{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1300,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planeta h\u00e1 tempos se preocupa com a falta de \u00e1gua pot\u00e1vel. V\u00e1rios investimentos t\u00eam sido feitos para resolver ou, pelo menos, amenizar o problema e o Oriente M\u00e9dio tamb\u00e9m est\u00e1 na busca de novas tecnologias. De acordo com o texto:","provas":[{"id":91081,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 09:52:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2602518,"hashId":"d6c8e08b57fb2c75a7bcaf381d3499c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planeta h\u00e1 tempos se preocupa com a falta de \u00e1gua pot\u00e1vel. V\u00e1rios investimentos t\u00eam sido feitos para resolver ou, pelo menos, amenizar o problema e o Oriente M\u00e9dio tamb\u00e9m est\u00e1 na busca de novas tecnologias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto:<\/p>","resposta":10380638,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A empresa Manhat criou um dispositivo tipo estufa que fica sob os oceanos, em contato direto com a \u00e1gua mar, de forma que o sal n\u00e3o se acumula no aparelho.","id":10380636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Manhat criou um dispositivo tipo estufa que fica sob os oceanos, em contato direto com a \u00e1gua mar, de forma que o sal n\u00e3o se acumula no aparelho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O dispositivo flutuante tem a vantagem de extrair grandes quantidades de \u00e1gua do mar, sem causar danos ao meio ambiente.","id":10380637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dispositivo flutuante tem a vantagem de extrair grandes quantidades de \u00e1gua do mar, sem causar danos ao meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Oriente M\u00e9dio, al\u00e9m de possuir a maior concentra\u00e7\u00e3o de usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o, come\u00e7a a desenvolver dispositivos n\u00e3o agressivos ao meio ambiente.","id":10380638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Oriente M\u00e9dio, al\u00e9m de possuir a maior concentra\u00e7\u00e3o de usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o, come\u00e7a a desenvolver dispositivos n\u00e3o agressivos ao meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A salmoura, produzida como consequ\u00eancia do processo de dessaliniza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, \u00e9 reaproveitada para combust\u00edvel das usinas junto com os combust\u00edveis f\u00f3sseis.","id":10380639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A salmoura, produzida como consequ\u00eancia do processo de dessaliniza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, \u00e9 reaproveitada para combust\u00edvel das usinas junto com os combust\u00edveis f\u00f3sseis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Como a luz solar pode transformar \u00e1gua do mar em pot\u00e1vel Um ver\u00e3o de calor extremo e seco em todo o mundo tem sido um lembrete de que a escassez de \u00e1gua \u00e9 uma quest\u00e3o urgente e que s\u00f3 piorar\u00e1 com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Para alguns pa\u00edses, as usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o oferecem uma solu\u00e7\u00e3o - remover o sal da \u00e1gua do mar para satisfazer suas necessidades de \u00e1gua doce. O Oriente M\u00e9dio tem a maior concentra\u00e7\u00e3o dessas usinas no mundo. Mas essas usinas, ainda abastecidas por combust\u00edveis f\u00f3sseis, consomem muita energia e o processo cria um efluente extremamente salgado conhecido como salmoura, que pode danificar ecossistemas marinhos e animais quando \u00e9 bombeado de volta ao mar. \u00c9 por isso que algumas startups e pesquisadores atualizam a tecnologia de destila\u00e7\u00e3o que usa apenas a luz solar na purifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Embora a tecnologia ainda esteja longe de produzir o volume de \u00e1gua doce gerado pelas usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o, ela pode ser valiosa para comunidades costeiras. A startup Manhat, com sede em Abu Dhabi, fundada em 2019, desenvolve um dispositivo flutuante que destila \u00e1gua sem precisar de eletricidade ou criar salmoura. Consiste em uma estrutura de estufa que flutua na superf\u00edcie do oceano: a luz do sol aquece e evapora a \u00e1gua sob a estrutura, separando-a dos cristais de sal que s\u00e3o deixados para tr\u00e1s no mar, e \u00e0 medida que as temperaturas esfriam, a \u00e1gua se condensa em \u00e1gua doce e \u00e9 recolhida no seu interior. Ao contr\u00e1rio dos tradicionais alambiques solares, o dispositivo de Manhat flutua no oceano, retirando \u00e1gua diretamente do mar. O sal n\u00e3o se acumula no aparelho e o \u00e2ngulo do cilindro coletor evita que as gotas de \u00e1gua evaporem de volta ao mar. Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/tecnologia\/como-a-luz-solar-pode -transformar-agua-do-mar-em-potavel-para-populacao-costeira\/. Adaptado.","id":555638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como a luz solar pode transformar \u00e1gua do mar em pot\u00e1vel <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um ver\u00e3o de calor extremo e seco em todo o mundo tem sido um lembrete de que a escassez de \u00e1gua \u00e9 uma quest\u00e3o urgente e que s\u00f3 piorar\u00e1 com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para alguns pa\u00edses, as usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o oferecem uma solu\u00e7\u00e3o - remover o sal da \u00e1gua do mar para satisfazer suas necessidades de \u00e1gua doce. O Oriente M\u00e9dio tem a maior concentra\u00e7\u00e3o dessas usinas no mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas essas usinas, ainda abastecidas por combust\u00edveis f\u00f3sseis, consomem muita energia e o processo cria um efluente extremamente salgado conhecido como salmoura, que pode danificar ecossistemas marinhos e animais quando \u00e9 bombeado de volta ao mar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 por isso que algumas startups e pesquisadores atualizam a tecnologia de destila\u00e7\u00e3o que usa apenas a luz solar na purifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora a tecnologia ainda esteja longe de produzir o volume de \u00e1gua doce gerado pelas usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o, ela pode ser valiosa para comunidades costeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A startup Manhat, com sede em Abu Dhabi, fundada em 2019, desenvolve um dispositivo flutuante que destila \u00e1gua sem precisar de eletricidade ou criar salmoura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consiste em uma estrutura de estufa que flutua na superf\u00edcie do oceano: a luz do sol aquece e evapora a \u00e1gua sob a estrutura, separando-a dos cristais de sal que s\u00e3o deixados para tr\u00e1s no mar, e \u00e0 medida que as temperaturas esfriam, a \u00e1gua se condensa em \u00e1gua doce e \u00e9 recolhida no seu interior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio dos tradicionais alambiques solares, o dispositivo de Manhat flutua no oceano, retirando \u00e1gua diretamente do mar. O sal n\u00e3o se acumula no aparelho e o \u00e2ngulo do cilindro coletor evita que as gotas de \u00e1gua evaporem de volta ao mar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/tecnologia\/como-a-luz-solar-pode -transformar-agua-do-mar-em-potavel-para-populacao-costeira\/. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo cria 'um efluente extremamente salgado' conhecido como salmoura. O termo destacado \u00e9, sintaticamente:","provas":[{"id":91081,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 09:52:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2602520,"hashId":"83b2b4a148670af2c1b07cdaa3733098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo cria 'um efluente extremamente salgado' conhecido como salmoura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo destacado \u00e9, sintaticamente:<\/p>","resposta":10380647,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto indireto.","id":10380645,"corpo":"<p>Objeto indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Predicado verbal. ","id":10380646,"corpo":"<p>Predicado verbal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Objeto direto.","id":10380647,"corpo":"<p>Objeto direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Predicado verbo-nominal. ","id":10380648,"corpo":"<p>Predicado verbo-nominal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Como a luz solar pode transformar \u00e1gua do mar em pot\u00e1vel Um ver\u00e3o de calor extremo e seco em todo o mundo tem sido um lembrete de que a escassez de \u00e1gua \u00e9 uma quest\u00e3o urgente e que s\u00f3 piorar\u00e1 com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Para alguns pa\u00edses, as usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o oferecem uma solu\u00e7\u00e3o - remover o sal da \u00e1gua do mar para satisfazer suas necessidades de \u00e1gua doce. O Oriente M\u00e9dio tem a maior concentra\u00e7\u00e3o dessas usinas no mundo. Mas essas usinas, ainda abastecidas por combust\u00edveis f\u00f3sseis, consomem muita energia e o processo cria um efluente extremamente salgado conhecido como salmoura, que pode danificar ecossistemas marinhos e animais quando \u00e9 bombeado de volta ao mar. \u00c9 por isso que algumas startups e pesquisadores atualizam a tecnologia de destila\u00e7\u00e3o que usa apenas a luz solar na purifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Embora a tecnologia ainda esteja longe de produzir o volume de \u00e1gua doce gerado pelas usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o, ela pode ser valiosa para comunidades costeiras. A startup Manhat, com sede em Abu Dhabi, fundada em 2019, desenvolve um dispositivo flutuante que destila \u00e1gua sem precisar de eletricidade ou criar salmoura. Consiste em uma estrutura de estufa que flutua na superf\u00edcie do oceano: a luz do sol aquece e evapora a \u00e1gua sob a estrutura, separando-a dos cristais de sal que s\u00e3o deixados para tr\u00e1s no mar, e \u00e0 medida que as temperaturas esfriam, a \u00e1gua se condensa em \u00e1gua doce e \u00e9 recolhida no seu interior. Ao contr\u00e1rio dos tradicionais alambiques solares, o dispositivo de Manhat flutua no oceano, retirando \u00e1gua diretamente do mar. O sal n\u00e3o se acumula no aparelho e o \u00e2ngulo do cilindro coletor evita que as gotas de \u00e1gua evaporem de volta ao mar. Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/tecnologia\/como-a-luz-solar-pode -transformar-agua-do-mar-em-potavel-para-populacao-costeira\/. Adaptado.","id":555638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como a luz solar pode transformar \u00e1gua do mar em pot\u00e1vel <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um ver\u00e3o de calor extremo e seco em todo o mundo tem sido um lembrete de que a escassez de \u00e1gua \u00e9 uma quest\u00e3o urgente e que s\u00f3 piorar\u00e1 com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para alguns pa\u00edses, as usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o oferecem uma solu\u00e7\u00e3o - remover o sal da \u00e1gua do mar para satisfazer suas necessidades de \u00e1gua doce. O Oriente M\u00e9dio tem a maior concentra\u00e7\u00e3o dessas usinas no mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas essas usinas, ainda abastecidas por combust\u00edveis f\u00f3sseis, consomem muita energia e o processo cria um efluente extremamente salgado conhecido como salmoura, que pode danificar ecossistemas marinhos e animais quando \u00e9 bombeado de volta ao mar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 por isso que algumas startups e pesquisadores atualizam a tecnologia de destila\u00e7\u00e3o que usa apenas a luz solar na purifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora a tecnologia ainda esteja longe de produzir o volume de \u00e1gua doce gerado pelas usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o, ela pode ser valiosa para comunidades costeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A startup Manhat, com sede em Abu Dhabi, fundada em 2019, desenvolve um dispositivo flutuante que destila \u00e1gua sem precisar de eletricidade ou criar salmoura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consiste em uma estrutura de estufa que flutua na superf\u00edcie do oceano: a luz do sol aquece e evapora a \u00e1gua sob a estrutura, separando-a dos cristais de sal que s\u00e3o deixados para tr\u00e1s no mar, e \u00e0 medida que as temperaturas esfriam, a \u00e1gua se condensa em \u00e1gua doce e \u00e9 recolhida no seu interior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio dos tradicionais alambiques solares, o dispositivo de Manhat flutua no oceano, retirando \u00e1gua diretamente do mar. O sal n\u00e3o se acumula no aparelho e o \u00e2ngulo do cilindro coletor evita que as gotas de \u00e1gua evaporem de volta ao mar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/tecnologia\/como-a-luz-solar-pode -transformar-agua-do-mar-em-potavel-para-populacao-costeira\/. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para alguns pa\u00edses, as usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o oferecem uma solu\u00e7\u00e3o - remover o sal da \u00e1gua do mar para satisfazer suas necessidades de \u00e1gua doce. Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha o nome correto dos voc\u00e1bulos presentes na frase, morfologicamente.","provas":[{"id":91081,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 09:52:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2602542,"hashId":"b6e6882d543f76ad50f0100acd0c4cad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para alguns pa\u00edses, as usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o oferecem uma solu\u00e7\u00e3o - remover o sal da \u00e1gua do mar para satisfazer suas necessidades de \u00e1gua doce. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha o nome correto dos voc\u00e1bulos presentes na frase, morfologicamente.<\/p>","resposta":10380747,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma - pronome indefinidoalguns - pronome indefinido","id":10380744,"corpo":"<p>uma - pronome indefinido<\/p><p>alguns - pronome indefinido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"para - preposi\u00e7\u00e3o as - preposi\u00e7\u00e3o","id":10380745,"corpo":"<p>para - preposi\u00e7\u00e3o<\/p><p> as - preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suas - pronome demonstrativodo - preposi\u00e7\u00e3o","id":10380746,"corpo":"<p>suas - pronome demonstrativo<\/p><p>do - preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alguns - pronome indefinidosuas - pronome possessivo","id":10380747,"corpo":"<p>alguns - pronome indefinido<\/p><p>suas - pronome possessivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Como a luz solar pode transformar \u00e1gua do mar em pot\u00e1vel Um ver\u00e3o de calor extremo e seco em todo o mundo tem sido um lembrete de que a escassez de \u00e1gua \u00e9 uma quest\u00e3o urgente e que s\u00f3 piorar\u00e1 com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Para alguns pa\u00edses, as usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o oferecem uma solu\u00e7\u00e3o - remover o sal da \u00e1gua do mar para satisfazer suas necessidades de \u00e1gua doce. O Oriente M\u00e9dio tem a maior concentra\u00e7\u00e3o dessas usinas no mundo. Mas essas usinas, ainda abastecidas por combust\u00edveis f\u00f3sseis, consomem muita energia e o processo cria um efluente extremamente salgado conhecido como salmoura, que pode danificar ecossistemas marinhos e animais quando \u00e9 bombeado de volta ao mar. \u00c9 por isso que algumas startups e pesquisadores atualizam a tecnologia de destila\u00e7\u00e3o que usa apenas a luz solar na purifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Embora a tecnologia ainda esteja longe de produzir o volume de \u00e1gua doce gerado pelas usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o, ela pode ser valiosa para comunidades costeiras. A startup Manhat, com sede em Abu Dhabi, fundada em 2019, desenvolve um dispositivo flutuante que destila \u00e1gua sem precisar de eletricidade ou criar salmoura. Consiste em uma estrutura de estufa que flutua na superf\u00edcie do oceano: a luz do sol aquece e evapora a \u00e1gua sob a estrutura, separando-a dos cristais de sal que s\u00e3o deixados para tr\u00e1s no mar, e \u00e0 medida que as temperaturas esfriam, a \u00e1gua se condensa em \u00e1gua doce e \u00e9 recolhida no seu interior. Ao contr\u00e1rio dos tradicionais alambiques solares, o dispositivo de Manhat flutua no oceano, retirando \u00e1gua diretamente do mar. O sal n\u00e3o se acumula no aparelho e o \u00e2ngulo do cilindro coletor evita que as gotas de \u00e1gua evaporem de volta ao mar. Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/tecnologia\/como-a-luz-solar-pode -transformar-agua-do-mar-em-potavel-para-populacao-costeira\/. Adaptado.","id":555638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como a luz solar pode transformar \u00e1gua do mar em pot\u00e1vel <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um ver\u00e3o de calor extremo e seco em todo o mundo tem sido um lembrete de que a escassez de \u00e1gua \u00e9 uma quest\u00e3o urgente e que s\u00f3 piorar\u00e1 com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para alguns pa\u00edses, as usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o oferecem uma solu\u00e7\u00e3o - remover o sal da \u00e1gua do mar para satisfazer suas necessidades de \u00e1gua doce. O Oriente M\u00e9dio tem a maior concentra\u00e7\u00e3o dessas usinas no mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas essas usinas, ainda abastecidas por combust\u00edveis f\u00f3sseis, consomem muita energia e o processo cria um efluente extremamente salgado conhecido como salmoura, que pode danificar ecossistemas marinhos e animais quando \u00e9 bombeado de volta ao mar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 por isso que algumas startups e pesquisadores atualizam a tecnologia de destila\u00e7\u00e3o que usa apenas a luz solar na purifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora a tecnologia ainda esteja longe de produzir o volume de \u00e1gua doce gerado pelas usinas de dessaliniza\u00e7\u00e3o, ela pode ser valiosa para comunidades costeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A startup Manhat, com sede em Abu Dhabi, fundada em 2019, desenvolve um dispositivo flutuante que destila \u00e1gua sem precisar de eletricidade ou criar salmoura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consiste em uma estrutura de estufa que flutua na superf\u00edcie do oceano: a luz do sol aquece e evapora a \u00e1gua sob a estrutura, separando-a dos cristais de sal que s\u00e3o deixados para tr\u00e1s no mar, e \u00e0 medida que as temperaturas esfriam, a \u00e1gua se condensa em \u00e1gua doce e \u00e9 recolhida no seu interior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio dos tradicionais alambiques solares, o dispositivo de Manhat flutua no oceano, retirando \u00e1gua diretamente do mar. O sal n\u00e3o se acumula no aparelho e o \u00e2ngulo do cilindro coletor evita que as gotas de \u00e1gua evaporem de volta ao mar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/tecnologia\/como-a-luz-solar-pode -transformar-agua-do-mar-em-potavel-para-populacao-costeira\/. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico tem como planejamento construir uma creche para acolher os filhos de m\u00e3es carentes. As despesas relativas ao planejamento e a execu\u00e7\u00e3o das obras, inclusive a aquisi\u00e7\u00e3o do terreno, s\u00e3o classificadas como despesas:","provas":[{"id":83065,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","id":5867,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Barra Longa","descricao":"Prefeitura de Barra Longa","sigla":"","oab":false,"id":1457,"slug":"prefeitura-de-barra-longa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-longa-mg-2022-prefeitura-de-barra-longa-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Barra Longa - Prefeitura de Barra Longa - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2427320,"hashId":"a79145ae33a6e2e3af1b2f95c1f316d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico tem como planejamento construir uma creche para acolher os filhos de m\u00e3es carentes. As despesas relativas ao planejamento e a execu\u00e7\u00e3o das obras, inclusive a aquisi\u00e7\u00e3o do terreno, s\u00e3o classificadas como despesas:<\/p>","resposta":9622210,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correntes: de juros;","id":9622209,"corpo":"<p>Correntes: de juros;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correntes: de pessoal;","id":9622210,"corpo":"<p>Correntes: de pessoal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De Capital: investimentos;","id":9622211,"corpo":"<p>De Capital: investimentos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De Capital: invers\u00f5es financeiras.","id":9622212,"corpo":"<p>De Capital: invers\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2427320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448,"slug":"residencia-em-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o aspectos caracter\u00edsticos da aten\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":93161,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448,"slug":"residencia-em-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 11:39:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2626482,"hashId":"14463b37a4ec9cce356433045571f6c1","enunciado":"<p>S\u00e3o aspectos caracter\u00edsticos da aten\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10481530,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tenacidade e a vigil\u00e2ncia.","id":10481530,"corpo":"<p>a tenacidade e a vigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as parabulias e a fabula\u00e7\u00e3o. ","id":10481531,"corpo":"<p>as parabulias e a fabula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o paragramatismo e a catalepsia.","id":10481532,"corpo":"<p>o paragramatismo e a catalepsia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o transitivismo e a tangencialidade.","id":10481533,"corpo":"<p>o transitivismo e a tangencialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatrica","id":7015,"slug":"medico-area-pediatrica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634,"slug":"medico-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":5666,"slug":"medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"Psicologia Organizacional","id":14816,"slug":"psicologia-organizacional"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Vascular","id":13600,"slug":"medico-cirurgia-vascular"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Hematologia e Hematoterapia","id":5844,"slug":"medico-hematologia-e-hematoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":5668,"slug":"medico-ultrassonografista-em-ginecologia-e-obstetricia"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697,"slug":"medico-area-endocrinologia-pediatrica"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cbarrigudinha\u201d, que introduz o segundo par\u00e1grafo, refere-se n\u00e3o s\u00f3 a personagem, mas a tantas outras crian\u00e7as da regi\u00e3o. Essa interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, no texto, em fun\u00e7\u00e3o do emprego de uma estrutura:","provas":[{"id":77447,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"},{"id":77423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-urologista","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Urologia - 2022"},{"id":77460,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-engenheiro-clinico-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2022"},{"id":77416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatrica","id":7015,"slug":"medico-area-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-area-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatrica - 2022"},{"id":77394,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Pedagogo - 2022"},{"id":77387,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - 2022"},{"id":77388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2022"},{"id":77456,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-area-administracao-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77389,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - 2022"},{"id":77441,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"},{"id":77409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Neurologia - 2022"},{"id":77407,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnologo-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2022"},{"id":77391,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":77386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-auditoria-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2022"},{"id":77410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634,"slug":"medico-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Oftalmologia - 2022"},{"id":77425,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":5666,"slug":"medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2022"},{"id":77398,"cargo":{"descricao":"Psicologia Organizacional","id":14816,"slug":"psicologia-organizacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-psicologia-organizacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Psicologia Organizacional - 2022"},{"id":77445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"},{"id":77397,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":77382,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Assistente Social - 2022"},{"id":77419,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2022"},{"id":77449,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2022"},{"id":77412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"},{"id":77418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2022"},{"id":77399,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"},{"id":77436,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"},{"id":77417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"},{"id":77448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Vascular","id":13600,"slug":"medico-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cirurgia Vascular - 2022"},{"id":77457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-engenheiro-mecanico-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":77443,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2022"},{"id":77396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2022"},{"id":77428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-anestesiologista-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Anestesiologista - 2022"},{"id":77438,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologia e Hematoterapia","id":5844,"slug":"medico-hematologia-e-hematoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-hematologia-e-hematoterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Hematologia e Hematoterapia - 2022"},{"id":77390,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2022"},{"id":77435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"},{"id":77437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2022"},{"id":77459,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-engenheiro-eletricista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":77450,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-cardiovascular-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2022"},{"id":77384,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-biomedico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":77395,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Nutricionista - 2022"},{"id":77461,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":77411,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-ortopedista-e-traumatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista - 2022"},{"id":77424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":5668,"slug":"medico-ultrassonografista-em-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-ultrassonografista-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Ultrassonografista em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"},{"id":77458,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":77422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cardiologia - 2022"},{"id":77439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Geriatria - 2022"},{"id":77393,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":77440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"},{"id":77385,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia - 2022"},{"id":77406,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico - 2022"},{"id":77452,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - 2022"},{"id":77446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2022"},{"id":77455,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-advogado-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Advogado - 2022"},{"id":77462,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2022"},{"id":77392,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - 2022"},{"id":77444,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2022"},{"id":77442,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697,"slug":"medico-area-endocrinologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2022"},{"id":77463,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-jornalista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Jornalista - 2022"},{"id":87819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-area-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"IBFC - HU UNIFAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2022"},{"id":87814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HU UNIFAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2022"},{"id":87817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - HU UNIFAP - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"},{"id":87816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - HU UNIFAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"},{"id":87815,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"IBFC - HU UNIFAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2022"},{"id":77453,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2022"},{"id":87818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IBFC - HU UNIFAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2022"},{"id":77451,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-de-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77454,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 11:39:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2328992,"hashId":"c77b2bdebe22cc48ad0766ad2863f342","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cbarrigudinha\u201d, que introduz o segundo par\u00e1grafo, refere-se n\u00e3o s\u00f3 a personagem, mas a tantas outras crian\u00e7as da regi\u00e3o. Essa interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, no texto, em fun\u00e7\u00e3o do emprego de uma estrutura:<\/p>","resposta":9199890,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concessiva.","id":9199886,"corpo":"<p>concessiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" conformativa.","id":9199887,"corpo":"<p> conformativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" conclusiva.","id":9199888,"corpo":"<p> conclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"explicativa.","id":9199889,"corpo":"<p>explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comparativa.","id":9199890,"corpo":"<p>comparativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I A menina que criava peixes na barriga (fragmento) A menina lavava a lou\u00e7a no jirau estendido para o fundo da casa de madeira. No quintal havia um lago de \u00e1guas represadas que no tempo invernoso transbordava, formando um c\u00f3rrego, que por sua vez desaguava no rio. Barrigudinha, como quase todas as crian\u00e7as ribeirinhas amaz\u00f4nicas, ela ajudava a m\u00e3e depois do almo\u00e7o e guardava no arm\u00e1rio de madeira branca os parcos talheres e vasilhas usados nas refei\u00e7\u00f5es familiares. Quando seus parentes dormiam \u00e0 tarde, Kelly do Socorro \u2013 esse era o nome dela \u2013 se dirigia ao pequeno porto da frente da casa para olhar os navios transportadores de min\u00e9rios, parados ao longo do rio, \u00e0 espera de carregamento. Ali ela se imaginava viajando num daqueles monstros de ferros que povoavam a paisagem e alimentavam seus sonhos. Acenava, tamb\u00e9m, para os pescadores passantes em seus barquinhos motorizados movidos \u00e0 gasolina, pois as velhas montarias a remo agora davam lugar \u00e0s rabetas. Mas at\u00e9 o barulho delas lhe encantava. A m\u00e3e quebrava o encanto, chamando-a. Era hora de preparar o jantar, antes que os carapan\u00e3s que costumavam aparecer subitamente em nuvens ao anoitecer enchessem a casa. O pai chegaria logo com cachos de a\u00e7a\u00ed para serem debulhados e preparados no acompanhamento da refei\u00e7\u00e3o do dia seguinte. Kelly chorava. \u2013 D\u00f3i muito minha barriga, m\u00e3e. N\u00e3o aguento mais isso todo dia. A m\u00e3e retrucava. \u2013 Tu tens que fazer isso, criatura. \u00c9 da tua natureza. E fazia massagem na barriga, no peito e na boca da menina com azeite de copa\u00edba. Talvez por causa do amargor desse \u00f3leo vegetal ela n\u00e3o resistia e expelia pela boca dezenas de peixes sobre o jirau. A m\u00e3e escolhia os maiores, descamava-os com rapidez e os fritava para o jantar. Os restantes eram jogados ainda vivos no pequeno igarap\u00e9 atr\u00e1s da casa. Eram de v\u00e1rias esp\u00e9cies e se reproduziam e cresciam rapidamente, formando enormes cardumes, para a satisfa\u00e7\u00e3o dos pescadores da \u00e1rea. [...] (Fernando Canto)","id":524238,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A menina que criava peixes na barriga <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(fragmento) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A menina lavava a lou\u00e7a no jirau estendido para o fundo da casa de madeira. No quintal havia um lago de \u00e1guas represadas que no tempo invernoso transbordava, formando um c\u00f3rrego, que por sua vez desaguava no rio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Barrigudinha, como quase todas as crian\u00e7as ribeirinhas amaz\u00f4nicas, ela ajudava a m\u00e3e depois do almo\u00e7o e guardava no arm\u00e1rio de madeira branca os parcos talheres e vasilhas usados nas refei\u00e7\u00f5es familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando seus parentes dormiam \u00e0 tarde, Kelly do Socorro \u2013 esse era o nome dela \u2013 se dirigia ao pequeno porto da frente da casa para olhar os navios transportadores de min\u00e9rios, parados ao longo do rio, \u00e0 espera de carregamento. Ali ela se imaginava viajando num daqueles monstros de ferros que povoavam a paisagem e alimentavam seus sonhos. Acenava, tamb\u00e9m, para os pescadores passantes em seus barquinhos motorizados movidos \u00e0 gasolina, pois as velhas montarias a remo agora davam lugar \u00e0s rabetas. Mas at\u00e9 o barulho delas lhe encantava. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A m\u00e3e quebrava o encanto, chamando-a. Era hora de preparar o jantar, antes que os carapan\u00e3s que costumavam aparecer subitamente em nuvens ao anoitecer enchessem a casa. O pai chegaria logo com cachos de a\u00e7a\u00ed para serem debulhados e preparados no acompanhamento da refei\u00e7\u00e3o do dia seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Kelly chorava. \u2013 D\u00f3i muito minha barriga, m\u00e3e. N\u00e3o aguento mais isso todo dia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A m\u00e3e retrucava. \u2013 Tu tens que fazer isso, criatura. \u00c9 da tua natureza. E fazia massagem na barriga, no peito e na boca da menina com azeite de copa\u00edba. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Talvez por causa do amargor desse \u00f3leo vegetal ela n\u00e3o resistia e expelia pela boca dezenas de peixes sobre o jirau. A m\u00e3e escolhia os maiores, descamava-os com rapidez e os fritava para o jantar. Os restantes eram jogados ainda vivos no pequeno igarap\u00e9 atr\u00e1s da casa. Eram de v\u00e1rias esp\u00e9cies e se reproduziam e cresciam rapidamente, formando enormes cardumes, para a satisfa\u00e7\u00e3o dos pescadores da \u00e1rea. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fernando Canto)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais comparativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais comparativas","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409421,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-comparativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2328992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\", analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I-O texto apresenta uma opini\u00e3o pessoal que se fundamenta em um argumento de autoridade, ou seja, na fala de uma especialista em bem-estar e sa\u00fade mental.II-O texto tenta convencer o leitor a deixar de usar a fun\u00e7\u00e3o de despertador do celular.III-O texto busca convencer o leitor a deixar de usar o celular em seu cotidiano, pois ele atrapalha a sa\u00fade mental.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:59:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570630,"hashId":"dd902e9739e197099badcb7f82e9876c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\", analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-O texto apresenta uma opini\u00e3o pessoal que se fundamenta em um argumento de autoridade, ou seja, na fala de uma especialista em bem-estar e sa\u00fade mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-O texto tenta convencer o leitor a deixar de usar a fun\u00e7\u00e3o de despertador do celular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-O texto busca convencer o leitor a deixar de usar o celular em seu cotidiano, pois ele atrapalha a sa\u00fade mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10246563,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10246560,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":10246561,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10246562,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10246563,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":10246564,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551452,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corre\u00e7\u00e3o no emprego da acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica:","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:59:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570643,"hashId":"a9dd9718aa61c89340c85e270030bf64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corre\u00e7\u00e3o no emprego da acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica:<\/p>","resposta":10246616,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 empresas internacionais que det\u00e9m quase 44% dos lucros com a telefone celular mundial.","id":10246613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 empresas internacionais que det\u00e9m quase 44% dos lucros com a telefone celular mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os aparelhos celulares vem ganhando muito espa\u00e7o no cotidiano de crian\u00e7as. Podemos at\u00e9 afirmar que eles vieram para substituir as televis\u00f5es, como bab\u00e1s eletr\u00f4nicas.","id":10246614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aparelhos celulares vem ganhando muito espa\u00e7o no cotidiano de crian\u00e7as. Podemos at\u00e9 afirmar que eles vieram para substituir as televis\u00f5es, como bab\u00e1s eletr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso excessivo de telas t\u00eam causado preocupa\u00e7\u00e3o em diversos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade infantil.","id":10246615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso excessivo de telas t\u00eam causado preocupa\u00e7\u00e3o em diversos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Telefones celulares t\u00eam muitas fun\u00e7\u00f5es. Por meio desse aparelho, a agenda, o rel\u00f3gio e at\u00e9 o computador cabem na palma da m\u00e3o.","id":10246616,"corpo":"<p>Telefones celulares t\u00eam muitas fun\u00e7\u00f5es. Por meio desse aparelho, a agenda, o rel\u00f3gio e at\u00e9 o computador cabem na palma da m\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os telefones celulares tem apresentado cada vez mais fun\u00e7\u00f5es. Atualmente, eles funcionam at\u00e9 como \"maquininha\" para pagar as contas.","id":10246617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os telefones celulares tem apresentado cada vez mais fun\u00e7\u00f5es. Atualmente, eles funcionam at\u00e9 como \"maquininha\" para pagar as contas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551452,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo indiv\u00edduo tem o direito de agir de acordo com suas pr\u00f3prias cren\u00e7as, por\u00e9m, seja na vida em sociedade ou no ambiente profissional, existe sempre um julgamento baseado em valores que pretendem determinar o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado. Esses valores que avaliam o comportamento humano, seja ele social ou profissional, s\u00e3o chamados de:","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:59:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570659,"hashId":"e7362fc4a53bb7338f59f0199c9feb83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo indiv\u00edduo tem o direito de agir de acordo com suas pr\u00f3prias cren\u00e7as, por\u00e9m, seja na vida em sociedade ou no ambiente profissional, existe sempre um julgamento baseado em valores que pretendem determinar o que \u00e9 certo e o que \u00e9 errado. Esses valores que avaliam o comportamento humano, seja ele social ou profissional, s\u00e3o chamados de:<\/p>","resposta":10246697,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empatia.","id":10246693,"corpo":"<p>Empatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Respeito.","id":10246694,"corpo":"<p>Respeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o.","id":10246695,"corpo":"<p>Aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Submiss\u00e3o.","id":10246696,"corpo":"<p>Submiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9tica.","id":10246697,"corpo":"<p>\u00c9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos EPIs (Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual), analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I - A compra de EPI deve ser realizada pelo funcion\u00e1rio com recursos pr\u00f3prios. II - Cada EPI destina-se a uma finalidade, portanto, ele deve ser utilizado somente para a finalidade a que se destina. III - No caso do uso do EPI, o mais importante \u00e9 o funcion\u00e1rio utiliz\u00e1-lo mesmo que de maneira incorreta. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:59:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570728,"hashId":"4685520eddc43c28376505d619a27c27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos EPIs (Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual), analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A compra de EPI deve ser realizada pelo funcion\u00e1rio com recursos pr\u00f3prios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Cada EPI destina-se a uma finalidade, portanto, ele deve ser utilizado somente para a finalidade a que se destina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - No caso do uso do EPI, o mais importante \u00e9 o funcion\u00e1rio utiliz\u00e1-lo mesmo que de maneira incorreta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10247041,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":10247038,"corpo":"<p>III, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":10247039,"corpo":"<p>I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":10247040,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":10247041,"corpo":"<p>II, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III. ","id":10247042,"corpo":"<p>I, II, III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a economia brasileira, analise as afirmativas a seguir e assinale V para a verdadeira e F para a falsa. ( ) Entre os anos 1950 e 1980, a economia brasileira cresceu a uma taxa m\u00e9dia de 7% ao ano e consolidou a transi\u00e7\u00e3o da economia tipicamente prim\u00e1rio-exportadora para a urbanoindustrial. ( ) Desde os anos 1980, a economia brasileira vem apresentando um ciclo de baixo n\u00edvel de crescimento, uma redu\u00e7\u00e3o da taxa de investimento e a diminui\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do Estado como agente coordenador do desenvolvimento. ( ) Nos anos 1990, a economia brasileira ficou marcada pelas reformas neoliberais, com a abertura comercial e financeira, as privatiza\u00e7\u00f5es, a desnacionaliza\u00e7\u00e3o do parque industrial e a reforma gerencial do Estado. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":91732,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:45:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2605306,"hashId":"9034fc24a96822691d793da12d9b9bbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a economia brasileira, analise as afirmativas a seguir e assinale V para a verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre os anos 1950 e 1980, a economia brasileira cresceu a uma taxa m\u00e9dia de 7% ao ano e consolidou a transi\u00e7\u00e3o da economia tipicamente prim\u00e1rio-exportadora para a urbanoindustrial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desde os anos 1980, a economia brasileira vem apresentando um ciclo de baixo n\u00edvel de crescimento, uma redu\u00e7\u00e3o da taxa de investimento e a diminui\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do Estado como agente coordenador do desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos anos 1990, a economia brasileira ficou marcada pelas reformas neoliberais, com a abertura comercial e financeira, as privatiza\u00e7\u00f5es, a desnacionaliza\u00e7\u00e3o do parque industrial e a reforma gerencial do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":10389523,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":10389523,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":10389524,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":10389525,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":10389526,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":10389527,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-frances"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as frases abaixo h\u00e1 compara\u00e7\u00f5es; assinale a op\u00e7\u00e3o em que a compara\u00e7\u00e3o estabelecida n\u00e3o est\u00e1 explicada.","provas":[{"id":91723,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Pedagogo - 2022"},{"id":91730,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2022"},{"id":91729,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2022"},{"id":91728,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":91735,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2022"},{"id":91736,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-frances","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas - 2022"},{"id":91739,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":91734,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":91726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":91725,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":91738,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":91737,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":91740,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2022"},{"id":91733,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":91727,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":91724,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2022"},{"id":91741,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2022"},{"id":91731,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"},{"id":91732,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 11:43:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2603745,"hashId":"bd5d01581884000b676e852cb94f4728","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as frases abaixo h\u00e1 compara\u00e7\u00f5es; assinale a op\u00e7\u00e3o em que a compara\u00e7\u00e3o estabelecida <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> est\u00e1 explicada.<\/p>","resposta":10385079,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os homens s\u00e3o como os livros, muitas vezes s\u00e3o apreciados tarde em demasia.","id":10385075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens s\u00e3o como os livros, muitas vezes s\u00e3o apreciados tarde em demasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Homens s\u00e3o como tradu\u00e7\u00f5es. Os bonitos n\u00e3o s\u00e3o fi\u00e9is. E os fi\u00e9is n\u00e3o s\u00e3o bonitos.","id":10385076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homens s\u00e3o como tradu\u00e7\u00f5es. Os bonitos n\u00e3o s\u00e3o fi\u00e9is. E os fi\u00e9is n\u00e3o s\u00e3o bonitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os homens mais felizes, assim como as na\u00e7\u00f5es mais felizes, n\u00e3o t\u00eam hist\u00f3ria.","id":10385077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens mais felizes, assim como as na\u00e7\u00f5es mais felizes, n\u00e3o t\u00eam hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os homens, como sonho, nunca s\u00e3o como imaginamos.","id":10385078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens, como sonho, nunca s\u00e3o como imaginamos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Como Miss Am\u00e9rica, meu objetivo \u00e9 trazer a paz para o mundo inteiro.","id":10385079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como Miss Am\u00e9rica, meu objetivo \u00e9 trazer a paz para o mundo inteiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cum dos elementos de sofistica\u00e7\u00e3o do filme\u201d tem como correferente a express\u00e3o:","provas":[{"id":91490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce-2022-consulpam-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Iraucuba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":91469,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce-2022-consulpam-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Iraucuba - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:35:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2601920,"hashId":"5d551bacdc6e66c8abb8fcf3aede8132","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cum dos elementos de sofistica\u00e7\u00e3o do filme\u201d tem como correferente a express\u00e3o:<\/p>","resposta":10377852,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um plot twist bem conduzido.","id":10377852,"corpo":"<p>Um <em>plot twist <\/em>bem conduzido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Seus 105 minutos.","id":10377853,"corpo":"<p>Seus 105 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o isolado e l\u00fagubre.","id":10377854,"corpo":"<p>Espa\u00e7o isolado e l\u00fagubre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Imagens de muita classe.","id":10377855,"corpo":"<p>Imagens de muita classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Ao adentrar na narrativa do filme Os Outros, o espectador, mesmo diante do velho padr\u00e3o da casa mal-assombrada, sente que est\u00e1 diante de algo diferente. Com c\u00f4modos soturnos, vultos sinistros e portas que insistem em ranger, a produ\u00e7\u00e3o vai muito al\u00e9m do trivial acerca das hist\u00f3rias fantasmag\u00f3ricas que a ind\u00fastria constantemente nos oferta, algumas boas, outras ruins.Os Outros faz parte do ciclo das boas, tamanha a excel\u00eancia e sofistica\u00e7\u00e3o. Logo na abertura, uma aula de condu\u00e7\u00e3o narrativa audiovisual, somos apresentados ao ambiente em que a hist\u00f3ria de horror psicol\u00f3gico, claustrofobia e instabilidade mental vai se passar. Grace (Nicole Kidman) acorda de um pesadelo. Naquela manh\u00e3 ela recebe a visita dos novos empregados, tr\u00eas figuras misteriosas, obedientes e dispon\u00edveis para as necessidades organizacionais da enorme casa.Ao exibir cada c\u00f4modo, Grace trata de explicar detidamente cada regra. A ilumina\u00e7\u00e3o na casa deve ser contida, pois a cada porta aberta, a anterior deve ser fechada, como se os personagens estivessem constantemente atravessando fases de um jogo. Mais adiante, a impetuosa gestora do lar apresenta os seus filhos Anne (Alakia Mann) e Nicholas (James Bentley), duas crian\u00e7as com uma doen\u00e7a rara que os impede de ter contato com a luz do sol. Assim, entendemos os motivos que levam Grace a ter toda a rigorosa cautela com a circula\u00e7\u00e3o dentro da casa.Sob regime de tens\u00e3o, a casa \u00e9 regida duramente por Grace, uma cat\u00f3lica fervorosa pouco paciente e r\u00edgida. Compreendemos a sua tens\u00e3o: ela est\u00e1 \u00e0 espera do marido, Charles (Christopher Eccleston), um homem que ainda n\u00e3o voltou da guerra. As coisas, por sua vez, ficam mais tensas ao passo que as crian\u00e7as come\u00e7am a alegar que est\u00e3o vendo e sentindo presen\u00e7as estranhas em sua casa, o que indica que h\u00e1 fantasmas prontos para assustar aos moradores daquele espa\u00e7o isolado e l\u00fagubre.Ao estrear em agosto de 2001, Os Outros surpreendeu a cr\u00edtica e ao p\u00fablico, sendo aplaudido de p\u00e9 em alguns festivais. Muito desse sucesso todo se aplica ao seu final \u201csurpreendente\u201d, com um plot twist bem conduzido, tal como O Sexto Sentido, A Vila ou Clube da Luta. Esse recurso, entretanto, n\u00e3o \u00e9 a muleta que faz a narrativa caminhar. Ao contr\u00e1rio, apresenta-se apenas como um dos elementos de sofistica\u00e7\u00e3o do filme. Ao longo dos seus 105 minutos, o cineasta Alejandro Amen\u00e1bar oferta ao espectador imagens de muita classe. No lugar dos sustos f\u00e1ceis e das criaturas abomin\u00e1veis que insistem em vir do mundo dos mortos para assustar personagens incautos, o roteiro preenche a produ\u00e7\u00e3o de alegorias e situa\u00e7\u00f5es que pedem alguma interpreta\u00e7\u00e3o do seu p\u00fablico.(...)(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.planocritico.com\/critica-os-outros\/&gt;).","id":555546,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ao adentrar na narrativa do filme Os Outros, o espectador, mesmo diante do velho padr\u00e3o da casa mal-assombrada, sente que est\u00e1 diante de algo diferente<\/strong>. Com c\u00f4modos soturnos, vultos sinistros e portas que insistem em ranger, <strong>a produ\u00e7\u00e3o vai muito al\u00e9m do trivial acerca das hist\u00f3rias fantasmag\u00f3ricas que a ind\u00fastria constantemente nos oferta<\/strong>, algumas boas, outras ruins.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Outros faz parte do ciclo das boas, tamanha a excel\u00eancia e sofistica\u00e7\u00e3o. Logo na abertura, uma aula de condu\u00e7\u00e3o narrativa audiovisual, somos apresentados ao ambiente em que a hist\u00f3ria de horror psicol\u00f3gico, claustrofobia e instabilidade mental vai se passar. Grace (Nicole Kidman) acorda de um pesadelo. Naquela manh\u00e3 ela recebe a visita dos novos empregados, tr\u00eas figuras misteriosas, obedientes e dispon\u00edveis para as necessidades organizacionais da enorme casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao exibir cada c\u00f4modo, Grace trata de explicar detidamente cada regra. A ilumina\u00e7\u00e3o na casa deve ser contida, pois a cada porta aberta, a anterior deve ser fechada, como se os personagens estivessem constantemente atravessando fases de um jogo. Mais adiante, a impetuosa gestora do lar apresenta os seus filhos Anne (Alakia Mann) e Nicholas (James Bentley), duas crian\u00e7as com uma doen\u00e7a rara que os impede de ter contato com a luz do sol. Assim, entendemos os motivos que levam Grace a ter toda a rigorosa cautela com a circula\u00e7\u00e3o dentro da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob regime de tens\u00e3o, a casa \u00e9 regida duramente por Grace, uma cat\u00f3lica fervorosa pouco paciente e r\u00edgida. Compreendemos a sua tens\u00e3o: ela est\u00e1 \u00e0 espera do marido, Charles (Christopher Eccleston), um homem que ainda n\u00e3o voltou da guerra. As coisas, por sua vez, ficam mais tensas <strong>ao passo que as crian\u00e7as come\u00e7am a alegar que est\u00e3o vendo e sentindo presen\u00e7as estranhas em sua casa<\/strong>, o que indica que h\u00e1 fantasmas prontos para assustar aos moradores daquele espa\u00e7o isolado e l\u00fagubre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao estrear em agosto de 2001, Os Outros surpreendeu a cr\u00edtica e ao p\u00fablico, sendo aplaudido de p\u00e9 em alguns festivais. Muito desse sucesso todo se aplica ao seu final \u201csurpreendente\u201d, com um <em>plot twist <\/em>bem conduzido, tal como O Sexto Sentido, A Vila ou Clube da Luta. Esse recurso, entretanto, n\u00e3o \u00e9 a muleta que faz a narrativa caminhar. Ao contr\u00e1rio, apresenta-se apenas como <strong>um dos elementos de sofistica\u00e7\u00e3o do filme<\/strong>. Ao longo dos seus 105 minutos, o cineasta Alejandro Amen\u00e1bar oferta ao espectador imagens de muita classe. No lugar dos sustos f\u00e1ceis e das criaturas abomin\u00e1veis que insistem em vir do mundo dos mortos para assustar personagens incautos, o roteiro preenche a produ\u00e7\u00e3o de alegorias e situa\u00e7\u00f5es que pedem alguma interpreta\u00e7\u00e3o do seu p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: &lt;<u>https:\/\/www.planocritico.com\/critica-os-outros\/<\/u>&gt;).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491,"slug":"professor-area-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao planejamento do ensino da arte nas escolas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":90661,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491,"slug":"professor-area-danca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2022-iades-professor-area-danca","tipo":1,"nome":"IADES - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:41:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2591407,"hashId":"7caf3a4a9730f7a2700d9a35e5ab3b39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao planejamento do ensino da arte nas escolas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10338141,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 preciso planejar para que professores de arte possam articular as diferentes esferas de conhecimento, as pr\u00e1ticas de ensino e as rela\u00e7\u00f5es que podem ser tra\u00e7adas entre arte, ensino e sociedade.","id":10338141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso planejar para que professores de arte possam articular as diferentes esferas de conhecimento, as pr\u00e1ticas de ensino e as rela\u00e7\u00f5es que podem ser tra\u00e7adas entre arte, ensino e sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A arte \u00e9 sensibilidade e inspira\u00e7\u00e3o, que tem como seu princ\u00edpio a liberdade, a liberta\u00e7\u00e3o, o rompimento e a inova\u00e7\u00e3o. O planejamento deve ser a partir de experi\u00eancias vividas com os estudantes em sala de aula e das propostas das festividades na escola.","id":10338142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arte \u00e9 sensibilidade e inspira\u00e7\u00e3o, que tem como seu princ\u00edpio a liberdade, a liberta\u00e7\u00e3o, o rompimento e a inova\u00e7\u00e3o. O planejamento deve ser a partir de experi\u00eancias vividas com os estudantes em sala de aula e das propostas das festividades na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A arte e o seu ensino n\u00e3o se planejam, devem ser sentidos, percebidos e desenvolvidos somente a partir da sensa\u00e7\u00e3o, do contato com o mundo ou do encontro com os estudantes.","id":10338143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arte e o seu ensino n\u00e3o se planejam, devem ser sentidos, percebidos e desenvolvidos somente a partir da sensa\u00e7\u00e3o, do contato com o mundo ou do encontro com os estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O planejamento na \u00e1rea da arte permite olhar para o passado e imaginar um futuro, n\u00e3o integrando as viv\u00eancias cotidianas da escola.","id":10338144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento na \u00e1rea da arte permite olhar para o passado e imaginar um futuro, n\u00e3o integrando as viv\u00eancias cotidianas da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Planejamento \u00e9 preencher possibilidades de atua\u00e7\u00e3o significativa nos espa\u00e7os\/tempos em que se encontra para proporcionar conte\u00fados determinados, n\u00e3o estabelecendo rela\u00e7\u00f5es com a sociedade.","id":10338145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento \u00e9 preencher possibilidades de atua\u00e7\u00e3o significativa nos espa\u00e7os\/tempos em que se encontra para proporcionar conte\u00fados determinados, n\u00e3o estabelecendo rela\u00e7\u00f5es com a sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which one of the following verbs is pronounced with an \u201cid\u201d sound at the end, in opposition to \u201cd\u201d and \u201ct\u201d sounds?","provas":[{"id":90672,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2022-iades-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IADES - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:41:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2591494,"hashId":"1ce714742859d4f439a2e8b7ee706074","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Which one of the following verbs is pronounced with an \u201cid\u201d sound at the end, in opposition to \u201cd\u201d and \u201ct\u201d sounds?<\/p>","resposta":10338577,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Built","id":10338576,"corpo":"<p>Built<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Designated","id":10338577,"corpo":"<p>Designated<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reserved","id":10338578,"corpo":"<p>Reserved<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Climbed","id":10338579,"corpo":"<p>Climbed<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Found","id":10338580,"corpo":"<p>Found<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 e 47","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"After reading the text, choose which one of the following items is correct.","provas":[{"id":90672,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2022-iades-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IADES - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:41:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2591498,"hashId":"793feb0af681042c77d537cba414eda6","enunciado":"<p>After reading the text, choose which one of the following items is correct.<\/p>","resposta":10338597,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In line 1, the preposition \u201caway\u201d could be correctly substituted by \u201cof\u201d, and the phrase would maintain the same meaning.","id":10338596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In line 1, the preposition \u201caway\u201d could be correctly substituted by \u201cof\u201d, and the phrase would maintain the same meaning.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"In line 6, the verb \u201csupport\u201d represents a false cognate with regards to \u201csuportar\u201d in the Portuguese language of Brazil.","id":10338597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In line 6, the verb \u201csupport\u201d represents a false cognate with regards to \u201csuportar\u201d in the Portuguese language of Brazil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"In line 3, the phrase \u201cwhom she married\u201d would remain grammatically correct if the preposition \u201cwith\u201d were added, as in \u201cwhom she married with\u201d.","id":10338598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In line 3, the phrase \u201cwhom she married\u201d would remain grammatically correct if the preposition \u201cwith\u201d were added, as in \u201cwhom she married with\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"The expression \u201cBy the time\u201d (line 3) could be substituted by \u201cWhen\u201d, and the phrase would maintain the same meaning.","id":10338599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The expression \u201cBy the time\u201d (line 3) could be substituted by \u201cWhen\u201d, and the phrase would maintain the same meaning.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"The relative pronoun \u201cwhom\u201d (line 3) could be changed to \u201cwho\u201d, and the phrase would remain grammatically correct.","id":10338600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The relative pronoun \u201cwhom\u201d (line 3) could be changed to \u201cwho\u201d, and the phrase would remain grammatically correct.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 6 to answer questions 48 and 49.1____Cora Coralina ran away from home at the age of 22,going to live in the interior of S\u00e3o Paulo with Cant\u00eddioTolentino, whom she married. By the time she moved back4 to the city of Goi\u00e1s, in 1956, she had become a widow, hadlived in the City of S\u00e3o Paulo, where she worked as abookseller to support her children; in addition, her children7 had grown up and had got married. On return to Goi\u00e1s, shewent to live at her childhood home, where she had been9 born, on the banks of the Vermelho River.TOREZAN, E. V. Cora and Me: Adventures of a lone cyclist.Bras\u00edlia, DF, 2021, p. 6, with adaptations.","id":554111,"enunciado":"<p><strong>Text 6 to answer questions 48 and 49.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Cora Coralina ran away from home at the age of 22,<\/p><p>going to live in the interior of S\u00e3o Paulo with Cant\u00eddio<\/p><p>Tolentino, whom she married. By the time she moved back<\/p><p><em>4<\/em> to the city of Goi\u00e1s, in 1956, she had become a widow, had<\/p><p>lived in the City of S\u00e3o Paulo, where she worked as a<\/p><p>bookseller to support her children; in addition, her children<\/p><p><em>7<\/em> had grown up and had got married. On return to Goi\u00e1s, she<\/p><p>went to live at her childhood home, where she had been<\/p><p><em>9<\/em> born, on the banks of the Vermelho River.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">TOREZAN, E. V. <em>Cora and Me<\/em>: Adventures of a lone cyclist.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Bras\u00edlia, DF, 2021, p. 6, with adaptations.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 e 49","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"1____Fight, the vibrant word that lifts the weak anddetermines the strong. Who will feel the life of thesepages\u2026 Generations that are yet to come from generations4 that will be born. [\u2026] What is worth it in life is not thestarting point, but the walk. Walking and sowing, in the end,6 you will be able to reap what you sowed.TOREZAN, E. V. Cora and Me: Adventures of a lone cyclist.Bras\u00edlia, DF, 2021, p. 29 and 74, with adaptations.After reading the text, choose which one of the following items is correct.","provas":[{"id":90672,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2022-iades-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IADES - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:41:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2591505,"hashId":"47cf0aad2b2d3b339ac37f30b1685000","enunciado":"<p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Fight, the vibrant word that lifts the weak and<\/p><p>determines the strong. Who will feel the life of these<\/p><p>pages\u2026 Generations that are yet to come from generations<\/p><p><em>4<\/em> that will be born. [\u2026] What is worth it in life is not the<\/p><p>starting point, but the walk. Walking and sowing, in the end,<\/p><p><em>6<\/em> you will be able to reap what you sowed.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">TOREZAN, E. V. <em>Cora and Me<\/em>: Adventures of a lone cyclist.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Bras\u00edlia, DF, 2021, p. 29 and 74, with adaptations.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">After reading the text, choose which one of the following items is correct.<\/p>","resposta":10338631,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The verb phrase \u201cgenerations that will be born\u201d (lines 3 and 4), would be incorrect if the verb \u201cbe\u201d were omitted.","id":10338631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The verb phrase \u201cgenerations that will be born\u201d (lines 3 and 4), would be incorrect if the verb \u201cbe\u201d were omitted.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"In lines 1 and 2, the words \u201cweak\u201d and \u201cstrong\u201d could be correctly written in the plural form, as in \u201cweaks\u201d and \u201cstrongs\u201d.","id":10338632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In lines 1 and 2, the words \u201cweak\u201d and \u201cstrong\u201d could be correctly written in the plural form, as in \u201cweaks\u201d and \u201cstrongs\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"The verb phrase \u201cWhat is worth it in life\u201d (line 4) would remain correct if the pronoun \u201cit\u201d were omitted.","id":10338633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The verb phrase \u201cWhat is worth it in life\u201d (line 4) would remain correct if the pronoun \u201cit\u201d were omitted.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"The phrase \u201cin the end\u201d (line 5) could be written as \u201cat the end\u201d without change in meaning.","id":10338634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The phrase \u201cin the end\u201d (line 5) could be written as \u201cat the end\u201d without change in meaning.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"The phrase \u201cyou will be able to reap what you sowed\u201d (line 6) could be correctly shortened as \u201cyou will have what to reap\u201d.","id":10338635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The phrase \u201cyou will be able to reap what you sowed\u201d (line 6) could be correctly shortened as \u201cyou will have what to reap\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 80","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In terms of methodologies and approaches of the teaching of English and a second or foreign language, choose which one at the following sentences that best illustrates cognitive learning.","provas":[{"id":90672,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2022-iades-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IADES - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:41:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2591551,"hashId":"3fcc25c3163e37795b7bac2e3c817fec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In terms of methodologies and approaches of the teaching of English and a second or foreign language, choose which one at the following sentences that best illustrates <u>cognitive<\/u> <u>learning<\/u>.<\/p>","resposta":10338864,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"There is much vocabulary and it is dealt with in the form of lists of isolated words.","id":10338861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">There is much vocabulary and it is dealt with in the form of lists of isolated words.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Students are provided with instructions only in the target language.","id":10338862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Students are provided with instructions only in the target language.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Excessive reliance on mimicry, memorization of set phrases, and overlearning.","id":10338863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excessive reliance on mimicry, memorization of set phrases, and overlearning.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Close, deliberate cognitive attention is paid to the rules, paradigms, intricacies, and exceptions of the language.","id":10338864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Close, deliberate cognitive attention is paid to the rules, paradigms, intricacies, and exceptions of the language.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Little or scarcely any grammatical explanation is provided; grammar is taught by inductive analogy.","id":10338865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Little or scarcely any grammatical explanation is provided; grammar is taught by inductive analogy.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 80","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concerning disjuncts, choose which one of the following sentences is correct.","provas":[{"id":90672,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2022-iades-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IADES - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:41:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2591566,"hashId":"4dfe9d4a7bde18d8a2f5a45a52f9ff54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Concerning disjuncts, choose which one of the following sentences is correct.<\/p>","resposta":10338940,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The guests mingled with the locals easily.","id":10338936,"corpo":"<p>The guests mingled with the locals easily.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Whatever you do, don\u2019t invite her to my birthday party.","id":10338937,"corpo":"<p>Whatever you do, don\u2019t invite her to my birthday party.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"He has just been elected prime minister.","id":10338938,"corpo":"<p>He has just been elected prime minister.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"She drives so very dangerously.","id":10338939,"corpo":"<p>She drives so very dangerously.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Unfortunately, we rejected your application.","id":10338940,"corpo":"<p>Unfortunately, we rejected your application.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 80","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-frances"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as op\u00e7\u00f5es abaixo h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o reduzida de infinitivo, que foi modificada, respectivamente, para uma ora\u00e7\u00e3o desenvolvida e, a seguir, para uma estrutura nominal. -Assinale a op\u00e7\u00e3o em que houve erro numa dessas modifica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":91741,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2022"},{"id":91733,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":91732,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2022"},{"id":91737,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":91738,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":91723,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Pedagogo - 2022"},{"id":91727,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":91729,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2022"},{"id":91730,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2022"},{"id":91728,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":91725,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":91724,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2022"},{"id":91726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":91731,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"},{"id":91735,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2022"},{"id":91734,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":91739,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":91736,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-frances","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas - 2022"},{"id":91740,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:55:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2603727,"hashId":"bc49dd6f04b73921529a2a2918b5b50a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as op\u00e7\u00f5es abaixo h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o reduzida de infinitivo, que foi modificada, respectivamente, para uma ora\u00e7\u00e3o desenvolvida e, a seguir, para uma estrutura nominal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que houve <strong><em><u>erro<\/u> <\/em><\/strong>numa dessas modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":10385030,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poucas palavras t\u00eam o poder de \u201cmeu\u201d para afastar as pessoas \/ Poucas palavras t\u00eam o poder de \u201cmeu\u201d para que afaste as pessoas \/ Poucas palavras t\u00eam o poder de \u201cmeu\u201d para o afastamento das pessoas. ","id":10385026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poucas palavras t\u00eam o poder de \u201cmeu\u201d para afastar as pessoas \/ Poucas palavras t\u00eam o poder de \u201cmeu\u201d para que afaste as pessoas \/ Poucas palavras t\u00eam o poder de \u201cmeu\u201d para o afastamento das pessoas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Algumas pessoas est\u00e3o vivas apenas porque \u00e9 ilegal mat\u00e1-las \/ Algumas pessoas est\u00e3o vivas apenas porque \u00e9 ilegal que as matem \/ Algumas pessoas est\u00e3o vivas apenas porque \u00e9 ilegal a sua morte.","id":10385027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas pessoas est\u00e3o vivas apenas porque \u00e9 ilegal mat\u00e1-las \/ Algumas pessoas est\u00e3o vivas apenas porque \u00e9 ilegal que as matem \/ Algumas pessoas est\u00e3o vivas apenas porque \u00e9 ilegal a sua morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A boa educa\u00e7\u00e3o consiste em ocultar o alto conceito que temos a nosso respeito \/ A boa educa\u00e7\u00e3o consiste em que se oculte o alto conceito que temos a nosso respeito \/ A boa educa\u00e7\u00e3o consiste no ocultamento do alto conceito que temos a nosso respeito.","id":10385028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A boa educa\u00e7\u00e3o consiste em ocultar o alto conceito que temos a nosso respeito \/ A boa educa\u00e7\u00e3o consiste em que se oculte o alto conceito que temos a nosso respeito \/ A boa educa\u00e7\u00e3o consiste no ocultamento do alto conceito que temos a nosso respeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nunca acreditei em nada at\u00e9 ser oficialmente negado \/ Nunca acreditei em nada at\u00e9 que fosse oficialmente negado \/ Nunca acreditei em nada at\u00e9 a nega\u00e7\u00e3o oficial.","id":10385029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca acreditei em nada at\u00e9 ser oficialmente negado \/ Nunca acreditei em nada at\u00e9 que fosse oficialmente negado \/ Nunca acreditei em nada at\u00e9 a nega\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cham\u00e1vamos de c\u00e9ticos aqueles que tinham ilus\u00f5es diferentes das nossas sem nos preocupar em saber se eles tinham outras \/ Cham\u00e1vamos de c\u00e9ticos aqueles que tinham ilus\u00f5es diferentes das nossas sem que nos preocupemos em saber se eles tinham outras \/ Cham\u00e1vamos de c\u00e9ticos aqueles que tinham ilus\u00f5es diferentes das nossas sem a preocupa\u00e7\u00e3o de saber se eles tinham outras.","id":10385030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cham\u00e1vamos de c\u00e9ticos aqueles que tinham ilus\u00f5es diferentes das nossas sem nos preocupar em saber se eles tinham outras \/ Cham\u00e1vamos de c\u00e9ticos aqueles que tinham ilus\u00f5es diferentes das nossas sem que nos preocupemos em saber se eles tinham outras \/ Cham\u00e1vamos de c\u00e9ticos aqueles que tinham ilus\u00f5es diferentes das nossas sem a preocupa\u00e7\u00e3o de saber se eles tinham outras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-frances"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano Nacional da Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos, a educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos \u00e9 compreendida como um processo sistem\u00e1tico e multidimensional que orienta a forma\u00e7\u00e3o do sujeito de direitos, articulando as seguintes dimens\u00f5es, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma, que est\u00e1 errada. Assinale-a.","provas":[{"id":91732,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2022"},{"id":91741,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2022"},{"id":91733,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":91739,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":91726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":91735,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2022"},{"id":91734,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":91740,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2022"},{"id":91731,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"},{"id":91736,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-frances","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas - 2022"},{"id":91729,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2022"},{"id":91738,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":91724,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2022"},{"id":91737,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":91723,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Pedagogo - 2022"},{"id":91725,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":91730,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2022"},{"id":91727,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":91728,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:55:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2603783,"hashId":"8c1694ddd4b70bf0cfb81ae4be7aafd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Plano Nacional da Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos, a educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos \u00e9 compreendida como um processo sistem\u00e1tico e multidimensional que orienta a forma\u00e7\u00e3o do sujeito de direitos, articulando as seguintes dimens\u00f5es, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>, que est\u00e1 errada. Assinale-a.<\/p>","resposta":10385199,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apreens\u00e3o de conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre direitos humanos e a sua rela\u00e7\u00e3o com os contextos internacional, nacional e local.","id":10385196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apreens\u00e3o de conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre direitos humanos e a sua rela\u00e7\u00e3o com os contextos internacional, nacional e local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Afirma\u00e7\u00e3o de valores, atitudes e pr\u00e1ticas sociais que expressem a cultura dos direitos humanos em todos os espa\u00e7os da sociedade.","id":10385197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirma\u00e7\u00e3o de valores, atitudes e pr\u00e1ticas sociais que expressem a cultura dos direitos humanos em todos os espa\u00e7os da sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia cidad\u00e3 capaz de se fazer presente em n\u00edveis cognitivo, social, \u00e9tico e pol\u00edtico.","id":10385198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia cidad\u00e3 capaz de se fazer presente em n\u00edveis cognitivo, social, \u00e9tico e pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Desenvolvimento de processos metodol\u00f3gicos exclusivistas e de constru\u00e7\u00e3o individualizada, que usam linguagens e materiais did\u00e1ticos descontextualizados. ","id":10385199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Desenvolvimento de processos metodol\u00f3gicos exclusivistas e de constru\u00e7\u00e3o individualizada, que usam linguagens e materiais did\u00e1ticos descontextualizados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fortalecimento de pr\u00e1ticas individuais e sociais que gerem a\u00e7\u00f5es e instrumentos em favor da promo\u00e7\u00e3o, da prote\u00e7\u00e3o e da defesa dos direitos humanos, bem como da repara\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es.","id":10385200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecimento de pr\u00e1ticas individuais e sociais que gerem a\u00e7\u00f5es e instrumentos em favor da promo\u00e7\u00e3o, da prote\u00e7\u00e3o e da defesa dos direitos humanos, bem como da repara\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos- PNEDH","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos- PNEDH","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":430085,"slug":"direitos-humanos-plano-nacional-de-educacao-em-direitos-humanos-pnedh"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-frances"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-biologia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na segunda metade do s\u00e9culo XX, o governo federal promoveu uma pol\u00edtica de reordenamento econ\u00f4mico e territorial do Amap\u00e1 mediante investimentos em infraestrutura.-Assinale a afirmativa que exemplifica corretamente obras estrat\u00e9gicas de infraestrutura que impactaram na reordena\u00e7\u00e3o socioespacial do Amap\u00e1.","provas":[{"id":91726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":91735,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2022"},{"id":91736,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-frances","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas - 2022"},{"id":91740,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2022"},{"id":91739,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":91731,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"},{"id":91734,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":91737,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":91729,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2022"},{"id":91724,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2022"},{"id":91725,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":91738,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":91728,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":91727,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":91723,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Pedagogo - 2022"},{"id":91730,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2022"},{"id":91732,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2022"},{"id":91741,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2022"},{"id":91733,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:55:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2603802,"hashId":"a41d87124ea350637ee75954f75a967f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda metade do s\u00e9culo XX, o governo federal promoveu uma pol\u00edtica de reordenamento econ\u00f4mico e territorial do Amap\u00e1 mediante investimentos em infraestrutura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa que exemplifica corretamente obras estrat\u00e9gicas de infraestrutura que impactaram na reordena\u00e7\u00e3o socioespacial do Amap\u00e1.<\/p>","resposta":10385277,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir dos anos 1950, os rios foram complementados pelo transporte rodovi\u00e1rio: enquanto a malha hidrogr\u00e1fica servia para as longas dist\u00e2ncias, as estradas conectavam vilas e cidades.","id":10385274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos anos 1950, os rios foram complementados pelo transporte rodovi\u00e1rio: enquanto a malha hidrogr\u00e1fica servia para as longas dist\u00e2ncias, as estradas conectavam vilas e cidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos anos 1940, o governo do Amap\u00e1 assinou o contrato de prospec\u00e7\u00e3o de mangan\u00eas em Cassipor\u00e9 e Cal\u00e7oene com a Ind\u00fastria de Com\u00e9rcio de Min\u00e9rios (ICOMI).","id":10385275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos anos 1940, o governo do Amap\u00e1 assinou o contrato de prospec\u00e7\u00e3o de mangan\u00eas em Cassipor\u00e9 e Cal\u00e7oene com a Ind\u00fastria de Com\u00e9rcio de Min\u00e9rios (ICOMI).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na d\u00e9cada de 1950, foi constru\u00edda a Estrada de Ferro do Amap\u00e1 com o objetivo de transportar a borracha extra\u00edda na regi\u00e3o do Cajari, ligando Mazag\u00e3o ao porto de Santana.","id":10385276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 1950, foi constru\u00edda a Estrada de Ferro do Amap\u00e1 com o objetivo de transportar a borracha extra\u00edda na regi\u00e3o do Cajari, ligando Mazag\u00e3o ao porto de Santana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Durante o regime militar (1964-1985), a pol\u00edtica de integra\u00e7\u00e3o nacional estimulou a constru\u00e7\u00e3o das rodovias BR-156 e BR-210, como instrumentos de coloniza\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o.","id":10385277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o regime militar (1964-1985), a pol\u00edtica de integra\u00e7\u00e3o nacional estimulou a constru\u00e7\u00e3o das rodovias BR-156 e BR-210, como instrumentos de coloniza\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na d\u00e9cada de 1990, as usinas termoel\u00e9tricas movidas a \u00f3leo diesel foram substitu\u00eddas pelas hidrel\u00e9tricas de Coaracy Nunes e Santo Ant\u00f4nio do Jari.","id":10385278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 1990, as usinas termoel\u00e9tricas movidas a \u00f3leo diesel foram substitu\u00eddas pelas hidrel\u00e9tricas de Coaracy Nunes e Santo Ant\u00f4nio do Jari.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-biologia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-frances"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o formativa vem ganhando espa\u00e7o nas discuss\u00f5es pedag\u00f3gicas, impulsionada pelo uso da tecnologia no cen\u00e1rio de pandemia, e pela necessidade de contribuir de modo equ\u00e2nime para a aprendizagem de cada aluno. Na avalia\u00e7\u00e3o formativa, o professor busca promover momentos de maior proximidade com cada estudante, entendendo suas necessidades espec\u00edficas, seus avan\u00e7os e refletindo junto com ele sobre estrat\u00e9gias para seguir se desenvolvendo, de acordo com o desejado. Trata-se de uma modalidade avaliativa para acolher e atender os estudantes que mais precisam, sendo fundamental para combater as desigualdades de aprendizagem que afetam, principalmente, estudantes em situa\u00e7\u00f5es de maior vulnerabilidade.-Adaptado de https:\/\/observatoriodeeducacao.institutounibanco.org.br\/-Com base no texto, assinale a afirmativa que identifica corretamente objetivos da avalia\u00e7\u00e3o formativa.","provas":[{"id":91738,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":91730,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2022"},{"id":91727,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":91728,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":91724,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2022"},{"id":91729,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2022"},{"id":91725,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia","id":13095,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":91737,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":91733,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":91741,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2022"},{"id":91732,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2022"},{"id":91740,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2022"},{"id":91736,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas","id":12799,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-frances","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Franc\u00eas - 2022"},{"id":91731,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"},{"id":91739,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":91726,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":91735,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola","id":13108,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Espanhola - 2022"},{"id":91734,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:55:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2603839,"hashId":"04105be3dc5b1b510718d135ebb48eb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A avalia\u00e7\u00e3o formativa vem ganhando espa\u00e7o nas discuss\u00f5es pedag\u00f3gicas, impulsionada pelo uso da tecnologia no cen\u00e1rio de pandemia, e pela necessidade de contribuir de modo equ\u00e2nime para a aprendizagem de cada aluno. Na avalia\u00e7\u00e3o formativa, o professor busca promover momentos de maior proximidade com cada estudante, entendendo suas necessidades espec\u00edficas, seus avan\u00e7os e refletindo junto com ele sobre estrat\u00e9gias para seguir se desenvolvendo, de acordo com o desejado. Trata-se de uma modalidade avaliativa para acolher e atender os estudantes que mais precisam, sendo fundamental para combater as desigualdades de aprendizagem que afetam, principalmente, estudantes em situa\u00e7\u00f5es de maior vulnerabilidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de https:\/\/observatoriodeeducacao.institutounibanco.org.br\/<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p>Com base no texto, assinale a afirmativa que identifica corretamente objetivos da avalia\u00e7\u00e3o formativa.<\/p>","resposta":10385406,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Motivar o aprendizado e premiar a efici\u00eancia.","id":10385402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motivar o aprendizado e premiar a efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lidar com o erro e acelerar a assimila\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.","id":10385403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lidar com o erro e acelerar a assimila\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Identificar e corrigir as principais falhas de conhecimento.","id":10385404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar e corrigir as principais falhas de conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Classificar os rendimentos e destacar talentos individuais.","id":10385405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Classificar os rendimentos e destacar talentos individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Personalizar a aprendizagem e reduzir as desigualdades.","id":10385406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Personalizar a aprendizagem e reduzir as desigualdades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426039,"slug":"pedagogia-avaliacao-formativa"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do uso do termo destacado em \u201cE de tanto assistirmos \u00e0 barb\u00e1rie corremos o risco de come\u00e7armos a achar normal aquilo que de fato n\u00e3o o \u00e9.\u201d (1\u00ba\u00a7), pode-se afirmar que:","provas":[{"id":91268,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":90693,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Pedagogo - 2022"},{"id":90706,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Psic\u00f3logo Educacional - 2022"},{"id":91248,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Dentista - 2022"},{"id":90699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":90698,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:56:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2596414,"hashId":"f0312dbf7fc7e880236873bda90081af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do uso do termo destacado em \u201c<em>E de tanto assistirmos \u00e0 barb\u00e1rie corremos o risco de come\u00e7armos a achar normal aquilo que de fato n\u00e3o <u>o<\/u> \u00e9<\/em>.\u201d (1\u00ba\u00a7), pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":10359859,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu uso est\u00e1 equivocado e demonstra um uso estereotipado do pronome.","id":10359858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu uso est\u00e1 equivocado e demonstra um uso estereotipado do pronome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Seu uso \u00e9 obrigat\u00f3rio e contribui para que a coes\u00e3o textual seja estabelecida.","id":10359859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu uso \u00e9 obrigat\u00f3rio e contribui para que a coes\u00e3o textual seja estabelecida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sua fun\u00e7\u00e3o permite identificar os agentes das a\u00e7\u00f5es verbais referidos na frase.","id":10359860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua fun\u00e7\u00e3o permite identificar os agentes das a\u00e7\u00f5es verbais referidos na frase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pode ser identificado como complemento verbal indispens\u00e1vel na fala, no linguajar coloquial.","id":10359861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser identificado como complemento verbal indispens\u00e1vel na fala, no linguajar coloquial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As v\u00e1rias formas de viol\u00eancia contra o idoso-\tA todo tempo assistimos a cenas de viol\u00eancia em nosso cotidiano: \u00e9 uma grosseria desnecess\u00e1ria e sem qualquer explica\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo uma briga de tr\u00e2nsito que acaba levando a \u00f3bito algu\u00e9m que s\u00f3 pretendia chegar at\u00e9 o trabalho. E de tanto assistirmos \u00e0 barb\u00e1rie corremos o risco de come\u00e7armos a achar normal aquilo que de fato n\u00e3o o \u00e9.\tN\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que, a depender do grau de vulnerabilidade do idoso, sua fragiliza\u00e7\u00e3o f\u00edsica e cognitiva e preju\u00edzo na capacidade de gerir a pr\u00f3pria vida, os cuidados com essa popula\u00e7\u00e3o podem se tornar mais exigentes e o idoso necessite cada dia mais de outras pessoas a ajudarem na manuten\u00e7\u00e3o de suas atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria, por\u00e9m em muitas situa\u00e7\u00f5es isso n\u00e3o acontece, ficando o velho desguarnecido de cuidados b\u00e1sicos, como higiene, alimenta\u00e7\u00e3o, medica\u00e7\u00e3o e at\u00e9 moradia.\tA viol\u00eancia contra o idoso n\u00e3o \u00e9 assunto novo e \u00e9 rom\u00e2ntico imaginarmos que em tempos passados isto n\u00e3o ocorria. Sempre ocorreu; no entanto, somente a partir da d\u00e9cada de 70 \u00e9 que os maus-tratos contra os idosos mereceram algum destaque em pesquisas m\u00e9dicas e sociol\u00f3gicas. No Brasil, somente nos \u00faltimos trinta anos \u00e9 que come\u00e7amos a discutir com verdade a viol\u00eancia que os idosos sofrem, dentro e fora de casa.\tFoi por meio da assinatura de Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais que o tema foi tomando corpo social e hoje j\u00e1 contamos com in\u00fameros instrumentos, tanto nacionais quanto internacionais para prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o idosa. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a viol\u00eancia contra o idoso ocorre por meio de a\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es, que prejudicam a integridade f\u00edsica e emocional da pessoa idosa, impedindo o seu desenvolvimento social.\tO Estatuto do Idoso, seguindo os moldes da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, considera viol\u00eancia contra o idoso qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o praticada em local p\u00fablico ou privado, que lhe acarrete a morte, dano ou sofrimento f\u00edsico ou psicol\u00f3gico. O mesmo documento considera a viol\u00eancia contra o idoso caso de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablico ou privado, que dever\u00e1 ser comunicado \u00e0 autoridade policial, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao Conselho Municipal do Idoso, ao Conselho Estadual do Idoso ou ao Conselho Nacional do Idoso.\tEstudos demonstram que a viol\u00eancia contra o idoso pode ser oriunda de diversos meios, que v\u00e3o desde maus-tratos f\u00edsicos, passando por abusos psicol\u00f3gicos, sexuais e financeiros, al\u00e9m de abandono, neglig\u00eancia e autoneglig\u00eancia. Os maus-tratos f\u00edsicos v\u00e3o desde os nada inocentes belisc\u00f5es at\u00e9 mesmo surras, priva\u00e7\u00e3o de comida, de higiene e de cuidados b\u00e1sicos do dia a dia, n\u00e3o deixando de mencionar os casos em que o idoso \u00e9 levado a \u00f3bito em decorr\u00eancia dos maus-tratos f\u00edsicos ou neglig\u00eancia em oferecer-lhes o b\u00e1sico para a sua sobreviv\u00eancia.\tOs abusos psicol\u00f3gicos, muitas vezes travestidos de simples xingamentos, podem trazer para o idoso um decl\u00ednio de sua autoestima e da vis\u00e3o positiva que tem sobre a vida. Estudos demonstram que quanto menor a renda e maior o grau de depend\u00eancia econ\u00f4mica e social possui o idoso, maiores s\u00e3o as chances de ele ser v\u00edtima dessa esp\u00e9cie de abuso. Novamente quem passou a vida na pen\u00faria \u00e9 penalizado quando do seu envelhecimento.\tAo contr\u00e1rio do que podem pensar os mais desavisados, os idosos n\u00e3o est\u00e3o imunes a serem v\u00edtimas de abusos sexuais. Nesses casos, eles podem ser v\u00edtimas de viol\u00eancia f\u00edsica, verbal ou amea\u00e7as caso n\u00e3o cumpra o favor sexual solicitado pelo agressor. Um estudo nacional conduzido por Melo demonstrou que cerca de 1% dos idosos sofrem viol\u00eancia sexual e destes, 95% s\u00e3o mulheres.\tUma outra esp\u00e9cie de viol\u00eancia ainda pouco estudada, mas que merece destaque, \u00e9 a financeira. N\u00e3o s\u00e3o poucos os idosos arrimos de fam\u00edlia que veem seus sal\u00e1rios servirem integralmente ao sustento do lar, faltando-lhes, inclusive, medica\u00e7\u00e3o de uso di\u00e1rio. Muitas vezes o sal\u00e1rio do idoso \u00e9 o \u00fanico rendimento fixo daquele n\u00facleo familiar e n\u00e3o \u00e9 incomum que os familiares \u201cadministrem\u201d integralmente seus ganhos, deixando pouca ou nenhuma margem para que os idosos deem a destina\u00e7\u00e3o que bem entenderem para o dinheiro.\tE, por fim, a pior esp\u00e9cie de viol\u00eancia que pode sofrer o idoso \u00e9 aquela que acontece no seio de sua pr\u00f3pria fam\u00edlia, j\u00e1 que ali era o lugar no qual imaginamos idilicamente que estariam protegidos e abrigados dos males que a vida em sociedade pode trazer. O triste em tal realidade \u00e9 que os casos de den\u00fancia ainda s\u00e3o raros, seja por vergonha, por medo da exposi\u00e7\u00e3o ou por temor de n\u00e3o ter com quem contar nos dias finais da vida: os idosos ainda se calam diante de familiares que usam da viol\u00eancia sua linguagem comunicativa.\tN\u00e3o se tem d\u00favida dos males que a viol\u00eancia pode ocasionar para os idosos, que t\u00eam na vulnerabilidade sua condi\u00e7\u00e3o existencial, cabe a n\u00f3s, membros da sociedade que est\u00e1 em franco processo de envelhecimento, buscarmos por implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas capazes de mitigar as causas da viol\u00eancia, criando meios e oportunidades para que as nossas sociedades possam ser, de fato, partilhadas entre jovens, adultos e velhos, com o reconhecimento rec\u00edproco uns dos outros.\tLutar contra a viol\u00eancia em qualquer faixa et\u00e1ria \u00e9 um compromisso de uma sociedade civilizada e lutar contra esta viol\u00eancia praticada contra os idosos \u00e9 ainda mais necess\u00e1rio, n\u00e3o s\u00f3 pela vulnerabilidade desta popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m porque todos na sociedade envelhecer\u00e3o e se este problema n\u00e3o for adequadamente abordado e solucionado, todas as pessoas correr\u00e3o o risco de serem v\u00edtimas desta crueldade. Fazer mal a quem n\u00e3o tem como se defender, principalmente os mais fragilizados, n\u00e3o \u00e9 uma atitude humana. Cuidemos de nossos idosos. Amanh\u00e3 seremos n\u00f3s que seremos os velhos.\t-(Juraciara Vieira Cardoso e Jos\u00e9 Milton Cardoso Junior, 11\/07\/2022.Dispon\u00edvelem: https:\/\/www.em.com.br\/app\/colunistas\/vitalidade\/2022\/07\/11\/noticiavitalidade,1379359\/as-varias-formas-de-violencia-contra-o-idoso.shtml.\tAcesso em: 07\/2022. Adaptado.)","id":554618,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>As v\u00e1rias formas de viol\u00eancia contra o idoso<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"><u>-<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA todo tempo assistimos a cenas de viol\u00eancia em nosso cotidiano: \u00e9 uma grosseria desnecess\u00e1ria e sem qualquer explica\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo uma briga de tr\u00e2nsito que acaba levando a \u00f3bito algu\u00e9m que s\u00f3 pretendia chegar at\u00e9 o trabalho. E de tanto assistirmos \u00e0 barb\u00e1rie corremos o risco de come\u00e7armos a achar normal aquilo que de fato n\u00e3o o \u00e9.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que, a depender do grau de vulnerabilidade do idoso, sua fragiliza\u00e7\u00e3o f\u00edsica e cognitiva e preju\u00edzo na capacidade de gerir a pr\u00f3pria vida, os cuidados com essa popula\u00e7\u00e3o podem se tornar mais exigentes e o idoso necessite cada dia mais de outras pessoas a ajudarem na manuten\u00e7\u00e3o de suas atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria, por\u00e9m em muitas situa\u00e7\u00f5es isso n\u00e3o acontece, ficando o velho desguarnecido de cuidados b\u00e1sicos, como higiene, alimenta\u00e7\u00e3o, medica\u00e7\u00e3o e at\u00e9 moradia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA viol\u00eancia contra o idoso n\u00e3o \u00e9 assunto novo e \u00e9 rom\u00e2ntico imaginarmos que em tempos passados isto n\u00e3o ocorria. Sempre ocorreu; no entanto, somente a partir da d\u00e9cada de 70 \u00e9 que os maus-tratos contra os idosos mereceram algum destaque em pesquisas m\u00e9dicas e sociol\u00f3gicas. No Brasil, somente nos \u00faltimos trinta anos \u00e9 que come\u00e7amos a discutir com verdade a viol\u00eancia que os idosos sofrem, dentro e fora de casa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFoi por meio da assinatura de Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais que o tema foi tomando corpo social e hoje j\u00e1 contamos com in\u00fameros instrumentos, tanto nacionais quanto internacionais para prote\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o idosa. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a viol\u00eancia contra o idoso ocorre por meio de a\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es, que prejudicam a integridade f\u00edsica e emocional da pessoa idosa, impedindo o seu desenvolvimento social.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Estatuto do Idoso, seguindo os moldes da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, considera viol\u00eancia contra o idoso qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o praticada em local p\u00fablico ou privado, que lhe acarrete a morte, dano ou sofrimento f\u00edsico ou psicol\u00f3gico. O mesmo documento considera a viol\u00eancia contra o idoso caso de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablico ou privado, que dever\u00e1 ser comunicado \u00e0 autoridade policial, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao Conselho Municipal do Idoso, ao Conselho Estadual do Idoso ou ao Conselho Nacional do Idoso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEstudos demonstram que a viol\u00eancia contra o idoso pode ser oriunda de diversos meios, que v\u00e3o desde maus-tratos f\u00edsicos, passando por abusos psicol\u00f3gicos, sexuais e financeiros, al\u00e9m de abandono, neglig\u00eancia e autoneglig\u00eancia. Os maus-tratos f\u00edsicos v\u00e3o desde os nada inocentes belisc\u00f5es at\u00e9 mesmo surras, priva\u00e7\u00e3o de comida, de higiene e de cuidados b\u00e1sicos do dia a dia, n\u00e3o deixando de mencionar os casos em que o idoso \u00e9 levado a \u00f3bito em decorr\u00eancia dos maus-tratos f\u00edsicos ou neglig\u00eancia em oferecer-lhes o b\u00e1sico para a sua sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs abusos psicol\u00f3gicos, muitas vezes travestidos de simples xingamentos, podem trazer para o idoso um decl\u00ednio de sua autoestima e da vis\u00e3o positiva que tem sobre a vida. Estudos demonstram que quanto menor a renda e maior o grau de depend\u00eancia econ\u00f4mica e social possui o idoso, maiores s\u00e3o as chances de ele ser v\u00edtima dessa esp\u00e9cie de abuso. Novamente quem passou a vida na pen\u00faria \u00e9 penalizado quando do seu envelhecimento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAo contr\u00e1rio do que podem pensar os mais desavisados, os idosos n\u00e3o est\u00e3o imunes a serem v\u00edtimas de abusos sexuais. Nesses casos, eles podem ser v\u00edtimas de viol\u00eancia f\u00edsica, verbal ou amea\u00e7as caso n\u00e3o cumpra o favor sexual solicitado pelo agressor. Um estudo nacional conduzido por <em>Melo <\/em>demonstrou que cerca de 1% dos idosos sofrem viol\u00eancia sexual e destes, 95% s\u00e3o mulheres.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma outra esp\u00e9cie de viol\u00eancia ainda pouco estudada, mas que merece destaque, \u00e9 a financeira. N\u00e3o s\u00e3o poucos os idosos arrimos de fam\u00edlia que veem seus sal\u00e1rios servirem integralmente ao sustento do lar, faltando-lhes, inclusive, medica\u00e7\u00e3o de uso di\u00e1rio. Muitas vezes o sal\u00e1rio do idoso \u00e9 o \u00fanico rendimento fixo daquele n\u00facleo familiar e n\u00e3o \u00e9 incomum que os familiares \u201cadministrem\u201d integralmente seus ganhos, deixando pouca ou nenhuma margem para que os idosos deem a destina\u00e7\u00e3o que bem entenderem para o dinheiro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE, por fim, a pior esp\u00e9cie de viol\u00eancia que pode sofrer o idoso \u00e9 aquela que acontece no seio de sua pr\u00f3pria fam\u00edlia, j\u00e1 que ali era o lugar no qual imaginamos idilicamente que estariam protegidos e abrigados dos males que a vida em sociedade pode trazer. O triste em tal realidade \u00e9 que os casos de den\u00fancia ainda s\u00e3o raros, seja por vergonha, por medo da exposi\u00e7\u00e3o ou por temor de n\u00e3o ter com quem contar nos dias finais da vida: os idosos ainda se calam diante de familiares que usam da viol\u00eancia sua linguagem comunicativa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o se tem d\u00favida dos males que a viol\u00eancia pode ocasionar para os idosos, que t\u00eam na vulnerabilidade sua condi\u00e7\u00e3o existencial, cabe a n\u00f3s, membros da sociedade que est\u00e1 em franco processo de envelhecimento, buscarmos por implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas capazes de mitigar as causas da viol\u00eancia, criando meios e oportunidades para que as nossas sociedades possam ser, de fato, partilhadas entre jovens, adultos e velhos, com o reconhecimento rec\u00edproco uns dos outros.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLutar contra a viol\u00eancia em qualquer faixa et\u00e1ria \u00e9 um compromisso de uma sociedade civilizada e lutar contra esta viol\u00eancia praticada contra os idosos \u00e9 ainda mais necess\u00e1rio, n\u00e3o s\u00f3 pela vulnerabilidade desta popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m porque todos na sociedade envelhecer\u00e3o e se este problema n\u00e3o for adequadamente abordado e solucionado, todas as pessoas correr\u00e3o o risco de serem v\u00edtimas desta crueldade. Fazer mal a quem n\u00e3o tem como se defender, principalmente os mais fragilizados, n\u00e3o \u00e9 uma atitude humana. Cuidemos de nossos idosos. Amanh\u00e3 seremos n\u00f3s que seremos os velhos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Juraciara Vieira Cardoso e Jos\u00e9 Milton Cardoso Junior, 11\/07\/2022.Dispon\u00edvel<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>em: https:\/\/www.em.com.br\/app\/colunistas\/vitalidade\/2022\/07\/11\/noticiavitalidade,1379359\/as-varias-formas-de-violencia-contra-o-idoso.shtml.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<strong><em>Acesso em: 07\/2022. Adaptado.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os brasileiros na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988 \u00e9 certo afirmar que","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 12:11:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2676990,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sobre os brasileiros na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988 \u00e9 certo afirmar que<\/p>","resposta":10710900,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os natos s\u00e3o apenas aqueles nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":10710898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os natos s\u00e3o apenas aqueles nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os naturalizados dependem de Decreto do Presidente da Rep\u00fablica como ato final do processo de naturaliza\u00e7\u00e3o.","id":10710899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os naturalizados dependem de Decreto do Presidente da Rep\u00fablica como ato final do processo de naturaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aos naturalizados origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa \u00e9 exigida a resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.","id":10710900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos naturalizados origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa \u00e9 exigida a resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aos naturalizados origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa \u00e9 exigida a resid\u00eancia por um ano, resultado da soma de per\u00edodos de resid\u00eancia no Brasil, e idoneidade moral.","id":10710901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos naturalizados origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa \u00e9 exigida a resid\u00eancia por um ano, resultado da soma de per\u00edodos de resid\u00eancia no Brasil, e idoneidade moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o artigo 2\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, sobre os Poderes da Uni\u00e3o \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":97551,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Administrador - 2022"},{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"},{"id":97553,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquiteto e Urbanista - 2022"},{"id":97556,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-odontologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":97599,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-arquivista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquivista - 2022"},{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"},{"id":97550,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 12:13:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2668303,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o artigo 2\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, sobre os Poderes da Uni\u00e3o \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10672099,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o o Legislativo, o Executivo e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":10672095,"corpo":"<p>s\u00e3o o Legislativo, o Executivo e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o codependentes e harm\u00f4nicos entre si.","id":10672096,"corpo":"<p>s\u00e3o codependentes e harm\u00f4nicos entre si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o estipulados na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","id":10672097,"corpo":"<p>n\u00e3o s\u00e3o estipulados na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o apenas o Executivo e o Legislativo.","id":10672098,"corpo":"<p>s\u00e3o apenas o Executivo e o Legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Judici\u00e1rio \u00e9 um deles.","id":10672099,"corpo":"<p>o Judici\u00e1rio \u00e9 um deles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Conhecimentos gerais e atualidades"],"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analise as assertivas abaixo:I. A redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a \u00e9 um direito dos trabalhadores urbanos e rurais.II. A sa\u00fade \u00e9 um direito social n\u00e3o previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.III. Prestar servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o compete aos Munic\u00edpios com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":96650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-medico-clinico-geral-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 12:14:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2697151,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a \u00e9 um direito dos trabalhadores urbanos e rurais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A sa\u00fade \u00e9 um direito social n\u00e3o previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Prestar servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o compete aos Munic\u00edpios com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10794869,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10794867,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10794868,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10794869,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10794870,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10794871,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) podem ser causadas por diferentes microrganismos infecciosos que geram a gastroenterite. O tratamento se fundamenta na preven\u00e7\u00e3o e na r\u00e1pida corre\u00e7\u00e3o da desidrata\u00e7\u00e3o entretanto, para indic\u00e1-lo \u00e9 imprescind\u00edvel a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente e do seu estado de hidrata\u00e7\u00e3o. Sabe-se que o tratamento adequado deve ser estabelecido conforme os planos A, B e C preconizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.Analise as alternativas abaixo e marque a que cont\u00e9m o tratamento recomendado ao paciente com desidrata\u00e7\u00e3o, por\u00e9m sem gravidade (Plano B).","provas":[{"id":91081,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:40:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2602504,"hashId":"8e6071cb12a4aeffce9a9a1fcbf37952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) podem ser causadas por diferentes microrganismos infecciosos que geram a gastroenterite. O tratamento se fundamenta na preven\u00e7\u00e3o e na r\u00e1pida corre\u00e7\u00e3o da desidrata\u00e7\u00e3o entretanto, para indic\u00e1-lo \u00e9 imprescind\u00edvel a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente e do seu estado de hidrata\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o tratamento adequado deve ser estabelecido conforme os planos A, B e C preconizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas abaixo e marque a que cont\u00e9m o tratamento recomendado ao paciente com desidrata\u00e7\u00e3o, por\u00e9m sem gravidade (Plano B).<\/p>","resposta":10380576,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar reidrata\u00e7\u00e3o endovenosa no servi\u00e7o sa\u00fade na Unidade de Sa\u00fade e encaminhar o paciente ao servi\u00e7o hospitalar.","id":10380574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar reidrata\u00e7\u00e3o endovenosa no servi\u00e7o sa\u00fade na Unidade de Sa\u00fade e encaminhar o paciente ao servi\u00e7o hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Iniciar o tratamento com antibi\u00f3tico.","id":10380575,"corpo":"<p>Iniciar o tratamento com antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tratar o paciente ingest\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o de sais de reidrata\u00e7\u00e3o oral na Unidade de Sa\u00fade, onde deve permanecer at\u00e9 a reidrata\u00e7\u00e3o completa.","id":10380576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar o paciente ingest\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o de sais de reidrata\u00e7\u00e3o oral na Unidade de Sa\u00fade, onde deve permanecer at\u00e9 a reidrata\u00e7\u00e3o completa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Zinco uma vez ao dia, durante 10 a 14 dias.","id":10380577,"corpo":"<p>Administra\u00e7\u00e3o de Zinco uma vez ao dia, durante 10 a 14 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":428407,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428415,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o rastreamento \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de testes diagn\u00f3sticos em pessoas assintom\u00e1ticas para estabelecer o diagn\u00f3stico precoce, com o objetivo de reduzir a morbimortalidade do agravo rastreado. Tratando-se de v\u00edtimas de viol\u00eancia sexual, marque a alternativa correta em que deve ser realizado o rastreio para HIV.","provas":[{"id":91081,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:40:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2602510,"hashId":"840937375715c94e50f8858959c931f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o rastreamento \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de testes diagn\u00f3sticos em pessoas assintom\u00e1ticas para estabelecer o diagn\u00f3stico precoce, com o objetivo de reduzir a morbimortalidade do agravo rastreado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de v\u00edtimas de viol\u00eancia sexual, marque a alternativa correta em que deve ser realizado o rastreio para HIV.<\/p>","resposta":10380602,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No atendimento inicial, 4 a 6 semanas e 4 meses ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.","id":10380600,"corpo":"<p>No atendimento inicial, 4 a 6 semanas e 4 meses ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No atendimento inicial e 4 a 6 semanas ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.","id":10380601,"corpo":"<p>No atendimento inicial e 4 a 6 semanas ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No atendimento inicial; 4 a 6 semanas ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o e 3 meses ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.","id":10380602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento inicial; 4 a 6 semanas ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o e 3 meses ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No atendimento inicial, 4 a 6 semanas e 6 meses ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o. ","id":10380603,"corpo":"<p>No atendimento inicial, 4 a 6 semanas e 6 meses ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rea\u00e7\u00f5es anafil\u00e1ticas possuem manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mistas. Os sintomas respirat\u00f3rios incluem","provas":[{"id":90439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2584443,"hashId":"40f49643a44e6d206c35749007990d89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es anafil\u00e1ticas possuem manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mistas. Os sintomas respirat\u00f3rios incluem<\/p>","resposta":10308181,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dores no abd\u00f4men ou peito.","id":10308180,"corpo":"<p>dores no abd\u00f4men ou peito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"respira\u00e7\u00e3o ruidosa.","id":10308181,"corpo":"<p>respira\u00e7\u00e3o ruidosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rubor ou tontura.","id":10308182,"corpo":"<p>rubor ou tontura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e1useas e v\u00f4mitos.","id":10308183,"corpo":"<p>n\u00e1useas e v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Choque anafil\u00e1tico","oab":false,"nome":"Choque anafil\u00e1tico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413262,"slug":"enfermagem-choque-anafilatico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os sintomas indicados nos itens a seguir.I aumento da press\u00e3o arterialII pele friaIII pulso r\u00e1pido e fracoIV confus\u00e3o mental ou desmaioS\u00e3o sinais de hemorragia apenas os sintomas indicados nos itens","provas":[{"id":90439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:43:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2584442,"hashId":"0298460e2e4a161c3de6c50c97650f8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os sintomas indicados nos itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I aumento da press\u00e3o arterial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II pele fria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III pulso r\u00e1pido e fraco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV confus\u00e3o mental ou desmaio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sinais de hemorragia apenas os sintomas indicados nos itens<\/p>","resposta":10308179,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10308176,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10308177,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10308178,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10308179,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lavar as m\u00e3os frequentemente \u00e9, isoladamente, a a\u00e7\u00e3o mais importante para a preven\u00e7\u00e3o do risco de transmiss\u00e3o de microrganismos para clientes, pacientes e profissionais de sa\u00fade. Assinale a alternativa que apresenta corretamente todos os momentos da assist\u00eancia que necessitam de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os:","provas":[{"id":90312,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:45:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2670416,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar as m\u00e3os frequentemente \u00e9, isoladamente, a a\u00e7\u00e3o mais importante para a preven\u00e7\u00e3o do risco de transmiss\u00e3o de microrganismos para clientes, pacientes e profissionais de sa\u00fade. Assinale a alternativa que apresenta corretamente todos os momentos da assist\u00eancia que necessitam de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os:<\/p>","resposta":10682115,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento antiss\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s contato com o paciente; ap\u00f3s contato com as \u00e1reas pr\u00f3ximas ao paciente.","id":10682113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento antiss\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s contato com o paciente; ap\u00f3s contato com as \u00e1reas pr\u00f3ximas ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento ass\u00e9ptico; Antes do risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s contato com o paciente; ap\u00f3s contato com as \u00e1reas pr\u00f3ximas ao paciente.","id":10682114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento ass\u00e9ptico; Antes do risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s contato com o paciente; ap\u00f3s contato com as \u00e1reas pr\u00f3ximas ao paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento ass\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s contato com o paciente; ap\u00f3s contato com as \u00e1reas pr\u00f3ximas ao paciente.","id":10682115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento ass\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s contato com o paciente; ap\u00f3s contato com as \u00e1reas pr\u00f3ximas ao paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento ass\u00e9ptico e ap\u00f3s o contato com o paciente.","id":10682116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento ass\u00e9ptico e ap\u00f3s o contato com o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Antes do contato com o paciente e ap\u00f3s o contato com o paciente.","id":10682117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do contato com o paciente e ap\u00f3s o contato com o paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o calend\u00e1rio nacional de imuniza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o vacinas que devem ser administradas na crian\u00e7a ao nascer:","provas":[{"id":90312,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:46:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2670426,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o calend\u00e1rio nacional de imuniza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o vacinas que devem ser administradas na crian\u00e7a ao nascer:<\/p>","resposta":10682159,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BCG e Hepatite B.","id":10682159,"corpo":"<p>BCG e Hepatite B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hepatite B e Febre Amarela.","id":10682160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite B e Febre Amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tr\u00edplice Viral e Febre Amarela.","id":10682161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00edplice Viral e Febre Amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vacina oral contra o rotav\u00edrus humano (VORH) e Vacina inativada contra Polio (VIP).","id":10682162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina oral contra o rotav\u00edrus humano (VORH) e Vacina inativada contra Polio (VIP).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"BCG e Febre Amarela.","id":10682163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BCG e Febre Amarela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Medidas-s\u00edntese que cont\u00eam informa\u00e7\u00e3o relevante sobre determinados atributos e dimens\u00f5es do estado de sa\u00fade, bem como do desempenho do sistema de sa\u00fade. Vistos em conjunto, devem refletir a situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de uma popula\u00e7\u00e3o e servir para a vigil\u00e2ncia das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\". (FONTE: Rede Interagencial de Informa\u00e7\u00e3o para a Sa\u00fade, 2008).A respeito, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":91081,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:22:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2602485,"hashId":"1c5801bd81e10757ae47d04fac23e53a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Medidas-s\u00edntese que cont\u00eam informa\u00e7\u00e3o relevante sobre determinados atributos e dimens\u00f5es do estado de sa\u00fade, bem como do desempenho do sistema de sa\u00fade. Vistos em conjunto, devem refletir a situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de uma popula\u00e7\u00e3o e servir para a vigil\u00e2ncia das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FONTE: Rede Interagencial de Informa\u00e7\u00e3o para a Sa\u00fade, 2008).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10380493,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensurabilidade.","id":10380490,"corpo":"<p>Mensurabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fichas de qualifica\u00e7\u00e3o.","id":10380491,"corpo":"<p>Fichas de qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00cdndice.","id":10380492,"corpo":"<p>\u00cdndice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indicadores.","id":10380493,"corpo":"<p>Indicadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428285,"slug":"enfermagem-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n.o 7.498\/1986, o t\u00e9cnico de enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, e participa\u00e7\u00e3o no planejamento da assist\u00eancia de enfermagem. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.I Segundo a referida Lei, cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.II Conforme a Lei, cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do enfermeiro.III Segundo essa Lei, cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem participar da orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho de enfermagem em grau auxiliar.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":90439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2584435,"hashId":"b05be66e70bf862dc69f7ecc6eed94dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n.<sup>o <\/sup>7.498\/1986, o t\u00e9cnico de enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, e participa\u00e7\u00e3o no planejamento da assist\u00eancia de enfermagem. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Segundo a referida Lei, cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Conforme a Lei, cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do enfermeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Segundo essa Lei, cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem participar da orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho de enfermagem em grau auxiliar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10308151,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":10308148,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":10308149,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":10308150,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":10308151,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incorreta manipula\u00e7\u00e3o do dreno de t\u00f3rax pode acarretar uma s\u00e9rie de complica\u00e7\u00f5es que podem resultar no aumento de comorbidade, no prolongamento da hospitaliza\u00e7\u00e3o e, em alguns casos, na morte. A permeabilidade e a integridade do sistema de drenagem s\u00e3o cruciais para a preserva\u00e7\u00e3o do desempenho cardiopulmonar e da sa\u00fade, bem como para o bem-estar do paciente. Quanto aos cuidados com o dreno de t\u00f3rax, julgue os pr\u00f3ximos itens.I Deve-se marcar o n\u00edvel original de l\u00edquido com adesivo na parte externa da unidade de drenagem, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio assinalar a data e a hora do n\u00edvel da drenagem.II Deve-se encher os frascos ou a c\u00e2mera em n\u00edvel apropriado at\u00e9 que o final da haste esteja 2 cm abaixo do n\u00edvel do l\u00edquido ou at\u00e9 a linha de marca\u00e7\u00e3o a ser atingida.III Deve-se abrir o recipiente de solu\u00e7\u00e3o salina ou de \u00e1gua.IV Deve-se cal\u00e7ar as luvas e conectar o sistema de drenagem ao dreno de t\u00f3rax e \u00e0 fonte de aspira\u00e7\u00e3o, se esta for indicada.Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":90439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:42:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2584440,"hashId":"85f65cf8764610327ebc0f2a3f707e84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incorreta manipula\u00e7\u00e3o do dreno de t\u00f3rax pode acarretar uma s\u00e9rie de complica\u00e7\u00f5es que podem resultar no aumento de comorbidade, no prolongamento da hospitaliza\u00e7\u00e3o e, em alguns casos, na morte. A permeabilidade e a integridade do sistema de drenagem s\u00e3o cruciais para a preserva\u00e7\u00e3o do desempenho cardiopulmonar e da sa\u00fade, bem como para o bem-estar do paciente. Quanto aos cuidados com o dreno de t\u00f3rax, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Deve-se marcar o n\u00edvel original de l\u00edquido com adesivo na parte externa da unidade de drenagem, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio assinalar a data e a hora do n\u00edvel da drenagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Deve-se encher os frascos ou a c\u00e2mera em n\u00edvel apropriado at\u00e9 que o final da haste esteja 2 cm abaixo do n\u00edvel do l\u00edquido ou at\u00e9 a linha de marca\u00e7\u00e3o a ser atingida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Deve-se abrir o recipiente de solu\u00e7\u00e3o salina ou de \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Deve-se cal\u00e7ar as luvas e conectar o sistema de drenagem ao dreno de t\u00f3rax e \u00e0 fonte de aspira\u00e7\u00e3o, se esta for indicada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":10308171,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10308168,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10308169,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10308170,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10308171,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dreno tor\u00e1cico","oab":false,"nome":"Dreno tor\u00e1cico","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428188,"slug":"enfermagem-dreno-toracico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia","id":15717,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro gerou uma das plantas baixas de uma edifica\u00e7\u00e3o no Model Space do programa AutoCad utilizando dimens\u00f5es em metros. O projetista deseja, agora, apresentar essa planta em escala 1\/50 utilizando viewport gerada em folha A0 no Paper Space. Assim, para garantir a representa\u00e7\u00e3o adequada da planta na viewport, o engenheiro deve aplicar fator ZOOM XP igual a","provas":[{"id":93124,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia","id":15717,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 14:05:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2628778,"hashId":"9e231da2d89d8e713651d67ffa2b8a84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro gerou uma das plantas baixas de uma edifica\u00e7\u00e3o no <em>Model Space<\/em> do programa AutoCad utilizando dimens\u00f5es em metros. O projetista deseja, agora, apresentar essa planta em escala 1\/50 utilizando <em>viewport <\/em>gerada em folha A0 no <em>Paper Space<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, para garantir a representa\u00e7\u00e3o adequada da planta na <em>viewport<\/em>, o engenheiro deve aplicar fator ZOOM XP igual a<\/p>","resposta":10492526,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":10492525,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20. ","id":10492526,"corpo":"<p>20. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30.","id":10492527,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40.","id":10492528,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50.","id":10492529,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os 3 Rs preconizados por Russel &amp; Bursh (1959) significam em portugu\u00eas: redu\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o e refinamento dos m\u00e9todos utilizados na pesquisa e ensino. Considerando a eutan\u00e1sia de animais, assinale a alternativa que indica um procedimento dirigido para o aspecto refinamento.","provas":[{"id":89902,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 17:45:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2578567,"hashId":"83de759ea422e264044c7b478d7cbb88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os 3 Rs preconizados por Russel &amp; Bursh (1959) significam em portugu\u00eas: redu\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o e refinamento dos m\u00e9todos utilizados na pesquisa e ensino. Considerando a eutan\u00e1sia de animais, assinale a alternativa que indica um procedimento dirigido para o aspecto refinamento.<\/p>","resposta":10281870,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de modelos computacionais. ","id":10281868,"corpo":"<p>Uso de modelos computacionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o repeti\u00e7\u00e3o de experimentos.","id":10281869,"corpo":"<p>N\u00e3o repeti\u00e7\u00e3o de experimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Padroniza\u00e7\u00e3o de linhagens de animais.","id":10281870,"corpo":"<p>Padroniza\u00e7\u00e3o de linhagens de animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uso de t\u00e9cnicas in vitro.","id":10281871,"corpo":"<p>Uso de t\u00e9cnicas <em>in vitro.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o de experimentos.","id":10281872,"corpo":"<p>Divulga\u00e7\u00e3o de experimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Prefeito de certo munic\u00edpio Catarinense decidiu atualizar a base de c\u00e1lculo do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU) pelo \u00edndice oficial de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria por meio de decreto do poder executivo publicado em 01\/12\/2021, onde constava que surtiria efeito a partir de 01\/01\/2022. Sobre est\u00e1 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":83619,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc-2022-conscam-assessoria-e-consultoria-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tubar\u00e3o - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 07:36:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2513874,"hashId":"8c58b04c36bf9eb25fa359357f6e1760","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito de certo munic\u00edpio Catarinense decidiu atualizar a base de c\u00e1lculo do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU) pelo \u00edndice oficial de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria por meio de decreto do poder executivo publicado em 01\/12\/2021, onde constava que surtiria efeito a partir de 01\/01\/2022. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre est\u00e1 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":10000228,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o decreto violou o princ\u00edpio da legalidade e anterioridade nonagesimal. ","id":10000224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o decreto violou o princ\u00edpio da legalidade e anterioridade nonagesimal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o decreto n\u00e3o violou o princ\u00edpio da legalidade, mas sim o princ\u00edpio anterioridade nonagesimal. ","id":10000225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o decreto n\u00e3o violou o princ\u00edpio da legalidade, mas sim o princ\u00edpio anterioridade nonagesimal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o decreto representa uma exce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da legalidade, mas violou o princ\u00edpio da anterioridade anual.","id":10000226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o decreto representa uma exce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da legalidade, mas violou o princ\u00edpio da anterioridade anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o decreto obedece ao princ\u00edpio da anterioridade anual e \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da legalidade e d anterioridade nonagesimal. ","id":10000227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o decreto obedece ao princ\u00edpio da anterioridade anual e \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da legalidade e d anterioridade nonagesimal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N.D.A. ","id":10000228,"corpo":"<p>N.D.A. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o compareceu ao atendimento de uma prefeitura e foi informado que precisaria pagar certo valor para que um servi\u00e7o p\u00fablico perfeitamente individualizado e especificamente destinado a sua pessoa. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e baseado no ordenamento constitucional, o tributo cobrado de Jo\u00e3o \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":83619,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tubar\u00e3o","sigla":"","id":5087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tubarao-sc-2022-conscam-assessoria-e-consultoria-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tubar\u00e3o - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 07:36:56","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2513880,"hashId":"f889e0c51d87e112f4ea548be70fb43a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o compareceu ao atendimento de uma prefeitura e foi informado que precisaria pagar certo valor para que um servi\u00e7o p\u00fablico perfeitamente individualizado e especificamente destinado a sua pessoa. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e baseado no ordenamento constitucional, o tributo cobrado de Jo\u00e3o \u00e9 denominado: <\/p>","resposta":10000256,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imposto. ","id":10000254,"corpo":"<p>imposto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o social.","id":10000255,"corpo":"<p>contribui\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"taxa. ","id":10000256,"corpo":"<p>taxa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio. ","id":10000257,"corpo":"<p>empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o de melhoria. ","id":10000258,"corpo":"<p>contribui\u00e7\u00e3o de melhoria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa, corretamente, a lacuna do texto: \u201c______________ \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados, devidamente, cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento, at\u00e9 o terceiro dia, anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.\u201d ","provas":[{"id":96470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp-2022-avanca-sp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 04:50:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661868,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, corretamente, a lacuna do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c______________ \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados, devidamente, cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento, at\u00e9 o terceiro dia, anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.\u201d <\/p>","resposta":10642916,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leil\u00e3o.","id":10642912,"corpo":"<p>Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Convite.","id":10642913,"corpo":"<p>Convite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concurso.","id":10642914,"corpo":"<p>Concurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":10642915,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7o. ","id":10642916,"corpo":"<p>Tomada de Pre\u00e7o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o regime disciplinar previsto na Lei n\u00ba 8.112\/1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, qual \u00e9 uma proibi\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico?","provas":[{"id":97546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 04:50:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2668616,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o regime disciplinar previsto na Lei n\u00ba 8.112\/1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, qual \u00e9 uma proibi\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico?<\/p>","resposta":10673660,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valer-se do cargo para lograr proveito pessoal ou de outrem, em detrimento da dignidade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10673660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valer-se do cargo para lograr proveito pessoal ou de outrem, em detrimento da dignidade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atender com presteza \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es para a defesa da Fazenda P\u00fablica.","id":10673661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender com presteza \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es para a defesa da Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cumprir as ordens superiores, exceto quando manifestamente ilegais.","id":10673662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprir as ordens superiores, exceto quando manifestamente ilegais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.","id":10673663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Guardar sigilo sobre assunto da reparti\u00e7\u00e3o.","id":10673664,"corpo":"<p>Guardar sigilo sobre assunto da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAqueles que desempenham alguma atividade p\u00fablica, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, sem qualquer v\u00ednculo empregat\u00edcio ou estatut\u00e1rio \u2013 e, via de regra, sem remunera\u00e7\u00e3o denomina-se:","provas":[{"id":96470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires","sigla":"","id":6163,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ribeirao-pires-sp-2022-avanca-sp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Ribeir\u00e3o Pires - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 04:51:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661871,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAqueles que desempenham alguma atividade p\u00fablica, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, sem qualquer v\u00ednculo empregat\u00edcio ou estatut\u00e1rio \u2013 e, via de regra, sem remunera\u00e7\u00e3o denomina-se:<\/p>","resposta":10642928,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Funcion\u00e1rio P\u00fablico.","id":10642927,"corpo":"<p>Funcion\u00e1rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agentes de colabora\u00e7\u00e3o.","id":10642928,"corpo":"<p>Agentes de colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Agentes Pol\u00edticos","id":10642929,"corpo":"<p>Agentes Pol\u00edticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agentes Fiscais.","id":10642930,"corpo":"<p>Agentes Fiscais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agentes Federais.","id":10642931,"corpo":"<p>Agentes Federais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paulo Kazin \u00e9 servidor p\u00fablico federal, acumulando mais de 20 anos de servi\u00e7o no mesmo \u00f3rg\u00e3o. No intuito de \u201cmudar de ares\u201d, juntou-se com mais 3 amigos e montou uma sociedade privada, na qual assumiu a administra\u00e7\u00e3o. Paulo foi imediatamente alertado por um colega de trabalho de que tal conduta seria vedada pela lei que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o. Paulo prontamente se defendeu, afirmando que n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice em assumir a administra\u00e7\u00e3o de sociedade privada, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rio. A resposta de Paulo Kazin est\u00e1 correta, porque vai ao encontro da normativa que rege a mat\u00e9ria, n\u00e3o havendo preju\u00edzos ao servi\u00e7o p\u00fablico decorrentes da atividade exercida. ","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 04:48:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2687979,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Kazin \u00e9 servidor p\u00fablico federal, acumulando mais de 20 anos de servi\u00e7o no mesmo \u00f3rg\u00e3o. No intuito de \u201cmudar de ares\u201d, juntou-se com mais 3 amigos e montou uma sociedade privada, na qual assumiu a administra\u00e7\u00e3o. Paulo foi imediatamente alertado por um colega de trabalho de que tal conduta seria vedada pela lei que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o. Paulo prontamente se defendeu, afirmando que n\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice em assumir a administra\u00e7\u00e3o de sociedade privada, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rio. A resposta de Paulo Kazin est\u00e1 correta, porque vai ao encontro da normativa que rege a mat\u00e9ria, n\u00e3o havendo preju\u00edzos ao servi\u00e7o p\u00fablico decorrentes da atividade exercida. <\/p>","resposta":10757916,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10757915,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10757916,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0s normas sobre a popula\u00e7\u00e3o negra dispostas na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":93018,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2022-instituto-aocp-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMBASA - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:37:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2613343,"hashId":"100c917210f2ac4625df2495e2364276","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0s normas sobre a popula\u00e7\u00e3o negra dispostas na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10425252,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia reproduz norma de direito fundamental presente na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e prev\u00ea que a pr\u00e1tica de racismo \u00e9 crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel pass\u00edvel de pena de reclus\u00e3o.","id":10425252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia reproduz norma de direito fundamental presente na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e prev\u00ea que a pr\u00e1tica de racismo \u00e9 crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel pass\u00edvel de pena de reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sempre que for veiculada publicidade estadual com mais de duas pessoas da ra\u00e7a negra, ser\u00e1 assegurada a inclus\u00e3o de uma da ra\u00e7a n\u00e3o negra.","id":10425253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que for veiculada publicidade estadual com mais de duas pessoas da ra\u00e7a negra, ser\u00e1 assegurada a inclus\u00e3o de uma da ra\u00e7a n\u00e3o negra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O dia 20 de dezembro ser\u00e1 considerado, no calend\u00e1rio oficial, Dia da Consci\u00eancia Afrodescendente.","id":10425254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dia 20 de dezembro ser\u00e1 considerado, no calend\u00e1rio oficial, Dia da Consci\u00eancia Afrodescendente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O constituinte estadual dever\u00e1 criminalizar atos atentat\u00f3rios contra as religi\u00f5es de matriz africana. ","id":10425255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O constituinte estadual dever\u00e1 criminalizar atos atentat\u00f3rios contra as religi\u00f5es de matriz africana. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A rede estadual de ensino e os cursos de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento do servidor p\u00fablico civil e militar est\u00e3o proibidos de incluir, em seus programas, disciplina que supervalorize a participa\u00e7\u00e3o do negro na forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da sociedade brasileira. ","id":10425256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rede estadual de ensino e os cursos de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento do servidor p\u00fablico civil e militar est\u00e3o proibidos de incluir, em seus programas, disciplina que supervalorize a participa\u00e7\u00e3o do negro na forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da sociedade brasileira. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Bahia","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Bahia","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421830,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-bahia"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o norte do Munic\u00edpio Alfa tinha grande potencial tur\u00edstico, enquanto a regi\u00e3o sul era um importante polo industrial. Por entenderem que as obras de infraestrutura constru\u00eddas pelo Munic\u00edpio atendiam mais aos interesses da regi\u00e3o sul, os moradores da regi\u00e3o norte iniciaram forte campanha para que a regi\u00e3o norte fosse incorporada pelo Munic\u00edpio Beta, tamb\u00e9m com elevado potencial tur\u00edstico. Os l\u00edderes do movimento procuraram um advogado e o consultaram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de sacramentar a alvitrada incorpora\u00e7\u00e3o. Foi-lhes corretamente informado que, entre outros requisitos, a incorpora\u00e7\u00e3o seria efetivada mediante ","provas":[{"id":92326,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-consultor-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Consultor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:32:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2618230,"hashId":"44c96caa1d1dacdaff382029f1d18b37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o norte do Munic\u00edpio Alfa tinha grande potencial tur\u00edstico, enquanto a regi\u00e3o sul era um importante polo industrial. Por entenderem que as obras de infraestrutura constru\u00eddas pelo Munic\u00edpio atendiam mais aos interesses da regi\u00e3o sul, os moradores da regi\u00e3o norte iniciaram forte campanha para que a regi\u00e3o norte fosse incorporada pelo Munic\u00edpio Beta, tamb\u00e9m com elevado potencial tur\u00edstico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os l\u00edderes do movimento procuraram um advogado e o consultaram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de sacramentar a alvitrada incorpora\u00e7\u00e3o. Foi-lhes corretamente informado que, entre outros requisitos, a incorpora\u00e7\u00e3o seria efetivada mediante <\/p>","resposta":10445735,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei estadual, no per\u00edodo estabelecido por lei complementar federal.","id":10445735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei estadual, no per\u00edodo estabelecido por lei complementar federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lei do Munic\u00edpio Alfa, no per\u00edodo determinado em lei estadual, atendidos os requisitos fixados em lei complementar federal.","id":10445736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei do Munic\u00edpio Alfa, no per\u00edodo determinado em lei estadual, atendidos os requisitos fixados em lei complementar federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"leis dos Munic\u00edpios Alfa e Beta, no per\u00edodo determinado em lei estadual, atendidos os requisitos fixados em lei complementar federal.","id":10445737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leis dos Munic\u00edpios Alfa e Beta, no per\u00edodo determinado em lei estadual, atendidos os requisitos fixados em lei complementar federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, com base em leis dos Munic\u00edpios Alfa e Beta, que homologassem \u00e0s consultas realizadas \u00e0s respectivas popula\u00e7\u00f5es, nos termos de lei complementar federal.","id":10445738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, com base em leis dos Munic\u00edpios Alfa e Beta, que homologassem \u00e0s consultas realizadas \u00e0s respectivas popula\u00e7\u00f5es, nos termos de lei complementar federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o das leis org\u00e2nicas dos Munic\u00edpios Alfa e Beta, nos termos da lei estadual, no per\u00edodo estabelecido por lei complementar federal.","id":10445739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o das leis org\u00e2nicas dos Munic\u00edpios Alfa e Beta, nos termos da lei estadual, no per\u00edodo estabelecido por lei complementar federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Moacir \u00e9 servidor p\u00fablico da C\u00e2mara do Munic\u00edpio Beta, cidade rural situada no interior do Estado Delta, e \u00e9 respons\u00e1vel pelo controle interno da Casa Legislativa. No exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, Moacir tomou conhecimento de ilegalidade praticada pela sociedade empres\u00e1ria Alfa contratada pela C\u00e2mara, consistente em superfaturamento em contrato administrativo, que gerou dano ao er\u00e1rio no valor de quatrocentos mil reais. Em mat\u00e9ria de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sabendo que a legisla\u00e7\u00e3o local de reg\u00eancia \u00e9 no mesmo sentido do texto da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, Moacir deve dar ci\u00eancia da ilegalidade ao (\u00e0)","provas":[{"id":92326,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-consultor-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Consultor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:30:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2618225,"hashId":"793a928e6b02958becc5116fbd96cf5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Moacir \u00e9 servidor p\u00fablico da C\u00e2mara do Munic\u00edpio Beta, cidade rural situada no interior do Estado Delta, e \u00e9 respons\u00e1vel pelo controle interno da Casa Legislativa. No exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, Moacir tomou conhecimento de ilegalidade praticada pela sociedade empres\u00e1ria Alfa contratada pela C\u00e2mara, consistente em superfaturamento em contrato administrativo, que gerou dano ao er\u00e1rio no valor de quatrocentos mil reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sabendo que a legisla\u00e7\u00e3o local de reg\u00eancia \u00e9 no mesmo sentido do texto da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, Moacir deve dar ci\u00eancia da ilegalidade ao (\u00e0)<\/p>","resposta":10445710,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal de Contas do Estado, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.","id":10445710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Contas do Estado, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.","id":10445711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.","id":10445712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defensoria P\u00fablica do Estado, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.","id":10445713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defensoria P\u00fablica do Estado, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Controladoria-Geral da C\u00e2mara, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.","id":10445714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controladoria-Geral da C\u00e2mara, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito Constitucional; Direito Administrativo","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Controle interno\/externo","Direito Municipal"],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427852,"slug":"controle-da-administracao-controle-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do controle interno e externo no \u00e2mbito municipal, analise as assertivas abaixo: I. O Controle interno no \u00e2mbito Municipal \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal no artigo 31 que assim disp\u00f5e sobre a mat\u00e9ria: \u201cArt. 31. A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo Municipal, mediante controle externo, e pelos sistemas de controle interno do Poder Executivo Municipal, na forma da lei\u201d. Portanto, pela reda\u00e7\u00e3o do texto constitucional o controle interno est\u00e1 a cargo do Poder Executivo. Caso uma determinada casa legislativa queira criar um \u00f3rg\u00e3o de controle interno, tal pretens\u00e3o \u00e9 vedada pelo ordenamento jur\u00eddico, mesmo que seja para auxiliar a a\u00e7\u00e3o do Controle Interno do Executivo. II. Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, pode ser criado Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o, abrangendo a totalidade dos munic\u00edpios daquele ente federativo. III. Caso seja criado um Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o, em hip\u00f3tese alguma, ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 este \u00f3rg\u00e3o ser extinto. IV. O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":87614,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:59:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2548147,"hashId":"0c35517c47cac16de7070c204c916628","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do controle interno e externo no \u00e2mbito municipal, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Controle interno no \u00e2mbito Municipal \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal no artigo 31 que assim disp\u00f5e sobre a mat\u00e9ria: \u201cArt. 31. A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo Municipal, mediante controle externo, e pelos sistemas de controle interno do Poder Executivo Municipal, na forma da lei\u201d. Portanto, pela reda\u00e7\u00e3o do texto constitucional o controle interno est\u00e1 a cargo do Poder Executivo. Caso uma determinada casa legislativa queira criar um \u00f3rg\u00e3o de controle interno, tal pretens\u00e3o \u00e9 vedada pelo ordenamento jur\u00eddico, mesmo que seja para auxiliar a a\u00e7\u00e3o do Controle Interno do Executivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, pode ser criado Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o, abrangendo a totalidade dos munic\u00edpios daquele ente federativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Caso seja criado um Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o, em hip\u00f3tese alguma, ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 este \u00f3rg\u00e3o ser extinto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10148986,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":10148984,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10148985,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":10148986,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":10148987,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":10148988,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal disciplina a possibilidade de interven\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios pelos Estados, e da interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos munic\u00edpios localizados nos territ\u00f3rios federais. A respeito da mat\u00e9ria, analise as assertivas abaixo: I. Poder\u00e1 ocorrer a interven\u00e7\u00e3o se no munic\u00edpio deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por tr\u00eas anos consecutivos, a d\u00edvida fundada. II. N\u00e3o \u00e9 taxativa a enumera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal nos casos em que \u00e9 permitida a interven\u00e7\u00e3o estadual nos munic\u00edpios, podendo ser ampliada pelo legislador constituinte estadual. III. O decreto de interven\u00e7\u00e3o, que especificar\u00e1 a amplitude, o prazo e as condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 submetido \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa do Estado no prazo de vinte e quatro horas. IV. A falta de aplica\u00e7\u00e3o do m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino \u00e9 um dos casos em que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal autoriza a interven\u00e7\u00e3o do Estado nos munic\u00edpios. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":87614,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:00:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2548158,"hashId":"ae968679963556e1c5f99f8e2c6cd53c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal disciplina a possibilidade de interven\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios pelos Estados, e da interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos munic\u00edpios localizados nos territ\u00f3rios federais. A respeito da mat\u00e9ria, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Poder\u00e1 ocorrer a interven\u00e7\u00e3o se no munic\u00edpio deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por tr\u00eas anos consecutivos, a d\u00edvida fundada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o \u00e9 taxativa a enumera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal nos casos em que \u00e9 permitida a interven\u00e7\u00e3o estadual nos munic\u00edpios, podendo ser ampliada pelo legislador constituinte estadual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O decreto de interven\u00e7\u00e3o, que especificar\u00e1 a amplitude, o prazo e as condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 submetido \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa do Estado no prazo de vinte e quatro horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A falta de aplica\u00e7\u00e3o do m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino \u00e9 um dos casos em que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal autoriza a interven\u00e7\u00e3o do Estado nos munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":10149042,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":10149039,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":10149040,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10149041,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":10149042,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":10149043,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421774,"slug":"direito-constitucional-intervencao-nos-municipios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Almoxarifado","id":2969,"slug":"auxiliar-de-almoxarifado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":91414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarifado","id":2969,"slug":"auxiliar-de-almoxarifado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-auxiliar-de-almoxarifado","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Auxiliar de Almoxarifado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:40:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2600342,"hashId":"eee17bd7fa9df4b2af830711b5e39467","enunciado":"<p>Em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":10371917,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.","id":10371913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.","id":10371914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.","id":10371915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter paramilitar. ","id":10371916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter paramilitar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, dependentemente de censura ou licen\u00e7a. ","id":10371917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, dependentemente de censura ou licen\u00e7a. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O percentual de part\u00edculas de 0,3 micr\u00f4metros ou maiores retido pelo filtro de ar, de alta efici\u00eancia (HEPA), utilizado em instala\u00e7\u00f5es onde s\u00e3o manipulados organismos geneticamente modificados \u00e9 igual a","provas":[{"id":89902,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:46:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2578570,"hashId":"3ba1d739e4ffe6ddaa72e5ec799ce1d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O percentual de part\u00edculas de 0,3 micr\u00f4metros ou maiores retido pelo filtro de ar, de alta efici\u00eancia (HEPA), utilizado em instala\u00e7\u00f5es onde s\u00e3o manipulados organismos geneticamente modificados \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10281883,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"99%.","id":10281883,"corpo":"<p>99%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"70%.","id":10281884,"corpo":"<p>70%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"80%.","id":10281885,"corpo":"<p>80%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"90%.","id":10281886,"corpo":"<p>90%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"95%.","id":10281887,"corpo":"<p>95%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.De acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal:","provas":[{"id":87204,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:17:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2531594,"hashId":"36884892b881835a144bf1a046d7a004","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal:<\/p>","resposta":10076031,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prescreveu normas que visam a assegurar a cada ente federativo uma esfera de compet\u00eancia tribut\u00e1ria que lhe garanta renda pr\u00f3pria para o pleno exerc\u00edcio de sua autonomia. O legislador constituinte, contudo, restringiu a liberdade do legislador infraconstitucional de definir a compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos entes federativos, estabelecendo limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar e um sistema de reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias.","id":10076029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prescreveu normas que visam a assegurar a cada ente federativo uma esfera de compet\u00eancia tribut\u00e1ria que lhe garanta renda pr\u00f3pria para o pleno exerc\u00edcio de sua autonomia. O legislador constituinte, contudo, restringiu a liberdade do legislador infraconstitucional de definir a compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos entes federativos, estabelecendo limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar e um sistema de reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o adequado tratamento tribut\u00e1rio, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, concerne \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o do ato cooperativo, e n\u00e3o aos tributos dos quais as cooperativas possam vir a ser contribuintes.","id":10076030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o adequado tratamento tribut\u00e1rio, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, concerne \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o do ato cooperativo, e n\u00e3o aos tributos dos quais as cooperativas possam vir a ser contribuintes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio constitucional que veda a institui\u00e7\u00e3o de tributo federal n\u00e3o uniforme no territ\u00f3rio nacional impede a concess\u00e3o de tratamento fiscal diferenciado, com base em crit\u00e9rios regionais.","id":10076031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio constitucional que veda a institui\u00e7\u00e3o de tributo federal n\u00e3o uniforme no territ\u00f3rio nacional impede a concess\u00e3o de tratamento fiscal diferenciado, com base em crit\u00e9rios regionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para al\u00e9m das imunidades dos impostos, que est\u00e3o previstas no artigo 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, h\u00e1 uma s\u00e9rie de outras limita\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo legislador constituinte, inclusive para outras esp\u00e9cies tribut\u00e1rias.","id":10076032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para al\u00e9m das imunidades dos impostos, que est\u00e3o previstas no artigo 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, h\u00e1 uma s\u00e9rie de outras limita\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo legislador constituinte, inclusive para outras esp\u00e9cies tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria traduz ato discricion\u00e1rio, que, fundado em ju\u00edzo de conveni\u00eancia e oportunidade do Poder P\u00fablico, destina-se a implementar objetivos estatais qualificados pela nota da extrafiscalidade.","id":10076033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria traduz ato discricion\u00e1rio, que, fundado em ju\u00edzo de conveni\u00eancia e oportunidade do Poder P\u00fablico, destina-se a implementar objetivos estatais qualificados pela nota da extrafiscalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":87204,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:14:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2530649,"hashId":"eae97666736430eaec8e335412a04e26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":10072156,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados \u00e9 dado exercerem controle concentrado de constitucionalidade de normas municipais em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal quando se tratar de normas de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria pelos Estados-membros.","id":10072156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados \u00e9 dado exercerem controle concentrado de constitucionalidade de normas municipais em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal quando se tratar de normas de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria pelos Estados-membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O controle de constitucionalidade incidental, realizado pelos ju\u00edzes singulares, depende de pr\u00e9via declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade pelo tribunal ao qual o magistrado est\u00e1 vinculado.","id":10072157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de constitucionalidade incidental, realizado pelos ju\u00edzes singulares, depende de pr\u00e9via declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade pelo tribunal ao qual o magistrado est\u00e1 vinculado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, admite-se a interposi\u00e7\u00e3o de recursos por amicus curiae nos processos objetivos de controle de constitucionalidade.","id":10072158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, admite-se a interposi\u00e7\u00e3o de recursos por <em>amicus curiae<\/em> nos processos objetivos de controle de constitucionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal entende que o Procurador-Geral do Estado possui legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00f5es de controle de constitucionalidade, bem como para interpor seus respectivos recursos, sem que as referidas pe\u00e7as processuais estejam subscritas ou ratificadas pelo Governador do Estado.","id":10072159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal entende que o Procurador-Geral do Estado possui legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00f5es de controle de constitucionalidade, bem como para interpor seus respectivos recursos, sem que as referidas pe\u00e7as processuais estejam subscritas ou ratificadas pelo Governador do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal n\u00e3o admite a utiliza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica como instrumento id\u00f4neo de fiscaliza\u00e7\u00e3o incidental de constitucionalidade, pela via difusa, em nenhuma circunst\u00e2ncia.","id":10072160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal n\u00e3o admite a utiliza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica como instrumento id\u00f4neo de fiscaliza\u00e7\u00e3o incidental de constitucionalidade, pela via difusa, em nenhuma circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":85243,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2022-fundacao-la-salle-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:36:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2513738,"hashId":"1a7430aa2b3283657d1cab4e1a77f6fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":9999580,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as normas que definem direitos e garantias constitucionais e aplicabilidade mediata. ","id":9999579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as normas que definem direitos e garantias constitucionais e aplicabilidade mediata. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cl\u00e1usula de abertura constitucional apregoa que os direitos e garantias expressos no texto Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o excluem outros decorrentes do regime e dos princ\u00edpios por ela adotados, ou dos tratados internacionais em que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil seja parte. ","id":9999580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00e1usula de abertura constitucional apregoa que os direitos e garantias expressos no texto Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o excluem outros decorrentes do regime e dos princ\u00edpios por ela adotados, ou dos tratados internacionais em que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil seja parte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em que pese haja prote\u00e7\u00e3o legal aos dados pessoais nos meios digitais (Lei n\u00b0 13.709\/2018) n\u00e3o se trata de direito fundamental reconhecido expressamente pelo texto da Constitui\u00e7\u00e3o. ","id":9999581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que pese haja prote\u00e7\u00e3o legal aos dados pessoais nos meios digitais (Lei n\u00b0 13.709\/2018) n\u00e3o se  trata de direito fundamental reconhecido expressamente pelo texto da Constitui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segundo disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando a cargo do autor o pagamento das custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia. ","id":9999582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando a cargo do autor o pagamento das custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente por os tratados internacionais que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por tr\u00eas quinto dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.","id":9999583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente por os tratados internacionais que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por tr\u00eas quinto dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as teorias de Vygotsky o desenvolvimento ocorre a partir das rela\u00e7\u00f5es sociais. Nesse sentido, as assertivas a seguir corroboram com as teorias do autor EXCETO:","provas":[{"id":83647,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:35:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2466767,"hashId":"4619c22053c8686737b3aee45310dd6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as teorias de Vygotsky o desenvolvimento ocorre a partir das rela\u00e7\u00f5es sociais. Nesse sentido, as assertivas a seguir corroboram com as teorias do autor EXCETO:<\/p>","resposta":9792291,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento ocorre a partir das rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":9792287,"corpo":"<p>O desenvolvimento ocorre a partir das rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aprendizagem e o desenvolvimento s\u00e3o indissoci\u00e1veis.","id":9792288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem e o desenvolvimento s\u00e3o indissoci\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A aprendizagem impulsiona o desenvolvimento.","id":9792289,"corpo":"<p>A aprendizagem impulsiona o desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto mais aprendizagem mais desenvolvimento.","id":9792290,"corpo":"<p>Quanto mais aprendizagem mais desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento ocorre primeiro que a aprendizagem.","id":9792291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento ocorre primeiro que a aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel da cultura e da biologia para Vygotsky","oab":false,"nome":"Papel da cultura e da biologia para Vygotsky","pai":426137,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426154,"slug":"pedagogia-papel-da-cultura-e-da-biologia-para-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento, julgue os itens a seguir: I.A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de aprendizagem onde se desenvolve a habilidade de ler e escrever, j\u00e1 o letramento desenvolve o uso competente da leitura e da escrita nas pr\u00e1ticas sociais. II.Enquanto o sujeito alfabetizado sabe codificar e decodificar o sistema de escrita, o sujeito letrado vai al\u00e9m, sendo capaz de dominar a l\u00edngua no seu cotidiano, nos mais distintos contextos. III.O sujeito alfabetizado sabe ler e escrever, por\u00e9m pode estar pouco habituado a usar essas habilidades no seu cotidiano. J\u00e1 o indiv\u00edduo letrado, possui dom\u00ednio da leitura e da escrita nas mais diversas situa\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas sociais. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":83646,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:40:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2467070,"hashId":"9bbcb7680e55a0c3dc5f95b8ac4abc88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de aprendizagem onde se desenvolve a habilidade de ler e escrever, j\u00e1 o letramento desenvolve o uso competente da leitura e da escrita nas pr\u00e1ticas sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Enquanto o sujeito alfabetizado sabe codificar e decodificar o sistema de escrita, o sujeito letrado vai al\u00e9m, sendo capaz de dominar a l\u00edngua no seu cotidiano, nos mais distintos contextos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O sujeito alfabetizado sabe ler e escrever, por\u00e9m pode estar pouco habituado a usar essas habilidades no seu cotidiano. J\u00e1 o indiv\u00edduo letrado, possui dom\u00ednio da leitura e da escrita nas mais diversas situa\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9793626,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9793626,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":9793627,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":9793628,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9793629,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":9793630,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprendizagem","oab":false,"nome":"Aprendizagem","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426011,"slug":"pedagogia-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito de preemp\u00e7\u00e3o confere ao Poder P\u00fablico:","provas":[{"id":82000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:52:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2439790,"hashId":"e2a66e6e1d8bfbc02f3c1a74748a82f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de preemp\u00e7\u00e3o confere ao Poder P\u00fablico:<\/p>","resposta":9675874,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.","id":9675874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre p\u00fablicas.","id":9675875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estadual prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.","id":9675876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estadual prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estadual prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre p\u00fablicas.","id":9675877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estadual prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nacional prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.","id":9675878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nacional prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402841,"slug":"direito-urbanistico-do-direito-de-preempcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir a gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade, poder\u00e3o ser utilizados, entre outros, os seguintes instrumentos: I \u2013 \u00f3rg\u00e3os colegiados de pol\u00edtica urbana, nos n\u00edveis nacional, estadual e municipal; II \u2013 debates, audi\u00eancias e consultas privadas; III \u2013 iniciativa popular de projeto de lei e de planos, programas e projetos de desenvolvimento urbano. Marque a alternativa correta sobre as afirma\u00e7\u00f5es anteriores:","provas":[{"id":82000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:53:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2439832,"hashId":"32e10c8b5f1435fabdc5efa9c6d4eba8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir a gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade, poder\u00e3o ser utilizados, entre outros, os seguintes instrumentos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00f3rg\u00e3os colegiados de pol\u00edtica urbana, nos n\u00edveis nacional, estadual e municipal; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 debates, audi\u00eancias e consultas privadas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 iniciativa popular de projeto de lei e de planos, programas e projetos de desenvolvimento urbano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta sobre as afirma\u00e7\u00f5es anteriores:<\/p>","resposta":9676088,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":9676084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":9676085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.","id":9676086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":9676087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":9676088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade","oab":true,"nome":"Da gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402847,"slug":"direito-urbanistico-da-gestao-democratica-da-cidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Uso do Solo e Constru\u00e7\u00f5es Urbanas","id":25585,"slug":"fiscal-area-uso-do-solo-e-construcoes-urbanas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00b010.257 de 2001, que define as diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana, analise as afirmativas. O direito de preemp\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exercido sempre que o Poder P\u00fablico, entre outros, necessitar de \u00e1reas para: I - Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. II - Execu\u00e7\u00e3o de programas e projetos habitacionais de interesse social. III - Constitui\u00e7\u00e3o de reserva fundi\u00e1ria. IV - Ordenamento e direcionamento da expans\u00e3o urbana. Marque a alternativa que indica as afirmativas corretas.","provas":[{"id":81469,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Uso do Solo e Constru\u00e7\u00f5es Urbanas","id":25585,"slug":"fiscal-area-uso-do-solo-e-construcoes-urbanas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fiscal - \u00c1rea: Uso do Solo e Constru\u00e7\u00f5es Urbanas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:54:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2434593,"hashId":"0198385a47015453a5ec9eaa855ab981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00b010.257 de 2001, que define as diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O direito de preemp\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exercido sempre que o Poder P\u00fablico, entre outros, necessitar de \u00e1reas para: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Execu\u00e7\u00e3o de programas e projetos habitacionais de interesse social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Constitui\u00e7\u00e3o de reserva fundi\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Ordenamento e direcionamento da expans\u00e3o urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica as afirmativas corretas.<\/p>","resposta":9653257,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":9653254,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":9653255,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9653256,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":9653257,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402841,"slug":"direito-urbanistico-do-direito-de-preempcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.146 (Lei brasileira de inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia - LBI), aborda em seu Art. 27 que a educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo ______________, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. Assinale a alternativa que completa corretamente o espa\u00e7o contido no fragmento do artigo:","provas":[{"id":83647,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:31:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2466740,"hashId":"51c67d69784e8813105150bc5b8b308d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 13.146 (Lei brasileira de inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia - LBI), aborda em seu Art. 27 que a educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo ______________, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> o espa\u00e7o contido no fragmento do artigo:<\/p>","resposta":9792179,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Ensino Fundamental de 1\u00ba ao 9\u00ba ano","id":9792178,"corpo":"<p>do Ensino Fundamental de 1\u00ba ao 9\u00ba ano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de toda a vida","id":9792179,"corpo":"<p>de toda a vida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Ensino Fundamental de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":9792180,"corpo":"<p>do Ensino Fundamental de 1\u00ba ao 5\u00ba ano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":9792181,"corpo":"<p>da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do Ensino Fundamental e M\u00e9dio","id":9792182,"corpo":"<p>do Ensino Fundamental e M\u00e9dio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A did\u00e1tica tem grande relev\u00e2ncia no processo educativo de ensino e aprendizagem, pois ela auxilia o docente a desenvolver m\u00e9todos que favore\u00e7a o desenvolvimento de habilidades","provas":[{"id":83613,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2022-nosso-rumo-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:59:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2471330,"hashId":"44667d9fb5852635132c6a1a6d89a7bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A did\u00e1tica tem grande relev\u00e2ncia no processo educativo de ensino e aprendizagem, pois ela auxilia o docente a desenvolver m\u00e9todos que favore\u00e7a o desenvolvimento de habilidades<\/p>","resposta":9811735,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sociais.","id":9811732,"corpo":"<p>sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"motoras.","id":9811733,"corpo":"<p>motoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diagn\u00f3sticas.","id":9811734,"corpo":"<p>diagn\u00f3sticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cognoscitivas.","id":9811735,"corpo":"<p>cognoscitivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fundamentais.","id":9811736,"corpo":"<p>fundamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre coleta seletiva, s\u00e3o materiais aceitos para reciclagem:I. Espelhos.II. L\u00e2mpadas.","provas":[{"id":81544,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-operario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Oper\u00e1rio - 2022"},{"id":81541,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-merendeira","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Merendeira - 2022"},{"id":81546,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-servente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Servente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:19:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2437215,"hashId":"60a612de8c4c628f1e40263a75644f96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre coleta seletiva, s\u00e3o materiais aceitos para reciclagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Espelhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. L\u00e2mpadas.<\/p>","resposta":9665528,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9665525,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9665526,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9665527,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9665528,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a higiene pessoal e do ambiente de trabalho, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(_) Um dos maiores obst\u00e1culos enfrentados pela humanidade s\u00e3o as doen\u00e7as infectocontagiosas, provocadas, em geral, por v\u00edrus e bact\u00e9rias. Quando as pessoas n\u00e3o cuidam adequadamente da sua higiene pessoal, favorecem a transmiss\u00e3o desses agentes infecciosos, podendo provocar epidemias.(_) Tomar banho, lavar as m\u00e3os ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o do banheiro e cobrir a boca ao tossir s\u00e3o exemplos b\u00e1sicos de medidas que previnem a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as.","provas":[{"id":81544,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-operario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Oper\u00e1rio - 2022"},{"id":81541,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-merendeira","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Merendeira - 2022"},{"id":81546,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-servente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Servente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:19:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2437216,"hashId":"9d84f90e433c71f90791c92789627ac4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a higiene pessoal e do ambiente de trabalho, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Um dos maiores obst\u00e1culos enfrentados pela humanidade s\u00e3o as doen\u00e7as infectocontagiosas, provocadas, em geral, por v\u00edrus e bact\u00e9rias. Quando as pessoas n\u00e3o cuidam adequadamente da sua higiene pessoal, favorecem a transmiss\u00e3o desses agentes infecciosos, podendo provocar epidemias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Tomar banho, lavar as m\u00e3os ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o do banheiro e cobrir a boca ao tossir s\u00e3o exemplos b\u00e1sicos de medidas que previnem a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as.<\/p>","resposta":9665529,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":9665529,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":9665530,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":9665531,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":9665532,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene no trabalho","oab":false,"nome":"Higiene no trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417167,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-higiene-no-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o pr\u00e1ticas que podem evitar a contamina\u00e7\u00e3o dos alimentos, EXCETO:","provas":[{"id":81541,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-merendeira","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437393,"hashId":"c830689e48b7f8a60bc61dd9113158bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pr\u00e1ticas que podem evitar a contamina\u00e7\u00e3o dos alimentos, EXCETO:<\/p>","resposta":9666295,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descongelar os alimentos \u00e0 temperatura ambiente.","id":9666295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descongelar os alimentos \u00e0 temperatura ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Armazenar cuidadosamente todos os alimentos.","id":9666296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazenar cuidadosamente todos os alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reaquecer bem os alimentos prontos (at\u00e9 levantar fervura e\/ou sair fuma\u00e7a).","id":9666297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reaquecer bem os alimentos prontos (at\u00e9 levantar fervura e\/ou sair fuma\u00e7a).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manter limpos os utens\u00edlios, os equipamentos e todas as superf\u00edcies da cozinha.","id":9666298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter limpos os utens\u00edlios, os equipamentos e todas as superf\u00edcies da cozinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para evitar entupimentos na pia da cozinha, \u00e9 necess\u00e1rio tomar alguns cuidados, como: I. N\u00e3o jogar \u00f3leo no ralo da pia. II. Retirar os restos de comida das lou\u00e7as antes de lav\u00e1-las. III. N\u00e3o jogar \u00e1gua fervente, em abund\u00e2ncia, na pia. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":81541,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-merendeira","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437402,"hashId":"01c6d7546ed2ca28da21d04b59928a5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para evitar entupimentos na pia da cozinha, \u00e9 necess\u00e1rio tomar alguns cuidados, como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o jogar \u00f3leo no ralo da pia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Retirar os restos de comida das lou\u00e7as antes de lav\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o jogar \u00e1gua fervente, em abund\u00e2ncia, na pia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":9666332,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9666331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9666332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9666333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9666334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O setor de inspe\u00e7\u00e3o de recebimento desempenha as fun\u00e7\u00f5es de desembalagem dos bens recebidos e de verifica\u00e7\u00e3o das quantidades. ","provas":[{"id":5998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:23:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2537628,"hashId":"99ae7f4911da3ef724cbd669408c817e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor de inspe\u00e7\u00e3o de recebimento desempenha as fun\u00e7\u00f5es de desembalagem dos bens recebidos e de verifica\u00e7\u00e3o das quantidades. <\/p>","resposta":10101912,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10101911,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10101912,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de 91 a 100. ","id":547572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No controle de estoque, \u00e9 necess\u00e1ria a elabora\u00e7\u00e3o de um sistema de controle de estoque, de maneira que os fornecimentos se realizem sob requisi\u00e7\u00e3o dos setores.","provas":[{"id":5998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:23:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2537633,"hashId":"6a6da99373c5126702f9d1dea077c764","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No controle de estoque, \u00e9 necess\u00e1ria a elabora\u00e7\u00e3o de um sistema de controle de estoque, de maneira que os fornecimentos se realizem sob requisi\u00e7\u00e3o dos setores.<\/p>","resposta":10101924,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10101924,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10101925,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de 91 a 100. ","id":547572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, considerando o texto","provas":[{"id":75668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ensino-religioso-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":75667,"cargo":{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-braille-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Braille - 2022"},{"id":75670,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":89921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-fisica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":89920,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-especial-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":75669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":75447,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":58265,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"},{"id":75671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"},{"id":89922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":137,"descricao":"Braile"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2284183,"hashId":"62878b79738ec16c522e76d483a66f61","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, considerando o texto<\/p>","resposta":8999480,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto desnuda a atitude de pessoas que vivem em comunidades carentes.","id":8999479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto desnuda a atitude de pessoas que vivem em comunidades carentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O texto mostra a conduta de pessoas que vivem em condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis.","id":8999480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto mostra a conduta de pessoas que vivem em condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O texto explora a condi\u00e7\u00e3o que vivem pessoas com pouca educa\u00e7\u00e3o.","id":8999481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto explora a condi\u00e7\u00e3o que vivem pessoas com pouca educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No texto, h\u00e1 o relato de uma comunidade composta por pessoas despreocupadas com o lugar onde vivem.","id":8999482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, h\u00e1 o relato de uma comunidade composta por pessoas despreocupadas com o lugar onde vivem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O texto mostra a conduta de pessoas que agiam com simplicidade e resigna\u00e7\u00e3o.","id":8999483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto mostra a conduta de pessoas que agiam com simplicidade e resigna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto. (\u2026) era um zunzum crescente; uma aglomera\u00e7\u00e3o tumultuosa de machos e f\u00eameas. Uns, ap\u00f3s outros, lavavam a cara, incomodamente, debaixo do fio de \u00e1gua que escorria da altura de uns cinco palmos. O ch\u00e3o inundava-se. As mulheres precisavam j\u00e1 prender as saias entre as coxas para n\u00e3o as molhar; via-se-lhes a tostada nudez dos bra\u00e7os e do pesco\u00e7o, que elas despiam, suspendendo o cabelo todo para o alto do casco; os homens, esses n\u00e3o se preocupavam em n\u00e3o molhar o pelo, ao contr\u00e1rio metiam a cabe\u00e7a bem debaixo da \u00e1gua e esfregavam com for\u00e7a as ventas e as barbas, fossando e fungando contra as palmas das m\u00e3os. As portas das latrinas n\u00e3o descansavam, era um subir e fechar a cada instante, um entrar e sair sem tr\u00e9guas. N\u00e3o se demoravam l\u00e1 dentro e vinham ainda amarrando as cal\u00e7as ou as saias; as crian\u00e7as n\u00e3o se davam ao trabalho de l\u00e1 ir, despachavam-se ali mesmo no capinzal dos fundos, por tr\u00e1s da estalagem ou no recanto das hortas. Alu\u00edsio Azevedo. O corti\u00e7o \u2013 fragmento","id":519516,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(\u2026) era um zunzum crescente; uma aglomera\u00e7\u00e3o tumultuosa de machos e f\u00eameas. Uns, ap\u00f3s outros, lavavam a cara, incomodamente, debaixo do fio de \u00e1gua que escorria da altura de uns cinco palmos. O ch\u00e3o inundava-se. As mulheres precisavam j\u00e1 prender as saias entre as coxas para n\u00e3o as molhar; via-se-lhes a tostada nudez dos bra\u00e7os e do pesco\u00e7o, que elas despiam, suspendendo o cabelo todo para o alto do casco; os homens, esses n\u00e3o se preocupavam em n\u00e3o molhar o pelo, ao contr\u00e1rio metiam a cabe\u00e7a bem debaixo da \u00e1gua e esfregavam com for\u00e7a as ventas e as barbas, fossando e fungando contra as palmas das m\u00e3os. As portas das latrinas n\u00e3o descansavam, era um subir e fechar a cada instante, um entrar e sair sem tr\u00e9guas. N\u00e3o se demoravam l\u00e1 dentro e vinham ainda amarrando as cal\u00e7as ou as saias; as crian\u00e7as n\u00e3o se davam ao trabalho de l\u00e1 ir, despachavam-se ali mesmo no capinzal dos fundos, por tr\u00e1s da estalagem ou no recanto das hortas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alu\u00edsio Azevedo. O corti\u00e7o \u2013 fragmento<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a express\u00e3o\/frase est\u00e1 corretamente reescrita, considerando o sentido no texto.","provas":[{"id":75668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ensino-religioso-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":75667,"cargo":{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-braille-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Braille - 2022"},{"id":75670,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":89921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-fisica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":89920,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-especial-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":75669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":75447,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":58265,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"},{"id":75671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"},{"id":89922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":137,"descricao":"Braile"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2284186,"hashId":"c67c71ac161e950386bfb7843fc005b5","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a express\u00e3o\/frase est\u00e1 <strong>corretamente<\/strong> reescrita, considerando o sentido no texto.<\/p>","resposta":8999496,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esfregavam com for\u00e7a as ventas e as barbas. Lavavam com debilidade o nariz e a barba.","id":8999492,"corpo":"<p>Esfregavam com for\u00e7a as ventas e as barbas. Lavavam com debilidade o nariz e a barba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ch\u00e3o inundava-se. O ch\u00e3o descarregava-se de \u00e1gua.","id":8999493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ch\u00e3o inundava-se. O ch\u00e3o descarregava-se de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2026 era um subir e fechar a cada instante. Os chuveiros ficavam no alto e as pessoas precisavam subir para us\u00e1-las quando ent\u00e3o fechavam suas portas.","id":8999494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 era um subir e fechar a cada instante. Os chuveiros ficavam no alto e as pessoas precisavam subir para us\u00e1-las quando ent\u00e3o fechavam suas portas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u2026 n\u00e3o se davam ao trabalho. As crian\u00e7as n\u00e3o tinham vez, frente \u00e0 fila de adultos para usar as latrinas.","id":8999495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 n\u00e3o se davam ao trabalho. As crian\u00e7as n\u00e3o tinham vez, frente \u00e0 fila de adultos para usar as latrinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Via-se-lhes a tostada nudez dos bra\u00e7os e do pesco\u00e7o. Os bra\u00e7os e pesco\u00e7o morenos ficavam \u00e0 mostra.","id":8999496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Via-se-lhes a tostada nudez dos bra\u00e7os e do pesco\u00e7o. Os bra\u00e7os e pesco\u00e7o morenos ficavam \u00e0 mostra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto. (\u2026) era um zunzum crescente; uma aglomera\u00e7\u00e3o tumultuosa de machos e f\u00eameas. Uns, ap\u00f3s outros, lavavam a cara, incomodamente, debaixo do fio de \u00e1gua que escorria da altura de uns cinco palmos. O ch\u00e3o inundava-se. As mulheres precisavam j\u00e1 prender as saias entre as coxas para n\u00e3o as molhar; via-se-lhes a tostada nudez dos bra\u00e7os e do pesco\u00e7o, que elas despiam, suspendendo o cabelo todo para o alto do casco; os homens, esses n\u00e3o se preocupavam em n\u00e3o molhar o pelo, ao contr\u00e1rio metiam a cabe\u00e7a bem debaixo da \u00e1gua e esfregavam com for\u00e7a as ventas e as barbas, fossando e fungando contra as palmas das m\u00e3os. As portas das latrinas n\u00e3o descansavam, era um subir e fechar a cada instante, um entrar e sair sem tr\u00e9guas. N\u00e3o se demoravam l\u00e1 dentro e vinham ainda amarrando as cal\u00e7as ou as saias; as crian\u00e7as n\u00e3o se davam ao trabalho de l\u00e1 ir, despachavam-se ali mesmo no capinzal dos fundos, por tr\u00e1s da estalagem ou no recanto das hortas. Alu\u00edsio Azevedo. O corti\u00e7o \u2013 fragmento","id":519516,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(\u2026) era um zunzum crescente; uma aglomera\u00e7\u00e3o tumultuosa de machos e f\u00eameas. Uns, ap\u00f3s outros, lavavam a cara, incomodamente, debaixo do fio de \u00e1gua que escorria da altura de uns cinco palmos. O ch\u00e3o inundava-se. As mulheres precisavam j\u00e1 prender as saias entre as coxas para n\u00e3o as molhar; via-se-lhes a tostada nudez dos bra\u00e7os e do pesco\u00e7o, que elas despiam, suspendendo o cabelo todo para o alto do casco; os homens, esses n\u00e3o se preocupavam em n\u00e3o molhar o pelo, ao contr\u00e1rio metiam a cabe\u00e7a bem debaixo da \u00e1gua e esfregavam com for\u00e7a as ventas e as barbas, fossando e fungando contra as palmas das m\u00e3os. As portas das latrinas n\u00e3o descansavam, era um subir e fechar a cada instante, um entrar e sair sem tr\u00e9guas. N\u00e3o se demoravam l\u00e1 dentro e vinham ainda amarrando as cal\u00e7as ou as saias; as crian\u00e7as n\u00e3o se davam ao trabalho de l\u00e1 ir, despachavam-se ali mesmo no capinzal dos fundos, por tr\u00e1s da estalagem ou no recanto das hortas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alu\u00edsio Azevedo. O corti\u00e7o \u2013 fragmento<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo a respeito da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). 1. \u00c9 uma organiza\u00e7\u00e3o de origem brasileira, sendo considerada nacional em virtude de sua estrutura central localizar-se em Curitiba (PR). 2. Os pa\u00edses que a integram t\u00eam o objetivo de trabalhar pela paz e pelo desenvolvimento mundial. 3. O documento fundante da Organiza\u00e7\u00e3o chama-se \u201cCarta das Na\u00e7\u00f5es Unidas\u201d. 4. Possui \u00f3rg\u00e3os principais, entre eles a Assembleia Geral e o Conselho de Seguran\u00e7a. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-fisica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":75669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":75447,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":58265,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"},{"id":75671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":75670,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":75667,"cargo":{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-braille-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Braille - 2022"},{"id":75668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ensino-religioso-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":89920,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-especial-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"},{"id":89922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":137,"descricao":"Braile"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2284231,"hashId":"b465e6154e67af316860374326c760ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo a respeito da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c9 uma organiza\u00e7\u00e3o de origem brasileira, sendo considerada nacional em virtude de sua estrutura central localizar-se em Curitiba (PR). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Os pa\u00edses que a integram t\u00eam o objetivo de trabalhar pela paz e pelo desenvolvimento mundial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O documento fundante da Organiza\u00e7\u00e3o chama-se \u201cCarta das Na\u00e7\u00f5es Unidas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Possui \u00f3rg\u00e3os principais, entre eles a Assembleia Geral e o Conselho de Seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8999716,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. ","id":8999713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":8999714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8999715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8999716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8999717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 12 de julho de 1934, o coronel Aristiliano Ramos, interventor federal do Estado, assinou o Decreto que criou o munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia. Analise as afirmativas abaixo sobre o munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia.1. A popula\u00e7\u00e3o estimada em 2019 \u00e9 de 74.641 pessoas, segundo dados do IBGE.2. O adjetivo gent\u00edlico atribu\u00eddo ao nascido em Conc\u00f3rdia \u00e9 concordiense.3. O atual prefeito chama-se Rog\u00e9rio Luciano Pacheco.4. Ao sul, o munic\u00edpio faz fronteira com o Estado do Rio Grande do Sul.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89921,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-fisica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":75669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":75447,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":58265,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"},{"id":75671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":75670,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2022"},{"id":75667,"cargo":{"descricao":"Professor de Braille","id":22039,"slug":"professor-de-braille"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-braille-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Braille - 2022"},{"id":75668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ensino-religioso-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":89920,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-especial-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"},{"id":89922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":137,"descricao":"Braile"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2284259,"hashId":"858aa541e8ecfdcecdee5bf71b5ce09f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 12 de julho de 1934, o coronel Aristiliano Ramos, interventor federal do Estado, assinou o Decreto que criou o munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre o munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A popula\u00e7\u00e3o estimada em 2019 \u00e9 de 74.641 pessoas, segundo dados do IBGE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O adjetivo gent\u00edlico atribu\u00eddo ao nascido em Conc\u00f3rdia \u00e9 concordiense.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O atual prefeito chama-se Rog\u00e9rio Luciano Pacheco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Ao sul, o munic\u00edpio faz fronteira com o Estado do Rio Grande do Sul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8999852,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8999848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":8999849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8999850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8999851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8999852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"historia\/2284259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de \u00edndices envolve o c\u00e1lculo e a interpreta\u00e7\u00e3o de \u00edndices econ\u00f4micos e financeiros, usando dados hist\u00f3ricos obtidos das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras da empresa. Uma empresa apresentou os seguintes \u00edndices de liquidez: \u2022 Liquidez Corrente = 1,10 \u2022 Liquidez Seca = 0,80 Considerando que n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es passadas, \u00e9 poss\u00edvel inferir que a empresa","provas":[{"id":95413,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-analista-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:02:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650586,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de \u00edndices envolve o c\u00e1lculo e a interpreta\u00e7\u00e3o de \u00edndices econ\u00f4micos e financeiros, usando dados hist\u00f3ricos obtidos das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras da empresa. Uma empresa apresentou os seguintes \u00edndices de liquidez: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Liquidez Corrente = 1,10 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Liquidez Seca = 0,80 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es passadas, \u00e9 poss\u00edvel inferir que a empresa<\/p>","resposta":10591324,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o possui recursos para pagar suas d\u00edvidas a curto prazo.","id":10591321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o possui recursos para pagar suas d\u00edvidas a curto prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o possui recursos para pagar suas d\u00edvidas a curto prazo e a longo prazo.","id":10591322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o possui recursos para pagar suas d\u00edvidas a curto prazo e a longo prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o possui recursos para pagar suas d\u00edvidas a curto prazo e n\u00e3o possui estoques.","id":10591323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o possui recursos para pagar suas d\u00edvidas a curto prazo e n\u00e3o possui estoques.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"possui recursos para pagar suas d\u00edvidas a curto prazo; por\u00e9m, ter\u00e1 que se desfazer dos estoques.","id":10591324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui recursos para pagar suas d\u00edvidas a curto prazo; por\u00e9m, ter\u00e1 que se desfazer dos estoques.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"possui recursos para pagar suas d\u00edvidas a curto prazo e n\u00e3o ter\u00e1 que se desfazer dos estoques para isso.","id":10591325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui recursos para pagar suas d\u00edvidas a curto prazo e n\u00e3o ter\u00e1 que se desfazer dos estoques para isso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Financeira"],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram recebidas amostras de determinado lote de leite pasteurizado tipo A integral proveniente de um latic\u00ednio. Voc\u00ea analisou amostras desse leite e os resultados indicaram o seguinte: teste positivo para o \u00e1lcool, acidez 0,12 g%, densidade 1,0256, crioscopia -0,512, pH 6,76, s\u00f3lidos n\u00e3o gordurosos de 8,0% e prote\u00edna bruta de 2,8%. Esses dados indicam que","provas":[{"id":97743,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 16:58:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2669773,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram recebidas amostras de determinado lote de leite pasteurizado tipo A integral proveniente de um latic\u00ednio. Voc\u00ea analisou amostras desse leite e os resultados indicaram o seguinte: teste positivo para o \u00e1lcool, acidez 0,12 g%, densidade 1,0256, crioscopia -0,512, pH 6,76, s\u00f3lidos n\u00e3o gordurosos de 8,0% e prote\u00edna bruta de 2,8%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses dados indicam que<\/p>","resposta":10678942,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o leite atende aos padr\u00f5es de identidade e qualidade previstos pela legisla\u00e7\u00e3o.","id":10678940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o leite atende aos padr\u00f5es de identidade e qualidade previstos pela legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a maior parte da alimenta\u00e7\u00e3o dos animais \u00e9 proveniente de volumoso devido ao alto teor de s\u00f3lidos n\u00e3o gordurosos.","id":10678941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maior parte da alimenta\u00e7\u00e3o dos animais \u00e9 proveniente de volumoso devido ao alto teor de s\u00f3lidos n\u00e3o gordurosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os animais est\u00e3o passando pela denominada S\u00edndrome do Leite Anormal, caracterizada por altera\u00e7\u00f5es f\u00edsico-qu\u00edmicas no leite.","id":10678942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os animais est\u00e3o passando pela denominada S\u00edndrome do Leite Anormal, caracterizada por altera\u00e7\u00f5es f\u00edsico-qu\u00edmicas no leite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" os animais que produziram esse leite est\u00e3o no per\u00edodo de produ\u00e7\u00e3o de colostro, caracterizado pelo teste positivo ao \u00e1lcool e baixa acidez.","id":10678943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os animais que produziram esse leite est\u00e3o no per\u00edodo de produ\u00e7\u00e3o de colostro, caracterizado pelo teste positivo ao \u00e1lcool e baixa acidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 excesso de ra\u00e7\u00e3o concentrada na dieta, caracterizada pela baixa densidade e prote\u00edna bruta baixa.","id":10678944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 excesso de ra\u00e7\u00e3o concentrada na dieta, caracterizada pela baixa densidade e prote\u00edna bruta baixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leite e Derivados","oab":false,"nome":"Leite e Derivados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403324,"slug":"veterinaria-leite-e-derivados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um equino est\u00e1 apresentando uma les\u00e3o piogranulomatosa na parede ventral do t\u00f3rax. A les\u00e3o possui aspecto irregular, intensa exsuda\u00e7\u00e3o de l\u00edquido mucossanguinolento, intenso prurido e odor f\u00e9tido. Qual \u00e9 sua suspeita cl\u00ednica e o prov\u00e1vel agente causador?","provas":[{"id":97743,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 16:55:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2669765,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um equino est\u00e1 apresentando uma les\u00e3o piogranulomatosa na parede ventral do t\u00f3rax. A les\u00e3o possui aspecto irregular, intensa exsuda\u00e7\u00e3o de l\u00edquido mucossanguinolento, intenso prurido e odor f\u00e9tido. Qual \u00e9 sua suspeita cl\u00ednica e o prov\u00e1vel agente causador?<\/p>","resposta":10678900,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pitiose causada por Pythium insidiosum.","id":10678900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pitiose causada por <em>Pythium insidiosum.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Habronemose causada por Habronema spp.","id":10678901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habronemose causada por <em>Habronema <\/em>spp.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dermatofitose por Trichophyton verrucosum.","id":10678902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dermatofitose por <em>Trichophyton verrucosum.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sarcoide equino por Papilomavirus equino tipo 5.","id":10678903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sarcoide equino por Papilomavirus equino tipo 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Coccidioidomicose por Coccidioides immitis.","id":10678904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coccidioidomicose por <em>Coccidioides immitis.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equinos","oab":false,"nome":"Equinos","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403296,"slug":"veterinaria-equinos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os tipos de vassouras, s\u00e3o consideradas vassouras de cerdas duras indicadas para varrer pisos externos como cal\u00e7adas: I. De pelo sint\u00e9tico. II. De nylon. III. De pia\u00e7ava. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":96198,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:36:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2699290,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os tipos de vassouras, s\u00e3o consideradas vassouras de cerdas duras indicadas para varrer pisos externos como cal\u00e7adas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De pelo sint\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De nylon. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De pia\u00e7ava. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10804257,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10804255,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":10804256,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":10804257,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10804258,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista \u201cD e\/ou E\"","id":19017,"slug":"motorista-d-e-ou-e"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de declives conduzindo um caminh\u00e3o, leia as afirmativas a seguir e assinale a alternativa CORRETA: I. Antes que a descida comece, teste os freios e mantenha o c\u00e2mbio engatado numa marcha reduzida durante a descida. II. Nunca des\u00e7a com o ve\u00edculo desengrenado. Porque, em caso de necessidade, voc\u00ea n\u00e3o vai ter a for\u00e7a do motor para ajudar a parar, ou a reduzir a velocidade, e os freios podem n\u00e3o ser suficientes. III. N\u00e3o desligue o motor nas descidas. Com ele desligado, os freios n\u00e3o funcionam adequadamente, e o ve\u00edculo pode atingir velocidades descontroladas. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":93713,"cargo":{"descricao":"Motorista \u201cD e\/ou E\"","id":19017,"slug":"motorista-d-e-ou-e"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista \u201cD e\/ou E\" - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:38:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2650216,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de declives conduzindo um caminh\u00e3o, leia as afirmativas a seguir e assinale a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Antes que a descida comece, teste os freios e mantenha o c\u00e2mbio engatado numa marcha reduzida durante a descida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nunca des\u00e7a com o ve\u00edculo desengrenado. Porque, em caso de necessidade, voc\u00ea n\u00e3o vai ter a for\u00e7a do motor para ajudar a parar, ou a reduzir a velocidade, e os freios podem n\u00e3o ser suficientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o desligue o motor nas descidas. Com ele desligado, os freios n\u00e3o funcionam adequadamente, e o ve\u00edculo pode atingir velocidades descontroladas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10589597,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":10589594,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":10589595,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":10589596,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos os itens, I, II e III.","id":10589597,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretos os itens, I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao recolhimento do lixo em uma edifica\u00e7\u00e3o, analise algumas a\u00e7\u00f5es cab\u00edveis ao zelador. I. Verificar diariamente a limpeza e a desinfec\u00e7\u00e3o das lixeiras. II. Fiscalizar a coleta e retirada do lixo recicl\u00e1vel, obedecendo os hor\u00e1rios estipulados pelo condom\u00ednio. III. Ensacar o lixo dos cond\u00f4minos, preparando para o recolhimento pela companhia de limpeza urbana. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:38:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660972,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao recolhimento do lixo em uma edifica\u00e7\u00e3o, analise algumas a\u00e7\u00f5es cab\u00edveis ao zelador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Verificar diariamente a limpeza e a desinfec\u00e7\u00e3o das lixeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Fiscalizar a coleta e retirada do lixo recicl\u00e1vel, obedecendo os hor\u00e1rios estipulados pelo condom\u00ednio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ensacar o lixo dos cond\u00f4minos, preparando para o recolhimento pela companhia de limpeza urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10639155,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10639154,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10639155,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10639156,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10639157,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10639158,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O zelador tem algumas obriga\u00e7\u00f5es no que diz respeito ao sistema de elevadores de uma edifica\u00e7\u00e3o. Uma dessas obriga\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:38:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660971,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O zelador tem algumas obriga\u00e7\u00f5es no que diz respeito ao sistema de elevadores de uma edifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma dessas obriga\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p>","resposta":10639152,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limpar apenas o elevador de servi\u00e7o.","id":10639149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpar apenas o elevador de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"limpar apenas o elevador social.","id":10639150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpar apenas o elevador social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"limpar tanto os elevadores social e de servi\u00e7o.","id":10639151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpar tanto os elevadores social e de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fiscalizar o uso dos elevadores social e de servi\u00e7o.","id":10639152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscalizar o uso dos elevadores social e de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fazer reparos nos elevadores social e de servi\u00e7o.","id":10639153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer reparos nos elevadores social e de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O zelador precisa observar sua postura social para garantir uma boa conviv\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 com os funcion\u00e1rios do condom\u00ednio em que trabalha quanto com os cond\u00f4minos. Sobre algumas dessas posturas, analise as afirmativas a seguir. I. O zelador deve cumprimentar a todos, sem exce\u00e7\u00e3o e sem intimidades, tanto ao chegar quanto ao sair, inclusive com quem cruza pelos corredores. II. O zelador deve se valer de modismos lingu\u00edsticos ou atitudes exibicionistas para garantir o entendimento do que est\u00e1 tentando comunicar. III. Sempre que necess\u00e1rio, o zelador deve mostrar firmeza ao se comunicar, por\u00e9m sem parecer \u201cdono da verdade\u201d e falando apenas o necess\u00e1rio. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:38:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660979,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O zelador precisa observar sua postura social para garantir uma boa conviv\u00eancia n\u00e3o s\u00f3 com os funcion\u00e1rios do condom\u00ednio em que trabalha quanto com os cond\u00f4minos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre algumas dessas posturas, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O zelador deve cumprimentar a todos, sem exce\u00e7\u00e3o e sem intimidades, tanto ao chegar quanto ao sair, inclusive com quem cruza pelos corredores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O zelador deve se valer de modismos lingu\u00edsticos ou atitudes exibicionistas para garantir o entendimento do que est\u00e1 tentando comunicar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sempre que necess\u00e1rio, o zelador deve mostrar firmeza ao se comunicar, por\u00e9m sem parecer \u201cdono da verdade\u201d e falando apenas o necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10639191,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10639189,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10639190,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10639191,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10639192,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10639193,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do zelador para manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a numa edifica\u00e7\u00e3o ou condom\u00ednio, analise as afirmativas a seguir e assinale V para a verdadeira e F para a falsa. ( ) O zelador n\u00e3o deve permitir a entrada de pessoas estranhas ao condom\u00ednio. ( ) O zelador deve solicitar o comparecimento da pol\u00edcia, em casos de necessidade, evitando alarmar os moradores, por\u00e9m comunicando imediatamente o s\u00edndico. ( ) O zelador pode abandonar a portaria a qualquer momento para tratar de assuntos que o concernam, pessoais ou profissionais. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:38:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660974,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do zelador para manuten\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a numa edifica\u00e7\u00e3o ou condom\u00ednio, analise as afirmativas a seguir e assinale V para a verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O zelador n\u00e3o deve permitir a entrada de pessoas estranhas ao condom\u00ednio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O zelador deve solicitar o comparecimento da pol\u00edcia, em casos de necessidade, evitando alarmar os moradores, por\u00e9m comunicando imediatamente o s\u00edndico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O zelador pode abandonar a portaria a qualquer momento para tratar de assuntos que o concernam, pessoais ou profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10639165,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":10639164,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":10639165,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":10639166,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":10639167,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":10639168,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448,"slug":"residencia-em-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria tri\u00e1rquica da intelig\u00eancia de Stemberg postula a exist\u00eancia de tr\u00eas aspectos na intelig\u00eancia humana. Qual deles est\u00e1 associado \u00e0 criatividade?","provas":[{"id":93161,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448,"slug":"residencia-em-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 11:50:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2626462,"hashId":"57be9ea26e1652a09e3e274f937ec270","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria tri\u00e1rquica da intelig\u00eancia de Stemberg postula a exist\u00eancia de tr\u00eas aspectos na intelig\u00eancia humana. Qual deles est\u00e1 associado \u00e0 criatividade?<\/p>","resposta":10481447,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Componencial.","id":10481446,"corpo":"<p>Componencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Experiencial.","id":10481447,"corpo":"<p>Experiencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contextual.","id":10481448,"corpo":"<p>Contextual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"T\u00e1cito.","id":10481449,"corpo":"<p>T\u00e1cito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448,"slug":"residencia-em-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas no\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 neurofisiologia s\u00e3o pertinentes \u00e0 dor e servem para explicar aspectos da experi\u00eancia dolorosa em n\u00edvel cl\u00ednico. S\u00e3o elas: o limiar fisiol\u00f3gico, o limiar de toler\u00e2ncia e a resist\u00eancia \u00e0 dor. Ainda que a neurofisiologia tenha contribu\u00eddo para a amplia\u00e7\u00e3o do conhecimento a esse respeito, a dor \u00e9 reconhecidamente um fen\u00f4meno complexo e pode ser classificada como","provas":[{"id":93161,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448,"slug":"residencia-em-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 11:51:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2626474,"hashId":"971c718be9c217ab902028156e3e0571","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas no\u00e7\u00f5es ligadas \u00e0 neurofisiologia s\u00e3o pertinentes \u00e0 dor e servem para explicar aspectos da experi\u00eancia dolorosa em n\u00edvel cl\u00ednico. S\u00e3o elas: o limiar fisiol\u00f3gico, o limiar de toler\u00e2ncia e a resist\u00eancia \u00e0 dor. Ainda que a neurofisiologia tenha contribu\u00eddo para a amplia\u00e7\u00e3o do conhecimento a esse respeito, a dor \u00e9 reconhecidamente um fen\u00f4meno complexo e pode ser classificada como<\/p>","resposta":10481499,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emocional, central e nocioceptiva.","id":10481497,"corpo":"<p>emocional, central e nocioceptiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"org\u00e2nica, nocioceptiva e neopl\u00e1sica.","id":10481498,"corpo":"<p>org\u00e2nica, nocioceptiva e neopl\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"perif\u00e9ricas, centrais e psicog\u00eanicas.","id":10481499,"corpo":"<p>perif\u00e9ricas, centrais e psicog\u00eanicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"psicofarmacol\u00f3gica, emocional e f\u00edsica.","id":10481500,"corpo":"<p>psicofarmacol\u00f3gica, emocional e f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dourados","sigla":"","id":6189,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos tributos e das esp\u00e9cies tribut\u00e1rias, assinale a alternativa que possua rela\u00e7\u00e3o com o tributo denominado contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.","provas":[{"id":97994,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dourados","sigla":"","id":6189,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dourados-ms-2022-ibfc-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Dourados - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 16:33:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2674161,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos tributos e das esp\u00e9cies tribut\u00e1rias, assinale a alternativa que possua rela\u00e7\u00e3o com o tributo denominado contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.<\/p>","resposta":10698385,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tributo institu\u00eddo em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ou pela utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou postos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o","id":10698384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tributo institu\u00eddo em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ou pela utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou postos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tributo institu\u00eddo para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado","id":10698385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tributo institu\u00eddo para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa \u00e0 vida do contribuinte, \u00e0 sua atividade ou a seu patrim\u00f4nio","id":10698386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa \u00e0 vida do contribuinte, \u00e0 sua atividade ou a seu patrim\u00f4nio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tributo criado pela Uni\u00e3o para arcar com gastos de calamidade p\u00fablica e investimento p\u00fablico de car\u00e1ter urgente e relevante interesse nacional","id":10698387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tributo criado pela Uni\u00e3o para arcar com gastos de calamidade p\u00fablica e investimento p\u00fablico de car\u00e1ter urgente e relevante interesse nacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 79","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea est\u00e1 realizando uma pesquisa com peso de c\u00e3es da ra\u00e7a Shitzu com idade acima de 7 anos. Ao final do per\u00edodo da pesquisa, voc\u00ea consegue pesar 11 animais. O rol dos pesos \u00e9 o seguinte: 3,7; 3,8; 3,9; 4,9; 5,7; 5,8; 5,9; 6,3; 6,5; 7; 7. Com essas informa\u00e7\u00f5es, a m\u00e9dia, a moda e a mediana do grupo pesquisado s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":97743,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:26:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2669785,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea est\u00e1 realizando uma pesquisa com peso de c\u00e3es da ra\u00e7a Shitzu com idade acima de 7 anos. Ao final do per\u00edodo da pesquisa, voc\u00ea consegue pesar 11 animais. O rol dos pesos \u00e9 o seguinte: 3,7; 3,8; 3,9; 4,9; 5,7; 5,8; 5,9; 6,3; 6,5; 7; 7. Com essas informa\u00e7\u00f5es, a m\u00e9dia, a moda e a mediana do grupo pesquisado s\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":10679004,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,5; 5,8; 4,9.","id":10679000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,5; 5,8; 4,9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5,7; 5,8; 3,8.","id":10679001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,7; 5,8; 3,8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5,5; 6,3; 5,7.","id":10679002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,5; 6,3; 5,7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5,8; 6,5; 3,9.","id":10679003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,8; 6,5; 3,9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5,5; 7; 5,8.","id":10679004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,5; 7; 5,8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403267,"slug":"veterinaria-bioestatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prova para confirma\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de coliformes totais, em produtos de origem animal, \u00e9 realizada por meio de","provas":[{"id":97743,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:24:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2669782,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova para confirma\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de coliformes totais, em produtos de origem animal, \u00e9 realizada por meio de<\/p>","resposta":10678986,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inocula\u00e7\u00e3o das col\u00f4nias suspeitas em caldo EC e posterior incuba\u00e7\u00e3o em temperatura seletiva de 45 C \u00b1 0,2 C, em banho-maria, com agita\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","id":10678985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inocula\u00e7\u00e3o das col\u00f4nias suspeitas em caldo EC e posterior incuba\u00e7\u00e3o em temperatura seletiva de 45 C \u00b1 0,2 C, em banho-maria, com agita\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inocula\u00e7\u00e3o das col\u00f4nias suspeitas em caldo verde brilhante bile 2% lactose e posterior incuba\u00e7\u00e3o a 35 C \u00b1 1 C.","id":10678986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inocula\u00e7\u00e3o das col\u00f4nias suspeitas em caldo verde brilhante bile 2% lactose e posterior incuba\u00e7\u00e3o a 35 C \u00b1 1 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inocula\u00e7\u00e3o das dilui\u00e7\u00f5es desejadas das amostras sob teste em \u00e1gar cristal violeta vermelho neutro bile (VRBA) e posterior contagem das col\u00f4nias positivas.","id":10678987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inocula\u00e7\u00e3o das dilui\u00e7\u00f5es desejadas das amostras sob teste em \u00e1gar cristal violeta vermelho neutro bile (VRBA) e posterior contagem das col\u00f4nias positivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inocula\u00e7\u00e3o em meio de cultura de enriquecimento seletivo caldo glicose sal Teepol (GSTB)","id":10678988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inocula\u00e7\u00e3o em meio de cultura de enriquecimento seletivo caldo glicose sal Teepol (GSTB)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"incuba\u00e7\u00e3o das amostras nas temperaturas de 36 C \u00b1 1C pelo per\u00edodo de 10 dias e a 55 C \u00b1 1C pelo per\u00edodo de 5 a 7 dias, objetivando a detec\u00e7\u00e3o de crescimento bacteriano com forma\u00e7\u00e3o de g\u00e1s.","id":10678989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incuba\u00e7\u00e3o das amostras nas temperaturas de 36 C \u00b1 1C pelo per\u00edodo de 10 dias e a 55 C \u00b1 1C pelo per\u00edodo de 5 a 7 dias, objetivando a detec\u00e7\u00e3o de crescimento bacteriano com forma\u00e7\u00e3o de g\u00e1s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ausculta abdominal faz parte do exame do cavalo com c\u00f3lica. \u00c9 importante ouvir por v\u00e1rios minutos para permitir que ocorra um ciclo completo de contra\u00e7\u00f5es do intestino. As estruturas anat\u00f4micas pass\u00edveis de ausculta\u00e7\u00e3o, no quadrante superior esquerdo do equino, s\u00e3o:","provas":[{"id":97743,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:21:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2669779,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ausculta abdominal faz parte do exame do cavalo com c\u00f3lica. \u00c9 importante ouvir por v\u00e1rios minutos para permitir que ocorra um ciclo completo de contra\u00e7\u00f5es do intestino. As estruturas anat\u00f4micas pass\u00edveis de ausculta\u00e7\u00e3o, no quadrante superior esquerdo do equino, s\u00e3o:<\/p>","resposta":10678973,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ceco e c\u00f3lon maior.","id":10678970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ceco e c\u00f3lon maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"intestino delgado e c\u00f3lon maior. ","id":10678971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intestino delgado e c\u00f3lon maior. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"flexura p\u00e9lvica e c\u00f3lon ascendente.","id":10678972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">flexura p\u00e9lvica e c\u00f3lon ascendente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"c\u00f3lon menor e intestino delgado.","id":10678973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3lon menor e intestino delgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"c\u00f3lon maior e flexura p\u00e9lvica.","id":10678974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3lon maior e flexura p\u00e9lvica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equinos","oab":false,"nome":"Equinos","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403296,"slug":"veterinaria-equinos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que ano foi promovida a primeira viagem organizada por Thomas Cook?","provas":[{"id":91042,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-turismologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Turism\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2666822,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que ano foi promovida a primeira viagem organizada por Thomas Cook?<\/p>","resposta":10664931,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1867.","id":10664929,"corpo":"<p>1867.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1851.","id":10664930,"corpo":"<p>1851.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1841.","id":10664931,"corpo":"<p>1841.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1861.","id":10664932,"corpo":"<p>1861.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1871.","id":10664933,"corpo":"<p>1871.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Lan\u00e7amento Tribut\u00e1rio \u00e9 atividade privativa da autoridade administrativa do Munic\u00edpio. Para que seja realizado, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns requisitos, como a ocorr\u00eancia do fato gerador, a identifica\u00e7\u00e3o do sujeito passivo, o enquadramento na legisla\u00e7\u00e3o e o valor da opera\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas abaixo que tratam do lan\u00e7amento tribut\u00e1rio: I - O fato gerador de uma opera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1vel ocorreu no m\u00eas de maio\/2022 e a al\u00edquota deste tributo tenha sido elevada no m\u00eas de junho\/2022. Supondo que o lan\u00e7amento ocorreu no m\u00eas de novembro\/2022, a al\u00edquota que deve ser utilizada \u00e9 aquela vigente na data da ocorr\u00eancia do fato gerador. II - A modalidade de lan\u00e7amento em que o Contribuinte antecipa o pagamento do tributo, sem an\u00e1lise pr\u00e9via da autoridade, \u00e9 denominada por homologa\u00e7\u00e3o. III - Quando o sujeito passivo apresenta uma declara\u00e7\u00e3o e ela serve como base para a autoridade efetivar o lan\u00e7amento, ser\u00e1 classificado na modalidade lan\u00e7amento por confirma\u00e7\u00e3o. IV - O Lan\u00e7amento do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana em que a autoridade verifica as informa\u00e7\u00f5es constantes no cadastro e realiza o lan\u00e7amento \u00e9 chamado de lan\u00e7amento de of\u00edcio. Est\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":95874,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 20:10:41","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2692633,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Lan\u00e7amento Tribut\u00e1rio \u00e9 atividade privativa da autoridade administrativa do Munic\u00edpio. Para que seja realizado, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns requisitos, como a ocorr\u00eancia do fato gerador, a identifica\u00e7\u00e3o do sujeito passivo, o enquadramento na legisla\u00e7\u00e3o e o valor da opera\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas abaixo que tratam do lan\u00e7amento tribut\u00e1rio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O fato gerador de uma opera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1vel ocorreu no m\u00eas de maio\/2022 e a al\u00edquota deste tributo tenha sido elevada no m\u00eas de junho\/2022. Supondo que o lan\u00e7amento ocorreu no m\u00eas de novembro\/2022, a al\u00edquota que deve ser utilizada \u00e9 aquela vigente na data da ocorr\u00eancia do fato gerador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A modalidade de lan\u00e7amento em que o Contribuinte antecipa o pagamento do tributo, sem an\u00e1lise pr\u00e9via da autoridade, \u00e9 denominada por homologa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Quando o sujeito passivo apresenta uma declara\u00e7\u00e3o e ela serve como base para a autoridade efetivar o lan\u00e7amento, ser\u00e1 classificado na modalidade lan\u00e7amento por confirma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O Lan\u00e7amento do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana em que a autoridade verifica as informa\u00e7\u00f5es constantes no cadastro e realiza o lan\u00e7amento \u00e9 chamado de lan\u00e7amento de of\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas: <\/p>","resposta":10773795,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III.","id":10773794,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV.","id":10773795,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV.","id":10773796,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV.","id":10773797,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":10773798,"corpo":"<p>Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano","id":25922,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-regional-politicas-de-desenvolvimento-urbano"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o atendimento \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas no plano diretor \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para o cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade urbana. Conforme o Estatuto da cidade (Lei n\u00ba 10.257, de 2001), o plano diretor deve englobar","provas":[{"id":94395,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano","id":25922,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-regional-politicas-de-desenvolvimento-urbano"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 19:36:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2641412,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o atendimento \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas no plano diretor \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para o cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Estatuto da cidade (Lei n\u00ba 10.257, de 2001), o plano diretor deve englobar<\/p>","resposta":10548885,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a \u00e1rea metropolitana como um todo.","id":10548882,"corpo":"<p> a \u00e1rea metropolitana como um todo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas o per\u00edmetro urbano do Munic\u00edpio.","id":10548883,"corpo":"<p>apenas o per\u00edmetro urbano do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas as zonas urbanas consolidadas.","id":10548884,"corpo":"<p>apenas as zonas urbanas consolidadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o territ\u00f3rio do Munic\u00edpio como um todo.","id":10548885,"corpo":"<p>o territ\u00f3rio do Munic\u00edpio como um todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas as \u00e1reas de expans\u00e3o urbana. ","id":10548886,"corpo":"<p>apenas as \u00e1reas de expans\u00e3o urbana. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do plano diretor","oab":true,"nome":"Do plano diretor","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402846,"slug":"direito-urbanistico-do-plano-diretor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano","id":25922,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-regional-politicas-de-desenvolvimento-urbano"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tramita atualmente na C\u00e2mara dos Deputados o Projeto de Lei n\u00ba 976\/2021 que estabelece a Pol\u00edtica Nacional de Cidades Inteligentes (PNCI). O texto do projeto est\u00e1 amparado no estudo desenvolvido pelo Centro de Estudos e Debates Estrat\u00e9gicos (Cedes), em parceria com a Consultoria Legislativa, ao longo do bi\u00eanio 2019\/2020. Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios, diretrizes e objetivos contidos no Projeto de Lei n\u00ba 976\/2021, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. A sustentabilidade ambiental \u00e9 um dos princ\u00edpios pelos quais deve ser regida a cidade inteligente. II. A redu\u00e7\u00e3o das desigualdades econ\u00f4micas e sociais entre Munic\u00edpios \u00e9 um dos objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Cidades Inteligentes. III. A educa\u00e7\u00e3o digital da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das diretrizes a serem observadas no desenvolvimento de iniciativas de cidades inteligentes. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":94395,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano","id":25922,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-regional-politicas-de-desenvolvimento-urbano"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 19:38:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2641419,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tramita atualmente na C\u00e2mara dos Deputados o Projeto de Lei n\u00ba 976\/2021 que estabelece a Pol\u00edtica Nacional de Cidades Inteligentes (PNCI). O texto do projeto est\u00e1 amparado no estudo desenvolvido pelo Centro de Estudos e Debates Estrat\u00e9gicos (Cedes), em parceria com a Consultoria Legislativa, ao longo do bi\u00eanio 2019\/2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios, diretrizes e objetivos contidos no Projeto de Lei n\u00ba 976\/2021, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A sustentabilidade ambiental \u00e9 um dos princ\u00edpios pelos quais deve ser regida a cidade inteligente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A redu\u00e7\u00e3o das desigualdades econ\u00f4micas e sociais entre Munic\u00edpios \u00e9 um dos objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Cidades Inteligentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A educa\u00e7\u00e3o digital da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das diretrizes a serem observadas no desenvolvimento de iniciativas de cidades inteligentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10548920,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10548916,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10548917,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10548918,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10548919,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10548920,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CD","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399791,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2mara dos Deputados - CD","oab":true,"nome":"C\u00e2mara dos Deputados - CD","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395374,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-dos-deputados-cd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os equipamentos de limpeza relacionados a seguir, aqueles que s\u00e3o mais adequados \u00e0 limpeza seca s\u00e3o","provas":[{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:38:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660993,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os equipamentos de limpeza relacionados a seguir, aqueles que s\u00e3o mais adequados \u00e0 limpeza seca s\u00e3o<\/p>","resposta":10639260,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rodo e esfreg\u00e3o.","id":10639259,"corpo":"<p>rodo e esfreg\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vassoura e aspirador.","id":10639260,"corpo":"<p>vassoura e aspirador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aspirador e rodo.","id":10639261,"corpo":"<p>aspirador e rodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esfreg\u00e3o e vassoura.","id":10639262,"corpo":"<p>esfreg\u00e3o e vassoura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"escova e vassoura.","id":10639263,"corpo":"<p>escova e vassoura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza de banheiro, analise as afirmativas a seguir.I. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino da limpeza do vaso sanit\u00e1rio com solu\u00e7\u00e3o desinfetante, deve-se imediatamente fazer o enxague. II. Deve-se puxar a descarga para realizar o enxague final do interior do vaso. III. O principal equipamento de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 a luva de borracha. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:38:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660998,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza de banheiro, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino da limpeza do vaso sanit\u00e1rio com solu\u00e7\u00e3o desinfetante, deve-se imediatamente fazer o enxague. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve-se puxar a descarga para realizar o enxague final do interior do vaso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O principal equipamento de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 a luva de borracha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10639287,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10639284,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10639285,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10639286,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10639287,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10639288,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na limpeza de um piso de uma sala fechada, o procedimento adequado em rela\u00e7\u00e3o ao sentido da realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o \u00e9","provas":[{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:38:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660994,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na limpeza de um piso de uma sala fechada, o procedimento adequado em rela\u00e7\u00e3o ao sentido da realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o \u00e9<\/p>","resposta":10639266,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"come\u00e7ar a limpeza no centro da \u00e1rea, trabalhando em linhas retas paralelas, simultaneamente em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00edda e ao fundo da sala.","id":10639264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ar a limpeza no centro da \u00e1rea, trabalhando em linhas retas paralelas, simultaneamente em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00edda e ao fundo da sala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"come\u00e7ar a limpeza no centro da \u00e1rea, em movimentos circulares em dire\u00e7\u00e3o aos extremos.","id":10639265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ar a limpeza no centro da \u00e1rea, em movimentos circulares em dire\u00e7\u00e3o aos extremos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"come\u00e7ar a limpeza no extremo da \u00e1rea, trabalhando em linhas retas paralelas, progressivamente em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00edda.","id":10639266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ar a limpeza no extremo da \u00e1rea, trabalhando em linhas retas paralelas, progressivamente em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"come\u00e7ar a limpeza em um dos extremos da \u00e1rea, em movimentos circulares em dire\u00e7\u00e3o ao centro.","id":10639267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ar a limpeza em um dos extremos da \u00e1rea, em movimentos circulares em dire\u00e7\u00e3o ao centro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"come\u00e7ar a limpeza junto \u00e0 sa\u00edda, trabalhando em linhas retas paralelas, progressivamente em dire\u00e7\u00e3o ao fundo da sala.","id":10639268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ar a limpeza junto \u00e0 sa\u00edda, trabalhando em linhas retas paralelas, progressivamente em dire\u00e7\u00e3o ao fundo da sala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao armazenamento dos produtos de limpeza, analise as afirmativas a seguir. I. Deve-se utilizar recipientes abertos, para prolongar a dura\u00e7\u00e3o do produto. II. Deve-se manter o produto distante de crian\u00e7as e de animais. III. Deve-se buscar a menor temperatura poss\u00edvel, pois o calor afeta as qualidades do produto.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:38:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660987,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao armazenamento dos produtos de limpeza, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deve-se utilizar recipientes abertos, para prolongar a dura\u00e7\u00e3o do produto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve-se manter o produto distante de crian\u00e7as e de animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deve-se buscar a menor temperatura poss\u00edvel, pois o calor afeta as qualidades do produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10639230,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10639229,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10639230,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10639231,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10639232,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10639233,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um instrumento de limpeza que se constitui em uma boa alternativa ao uso do rodo na limpeza de pisos \u00e9 conhecido pela sigla","provas":[{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:38:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660992,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um instrumento de limpeza que se constitui em uma boa alternativa ao uso do rodo na limpeza de pisos \u00e9 conhecido pela sigla<\/p>","resposta":10639254,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MOP","id":10639254,"corpo":"<p>MOP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"PMC","id":10639255,"corpo":"<p>PMC<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"EPC","id":10639256,"corpo":"<p>EPC<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"MPE","id":10639257,"corpo":"<p>MPE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"EPI","id":10639258,"corpo":"<p>EPI<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cuidados com a apar\u00eancia pessoal e a higiene s\u00e3o aspectos fundamentais para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de zelador. Sobre esses cuidados, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a afirmativa falsa. ( ) O zelador deve manter as unhas cortadas e limpas e os cabelos cortados e penteados. ( ) O zelador deve usar perfumes com odor intenso para evitar que o odor da transpira\u00e7\u00e3o seja percept\u00edvel. ( ) O zelador deve manter o crach\u00e1 de identifica\u00e7\u00e3o, quando houver, exposto do lado externo do bolso esquerdo da blusa. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:38:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660980,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados com a apar\u00eancia pessoal e a higiene s\u00e3o aspectos fundamentais para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de zelador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses cuidados, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a afirmativa falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O zelador deve manter as unhas cortadas e limpas e os cabelos cortados e penteados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O zelador deve usar perfumes com odor intenso para evitar que o odor da transpira\u00e7\u00e3o seja percept\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O zelador deve manter o crach\u00e1 de identifica\u00e7\u00e3o, quando houver, exposto do lado externo do bolso esquerdo da blusa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10639196,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-V.","id":10639194,"corpo":"<p>V-V-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V-V-F.","id":10639195,"corpo":"<p>V-V-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V-F-V.","id":10639196,"corpo":"<p>V-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F-F-V.","id":10639197,"corpo":"<p>F-F-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F-F-F.","id":10639198,"corpo":"<p>F-F-F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bateria automotiva \u00e9 uma pe\u00e7a essencial para que o ve\u00edculo ligue e funcione normalmente. O prazo m\u00e9dio de dura\u00e7\u00e3o de uma bateria \u00e9 da ordem de:","provas":[{"id":90318,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-motorista","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:43:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2670870,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A bateria automotiva \u00e9 uma pe\u00e7a essencial para que o ve\u00edculo ligue e funcione normalmente. O prazo m\u00e9dio de dura\u00e7\u00e3o de uma bateria \u00e9 da ordem de:<\/p>","resposta":10684346,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seis meses a um ano","id":10684345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seis meses a um ano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dois a tr\u00eas anos.","id":10684346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois a tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quatro a seis anos","id":10684347,"corpo":"<p>Quatro a seis anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seis a oito anos.","id":10684348,"corpo":"<p>Seis a oito anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dez a doze anos","id":10684349,"corpo":"<p>Dez a doze anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O material cl\u00ednico encaminhado para a avalia\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica pode, de in\u00edcio, ser avaliado diretamente por exame \u201ca fresco\u201d ou ap\u00f3s colora\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta sobre estes m\u00e9todos.","provas":[{"id":88956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:46:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2562982,"hashId":"9cf50adc9c449c74f17776db3cbed723","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O material cl\u00ednico encaminhado para a avalia\u00e7\u00e3o microbiol\u00f3gica pode, de in\u00edcio, ser avaliado diretamente por exame \u201ca fresco\u201d ou ap\u00f3s colora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre estes m\u00e9todos.<\/p>","resposta":10212005,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A precipita\u00e7\u00e3o de corantes, a presen\u00e7a de muco e de materiais proteicos s\u00e3o facilmente distinguidos dos microrganismos.","id":10212004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A precipita\u00e7\u00e3o de corantes, a presen\u00e7a de muco e de materiais proteicos s\u00e3o facilmente distinguidos dos microrganismos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O exame \u201ca fresco\u201d permite avaliar a presen\u00e7a de estruturas microbianas com caracter\u00edsticas peculiares e que, em geral, apresentam tamanho suficiente para serem visualizadas sem colora\u00e7\u00e3o.","id":10212005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame \u201ca fresco\u201d permite avaliar a presen\u00e7a de estruturas microbianas com caracter\u00edsticas peculiares e que, em geral, apresentam tamanho suficiente para serem visualizadas sem colora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Materiais obtidos de pacientes sob terapia antibi\u00f3tica e\/ou de culturas velhas n\u00e3o causam altera\u00e7\u00e3o da morfologia do organismo.","id":10212006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais obtidos de pacientes sob terapia antibi\u00f3tica e\/ou de culturas velhas n\u00e3o causam altera\u00e7\u00e3o da morfologia do organismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o direta do material n\u00e3o permite determinar a qualidade da amostra e realizar o diagn\u00f3stico presuntivo do agente etiol\u00f3gico.","id":10212007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A observa\u00e7\u00e3o direta do material n\u00e3o permite determinar a qualidade da amostra e realizar o diagn\u00f3stico presuntivo do agente etiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A maioria das estruturas bacterianas \u00e9 de f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o no exame \u201ca fresco\u201d, n\u00e3o precisando ser submetida a processo de colora\u00e7\u00e3o.","id":10212008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das estruturas bacterianas \u00e9 de f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o no exame \u201ca fresco\u201d, n\u00e3o precisando ser submetida a processo de colora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea vai conduzir um autom\u00f3vel e, ao conectar a chave, percebe que a seguinte luz do painel est\u00e1 acesa. Essa luz acesa indica","provas":[{"id":92327,"cargo":{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-motorista-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Motorista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:39:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618820,"hashId":"20c05f9e075b4d485b835c68c977dc7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea vai conduzir um autom\u00f3vel e, ao conectar a chave, percebe que a seguinte luz do painel est\u00e1 acesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92327\/questao\/2618820-20221102225310000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa luz acesa indica<\/p>","resposta":10448645,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falha no sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do ve\u00edculo.","id":10448645,"corpo":"<p>falha no sistema de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"necessidade de troca da bateria do ve\u00edculo.","id":10448646,"corpo":"<p>necessidade de troca da bateria do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"necessidade de verificar as velas do motor.","id":10448647,"corpo":"<p>necessidade de verificar as velas do motor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"temperatura da \u00e1gua no carburador elevada.","id":10448648,"corpo":"<p>temperatura da \u00e1gua no carburador elevada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"press\u00e3o baixa nos pneus.","id":10448649,"corpo":"<p>press\u00e3o baixa nos pneus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es a seguir, a sigla CNT significa C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito.","id":557539,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es a seguir, a sigla CNT significa C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as etapas abaixo da Colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen. 1. Cobrir a superf\u00edcie da l\u00e2mina com a solu\u00e7\u00e3o de carbolfucsina (fucsina fenicada). 2. Lavar a l\u00e2mina com \u00e1gua corrente. 3. Aquecer a l\u00e2mina coberta com o corante, lentamente com aux\u00edlio de um bico de Bunsen, at\u00e9 a emiss\u00e3o de vapores. 4. Cobrir a l\u00e2mina com o corante de contraste (azul de metileno), por 20 a 30 segundos. 5. Lavar a l\u00e2mina com \u00e1gua corrente e esgotando todo res\u00edduo da mesma. 6. Cobrir a l\u00e2mina com solu\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool \u2013 \u00e1cido a 3% e descorar o esfrega\u00e7o at\u00e9 que o corante n\u00e3o drene mais da l\u00e2mina. 7. Lavar a l\u00e2mina com \u00e1gua corrente e deixar secar naturalmente sem for\u00e7ar com papel de filtro. 8. Examinar o esfrega\u00e7o com objetiva de imers\u00e3o. Assinale a alternativa que indica a sequencia correta das etapas da Colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen.","provas":[{"id":88956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:47:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2562990,"hashId":"098eb4029b068aee57432212e695326f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as etapas abaixo da Colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Cobrir a superf\u00edcie da l\u00e2mina com a solu\u00e7\u00e3o de carbolfucsina (fucsina fenicada). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Lavar a l\u00e2mina com \u00e1gua corrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Aquecer a l\u00e2mina coberta com o corante, lentamente com aux\u00edlio de um bico de Bunsen, at\u00e9 a emiss\u00e3o de vapores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Cobrir a l\u00e2mina com o corante de contraste (azul de metileno), por 20 a 30 segundos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Lavar a l\u00e2mina com \u00e1gua corrente e esgotando todo res\u00edduo da mesma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Cobrir a l\u00e2mina com solu\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool \u2013 \u00e1cido a 3% e descorar o esfrega\u00e7o at\u00e9 que o corante n\u00e3o drene mais da l\u00e2mina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Lavar a l\u00e2mina com \u00e1gua corrente e deixar secar naturalmente sem for\u00e7ar com papel de filtro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. Examinar o esfrega\u00e7o com objetiva de imers\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequencia <strong>correta <\/strong>das etapas da Colora\u00e7\u00e3o de Ziehl-Neelsen.<\/p>","resposta":10212046,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 6 \u2022 7 \u2022 8","id":10212044,"corpo":"<p>1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 6 \u2022 7 \u2022 8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 6 \u2022 4 \u2022 8 \u2022 7","id":10212045,"corpo":"<p>1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 5 \u2022 6 \u2022 4 \u2022 8 \u2022 7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 6 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 7 \u2022 8","id":10212046,"corpo":"<p>1 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 6 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 7 \u2022 8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 5 \u2022 6 \u2022 8 \u2022 7","id":10212047,"corpo":"<p>4 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 5 \u2022 6 \u2022 8 \u2022 7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 5 \u2022 6 \u2022 1 \u2022 7 \u2022 8","id":10212048,"corpo":"<p>4 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 5 \u2022 6 \u2022 1 \u2022 7 \u2022 8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}