{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163400,"perPage":"100","pages":21634,"page":13009,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo, considerando-se que em todos os casos variou-se somente a velocidade do escoamento, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia mais adequada para que os casos fiquem em ordem crescente de n\u00famero de Reynolds.","provas":[{"id":60049,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-naval-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Naval - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1811400,"hashId":"a2472559dcdb55ebf2ae649dacf8a19d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo, considerando-se que em todos os casos variou-se somente a velocidade do escoamento, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia mais adequada para que os casos fiquem em ordem crescente de n\u00famero de Reynolds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60049\/questao\/1811400-20210721155350000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6937481,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a &lt; b &lt; c &lt; d","id":6937479,"corpo":"<p>a &lt; b &lt; c &lt; d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a &lt; c &lt; d &lt; b","id":6937480,"corpo":"<p>a &lt; c &lt; d &lt; b<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c &lt; d &lt; b &lt; a","id":6937481,"corpo":"<p>c &lt; d &lt; b &lt; a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d &lt; c &lt; b &lt; a","id":6937482,"corpo":"<p>d &lt; c &lt; b &lt; a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d &lt; b &lt; c &lt; a","id":6937483,"corpo":"<p>d &lt; b &lt; c &lt; a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O escoamento em torno de um perfil pode ser representado por uma soma de um v\u00f3rtice de circula\u00e7\u00e3o \u0393 e um escoamento linear de velocidade V. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que a for\u00e7a de sustenta\u00e7\u00e3o atuando sobre esse perfil ser\u00e1","provas":[{"id":60049,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-naval-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Naval - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1811401,"hashId":"9c5b23d736f7704a973d179eb6687506","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O escoamento em torno de um perfil pode ser representado por uma soma de um v\u00f3rtice de circula\u00e7\u00e3o \u0393 e um escoamento linear de velocidade V. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que a for\u00e7a de sustenta\u00e7\u00e3o atuando sobre esse perfil ser\u00e1<\/p>","resposta":6937484,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03c1 \u0393 V, sendo \u03c1 a massa espec\u00edfica do fluido.","id":6937484,"corpo":"<p><em>\u03c1 \u0393 V<\/em>, sendo <em>\u03c1<\/em> a massa espec\u00edfica do fluido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2pV2\u200b , sendo \u03c1 a massa espec\u00edfica do fluido.","id":6937485,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{pV^2}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.41503em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.07003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , sendo \u03c1 a massa espec\u00edfica do fluido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\u03c1V2\u200b + Vv , sendo \u03c1 a massa espec\u00edfica do fluido e v a viscosidade cinem\u00e1tica do fluido. ","id":6937486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u03c1V^2}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.41503em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.07003em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c1<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <em>+ Vv<\/em> , sendo <em>\u03c1 <\/em>a massa espec\u00edfica do fluido e <em>v <\/em>a viscosidade cinem\u00e1tica do fluido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03c1 \u0393Vv ,sendo \u03c1 a massa espec\u00edfica do fluido e v a viscosidade cinem\u00e1tica do fluido.","id":6937487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u03c1 \u0393Vv<\/em> ,sendo <em>\u03c1<\/em> a massa espec\u00edfica do fluido e <em>v<\/em> a viscosidade cinem\u00e1tica do fluido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u03c1 \u0393Vv , sendo \u03c1 a massa espec\u00edfica do fluido e v a viscosidade din\u00e2mica do fluido.","id":6937488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u03c1 \u0393Vv<\/em> , sendo <em>\u03c1<\/em> a massa espec\u00edfica do fluido e<em> v<\/em> a viscosidade din\u00e2mica do fluido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um navio que opera em \u00e1gua salgada apresenta resist\u00eancia total ao avan\u00e7o de 1800kN, coeficiente de redu\u00e7\u00e3o de for\u00e7a propulsiva igual a 0,2, coeficiente de empuxo igual a 0,23. Supondo a rota\u00e7\u00e3o do propulsor em 90rpm, assinale a alternativa que apresenta o di\u00e2metro do propulsor que garante que o navio opere em sua velocidade de servi\u00e7o.","provas":[{"id":60049,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-naval-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Naval - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1811437,"hashId":"a6e6e299219399a0bb385c42a31c0b91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um navio que opera em \u00e1gua salgada apresenta resist\u00eancia total ao avan\u00e7o de 1800kN, coeficiente de redu\u00e7\u00e3o de for\u00e7a propulsiva igual a 0,2, coeficiente de empuxo igual a 0,23. Supondo a rota\u00e7\u00e3o do propulsor em 90rpm, assinale a alternativa que apresenta o di\u00e2metro do propulsor que garante que o navio opere em sua velocidade de servi\u00e7o.<\/p>","resposta":6937666,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,3m.","id":6937664,"corpo":"<p>6,3m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,5m.","id":6937665,"corpo":"<p>7,5m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,1m.","id":6937666,"corpo":"<p>8,1m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9,0m.","id":6937667,"corpo":"<p>9,0m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9,8m.","id":6937668,"corpo":"<p>9,8m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A usinabilidade \u00e9 a propriedade que os materiais t\u00eam de se deixarem trabalhar por ferramentas de corte. Considerando as vari\u00e1veis que influenciam a usinabilidade, assinale a alternativa que apresenta uma vari\u00e1vel dependente da ferramenta.","provas":[{"id":60047,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811438,"hashId":"214ab1bdd9cb3363c34a55fff8faa4d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A usinabilidade \u00e9 a propriedade que os materiais t\u00eam de se deixarem trabalhar por ferramentas de corte. Considerando as vari\u00e1veis que influenciam a usinabilidade, assinale a alternativa que apresenta uma vari\u00e1vel dependente da ferramenta.<\/p>","resposta":6937672,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gama de velocidades de corte e de avan\u00e7o.","id":6937669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gama de velocidades de corte e de avan\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pot\u00eancia e for\u00e7a de corte dispon\u00edveis na ponta da ferramenta.","id":6937670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pot\u00eancia e for\u00e7a de corte dispon\u00edveis na ponta da ferramenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Rigidez el\u00e1stica da m\u00e1quina, do porta-ferramenta e do dispositivo de sujei\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a.","id":6937671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Rigidez el\u00e1stica da m\u00e1quina, do porta-ferramenta e do dispositivo de sujei\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Qualidade do gume: grau de afia\u00e7\u00e3o, desgaste, trincas, rugosidade da face e dos flancos, entre outros.","id":6937672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Qualidade do gume: grau de afia\u00e7\u00e3o, desgaste, trincas, rugosidade da face e dos flancos, entre outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rigidez din\u00e2mica: amortecimento e frequ\u00eancias pr\u00f3prias de vibra\u00e7\u00e3o na faixa de trabalho.","id":6937673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rigidez din\u00e2mica: amortecimento e frequ\u00eancias pr\u00f3prias de vibra\u00e7\u00e3o na faixa de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Usinagem","oab":false,"nome":"Usinagem","pai":402704,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427792,"slug":"engenharia-mecanica-usinagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando o gr\u00e1fico de tens\u00e3o-deforma\u00e7\u00e3o abaixo, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) Abaixo do ponto P, a tens\u00e3o \u00e9 proporcional \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, portanto a Lei de Hooke, que estabelece que a tens\u00e3o \u00e9 proporcional \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o, vale somente at\u00e9 esse ponto. ( ) O ponto E \u00e9 a maior tens\u00e3o que o corpo de prova pode suportar antes de se romper. ( ) O ponto R caracteriza o ponto de escoamento, ou seja, a perda da propriedade el\u00e1stica do material. Nos a\u00e7os de m\u00e9dio e baixo teor de carbono, ocorre um vis\u00edvel alongamento do corpo de prova praticamente sem aumento de tens\u00e3o.","provas":[{"id":60047,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811441,"hashId":"3def430b8e2a5ca9ccff147ffbc136e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando o gr\u00e1fico de tens\u00e3o-deforma\u00e7\u00e3o abaixo, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60047\/questao\/1811441-20210721161601000000-0.png\" width=\"353\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Abaixo do ponto P, a tens\u00e3o \u00e9 proporcional \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, portanto a Lei de Hooke, que estabelece que a tens\u00e3o \u00e9 proporcional \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o, vale somente at\u00e9 esse ponto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ponto E \u00e9 a maior tens\u00e3o que o corpo de prova pode suportar antes de se romper. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ponto R caracteriza o ponto de escoamento, ou seja, a perda da propriedade el\u00e1stica do material. Nos a\u00e7os de m\u00e9dio e baixo teor de carbono, ocorre um vis\u00edvel alongamento do corpo de prova praticamente sem aumento de tens\u00e3o.<\/p>","resposta":6937686,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ F\/ V","id":6937684,"corpo":"<p>V\/ F\/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ F","id":6937685,"corpo":"<p>F\/ V\/ F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ F ","id":6937686,"corpo":"<p>V\/ F\/ F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ V","id":6937687,"corpo":"<p>F\/ F\/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ F ","id":6937688,"corpo":"<p>V\/ V\/ F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A subst\u00e2ncia pura \u00e9 aquela que tem composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica invari\u00e1vel e homog\u00eanea. Considerando isso, analise as assertivas abaixo.I. Pode existir em mais de uma fase e a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica \u00e9 diferente em cada fase. II. Mistura de ar l\u00edquido e gasoso n\u00e3o \u00e9 uma subst\u00e2ncia pura, pois a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica da fase l\u00edquida \u00e9 diferente daquela da fase gasosa. III. \u00c1gua l\u00edquida e vapor d'\u00e1gua ou uma mistura de gelo e \u00e1gua l\u00edquida s\u00e3o todas subst\u00e2ncias puras, pois cada fase tem a mesma composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60047,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811445,"hashId":"961ec0a2433c9ffcf23500c4932a7e1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A subst\u00e2ncia pura \u00e9 aquela que tem composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica invari\u00e1vel e homog\u00eanea. Considerando isso, analise as assertivas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pode existir em mais de uma fase e a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica \u00e9 diferente em cada fase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mistura de ar l\u00edquido e gasoso n\u00e3o \u00e9 uma subst\u00e2ncia pura, pois a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica da fase l\u00edquida \u00e9 diferente daquela da fase gasosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c1gua l\u00edquida e vapor d'\u00e1gua ou uma mistura de gelo e \u00e1gua l\u00edquida s\u00e3o todas subst\u00e2ncias puras, pois cada fase tem a mesma composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6937705,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":6937704,"corpo":"<p> I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":6937705,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":6937706,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":6937707,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6937708,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a depend\u00eancia temporal, o escoamento que \u00e9 representado por um campo de velocidade independente da vari\u00e1vel tempo \u00e9 denominado escoamento","provas":[{"id":60047,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811452,"hashId":"993e617bf81e7fa4c8d97f0f0306f871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a depend\u00eancia temporal, o escoamento que \u00e9 representado por um campo de velocidade independente da vari\u00e1vel tempo \u00e9 denominado escoamento<\/p>","resposta":6937740,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transientes. ","id":6937739,"corpo":"<p>transientes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o permanente.","id":6937740,"corpo":"<p>n\u00e3o permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estacion\u00e1rio.","id":6937741,"corpo":"<p>estacion\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peri\u00f3dico. ","id":6937742,"corpo":"<p>peri\u00f3dico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aleat\u00f3rio.","id":6937743,"corpo":"<p>aleat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma embarca\u00e7\u00e3o prism\u00e1tica de 100m de comprimento e 20m de boca, de se\u00e7\u00e3o retangular, flutua com calado de 10m em \u00e1gua de massa espec\u00edfica 1.025kg\/m3 e acelera\u00e7\u00e3o da gravidade de 9,8m\/s2. Sabendo que \u00e9 dividida em 3 tanques de comprimentos iguais a 25m nas extremidades de proa e popa cada e 50m no central, e aproximando sua curva de peso por apenas cargas uniformemente distribu\u00eddas, de cima para baixo, ao longo de seus tanques de proa e popa, sem carga no central, \u00e9 correto afirmar que a resultante das curvas de peso e de flutua\u00e7\u00e3o pode ser representada por cargas uniformemente distribu\u00eddas na proa, tanque central e popa, considerando positivas de baixo para cima, em kN\/m, com valores, respectivamente, de","provas":[{"id":60049,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-naval-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Naval - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1811459,"hashId":"8186181294a47625cd22e2db9f011907","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma embarca\u00e7\u00e3o prism\u00e1tica de 100m de comprimento e 20m de boca, de se\u00e7\u00e3o retangular, flutua com calado de 10m em \u00e1gua de massa espec\u00edfica 1.025kg\/m<sup>3<\/sup> e acelera\u00e7\u00e3o da gravidade de 9,8m\/s<sup>2<\/sup>. Sabendo que \u00e9 dividida em 3 tanques de comprimentos iguais a 25m nas extremidades de proa e popa cada e 50m no central, e aproximando sua curva de peso por apenas cargas uniformemente distribu\u00eddas, de cima para baixo, ao longo de seus tanques de proa e popa, sem carga no central, \u00e9 correto afirmar que a resultante das curvas de peso e de flutua\u00e7\u00e3o pode ser representada por cargas uniformemente distribu\u00eddas na proa, tanque central e popa, considerando positivas de baixo para cima, em kN\/m, com valores, respectivamente, de<\/p>","resposta":6937776,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-1045; 1045; -1045.","id":6937774,"corpo":"<p>-1045; 1045; -1045.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-2009; 1045; -2009.","id":6937775,"corpo":"<p>-2009; 1045; -2009.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-2009; 2009; -2009.","id":6937776,"corpo":"<p>-2009; 2009; -2009.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-4018; 2009; -4018.","id":6937777,"corpo":"<p>-4018; 2009; -4018.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-4018; 4018; -4018.","id":6937778,"corpo":"<p>-4018; 4018; -4018.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na metrologia, dos tipos de calibradores utilizados, \u00e9 correto afirmar que o calibrador fixo \u00e9 aquele ","provas":[{"id":60047,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811474,"hashId":"49c6b61bad8e9acfce65134660053e59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na metrologia, dos tipos de calibradores utilizados, \u00e9 correto afirmar que o calibrador fixo \u00e9 aquele <\/p>","resposta":6937850,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cuja superf\u00edcie de medir \u00e9 cil\u00edndrica externa.","id":6937849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuja superf\u00edcie de medir \u00e9 cil\u00edndrica externa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" sem dispositivo de regulagem. ","id":6937850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> sem dispositivo de regulagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cujos afastamentos podem ser regulados.","id":6937851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cujos afastamentos podem ser regulados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que tem forma de meio anel e superf\u00edcies de medir planas.","id":6937852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que tem forma de meio anel e superf\u00edcies de medir planas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que controla o afastamento inferior de um eixo ou o afastamento superior de um furo.","id":6937853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que controla o afastamento inferior de um eixo ou o afastamento superior de um furo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma desvantagem na utiliza\u00e7\u00e3o de solda em alum\u00ednio","provas":[{"id":60049,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-naval-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Naval - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":1811496,"hashId":"2f756ca5bfe9374308682237d536fb50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma <strong>desvantagem <\/strong>na utiliza\u00e7\u00e3o de solda em alum\u00ednio<\/p>","resposta":6937959,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de compostos intermet\u00e1licos muito fr\u00e1geis.","id":6937959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o de compostos intermet\u00e1licos muito fr\u00e1geis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modernos equipamentos de solda a g\u00e1s inerte possibilitam montagem de laminados de espessura m\u00ednima de 2mm.","id":6937960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modernos equipamentos de solda a g\u00e1s inerte possibilitam montagem de laminados de espessura m\u00ednima de 2mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Soldas das ligas de alum\u00ednio geralmente utilizam g\u00e1s arg\u00f4nio para evitar forma\u00e7\u00e3o de alumina que atrapalha a penetra\u00e7\u00e3o.","id":6937961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soldas das ligas de alum\u00ednio geralmente utilizam g\u00e1s arg\u00f4nio para evitar forma\u00e7\u00e3o de alumina que atrapalha a penetra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A solda TIG (Tungsten Inert Gas) \u00e9 utilizada para l\u00e2minas finas e algumas outras soldas finas.","id":6937962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solda TIG (<em>Tungsten Inert Gas<\/em>) \u00e9 utilizada para l\u00e2minas finas e algumas outras soldas finas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A solda MIG (Metal Inert Gas) \u00e9 a mais utilizada e a mais r\u00e1pida para grandes constru\u00e7\u00f5es.","id":6937963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solda MIG (<em>Metal Inert Gas<\/em>) \u00e9 a mais utilizada e a mais r\u00e1pida para grandes constru\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mancal \u00e9 o elemento que \u00e9 um suporte de apoio de eixos e rolamentos que s\u00e3o elementos girantes de m\u00e1quinas, os quais se classificam em duas categorias: mancais de deslizamento e mancais de rolamento. Sobre esses mancais, analise as assertivas abaixo. I. Os mancais de rolamento referem-se a concavidades nas quais as pontas de um eixo se apoiam. II. A principal fun\u00e7\u00e3o dos mancais de deslizamento existentes em m\u00e1quinas e equipamentos \u00e9 servir de apoio e guia para os eixos girantes. III. Os mancais de rolamento fabricados para suportar cargas que atuam perpendicularmente ao eixo, tais como rolamentos dos cubos de rodas, s\u00e3o chamados de rolamentos radiais. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60047,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811501,"hashId":"aeedcd49823aee9881b3200e21f6241f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mancal \u00e9 o elemento que \u00e9 um suporte de apoio de eixos e rolamentos que s\u00e3o elementos girantes de m\u00e1quinas, os quais se classificam em duas categorias: mancais de deslizamento e mancais de rolamento. Sobre esses mancais, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os mancais de rolamento referem-se a concavidades nas quais as pontas de um eixo se apoiam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A principal fun\u00e7\u00e3o dos mancais de deslizamento existentes em m\u00e1quinas e equipamentos \u00e9 servir de apoio e guia para os eixos girantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os mancais de rolamento fabricados para suportar cargas que atuam perpendicularmente ao eixo, tais como rolamentos dos cubos de rodas, s\u00e3o chamados de rolamentos radiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6937985,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6937984,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6937985,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6937986,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6937987,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" III, apenas.","id":6937988,"corpo":"<p> III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As propriedades mec\u00e2nicas dos materiais s\u00e3o muito importantes, pois definem quantitativamente o desempenho de determinado componente quando solicitado. Dos ensaios realizados, \u00e9 correto afirmar que a tenacidade \u00e9 ","provas":[{"id":60047,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811504,"hashId":"b7cac7e26d886af6ce656182836db796","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As propriedades mec\u00e2nicas dos materiais s\u00e3o muito importantes, pois definem quantitativamente o desempenho de determinado componente quando solicitado. Dos ensaios realizados, \u00e9 correto afirmar que a tenacidade \u00e9 <\/p>","resposta":6938001,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicada pelo m\u00f3dulo de elasticidade do material e depende, fundamentalmente, das for\u00e7as de liga\u00e7\u00e3o interat\u00f4micas.","id":6937999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicada pelo m\u00f3dulo de elasticidade do material e depende, fundamentalmente, das for\u00e7as de liga\u00e7\u00e3o interat\u00f4micas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a habilidade de um material de se deformar plasticamente.","id":6938000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a habilidade de um material de se deformar plasticamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a capacidade que o material apresenta de absorver energia at\u00e9 a fratura. ","id":6938001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a capacidade que o material apresenta de absorver energia at\u00e9 a fratura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a energia que o material consegue absorver no regime el\u00e1stico, devolvendo totalmente no descarregamento.","id":6938002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a energia que o material consegue absorver no regime el\u00e1stico, devolvendo totalmente no descarregamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"definida como a energia de deforma\u00e7\u00e3o absorvida por unidade de volume quando o material \u00e9 tencionado at\u00e9 o limite de escoamento.","id":6938003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definida como a energia de deforma\u00e7\u00e3o absorvida por unidade de volume quando o material \u00e9 tencionado at\u00e9 o limite de escoamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os algoritmos de busca e de ordena\u00e7\u00e3o compreendem um conjunto de algoritmos de elevada import\u00e2ncia para a computa\u00e7\u00e3o. Sobre o algoritmo de ordena\u00e7\u00e3o denominado Inser\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811523,"hashId":"1ed17286b015bddb27e4383c294b4d3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os algoritmos de busca e de ordena\u00e7\u00e3o compreendem um conjunto de algoritmos de elevada import\u00e2ncia para a computa\u00e7\u00e3o. Sobre o algoritmo de ordena\u00e7\u00e3o denominado Inser\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6938097,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisa um elemento em um vetor qualquer at\u00e9 que ele seja encontrado ou at\u00e9 que o fim do vetor seja atingido.","id":6938094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa um elemento em um vetor qualquer at\u00e9 que ele seja encontrado ou at\u00e9 que o fim do vetor seja atingido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesquisa um elemento em um vetor ordenado.","id":6938095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa um elemento em um vetor ordenado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consiste, em cada etapa, em selecionar o menor elemento e aloc\u00e1-lo em sua posi\u00e7\u00e3o correta dentro do fator vetor ordenado. ","id":6938096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste, em cada etapa, em selecionar o menor elemento e aloc\u00e1-lo em sua posi\u00e7\u00e3o correta dentro do fator vetor ordenado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Baseia-se na ideia de semiordem, em que \u00e9 mais simples organizar algo que j\u00e1 est\u00e1 arrumado do que ordenar uma grande bagun\u00e7a.","id":6938097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Baseia-se na ideia de semiordem, em que \u00e9 mais simples organizar algo que j\u00e1 est\u00e1 arrumado do que ordenar uma grande bagun\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Simula o processo de bolhas de g\u00e1s em l\u00edquido, em que bolhas trocam de posi\u00e7\u00e3o com o l\u00edquido at\u00e9 que o equil\u00edbrio \u00e9 atingido.","id":6938098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simula o processo de bolhas de g\u00e1s em l\u00edquido, em que bolhas trocam de posi\u00e7\u00e3o com o l\u00edquido at\u00e9 que o equil\u00edbrio \u00e9 atingido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Algoritmos de ordena\u00e7\u00e3o e de busca","oab":false,"nome":"Algoritmos de ordena\u00e7\u00e3o e de busca","pai":422991,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422993,"slug":"engenharia-mecatronica-algoritmos-de-ordenacao-e-de-busca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diodo convencional \u00e9 composto por dois blocos de material semicondutor, sendo um do tipo N e o outro do tipo P. Sobre as caracter\u00edsticas desse diodo, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Permite que a corrente circule apenas em um sentido. ( ) Se o diodo est\u00e1 polarizado diretamente, n\u00e3o permite circular corrente. ( ) Se o diodo est\u00e1 polarizado inversamente, conduz e permite circular corrente.","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811524,"hashId":"322f857dd7ef828b426eedea3aaffd78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diodo convencional \u00e9 composto por dois blocos de material semicondutor, sendo um do tipo N e o outro do tipo P. Sobre as caracter\u00edsticas desse diodo, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite que a corrente circule apenas em um sentido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se o diodo est\u00e1 polarizado diretamente, n\u00e3o permite circular corrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se o diodo est\u00e1 polarizado inversamente, conduz e permite circular corrente.<\/p>","resposta":6938101,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ F\/ V","id":6938099,"corpo":"<p>V\/ F\/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V","id":6938100,"corpo":"<p>F\/ V\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ F","id":6938101,"corpo":"<p>V\/ F\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ F","id":6938102,"corpo":"<p>F\/ V\/ F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ V","id":6938103,"corpo":"<p>F\/ F\/ V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Dispositivos passivos e principais circuitos: diodos, transistores bipolares, transistores de efeito de campo","oab":false,"nome":"Dispositivos passivos e principais circuitos: diodos, transistores bipolares, transistores de efeito de campo","pai":422998,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422999,"slug":"engenharia-mecatronica-dispositivos-passivos-e-principais-circuitos-diodos-transistores-bipolares-transistores-de-efeito-de-campo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores dos resistores s\u00e3o dados pelas faixas coloridas que seguem um c\u00f3digo universal que todo praticante de eletr\u00f4nica deve saber. Observe a tabela e, em seguida, analise as assertivas abaixo.COR1\u00ba FAIXA2\u00ba FAIXA3\u00ba FAIXAPRETO00x1MARROM11x10VERMELHO22x100LARANJA33x1000AMARELO44x100000VERDE55x 1000000 AZUL66x 10000000VIOLETA77-CINZA88-BRANCO99-PRATA--x 0,01 OURO--x 0,1 I. A leitura do c\u00f3digo de um resistor para o tipo de 3 faixas funciona da seguinte forma: a primeira e a segunda faixas indicam os dois primeiros d\u00edgitos do valor da resist\u00eancia. Dessa forma, verde e azul: 65. II. A terceira faixa indica o fator de multiplica\u00e7\u00e3o, por exemplo, se for laranja deve ser multiplicado por 1000. III. Se temos os dois primeiros d\u00edgitos representados pelas faixas na cor vermelho e vermelho, ou seja, 22 e a terceira faixa na cor preta, cujo fator de multiplica\u00e7\u00e3o \u00e9 x1, pode-se dizer que 22 x 1 = 22 quilohms. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811529,"hashId":"23c49b8bfd5858233a7074b30672e787","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores dos resistores s\u00e3o dados pelas faixas coloridas que seguem um c\u00f3digo universal que todo praticante de eletr\u00f4nica deve saber. Observe a tabela e, em seguida, analise as assertivas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 350px;\"><colgroup><col width=\"111\"><col width=\"68\"><col width=\"69\"><col width=\"102\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-29a6\"><td data-row=\"row-29a6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-29a6\" data-cell=\"cell-0zx5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>COR<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-29a6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-29a6\" data-cell=\"cell-ogvv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1\u00ba FAIXA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-29a6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-29a6\" data-cell=\"cell-uxro\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2\u00ba FAIXA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-29a6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-29a6\" data-cell=\"cell-hgzj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3\u00ba FAIXA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hroz\"><td data-row=\"row-hroz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hroz\" data-cell=\"cell-jbpc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">PRETO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hroz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hroz\" data-cell=\"cell-h7vm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hroz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hroz\" data-cell=\"cell-dv2v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hroz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hroz\" data-cell=\"cell-4qjv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">x1<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f3sx\"><td data-row=\"row-f3sx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f3sx\" data-cell=\"cell-2mla\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MARROM<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f3sx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f3sx\" data-cell=\"cell-tw9p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f3sx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f3sx\" data-cell=\"cell-6myw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f3sx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f3sx\" data-cell=\"cell-t4ja\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>x10<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ep9x\"><td data-row=\"row-ep9x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ep9x\" data-cell=\"cell-oqbg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">VERMELHO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ep9x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ep9x\" data-cell=\"cell-b2zo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ep9x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ep9x\" data-cell=\"cell-l5me\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ep9x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ep9x\" data-cell=\"cell-lg90\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">x100<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yeij\"><td data-row=\"row-yeij\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yeij\" data-cell=\"cell-ii59\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>LARANJA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-yeij\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yeij\" data-cell=\"cell-6f55\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-yeij\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yeij\" data-cell=\"cell-c74f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-yeij\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yeij\" data-cell=\"cell-bqnc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>x1000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gtuu\"><td data-row=\"row-gtuu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gtuu\" data-cell=\"cell-9b19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">AMARELO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gtuu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gtuu\" data-cell=\"cell-i5ii\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gtuu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gtuu\" data-cell=\"cell-k1f1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gtuu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gtuu\" data-cell=\"cell-h1fg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">x100000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0ute\"><td data-row=\"row-0ute\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ute\" data-cell=\"cell-gp6h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>VERDE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-0ute\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ute\" data-cell=\"cell-z8a5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-0ute\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ute\" data-cell=\"cell-r11p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-0ute\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ute\" data-cell=\"cell-x2nu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>x 1000000 <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jupv\"><td data-row=\"row-jupv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jupv\" data-cell=\"cell-ma48\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">AZUL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-jupv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jupv\" data-cell=\"cell-mpit\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-jupv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jupv\" data-cell=\"cell-obkx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-jupv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jupv\" data-cell=\"cell-41qg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">x 10000000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-n63q\"><td data-row=\"row-n63q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n63q\" data-cell=\"cell-fc0c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>VIOLETA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-n63q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n63q\" data-cell=\"cell-p1d3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-n63q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n63q\" data-cell=\"cell-tszh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-n63q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n63q\" data-cell=\"cell-lrch\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>-<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aov4\"><td data-row=\"row-aov4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aov4\" data-cell=\"cell-6kqx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">CINZA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aov4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aov4\" data-cell=\"cell-8y4v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aov4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aov4\" data-cell=\"cell-nw74\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aov4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aov4\" data-cell=\"cell-3hih\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8bvu\"><td data-row=\"row-8bvu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8bvu\" data-cell=\"cell-k4vi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>BRANCO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8bvu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8bvu\" data-cell=\"cell-e34j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8bvu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8bvu\" data-cell=\"cell-d4fr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8bvu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8bvu\" data-cell=\"cell-6pzs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>-<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e37a\"><td data-row=\"row-e37a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e37a\" data-cell=\"cell-vak8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">PRATA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-e37a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e37a\" data-cell=\"cell-bx6o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-e37a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e37a\" data-cell=\"cell-cmq1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-e37a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e37a\" data-cell=\"cell-2mq8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">x 0,01 <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8zu6\"><td data-row=\"row-8zu6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8zu6\" data-cell=\"cell-8j79\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>OURO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8zu6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8zu6\" data-cell=\"cell-tzhn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>-<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8zu6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8zu6\" data-cell=\"cell-ugbp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>-<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8zu6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8zu6\" data-cell=\"cell-8ncw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>x 0,1 <\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A leitura do c\u00f3digo de um resistor para o tipo de 3 faixas funciona da seguinte forma: a primeira e a segunda faixas indicam os dois primeiros d\u00edgitos do valor da resist\u00eancia. Dessa forma, verde e azul: 65. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A terceira faixa indica o fator de multiplica\u00e7\u00e3o, por exemplo, se for laranja deve ser multiplicado por 1000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se temos os dois primeiros d\u00edgitos representados pelas faixas na cor vermelho e vermelho, ou seja, 22 e a terceira faixa na cor preta, cujo fator de multiplica\u00e7\u00e3o \u00e9 x1, pode-se dizer que 22 x 1 = 22 quilohms. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6938128,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6938124,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6938125,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6938126,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6938127,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II, apenas.","id":6938128,"corpo":"<p> II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Dispositivos passivos e principais circuitos: diodos, transistores bipolares, transistores de efeito de campo","oab":false,"nome":"Dispositivos passivos e principais circuitos: diodos, transistores bipolares, transistores de efeito de campo","pai":422998,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422999,"slug":"engenharia-mecatronica-dispositivos-passivos-e-principais-circuitos-diodos-transistores-bipolares-transistores-de-efeito-de-campo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos tipos de diodos existentes, \u00e9 correto afirmar que os fotodiodos","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811530,"hashId":"9a25288a6d4127c18d95e03aadeb365f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos tipos de diodos existentes, \u00e9 correto afirmar que os fotodiodos<\/p>","resposta":6938131,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o utilizados como reguladores de tens\u00e3o e s\u00e3o feitos para funcionar na regi\u00e3o de ruptura.","id":6938129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o utilizados como reguladores de tens\u00e3o e s\u00e3o feitos para funcionar na regi\u00e3o de ruptura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em uma corrente direta, quando os el\u00e9trons recombinam-se com as lacunas, dissipam energia de alguma forma.","id":6938130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em uma corrente direta, quando os el\u00e9trons recombinam-se com as lacunas, dissipam energia de alguma forma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o produzidos especialmente para serem mais sens\u00edveis \u00e0 incid\u00eancia de luz, aumentando a sua corrente reversa.","id":6938131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o produzidos especialmente para serem mais sens\u00edveis \u00e0 incid\u00eancia de luz, aumentando a sua corrente reversa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcionam como um \u201ccapacitor controlado por tens\u00e3o\u201d.","id":6938132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcionam como um \u201ccapacitor controlado por tens\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servem para diminuir a quantidade de carga \u201carmadilhada\u201d no diodo.","id":6938133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servem para diminuir a quantidade de carga \u201carmadilhada\u201d no diodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Dispositivos passivos e principais circuitos: diodos, transistores bipolares, transistores de efeito de campo","oab":false,"nome":"Dispositivos passivos e principais circuitos: diodos, transistores bipolares, transistores de efeito de campo","pai":422998,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422999,"slug":"engenharia-mecatronica-dispositivos-passivos-e-principais-circuitos-diodos-transistores-bipolares-transistores-de-efeito-de-campo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o princ\u00edpio de funcionamento do tipo de controle PWM, representado pela figura abaixo, denominado Locked anti-phase PWM, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) Se os pulsos aplicados \u00e0 carga variarem entre 0V e um valor m\u00e1ximo de tens\u00e3o +V, por exemplo, mas entre uma tens\u00e3o negativa e uma tens\u00e3o positiva (-V a +V), o ciclo ativo n\u00e3o determina o sentido de circula\u00e7\u00e3o da corrente pela carga. ( ) Se o ciclo ativo for de 50%, como na figura, a tens\u00e3o m\u00e9dia na carga e portanto a pot\u00eancia ser\u00e3o 0 (zero). ( ) Variando o ciclo ativo para mais e para menos de 50%, tem-se uma predomin\u00e2ncia dos pulsos positivos ou negativos de modo que a corrente m\u00e9dia tende a circular num sentido ou noutro, conforme a figura.","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811535,"hashId":"25ef997aeb79b79211ac06aeaf187ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o princ\u00edpio de funcionamento do tipo de controle PWM, representado pela figura abaixo, denominado <em>Locked anti-phase PWM,<\/em> marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60048\/questao\/1811535-20210721170234000000-0.png\" width=\"425\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se os pulsos aplicados \u00e0 carga variarem entre 0V e um valor m\u00e1ximo de tens\u00e3o +V, por exemplo, mas entre uma tens\u00e3o negativa e uma tens\u00e3o positiva (-V a +V), o ciclo ativo n\u00e3o determina o sentido de circula\u00e7\u00e3o da corrente pela carga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se o ciclo ativo for de 50%, como na figura, a tens\u00e3o m\u00e9dia na carga e portanto a pot\u00eancia ser\u00e3o 0 (zero). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Variando o ciclo ativo para mais e para menos de 50%, tem-se uma predomin\u00e2ncia dos pulsos positivos ou negativos de modo que a corrente m\u00e9dia tende a circular num sentido ou noutro, conforme a figura.<\/p>","resposta":6938157,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ F\/ F ","id":6938154,"corpo":"<p>V\/ F\/ F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ V","id":6938155,"corpo":"<p>F\/ F\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ F","id":6938156,"corpo":"<p>F\/ V\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V","id":6938157,"corpo":"<p>F\/ V\/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ F ","id":6938158,"corpo":"<p>V\/ V\/ F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de pot\u00eancia: retificadores, inversores, PWM","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de pot\u00eancia: retificadores, inversores, PWM","pai":422998,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423001,"slug":"engenharia-mecatronica-eletronica-de-potencia-retificadores-inversores-pwm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma for\u00e7a pode ser aplicada em um corpo de diversas maneiras. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que a tor\u00e7\u00e3o \u00e9 a solicita\u00e7\u00e3o que tende a","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811538,"hashId":"5aa0221a1f5fcdc51670b481404c346c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma for\u00e7a pode ser aplicada em um corpo de diversas maneiras. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que a tor\u00e7\u00e3o \u00e9 a solicita\u00e7\u00e3o que tende a<\/p>","resposta":6938173,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alongar a pe\u00e7a no sentido da reta de a\u00e7\u00e3o da for\u00e7a aplicada.","id":6938169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alongar a pe\u00e7a no sentido da reta de a\u00e7\u00e3o da for\u00e7a aplicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encurtar a pe\u00e7a no sentido da reta da for\u00e7a aplicada.","id":6938170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encurtar a pe\u00e7a no sentido da reta da for\u00e7a aplicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deslocar paralelamente, em sentido oposto, duas se\u00e7\u00f5es de uma pe\u00e7a (for\u00e7a cortante).","id":6938171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deslocar paralelamente, em sentido oposto, duas se\u00e7\u00f5es de uma pe\u00e7a (for\u00e7a cortante).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modificar o eixo geom\u00e9trico de uma pe\u00e7a.","id":6938172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modificar o eixo geom\u00e9trico de uma pe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"girar as sec\u00e7\u00f5es de uma pe\u00e7a, uma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. ","id":6938173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">girar as sec\u00e7\u00f5es de uma pe\u00e7a, uma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Tra\u00e7\u00e3o, compress\u00e3o e tor\u00e7\u00e3o em limites el\u00e1sticos","oab":false,"nome":"Tra\u00e7\u00e3o, compress\u00e3o e tor\u00e7\u00e3o em limites el\u00e1sticos","pai":423244,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423245,"slug":"engenharia-mecatronica-tracao-compressao-e-torcao-em-limites-elasticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dimensionamento dos elementos de m\u00e1quinas, as pe\u00e7as a serem calculadas dever\u00e3o suportar as cargas com seguran\u00e7a. Dos tipos de cargas existentes, \u00e9 correto afirmar que a carga intermitente","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811547,"hashId":"c2e7b9cf4dbab3a9b7c3e29077a0188b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dimensionamento dos elementos de m\u00e1quinas, as pe\u00e7as a serem calculadas dever\u00e3o suportar as cargas com seguran\u00e7a. Dos tipos de cargas existentes, \u00e9 correto afirmar que a carga intermitente<\/p>","resposta":6938215,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ocorre quando uma pe\u00e7a est\u00e1 sujeita \u00e0 carga constante, invari\u00e1vel ao decorrer do tempo e aplicada lenta e gradualmente.","id":6938214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ocorre quando uma pe\u00e7a est\u00e1 sujeita \u00e0 carga constante, invari\u00e1vel ao decorrer do tempo e aplicada lenta e gradualmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorre quando uma pe\u00e7a est\u00e1 sujeita a uma carga vari\u00e1vel de zero a um valor m\u00e1ximo, sempre com a mesma dire\u00e7\u00e3o e sentido.","id":6938215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre quando uma pe\u00e7a est\u00e1 sujeita a uma carga vari\u00e1vel de zero a um valor m\u00e1ximo, sempre com a mesma dire\u00e7\u00e3o e sentido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorre quando uma pe\u00e7a est\u00e1 sujeita \u00e0 varia\u00e7\u00e3o brusca ou \u00e0 de choque.","id":6938216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre quando uma pe\u00e7a est\u00e1 sujeita \u00e0 varia\u00e7\u00e3o brusca ou \u00e0 de choque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorre quando uma pe\u00e7a est\u00e1 sujeita a uma carga vari\u00e1vel na mesma dire\u00e7\u00e3o, mas com sentido contr\u00e1rio.","id":6938217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre quando uma pe\u00e7a est\u00e1 sujeita a uma carga vari\u00e1vel na mesma dire\u00e7\u00e3o, mas com sentido contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem as vigas como exemplo.","id":6938218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem as vigas como exemplo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Dimensionamento de elementos de m\u00e1quinas: eixos, molas, engrenagens, mancais, correias, freios e embreagens","oab":false,"nome":"Dimensionamento de elementos de m\u00e1quinas: eixos, molas, engrenagens, mancais, correias, freios e embreagens","pai":423244,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423249,"slug":"engenharia-mecatronica-dimensionamento-de-elementos-de-maquinas-eixos-molas-engrenagens-mancais-correias-freios-e-embreagens"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema pode ser definido como sendo um conjunto de elementos que s\u00e3o interligados de alguma maneira para compor um todo e, assim, realizar a funcionalidade espec\u00edfica. No sistema digital, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 representa\u00e7\u00e3o corportamental, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811551,"hashId":"557db375c37d395a36ff744698b44176","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema pode ser definido como sendo um conjunto de elementos que s\u00e3o interligados de alguma maneira para compor um todo e, assim, realizar a funcionalidade espec\u00edfica. No sistema digital, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 representa\u00e7\u00e3o corportamental, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6938235,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"define a caixa preta como um conjunto de componentes e suas interconex\u00f5es. ","id":6938234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">define a caixa preta como um conjunto de componentes e suas interconex\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"captura o sistema como uma caixa preta e se concentra na especifica\u00e7\u00e3o do comportamento como uma fun\u00e7\u00e3o dos valores de entrada e o tempo.","id":6938235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">captura o sistema como uma caixa preta e se concentra na especifica\u00e7\u00e3o do comportamento como uma fun\u00e7\u00e3o dos valores de entrada e o tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especifica a implementa\u00e7\u00e3o do sistema sem qualquer refer\u00eancia \u00e0 sua funcionalidade.","id":6938236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especifica a implementa\u00e7\u00e3o do sistema sem qualquer refer\u00eancia \u00e0 sua funcionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especifica as caracter\u00edsticas f\u00edsicas da caixa preta, indicando as dimens\u00f5es e as posi\u00e7\u00f5es de cada componente e conex\u00e3o existentes na descri\u00e7\u00e3o estrutural do sistema.","id":6938237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especifica as caracter\u00edsticas f\u00edsicas da caixa preta, indicando as dimens\u00f5es e as posi\u00e7\u00f5es de cada componente e conex\u00e3o existentes na descri\u00e7\u00e3o estrutural do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descreve precisamente as rela\u00e7\u00f5es espaciais dos v\u00e1rios componentes.","id":6938238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descreve precisamente as rela\u00e7\u00f5es espaciais dos v\u00e1rios componentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Modelagem de sistemas a eventos discretos","oab":false,"nome":"Modelagem de sistemas a eventos discretos","pai":423275,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423276,"slug":"engenharia-mecatronica-modelagem-de-sistemas-a-eventos-discretos"},{"nome_clean":"Teoria do Controle","oab":false,"nome":"Teoria do Controle","pai":397596,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423281,"slug":"engenharia-mecatronica-teoria-do-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos de mem\u00f3ria utilizados nos circuitos sequenciais s\u00edncronos s\u00e3o denominados flip-flops. Sobre o flip-flop, analise as assertivas abaixo. I. \u00c9 um circuito digital que possui duas entradas e uma \u00fanica sa\u00edda e \u00e9 capaz de armazenar um bit de informa\u00e7\u00e3o. II. As duas entradas n\u00e3o s\u00e3o intercambi\u00e1veis: uma \u00e9 reservada ao sinal de controle (rel\u00f3gio) e a outra recebe o dado (bit) a ser armazenado. III. Desde que devidamente alimentado com energia, um flip-flop pode manter indefinidamente um estado, at\u00e9 que os sinais de entrada assumam uma configura\u00e7\u00e3o tal que o fa\u00e7am mudar de estado. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811552,"hashId":"a22089e9f092a9ebb2d06be4952c7883","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos de mem\u00f3ria utilizados nos circuitos sequenciais s\u00edncronos s\u00e3o denominados flip-flops. Sobre o flip-flop, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 um circuito digital que possui duas entradas e uma \u00fanica sa\u00edda e \u00e9 capaz de armazenar um bit de informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As duas entradas n\u00e3o s\u00e3o intercambi\u00e1veis: uma \u00e9 reservada ao sinal de controle (rel\u00f3gio) e a outra recebe o dado (bit) a ser armazenado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Desde que devidamente alimentado com energia, um flip-flop pode manter indefinidamente um estado, at\u00e9 que os sinais de entrada assumam uma configura\u00e7\u00e3o tal que o fa\u00e7am mudar de estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6938240,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":6938239,"corpo":"<p> I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6938240,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":6938241,"corpo":"<p> I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":6938242,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6938243,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Circuitos sequenciais: flip-flops","oab":false,"nome":"Circuitos sequenciais: flip-flops","pai":423263,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423269,"slug":"engenharia-mecatronica-circuitos-sequenciais-flip-flops"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann: processador, mem\u00f3ria e E\/S","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann: processador, mem\u00f3ria e E\/S","pai":423263,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423272,"slug":"engenharia-mecatronica-arquitetura-de-von-neumann-processador-memoria-e-e-s"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalho e calor s\u00e3o a ess\u00eancia da termodin\u00e2mica. Sobre esse assunto, analise as assertivas abaixo.I. O calor e o trabalho s\u00e3o, ambos, fen\u00f4menos transit\u00f3rios. Os sistemas nunca possuem calor ou trabalho, por\u00e9m qualquer um deles ou, ambos, atravessam a fronteira do sistema, quando o sistema sofre uma mudan\u00e7a de estado. II. Tanto o calor quanto o trabalho s\u00e3o fen\u00f4menos de fronteira. Ambos s\u00e3o observados somente nas fronteiras do sistema, e ambos representam energia atravessando a fronteira do sistema. III. Tanto o calor quanto o trabalho n\u00e3o s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es de linha. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811554,"hashId":"0082db27cafbe05f2aed230eebdd7a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho e calor s\u00e3o a ess\u00eancia da termodin\u00e2mica. Sobre esse assunto, analise as assertivas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O calor e o trabalho s\u00e3o, ambos, fen\u00f4menos transit\u00f3rios. Os sistemas nunca possuem calor ou trabalho, por\u00e9m qualquer um deles ou, ambos, atravessam a fronteira do sistema, quando o sistema sofre uma mudan\u00e7a de estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tanto o calor quanto o trabalho s\u00e3o fen\u00f4menos de fronteira. Ambos s\u00e3o observados somente nas fronteiras do sistema, e ambos representam energia atravessando a fronteira do sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tanto o calor quanto o trabalho n\u00e3o s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es de linha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6938249,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6938249,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6938250,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6938251,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":6938252,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6938253,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":397596,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423299,"slug":"engenharia-mecatronica-termodinamica"},{"nome_clean":"Propriedades Termodin\u00e2micas e uso de Tabelas","oab":false,"nome":"Propriedades Termodin\u00e2micas e uso de Tabelas","pai":423299,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423300,"slug":"engenharia-mecatronica-propriedades-termodinamicas-e-uso-de-tabelas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a convec\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811558,"hashId":"1f1f40d2246b814cb6354caf2b9ce442","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a convec\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6938271,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um processo pelo qual o calor flui de uma regi\u00e3o de alta temperatura para outra de temperatura mais baixa, dentro de um meio (s\u00f3lido, l\u00edquido ou gasoso) ou entre meios diferentes em contato f\u00edsico direto.","id":6938269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um processo pelo qual o calor flui de uma regi\u00e3o de alta temperatura para outra de temperatura mais baixa, dentro de um meio (s\u00f3lido, l\u00edquido ou gasoso) ou entre meios diferentes em contato f\u00edsico direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no fluxo de calor por convec\u00e7\u00e3o, a energia \u00e9 transmitida por meio de comunica\u00e7\u00e3o molecular direta, sem apreci\u00e1vel deslocamento das mol\u00e9culas.","id":6938270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no fluxo de calor por convec\u00e7\u00e3o, a energia \u00e9 transmitida por meio de comunica\u00e7\u00e3o molecular direta, sem apreci\u00e1vel deslocamento das mol\u00e9culas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia de energia por convec\u00e7\u00e3o de uma superf\u00edcie, cuja temperatura est\u00e1 acima daquela do fluido envolvente, tem lugar em v\u00e1rias etapas.","id":6938271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transfer\u00eancia de energia por convec\u00e7\u00e3o de uma superf\u00edcie, cuja temperatura est\u00e1 acima daquela do fluido envolvente, tem lugar em v\u00e1rias etapas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 a mais importante como mecanismo de transfer\u00eancia de energia (calor).","id":6938272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 a mais importante como mecanismo de transfer\u00eancia de energia (calor).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando o movimento do fluido se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o exclusiva do resultado das diferen\u00e7as de densidade causadas pelos gradientes de temperatura, tem-se caracterizada a \u201cconvec\u00e7\u00e3o for\u00e7ada\u201d.","id":6938273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o movimento do fluido se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o exclusiva do resultado das diferen\u00e7as de densidade causadas pelos gradientes de temperatura, tem-se caracterizada a \u201cconvec\u00e7\u00e3o for\u00e7ada\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Convec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Convec\u00e7\u00e3o","pai":423002,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423011,"slug":"engenharia-mecatronica-conveccao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acionadores s\u00e3o dispositivos respons\u00e1veis pelo movimento das articula\u00e7\u00f5es e do desempenho din\u00e2mico do rob\u00f4. Sobre os acionadores hidr\u00e1ulicos, analise as assertivas abaixo. I. Os principais componentes desse sistema s\u00e3o: motor, cilindro, bomba de \u00f3leo, v\u00e1lvula e tanque de \u00f3leo. A bomba de \u00f3leo \u00e9 respons\u00e1vel pelo fluxo de \u00f3leo no cilindro em dire\u00e7\u00e3o ao pist\u00e3o que movimenta a junta. II. \u00c9 geralmente associado a rob\u00f4s de maior porte, quando comparados aos acionadores pneum\u00e1ticos e el\u00e9tricos. Entretanto, a precis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos acionadores el\u00e9tricos \u00e9 menor. III. Existem diversos tipos diferentes de motores hidr\u00e1ulicos, como motor de palheta, de engrenagem, de l\u00f3bulos etc., e todos eles apresentam caracter\u00edsticas de alto torque espec\u00edfico, ou seja, torque elevado com massa e volume reduzidos. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811588,"hashId":"85f563169db2dcdecd6608bc6483fac5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acionadores s\u00e3o dispositivos respons\u00e1veis pelo movimento das articula\u00e7\u00f5es e do desempenho din\u00e2mico do rob\u00f4. Sobre os acionadores hidr\u00e1ulicos, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os principais componentes desse sistema s\u00e3o: motor, cilindro, bomba de \u00f3leo, v\u00e1lvula e tanque de \u00f3leo. A bomba de \u00f3leo \u00e9 respons\u00e1vel pelo fluxo de \u00f3leo no cilindro em dire\u00e7\u00e3o ao pist\u00e3o que movimenta a junta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 geralmente associado a rob\u00f4s de maior porte, quando comparados aos acionadores pneum\u00e1ticos e el\u00e9tricos. Entretanto, a precis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos acionadores el\u00e9tricos \u00e9 menor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Existem diversos tipos diferentes de motores hidr\u00e1ulicos, como motor de palheta, de engrenagem, de l\u00f3bulos etc., e todos eles apresentam caracter\u00edsticas de alto torque espec\u00edfico, ou seja, torque elevado com massa e volume reduzidos.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6938420,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6938419,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6938420,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":6938421,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6938422,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6938423,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Componentes de rob\u00f4s industriais: atuadores, sensores e ligamentos","oab":false,"nome":"Componentes de rob\u00f4s industriais: atuadores, sensores e ligamentos","pai":423250,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423253,"slug":"engenharia-mecatronica-componentes-de-robos-industriais-atuadores-sensores-e-ligamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os registradores s\u00e3o um tipo de unidade de mem\u00f3ria. Estas unidades de mem\u00f3ria s\u00e3o caras e r\u00e1pidas. Um deles armazena a \u00faltima instru\u00e7\u00e3o que foi executada ou em execu\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta esse tipo de registrador. ","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811596,"hashId":"20d85fbdd46bce5cffb5c65741abb569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os registradores s\u00e3o um tipo de unidade de mem\u00f3ria. Estas unidades de mem\u00f3ria s\u00e3o caras e r\u00e1pidas. Um deles armazena a \u00faltima instru\u00e7\u00e3o que foi executada ou em execu\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta esse tipo de registrador. <\/p>","resposta":6938459,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IR. ","id":6938459,"corpo":"<p>IR. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MAR. ","id":6938460,"corpo":"<p>MAR. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PC.","id":6938461,"corpo":"<p>PC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MBR. ","id":6938462,"corpo":"<p>MBR. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RAM. ","id":6938463,"corpo":"<p>RAM. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Registradores","oab":false,"nome":"Registradores","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428980,"slug":"tecnologia-da-informacao-registradores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na especifica\u00e7\u00e3o de um esquema XML, a constru\u00e7\u00e3o&lt; element name=\"qtdV\" minOccurs=\"0\" &gt; &lt; simpleType &gt; &lt; restriction base=\"integer\" &gt; &lt; totalDigits value=\"2\"\/ &gt; &lt; \/restriction &gt; &lt; \/simpleType &gt; &lt; \/element &gt; restringe o elemento qtdV a:","provas":[{"id":43940,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1320959,"hashId":"eb061312697d631fe3acfd72aa0449b6","enunciado":"<p align=\"justify\">Na especifica\u00e7\u00e3o de um esquema XML, a constru\u00e7\u00e3o<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">&lt; element name=\"qtdV\" minOccurs=\"0\" &gt;\r\n<\/p><p align=\"justify\">     &lt; simpleType &gt;\r\n<\/p><p align=\"justify\">          &lt; restriction base=\"integer\" &gt;\r\n<\/p><p align=\"justify\">                &lt; totalDigits value=\"2\"\/ &gt;\r\n<\/p><p align=\"justify\">          &lt; \/restriction &gt;\r\n<\/p><p align=\"justify\">     &lt; \/simpleType &gt;\r\n<\/p><p align=\"justify\">&lt; \/element &gt;\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">restringe o elemento qtdV a:<\/p>","resposta":4826141,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma cole\u00e7\u00e3o de qualquer tamanho com n\u00fameros de dois d\u00edgitos;","id":4826139,"corpo":"<p align=justify>uma cole\u00e7\u00e3o de qualquer tamanho com n\u00fameros de dois d\u00edgitos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um n\u00famero inteiro com pelo menos dois d\u00edgitos, cuja presen\u00e7a \u00e9 opcional;","id":4826140,"corpo":"<p align=justify>um n\u00famero inteiro com pelo menos dois d\u00edgitos, cuja presen\u00e7a \u00e9 opcional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um n\u00famero inteiro de at\u00e9 dois d\u00edgitos, cuja presen\u00e7a \u00e9 opcional;","id":4826141,"corpo":"<p align=justify>um n\u00famero inteiro de at\u00e9 dois d\u00edgitos, cuja presen\u00e7a \u00e9 opcional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma cole\u00e7\u00e3o de um ou dois n\u00fameros inteiros, cuja presen\u00e7a \u00e9 opcional;","id":4826142,"corpo":"<p align=justify>uma cole\u00e7\u00e3o de um ou dois n\u00fameros inteiros, cuja presen\u00e7a \u00e9 opcional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma cole\u00e7\u00e3o de qualquer tamanho com n\u00fameros de at\u00e9 dois d\u00edgitos.","id":4826143,"corpo":"<p align=justify>uma cole\u00e7\u00e3o de qualquer tamanho com n\u00fameros de at\u00e9 dois d\u00edgitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1320959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um sistema operacional que utiliza um mecanismo para gerenciamento de permiss\u00f5es de arquivos, como medida de seguran\u00e7a, que define a possibilidade de usu\u00e1rios acessarem e alterarem arquivos. Cada arquivo possui uma permiss\u00e3o representada por tr\u00eas partes que indicam as a\u00e7\u00f5es permitidas para o dono do arquivo, o grupo do arquivo e demais usu\u00e1rios, respectivamente. Cada uma destas partes \u00e9 rotulada usando as letras rwx que descrevem permiss\u00f5es para leitura (r=read), escrita (w=write) e execu\u00e7\u00e3o (x=execute). Um tra\u00e7o no lugar da letra pro\u00edbe a respectiva a\u00e7\u00e3o. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o que permite que um arquivo seja executado apenas pelo dono e pelo grupo do arquivo, possa ser lido e alterado apenas pelo dono, e n\u00e3o d\u00ea qualquer permiss\u00e3o aos demais usu\u00e1rios, \u00e9:","provas":[{"id":43940,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1320979,"hashId":"595f9258b8bccd612d2ad1870fb8fd0c","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere um sistema operacional que utiliza um mecanismo para gerenciamento de permiss\u00f5es de arquivos, como medida de seguran\u00e7a, que define a possibilidade de usu\u00e1rios acessarem e alterarem arquivos. Cada arquivo possui uma permiss\u00e3o representada por tr\u00eas partes que indicam as a\u00e7\u00f5es permitidas para o dono do arquivo, o grupo do arquivo e demais usu\u00e1rios, respectivamente. Cada uma destas partes \u00e9 rotulada usando as letras rwx que descrevem permiss\u00f5es para leitura (r=read), escrita (w=write) e execu\u00e7\u00e3o (x=execute). Um tra\u00e7o no lugar da letra pro\u00edbe a respectiva a\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o que permite que um arquivo seja executado apenas pelo dono e pelo grupo do arquivo, possa ser lido e alterado apenas pelo dono, e n\u00e3o d\u00ea qualquer permiss\u00e3o aos demais usu\u00e1rios, \u00e9:<\/p>","resposta":4826224,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"- w x - - x - - -","id":4826221,"corpo":"<p align=justify>- w x - - x - - -<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"r w - r w - r w -","id":4826222,"corpo":"<p align=justify>r w - r w - r w -<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"r w x r - x - - -","id":4826223,"corpo":"<p align=justify>r w x r - x - - -<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"r w x - - x - - -","id":4826224,"corpo":"<p align=justify>r w x - - x - - -<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"r w x - - - - - x","id":4826225,"corpo":"<p align=justify>r w x - - - - - x<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1320979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa palavra de 16 bits, o n\u00famero -34, na representa\u00e7\u00e3o hexadecimal, mostra-se como:","provas":[{"id":43940,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1320943,"hashId":"6f4b55bb397baf838bc2fd38b438f3de","enunciado":"<p align=justify>Numa palavra de 16 bits, o n\u00famero -34, na representa\u00e7\u00e3o hexadecimal, mostra-se como:<\/p>","resposta":4826084,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FF22","id":4826080,"corpo":"<p align=justify>FF22<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FF34","id":4826081,"corpo":"<p align=justify>FF34<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0022","id":4826082,"corpo":"<p align=justify>0022<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0034","id":4826083,"corpo":"<p align=justify>0034<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FFDE","id":4826084,"corpo":"<p align=justify>FFDE<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1320943","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede onde a pol\u00edtica de QoS fim-a-fim existente \u00e9 a de melhor esfor\u00e7o (\u201cbest effort\u201d), pode-se afirmar que nessa situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":43940,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1320985,"hashId":"6a5a49217e8b7e12d29b41b81635954e","enunciado":"<p align=justify>Em uma rede onde a pol\u00edtica de QoS fim-a-fim existente \u00e9 a de melhor esfor\u00e7o (\u201cbest effort\u201d), pode-se afirmar que nessa situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4826256,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 diferencia\u00e7\u00e3o entre os fluxos da rede;","id":4826256,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 diferencia\u00e7\u00e3o entre os fluxos da rede;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe reserva absoluta dos recursos de rede para tr\u00e1fegos espec\u00edficos;","id":4826257,"corpo":"<p align=justify>existe reserva absoluta dos recursos de rede para tr\u00e1fegos espec\u00edficos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pacotes priorit\u00e1rios sofrem marca\u00e7\u00e3o;","id":4826258,"corpo":"<p align=justify>pacotes priorit\u00e1rios sofrem marca\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 sendo usado Traffic Shaping para reserva de tr\u00e1fego;","id":4826259,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 sendo usado Traffic Shaping para reserva de tr\u00e1fego;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 sendo usado tr\u00e1fego is\u00f3crono via protocolo RSVP.","id":4826260,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 sendo usado tr\u00e1fego is\u00f3crono via protocolo RSVP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1320985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a uma infraestrutura de chave p\u00fablica (PKI), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43940,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1320994,"hashId":"b00350e128784eaff9dbba5112fd8e1d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a uma infraestrutura de chave p\u00fablica (PKI), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4826296,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um certificado digital tem a sua autenticidade garantida atrav\u00e9s da assinatura digital pela certificadora que o gerou;","id":4826296,"corpo":"<p align=justify>um certificado digital tem a sua autenticidade garantida atrav\u00e9s da assinatura digital pela certificadora que o gerou;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a autoridade de registro \u00e9 a respons\u00e1vel pela assinatura digital de um certificado digital;","id":4826297,"corpo":"<p align=\"justify\">a autoridade de registro \u00e9 a respons\u00e1vel pela assinatura digital de um certificado digital;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"certificadoras emitem certificados apenas para pessoas f\u00edsicas;","id":4826298,"corpo":"<p align=justify>certificadoras emitem certificados apenas para pessoas f\u00edsicas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a chave privada do propriet\u00e1rio \u00e9 usada pela certificadora para emitir certificados do tipo A1;","id":4826299,"corpo":"<p align=justify>a chave privada do propriet\u00e1rio \u00e9 usada pela certificadora para emitir certificados do tipo A1;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a revoga\u00e7\u00e3o de um certificado s\u00f3 pode ser realizada pela autoridade certificadora raiz.","id":4826300,"corpo":"<p align=justify>a revoga\u00e7\u00e3o de um certificado s\u00f3 pode ser realizada pela autoridade certificadora raiz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1320994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa tem um conjunto de m\u00e1quinas locais que deseja ligar \u00e0 Internet, usando IPv4, mas n\u00e3o conseguiu obter suficientes endere\u00e7os IP v\u00e1lidos. A solu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 conectar essas m\u00e1quinas utilizando:","provas":[{"id":43940,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1320996,"hashId":"415b86347d5232dacddf669a92bdbe48","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa tem um conjunto de m\u00e1quinas locais que deseja ligar \u00e0 Internet, usando IPv4, mas n\u00e3o conseguiu obter suficientes endere\u00e7os IP v\u00e1lidos. A solu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 conectar essas m\u00e1quinas utilizando:<\/p>","resposta":4826308,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IPSEC;","id":4826306,"corpo":"<p align=justify>IPSEC;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SNMP;","id":4826307,"corpo":"<p align=justify>SNMP;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NAT;","id":4826308,"corpo":"<p align=justify>NAT;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NDP;","id":4826309,"corpo":"<p align=justify>NDP;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ARP.","id":4826310,"corpo":"<p align=justify>ARP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1320996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma esta\u00e7\u00e3o Windows precisa ter seu endere\u00e7o IP reconfigurado, usando o servi\u00e7o DHCP. O comando nativo do Windows a ser utilizado para que isso aconte\u00e7a \u00e9:","provas":[{"id":43940,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1321004,"hashId":"e4a4d2260054125bcca0e6ad2ce87257","enunciado":"<p align=justify>Uma esta\u00e7\u00e3o Windows precisa ter seu endere\u00e7o IP reconfigurado, usando o servi\u00e7o DHCP. O comando nativo do Windows a ser utilizado para que isso aconte\u00e7a \u00e9:<\/p>","resposta":4826351,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ipconfig \/renew;","id":4826351,"corpo":"<p align=justify>ipconfig \/renew;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ifconfig \/restart;","id":4826352,"corpo":"<p align=justify>Ifconfig \/restart;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ifconfig \/register;","id":4826353,"corpo":"<p align=justify>Ifconfig \/register;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Net use restart;","id":4826354,"corpo":"<p align=justify>Net use restart;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dhclient.","id":4826355,"corpo":"<p align=justify>dhclient.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1321004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma an\u00e1lise de trafego em uma rede mostra que texto em claro est\u00e1 passando na rede, em pacotes usando a porta tcp\/23. Esse tipo de tr\u00e1fego pode estar representando:","provas":[{"id":43940,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":18707},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1321012,"hashId":"2448fe5e5b1c46db600236371a121e88","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma an\u00e1lise de trafego em uma rede mostra que texto em claro est\u00e1 passando na rede, em pacotes usando a porta tcp\/23.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Esse tipo de tr\u00e1fego pode estar representando:<\/p>","resposta":4826386,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"logins em roteadores ou switches;","id":4826386,"corpo":"<p align=justify>logins em roteadores ou switches;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia de arquivos;","id":4826387,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia de arquivos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consultas a DNS;","id":4826388,"corpo":"<p align=justify>consultas a DNS;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leitura de correio eletr\u00f4nico;","id":4826389,"corpo":"<p align=justify>leitura de correio eletr\u00f4nico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leitura de p\u00e1ginas em servidores WEB.","id":4826390,"corpo":"<p align=justify>leitura de p\u00e1ginas em servidores WEB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1321012","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa quer adotar o balanced scorecard como ferramenta de gest\u00e3o. O diretor de recursos humanos precisa propor indicadores relativos \u00e0 categoria de objetivos \u201ccapacidade dos funcion\u00e1rios\u201d, dentro da perspectiva \u201caprendizado e crescimento\u201d do balanced scorecard. Seria um indicador adequado:","provas":[{"id":43943,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1321067,"hashId":"22577dd8c1efd695c4802f4385b497e5","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma empresa quer adotar o <em>balanced scorecard<\/em> como ferramenta de gest\u00e3o. O diretor de recursos humanos precisa propor indicadores relativos \u00e0 categoria de objetivos \u201ccapacidade dos funcion\u00e1rios\u201d, dentro da perspectiva \u201caprendizado e crescimento\u201d do <em>balanced scorecard<\/em>. Seria um indicador adequado:<\/p>","resposta":4826606,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produtividade por funcion\u00e1rio;","id":4826606,"corpo":"<p align=justify>produtividade por funcion\u00e1rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00famero de sugest\u00f5es por funcion\u00e1rio;","id":4826607,"corpo":"<p align=justify>n\u00famero de sugest\u00f5es por funcion\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"taxa de melhorias efetivas nos processos cr\u00edticos;","id":4826608,"corpo":"<p align=justify>taxa de melhorias efetivas nos processos cr\u00edticos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes;","id":4826609,"corpo":"<p align=justify>satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"percentual de planos de neg\u00f3cios desenvolvidos pelas equipes.","id":4826610,"corpo":"<p align=justify>percentual de planos de neg\u00f3cios desenvolvidos pelas equipes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Perspectivas\/dimens\u00f5es do BSC","oab":false,"nome":"Perspectivas\/dimens\u00f5es do BSC","pai":404594,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425421,"slug":"administracao-geral-perspectivas-dimensoes-do-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/1321067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um especialista com grande experi\u00eancia e conhecimento t\u00e9cnico acaba de ser promovido a gerente da \u00e1rea de TI. Embora sua expertise t\u00e9cnica seja reconhecida por todos os funcion\u00e1rios da \u00e1rea, e mesmo em outras \u00e1reas da empresa, o especialista tem fama de ser uma pessoa \u201cde trato dif\u00edcil\u201d e por \u201cs\u00f3 conhecer a sua \u00e1rea, e n\u00e3o a empresa como um todo\u201d. Ciente desses fatos, o diretor da \u00e1rea de TI gostaria de superar essas limita\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do treinamento e desenvolvimento do especialista para as novas atribui\u00e7\u00f5es. Seriam m\u00e9todos de desenvolvimento de pessoas adequados para isso:","provas":[{"id":43943,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1321074,"hashId":"f870805dc20e58bd2c008b04a57f308d","enunciado":"<p align=\"justify\">Um especialista com grande experi\u00eancia e conhecimento t\u00e9cnico acaba de ser promovido a gerente da \u00e1rea de TI. Embora sua <em>expertise<\/em> t\u00e9cnica seja reconhecida por todos os funcion\u00e1rios da \u00e1rea, e mesmo em outras \u00e1reas da empresa, o especialista tem fama de ser uma pessoa \u201cde trato dif\u00edcil\u201d e por \u201cs\u00f3 conhecer a sua \u00e1rea, e n\u00e3o a empresa como um todo\u201d. Ciente desses fatos, o diretor da \u00e1rea de TI gostaria de superar essas limita\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do treinamento e desenvolvimento do especialista para as novas atribui\u00e7\u00f5es. Seriam m\u00e9todos de desenvolvimento de pessoas adequados para isso:<\/p>","resposta":4826642,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rota\u00e7\u00e3o de cargos e mentoria;","id":4826641,"corpo":"<p align=justify>rota\u00e7\u00e3o de cargos e mentoria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atribui\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es e treinamento fora da empresa;","id":4826642,"corpo":"<p align=justify>atribui\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es e treinamento fora da empresa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estudo de casos e desenvolvimento de carreira;","id":4826643,"corpo":"<p align=justify>estudo de casos e desenvolvimento de carreira;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reuni\u00e3o de confronta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise transacional;","id":4826644,"corpo":"<p align=justify>reuni\u00e3o de confronta\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise transacional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coaching e desenvolvimento de equipes.","id":4826645,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>coaching<\/em> e desenvolvimento de equipes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1321074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa atua em um ambiente est\u00e1vel e adota estrat\u00e9gia de neg\u00f3cio conservadora e defensiva. Nesse contexto, a estrat\u00e9gia de recursos humanos relativa \u00e0 admiss\u00e3o de funcion\u00e1rios deve estar voltada para:","provas":[{"id":43943,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o","id":18710},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1321076,"hashId":"3e255403ed2c5e2bdaea406e219eb507","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa atua em um ambiente est\u00e1vel e adota estrat\u00e9gia de neg\u00f3cio conservadora e defensiva. Nesse contexto, a estrat\u00e9gia de recursos humanos relativa \u00e0 admiss\u00e3o de funcion\u00e1rios deve estar voltada para:<\/p>","resposta":4826654,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recrutamento externo e decis\u00e3o descentralizada nas ger\u00eancias;","id":4826651,"corpo":"<p align=justify>recrutamento externo e decis\u00e3o descentralizada nas ger\u00eancias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recrutamento externo e decis\u00e3o centralizada na \u00e1rea de recursos humanos;","id":4826652,"corpo":"<p align=justify>recrutamento externo e decis\u00e3o centralizada na \u00e1rea de recursos humanos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decis\u00e3o descentralizada nas ger\u00eancias e \u00eanfase nas qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas;","id":4826653,"corpo":"<p align=justify>decis\u00e3o descentralizada nas ger\u00eancias e \u00eanfase nas qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recrutamento interno e \u00eanfase nas qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas;","id":4826654,"corpo":"<p align=justify>recrutamento interno e \u00eanfase nas qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recrutamento interno e \u00eanfase nas qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas; (E) recrutamento interno e \u00eanfase na adequa\u00e7\u00e3o da pessoa \u00e0 cultura da empresa.","id":4826655,"corpo":"<p align=justify>recrutamento interno e \u00eanfase nas qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas; (E) recrutamento interno e \u00eanfase na adequa\u00e7\u00e3o da pessoa \u00e0 cultura da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1321076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior","id":23531}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grau de ioniza\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia nessa temperatura e a concentra\u00e7\u00e3o hidrogeni\u00f4nica da solu\u00e7\u00e3o mais dilu\u00edda s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":59994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior","id":23531},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-tecnico-de-quimica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1817362,"hashId":"154fed5cb07c20d2355a380503fb0a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau de ioniza\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia nessa temperatura e a concentra\u00e7\u00e3o hidrogeni\u00f4nica da solu\u00e7\u00e3o mais dilu\u00edda s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6966174,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,01% e 10-14","id":6966172,"corpo":"<p>0,01% e 1<sup>0-14<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1% e 2 . 10-13","id":6966173,"corpo":"<p>1% e 2 . 10<sup>-13<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1% e 5 . 10-12","id":6966174,"corpo":"<p>1% e 5 . 10<sup>-12<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2% e 10-12","id":6966175,"corpo":"<p>2% e 10<sup>-12<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2% e 5 . 10-10","id":6966176,"corpo":"<p>2% e 5 . 10<sup>-10<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 32 e 33. Os sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o industrial atualmente utilizados nas ind\u00fastrias de pescado, latic\u00ednios, bebidas, frigor\u00edficos e em outros setores econ\u00f4micos baseiam-se na capacidade de algumas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, denominadas agentes refrigerantes, absorverem significativa quantidade de calor quando passam do estado l\u00edquido para o gasoso. A am\u00f4nia \u00e9 um importante agente refrigerante por apresentar diversas vantagens adicionais, como, por exemplo, a de ser natural e n\u00e3o agredir a camada de oz\u00f4nio. Considere 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o 0,3 mol.L-1 de am\u00f4nia que foram dilu\u00eddos por adi\u00e7\u00e3o de 50 mL de \u00e1gua destilada. Considere, tamb\u00e9m, que a constante de ioniza\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia (Kb) a 25\u00b0C \u00e9 2 x 10-5 .","id":466454,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Utilize as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 32 e 33. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o industrial atualmente utilizados nas ind\u00fastrias de pescado, latic\u00ednios, bebidas, frigor\u00edficos e em outros setores econ\u00f4micos baseiam-se na capacidade de algumas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, denominadas agentes refrigerantes, absorverem significativa quantidade de calor quando passam do estado l\u00edquido para o gasoso. A am\u00f4nia \u00e9 um importante agente refrigerante por apresentar diversas vantagens adicionais, como, por exemplo, a de ser natural e n\u00e3o agredir a camada de oz\u00f4nio. Considere 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o 0,3 mol.L<sup>-1<\/sup> de am\u00f4nia que foram dilu\u00eddos por adi\u00e7\u00e3o de 50 mL de \u00e1gua destilada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere, tamb\u00e9m, que a constante de ioniza\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia (Kb) a 25\u00b0C \u00e9 2 x 10<sup>-5<\/sup> .<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 e 33 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas: dissocia\u00e7\u00e3o i\u00f4nica e ioniza\u00e7\u00e3o, conceitos de \u00e1cido-base","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas: dissocia\u00e7\u00e3o i\u00f4nica e ioniza\u00e7\u00e3o, conceitos de \u00e1cido-base","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417283,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-dissociacao-ionica-e-ionizacao-conceitos-de-acido-base"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior","id":23531}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel aproximar os dedos a alguns cent\u00edmetros da parte lateral da chama de uma vela acesa, durante alguns segundos, sem queim\u00e1-los. Mas colocar os dedos a alguns cent\u00edmetros exatamente sobre a chama da vela pode provocar queimaduras, rapidamente. Isso \u00e9 explicado porque","provas":[{"id":59994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior","id":23531},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-tecnico-de-quimica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - T\u00e9cnico de Qu\u00edmica J\u00fanior - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1817423,"hashId":"98548813efbdb670cf1d27007d51d8be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel aproximar os dedos a alguns cent\u00edmetros da parte lateral da chama de uma vela acesa, durante alguns segundos, sem queim\u00e1-los. Mas colocar os dedos a alguns cent\u00edmetros exatamente sobre a chama da vela pode provocar queimaduras, rapidamente. Isso \u00e9 explicado porque<\/p>","resposta":6966477,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a convec\u00e7\u00e3o do ar acima da chama da vela facilitar\u00e1 a transmiss\u00e3o do calor.","id":6966477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a convec\u00e7\u00e3o do ar acima da chama da vela facilitar\u00e1 a transmiss\u00e3o do calor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a radia\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica da chama da vela se propaga apenas verticalmente.","id":6966478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a radia\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica da chama da vela se propaga apenas verticalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a energia t\u00e9rmica gerada numa combust\u00e3o \u00e9 ejetada apenas para cima da vela.","id":6966479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a energia t\u00e9rmica gerada numa combust\u00e3o \u00e9 ejetada apenas para cima da vela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ar \u00e9 um bom condutor de calor na dire\u00e7\u00e3o vertical.","id":6966480,"corpo":"<p>o ar \u00e9 um bom condutor de calor na dire\u00e7\u00e3o vertical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ar possui alto calor espec\u00edfico para a condu\u00e7\u00e3o e baixo calor espec\u00edfico para a convec\u00e7\u00e3o.","id":6966481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ar possui alto calor espec\u00edfico para a condu\u00e7\u00e3o e baixo calor espec\u00edfico para a convec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Calorimetria","oab":false,"nome":"Calorimetria","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400968,"slug":"fisica-calorimetria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 2 de abril, um empregado da empresa Faz Tudo, ao seguir para o trabalho, teve seu autom\u00f3vel atingido por um \u00f4nibus desgovernado. Ele sofreu v\u00e1rias escoria\u00e7\u00f5es e fraturou alguns membros. O empregador tomou conhecimento do acidente algumas horas depois do ocorrido. Por causa das fraturas, tal empregado dever\u00e1 permanecer afastado do trabalho por tr\u00eas meses. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, marque a resposta INCORRETA:","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823477,"hashId":"344bf473b3182948f611bb7e6e434417","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>No dia 2 de abril, um empregado da empresa Faz Tudo, ao seguir para o trabalho, teve seu autom\u00f3vel atingido por um \u00f4nibus desgovernado. Ele sofreu v\u00e1rias escoria\u00e7\u00f5es e fraturou alguns membros. O empregador tomou conhecimento do acidente algumas horas depois do ocorrido. Por causa das fraturas, tal empregado dever\u00e1 permanecer afastado do trabalho por tr\u00eas meses. <\/em><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, marque a resposta INCORRETA:<\/p>","resposta":6994198,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acidente sofrido pelo empregado \u00e9 caracterizado como acidente do trabalho por equipara\u00e7\u00e3o, visto que o empregado estava em deslocamento para o trabalho.","id":6994194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acidente sofrido pelo empregado \u00e9 caracterizado como acidente do trabalho por equipara\u00e7\u00e3o, visto que o empregado estava em deslocamento para o trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A empresa dever\u00e1 comunicar \u00e0 Previd\u00eancia Social o acidente sofrido pelo empregado at\u00e9 o dia 3 de abril.","id":6994195,"corpo":"<p>A empresa dever\u00e1 comunicar \u00e0 Previd\u00eancia Social o acidente sofrido pelo empregado at\u00e9 o dia 3 de abril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o das fraturas e do afastamento do trabalho, tal empregado dever\u00e1 receber aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio, enquanto estiver incapacitado para o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es habituais.","id":6994196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o das fraturas e do afastamento do trabalho, tal empregado dever\u00e1 receber aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio, enquanto estiver incapacitado para o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es habituais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso a empresa n\u00e3o comunique o acidente \u00e0 Previd\u00eancia Social, qualquer dependente desse empregado pode comunicar a entidade previdenci\u00e1ria a qualquer tempo.","id":6994197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a empresa n\u00e3o comunique o acidente \u00e0 Previd\u00eancia Social, qualquer dependente desse empregado pode comunicar a entidade previdenci\u00e1ria a qualquer tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O acidente sofrido pelo empregado n\u00e3o \u00e9 caracterizado como acidente do trabalho, dado que ele estava fazendo o deslocamento em autom\u00f3vel pr\u00f3prio e n\u00e3o da empresa, assim, esta n\u00e3o tem o dever de comunicar \u00e0 Previd\u00eancia Social a ocorr\u00eancia do acidente.","id":6994198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acidente sofrido pelo empregado n\u00e3o \u00e9 caracterizado como acidente do trabalho, dado que ele estava fazendo o deslocamento em autom\u00f3vel pr\u00f3prio e n\u00e3o da empresa, assim, esta n\u00e3o tem o dever de comunicar \u00e0 Previd\u00eancia Social a ocorr\u00eancia do acidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":" Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"},{"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade de checkout tem seus princ\u00edpios e regras regidos pela NR 17 \u2013 Ergonomia. Assinale a alternativa CORRETA, segundo essa NR:","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823496,"hashId":"ebe1ca3d39b729948c22903db070a74d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade de <em>checkout<\/em> tem seus princ\u00edpios e regras regidos pela NR 17 \u2013 Ergonomia. Assinale a alternativa CORRETA, segundo essa NR:<\/p>","resposta":6994279,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, um ensacador a cada tr\u00eas checkouts em funcionamento.","id":6994279,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, um ensacador a cada tr\u00eas <em>checkouts<\/em> em funcionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00famero m\u00e1ximo de vinte d\u00edgitos para os c\u00f3digos de mercadorias que sejam pesadas.","id":6994280,"corpo":"<p>N\u00famero m\u00e1ximo de vinte d\u00edgitos para os c\u00f3digos de mercadorias que sejam pesadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7a localizada lateralmente e pr\u00f3xima ao operador","id":6994281,"corpo":"<p>Balan\u00e7a localizada lateralmente e pr\u00f3xima ao operador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teclado para digita\u00e7\u00e3o localizado a uma dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 1,5 m da borda interna do checkout.","id":6994282,"corpo":"<p>Teclado para digita\u00e7\u00e3o localizado a uma dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 1,5 m da borda interna do <em>checkout.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, para efeitos de remunera\u00e7\u00e3o ou premia\u00e7\u00e3o de qualquer esp\u00e9cie, de sistema de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho com base no n\u00famero de mercadorias ou compras por operador.","id":6994283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o, para efeitos de remunera\u00e7\u00e3o ou premia\u00e7\u00e3o de qualquer esp\u00e9cie, de sistema de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho com base no n\u00famero de mercadorias ou compras por operador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":" Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A asfixia pode ocorrer em virtude de: I Inala\u00e7\u00e3o de gases t\u00f3xicos ou fuma\u00e7a; II objeto aspirado que fica preso na garganta; III impossibilidade de penetra\u00e7\u00e3o do ar nos pulm\u00f5es em raz\u00e3o de alguma barreira f\u00edsica. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823530,"hashId":"07c23eb4439c764ecc9b31e1f6bb490f","enunciado":"<p>A asfixia pode ocorrer em virtude de: <\/p><p><br><\/p><p>I Inala\u00e7\u00e3o de gases t\u00f3xicos ou fuma\u00e7a; <\/p><p>II objeto aspirado que fica preso na garganta; <\/p><p>III impossibilidade de penetra\u00e7\u00e3o do ar nos pulm\u00f5es em raz\u00e3o de alguma barreira f\u00edsica. <\/p><p>Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":6994433,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6994432,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6994433,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6994434,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6994435,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6994436,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":" Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"},{"nome_clean":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","pai":402933,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417181,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-causadores-e-prevencao-de-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as t\u00e9cnicas de primeiros socorros a uma pessoa asfixiada, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823539,"hashId":"512e82d1678126def20a4483ed16fb02","enunciado":"<p>Sobre as t\u00e9cnicas de primeiros socorros a uma pessoa asfixiada, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6994469,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remova qualquer obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 respira\u00e7\u00e3o ou leve a v\u00edtima para onde haja ar puro em caso de inala\u00e7\u00e3o de fuma\u00e7a.","id":6994469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remova qualquer obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 respira\u00e7\u00e3o ou leve a v\u00edtima para onde haja ar puro em caso de inala\u00e7\u00e3o de fuma\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incline a v\u00edtima para frente de modo que sua cabe\u00e7a fique mais baixa que o peito","id":6994470,"corpo":"<p>Incline a v\u00edtima para frente de modo que sua cabe\u00e7a fique mais baixa que o peito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deite a v\u00edtima e aque\u00e7a-a com um cobertor, verifique se o pulso est\u00e1 preparado para a reanima\u00e7\u00e3o.","id":6994471,"corpo":"<p>Deite a v\u00edtima e aque\u00e7a-a com um cobertor, verifique se o pulso est\u00e1 preparado para a reanima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fa\u00e7a press\u00f5es abdominais at\u00e9 que haja o desbloqueio das vias respirat\u00f3rias.","id":6994472,"corpo":"<p>Fa\u00e7a press\u00f5es abdominais at\u00e9 que haja o desbloqueio das vias respirat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00ea tapas nas costas, na altura das omoplatas, at\u00e9 desobstruir a garganta.","id":6994473,"corpo":"<p>D\u00ea tapas nas costas, na altura das omoplatas, at\u00e9 desobstruir a garganta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":" Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Primeiros socorros","oab":false,"nome":"Primeiros socorros","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417183,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os conceitos da NR \u2013 1, analise as afirmativas que seguem:I Empresa: O estabelecimento ou o conjunto de estabelecimentos, canteiros de obra, frente de trabalho, locais de trabalho e outras, constituindo a organiza\u00e7\u00e3o de que se utiliza o empregador para atingir seus objetivos;II Setor de servi\u00e7o: Cada uma das unidades da empresa, funcionando em lugares diferentes, tais como: f\u00e1brica, refinaria, usina, escrit\u00f3rio, loja, oficina, dep\u00f3sito, laborat\u00f3rio;III Estabelecimento: A \u00e1rea do trabalho fixa e tempor\u00e1ria, onde se desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de apoio e execu\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o ou reparo de uma obra;Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823561,"hashId":"a8a0cdf8538218a51b420f9c5acba1ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os conceitos da NR \u2013 1, analise as afirmativas que seguem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I <strong>Empresa:<\/strong> O estabelecimento ou o conjunto de estabelecimentos, canteiros de obra, frente de trabalho, locais de trabalho e outras, constituindo a organiza\u00e7\u00e3o de que se utiliza o empregador para atingir seus objetivos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II<strong> Setor de servi\u00e7o: <\/strong>Cada uma das unidades da empresa, funcionando em lugares diferentes, tais como: f\u00e1brica, refinaria, usina, escrit\u00f3rio, loja, oficina, dep\u00f3sito, laborat\u00f3rio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III<strong> Estabelecimento: <\/strong>A \u00e1rea do trabalho fixa e tempor\u00e1ria, onde se desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de apoio e execu\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o ou reparo de uma obra;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":6994562,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6994562,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6994563,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6994564,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6994565,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":6994566,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":" Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397918,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-01-disposicoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional deve desempenhar suas atribui\u00e7\u00f5es com modera\u00e7\u00e3o e sobriedade, utilizando-se das prerrogativas inerentes ao cargo\/fun\u00e7\u00e3o e os meios de que disp\u00f5e unicamente para a execu\u00e7\u00e3o ou cumprimento de seus deveres. Considerando o Guia de Conduta \u00c9tica do Sistema Financeiro Banestes, pode-se afirmar que o excerto acima diz respeito a um dos Princ\u00edpios \u00c9ticos Gerais adotados por esta institui\u00e7\u00e3o como priorit\u00e1rios e comuns a todos os relacionamentos. Qual princ\u00edpio \u00e9 esse?","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823571,"hashId":"6e5396e04a1855363bd8d80b3b148ad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O profissional deve desempenhar suas atribui\u00e7\u00f5es com modera\u00e7\u00e3o e sobriedade, utilizando-se das prerrogativas inerentes ao cargo\/fun\u00e7\u00e3o e os meios de que disp\u00f5e unicamente para a execu\u00e7\u00e3o ou cumprimento de seus deveres. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Guia de Conduta \u00c9tica do Sistema Financeiro Banestes, pode-se afirmar que o excerto acima diz respeito a um dos Princ\u00edpios \u00c9ticos Gerais adotados por esta institui\u00e7\u00e3o como priorit\u00e1rios e comuns a todos os relacionamentos. Qual princ\u00edpio \u00e9 esse?<\/p>","resposta":6994609,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperan\u00e7a.","id":6994609,"corpo":"<p>Temperan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idoneidade.","id":6994610,"corpo":"<p>Idoneidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":6994611,"corpo":"<p>Prud\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Probidade.","id":6994612,"corpo":"<p>Probidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Respeito.","id":6994613,"corpo":"<p>Respeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":" Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta modelos de implementa\u00e7\u00e3o em computa\u00e7\u00e3o em nuvem.","provas":[{"id":44411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2015-ufrrj-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340574,"hashId":"8526bbda09c73720904901505cc673b2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta modelos de implementa\u00e7\u00e3o em computa\u00e7\u00e3o em nuvem.<\/p>","resposta":4905901,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00fablico, Privado e H\u00edbrido.","id":4905901,"corpo":"<p align=justify>P\u00fablico, Privado e H\u00edbrido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SOAP, RESTFULL e REST.","id":4905902,"corpo":"<p align=justify>SOAP, RESTFULL e REST.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PASS, SAAS e IASS.","id":4905903,"corpo":"<p align=justify>PASS, SAAS e IASS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S3, WF e EC2.","id":4905904,"corpo":"<p align=justify>S3, WF e EC2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VMWare, Compliance e Segregado.","id":4905905,"corpo":"<p align=justify>VMWare, Compliance e Segregado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":420376,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-em-nuvem"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1340574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A otimiza\u00e7\u00e3o de consultas \u00e9 uma atividade importante para o processamento de consultas SQL. Os modos em que o otimizador de consultas pode operar s\u00e3o baseados em","provas":[{"id":44411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2015-ufrrj-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340581,"hashId":"3b7a97bdbd1092de66d0025ef8b7c4e8","enunciado":"<p align=justify>A otimiza\u00e7\u00e3o de consultas \u00e9 uma atividade importante para o processamento de consultas SQL. Os modos em que o otimizador de consultas pode operar s\u00e3o baseados em<\/p>","resposta":4905930,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regras e rela\u00e7\u00f5es.","id":4905929,"corpo":"<p align=justify>regras e rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regras e custos.","id":4905930,"corpo":"<p align=justify>regras e custos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bloqueios e transa\u00e7\u00f5es.","id":4905931,"corpo":"<p align=justify>bloqueios e transa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transa\u00e7\u00f5es e consultas.","id":4905932,"corpo":"<p align=justify>transa\u00e7\u00f5es e consultas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atributos e fases.","id":4905933,"corpo":"<p align=justify>atributos e fases.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1340581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um administrador de redes est\u00e1 implantando uma nova rede para 54 m\u00e1quinas em seu local de trabalho para atender ao departamento de cria\u00e7\u00e3o. Ele utiliza a rede privada 10.15.0.0\/16 para atender e dividir os departamentos internamente. Sabendo-se dessas restri\u00e7\u00f5es, qual a m\u00e1scara de rede que desperdi\u00e7a menos endere\u00e7os IP para essa nova divis\u00e3o?","provas":[{"id":44411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2015-ufrrj-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340588,"hashId":"fbda741e0504485b10dd9b25c1a4c79f","enunciado":"<p align=\"justify\">Um administrador de redes est\u00e1 implantando uma nova rede para 54 m\u00e1quinas em seu local de trabalho para atender ao departamento de cria\u00e7\u00e3o. Ele utiliza a rede privada 10.15.0.0\/16 para atender e dividir os departamentos internamente. Sabendo-se dessas restri\u00e7\u00f5es, qual a m\u00e1scara de rede que desperdi\u00e7a menos endere\u00e7os IP para essa nova divis\u00e3o?<\/p>","resposta":4905962,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/23.","id":4905959,"corpo":"<p align=justify>\/23.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/24.","id":4905960,"corpo":"<p align=justify>\/24.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\/25.","id":4905961,"corpo":"<p align=justify>\/25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/26.","id":4905962,"corpo":"<p align=justify>\/26.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\/27.","id":4905963,"corpo":"<p align=justify>\/27.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1340588","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a quantidade m\u00e1xima de mem\u00f3ria aceita por um sistema operacional de 32 bits?","provas":[{"id":44411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2015-ufrrj-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340592,"hashId":"054ef3d7cdacbf52654e26a6ee747a8f","enunciado":"<p align=justify>Qual a quantidade m\u00e1xima de mem\u00f3ria aceita por um sistema operacional de 32 bits?<\/p>","resposta":4905983,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0 GBytes.","id":4905979,"corpo":"<p align=justify>2,0 GBytes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5 GBytes.","id":4905980,"corpo":"<p align=justify>2,5 GBytes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,0 GBytes.","id":4905981,"corpo":"<p align=justify>3,0 GBytes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,5 GBytes.","id":4905982,"corpo":"<p align=justify>3,5 GBytes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,0 GBytes.","id":4905983,"corpo":"<p align=justify>4,0 GBytes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1340592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PR","id":3411,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o pronome relativo exerce determinadas fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas, de acordo com a constru\u00e7\u00e3o de que participa. Pode-se afirmar que o pronome relativo destacado no primeiro par\u00e1grafo do texto exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo destacado em:","provas":[{"id":44418,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PR","id":3411,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cress-pr-pr-2015-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PR - Agente Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1340740,"hashId":"3b3cf28c3d0874315c509397332fd0ee","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que o pronome relativo exerce determinadas fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas, de acordo com a constru\u00e7\u00e3o de que participa. Pode-se afirmar que o pronome relativo destacado no primeiro par\u00e1grafo do texto exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo destacado em:<\/p>","resposta":4906724,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fam\u00edlias com crian\u00e7as est\u00e3o no grupo que conseguiu entrar nos trens.","id":4906720,"corpo":"<p align=\"justify\">Fam\u00edlias <b><u>com crian\u00e7as<\/u><\/b> est\u00e3o no grupo que conseguiu entrar nos trens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centenas tamb\u00e9m embarcaram na Maced\u00f4nia em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Servia.","id":4906721,"corpo":"<p align=\"justify\">Centenas tamb\u00e9m embarcaram <b><u>na Maced\u00f4nia<\/u><\/b> em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Servia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia austr\u00edaca informou que quem pediu asilo \u00e0 Hungria n\u00e3o pode prosseguir viagem.","id":4906722,"corpo":"<p align=\"justify\">A pol\u00edcia austr\u00edaca informou que quem pediu asilo \u00e0 Hungria <b><u>n\u00e3o<\/u><\/b> pode prosseguir viagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00e1 aqueles que querem pedir ref\u00fagio \u00e0 \u00c1ustria podem se mover por duas semanas no pa\u00eds.","id":4906723,"corpo":"<p align=\"justify\">J\u00e1 aqueles que querem pedir <b><u>ref\u00fagio<\/u><\/b> \u00e0 \u00c1ustria podem se mover por duas semanas no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depois disso, eles podem ser devolvidos para o \u00faltimo pa\u00eds de tr\u00e2nsito.","id":4906724,"corpo":"<p align=\"justify\">Depois disso, <b><u>eles<\/u><\/b> podem ser devolvidos para o \u00faltimo pa\u00eds de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo. Migrantes pegam trens com destino \u00e0 Alemanha e \u00e0 \u00c1ustria Centenas de migrantes que estavam bloqueados em campos de refugiados improvisados em esta\u00e7\u00f5es de Budapeste, na Hungria, conseguiram embarcar com destino \u00e0 Alemanha e \u00e0 \u00c1ustria. Fam\u00edlias com crian\u00e7as est\u00e3o no grupo que conseguiu entrar nos trens. Centenas tamb\u00e9m embarcaram na Maced\u00f4nia em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00e9rvia. A empresa que opera o sistema de trens na Hungria informou que a composi\u00e7\u00e3o que vai para Munique parou em Hegyeshalom, cidade na fronteira com a \u00c1ustria, \u00e0 espera da \"a\u00e7\u00e3o das autoridades\". A pol\u00edcia austr\u00edaca informou que quem pediu asilo \u00e0 Hungria n\u00e3o pode prosseguir viagem. J\u00e1 aqueles que querem pedir ref\u00fagio \u00e0 \u00c1ustria podem se mover por duas semanas no pa\u00eds. Depois disso, eles podem ser devolvidos para o \u00faltimo pa\u00eds de tr\u00e2nsito. Budapeste Muitos refugiados aproveitaram que n\u00e3o havia for\u00e7as de seguran\u00e7a para correr at\u00e9 os trens que partiam para Viena, Munique e Berlim, de acordo com a ag\u00eancia France Presse. A checagem dos documentos era feita pelas autoridades dentro do trem, segundo a Reuters. De acordo com o canal local M1, no entanto, embarcaram apenas migrantes que tinham comprado as passagens e dispunham de documentos v\u00e1lidos. (1) v\u00e1rios dias, muitas pessoas (2) espera de asilo na Alemanha, \u00c1ustria ou em um pa\u00eds escandinavo permaneceram em acampamentos improvisados e pediam que (3) autoridades deixassem o grupo seguir viagem. Na Maced\u00f4nia, o governo forneceu trens, que partem duas vezes por dia, para os imigrantes que se dirigem \u00e0 Servia. Em um acampamento improvisado, as pessoas receberam ajuda humanit\u00e1ria antes de embarcar em comboios escoltados pela pol\u00edcia e pelo ex\u00e9rcito maced\u00f4nio. [...] Nos \u00faltimos dias, as autoridades detiveram 36 pessoas por tr\u00e1fico de seres humanos, que enfrentar\u00e3o investiga\u00e7\u00f5es policiais, indicou o relat\u00f3rio do Minist\u00e9rio do Interior h\u00fangaro. Os ministros do Interior da Fran\u00e7a, da Alemanha e do Reino Unido pediram \u00e0 presid\u00eancia da Uni\u00e3o Europeia que organize uma reuni\u00e3o nas duas pr\u00f3ximas semanas sobre a chegada de grande quantidade de imigrantes \u00e0s fronteiras do bloco. Guerras, pobreza, repress\u00e3o pol\u00edtica e religiosa s\u00e3o alguns dos motivos que impulsionam milhares de pessoas a deixar pa\u00edses como S\u00edria, Afeganist\u00e3o, Iraque, L\u00edbia e Eritreia. (g1.globo.com\/) ","id":413158,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder \u00e0s \r\n<b>quest\u00f5es de \r\n1 a 5<\/b>, leia o texto abaixo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><b>Migrantes pegam \r\ntrens com destino \u00e0 Alemanha e \r\n\u00e0 \u00c1ustria <\/b><\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\nCentenas de migrantes <b><u>que<\/u><\/b> estavam \r\nbloqueados em \r\ncampos de refugiados improvisados em esta\u00e7\u00f5es \r\nde Budapeste, na Hungria, conseguiram embarcar \r\ncom destino \u00e0 Alemanha e \u00e0 \u00c1ustria. Fam\u00edlias \r\ncom crian\u00e7as est\u00e3o no grupo que conseguiu \r\nentrar nos trens. Centenas tamb\u00e9m embarcaram na \r\nMaced\u00f4nia em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00e9rvia. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">      A empresa \r\nque opera o sistema de trens na \r\nHungria informou que a composi\u00e7\u00e3o que vai para \r\nMunique parou em Hegyeshalom, cidade na \r\nfronteira com a \u00c1ustria, \u00e0 espera da \"a\u00e7\u00e3o das \r\nautoridades\". <\/p><p \r\nalign=\"justify\">      A pol\u00edcia \r\naustr\u00edaca informou que quem pediu \r\nasilo \u00e0 Hungria n\u00e3o pode prosseguir viagem. J\u00e1 \r\naqueles que querem pedir ref\u00fagio \u00e0 \u00c1ustria \r\npodem se mover por duas semanas no pa\u00eds. Depois \r\ndisso, eles podem ser devolvidos para o \u00faltimo \r\npa\u00eds de tr\u00e2nsito. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">      \r\n<b>Budapeste <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\">      Muitos \r\nrefugiados aproveitaram que n\u00e3o havia \r\nfor\u00e7as de seguran\u00e7a para correr at\u00e9 os trens \r\nque partiam para Viena, Munique e Berlim, de \r\nacordo com a ag\u00eancia France Presse. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">      A checagem \r\ndos documentos era feita pelas \r\nautoridades dentro do trem, segundo a Reuters. \r\nDe acordo com o canal local M1, no entanto, \r\nembarcaram apenas migrantes que tinham comprado \r\nas passagens e dispunham de documentos \r\nv\u00e1lidos. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n    (<b>1<\/b>) v\u00e1rios dias, muitas \r\npessoas (<b>2<\/b>) espera de \r\nasilo na Alemanha, \u00c1ustria ou em um pa\u00eds \r\nescandinavo permaneceram em acampamentos \r\nimprovisados e pediam que (<b>3<\/b>) \r\nautoridades \r\ndeixassem o grupo seguir viagem. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">      Na \r\nMaced\u00f4nia, o governo forneceu trens, que \r\npartem duas vezes por dia, para os imigrantes \r\nque se dirigem \u00e0 Servia. Em um acampamento \r\nimprovisado, as pessoas receberam ajuda \r\nhumanit\u00e1ria antes de embarcar em comboios \r\nescoltados pela pol\u00edcia e pelo ex\u00e9rcito \r\nmaced\u00f4nio. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n    [...] <\/p><p \r\nalign=\"justify\">      Nos \r\n\u00faltimos dias, as autoridades detiveram 36 \r\npessoas por tr\u00e1fico de seres humanos, que \r\nenfrentar\u00e3o investiga\u00e7\u00f5es policiais, indicou o \r\nrelat\u00f3rio do Minist\u00e9rio do Interior \r\nh\u00fangaro. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n    Os ministros do Interior da \r\nFran\u00e7a, da Alemanha \r\ne do Reino Unido pediram \u00e0 presid\u00eancia da Uni\u00e3o \r\nEuropeia que organize uma reuni\u00e3o nas duas \r\npr\u00f3ximas semanas sobre a chegada de grande \r\nquantidade de imigrantes \u00e0s fronteiras do \r\nbloco. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n    Guerras, pobreza, repress\u00e3o \r\npol\u00edtica e \r\nreligiosa s\u00e3o alguns dos motivos que \r\nimpulsionam milhares de pessoas a deixar pa\u00edses \r\ncomo S\u00edria, Afeganist\u00e3o, Iraque, L\u00edbia e \r\nEritreia. <\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: right;\"><i>(g1.globo.com\/)\r\n<\/i><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1340740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o expressamente disposto no Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro, o l\u00edder \u00e9 o vereador escolhido:","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828777,"hashId":"54ea02de09b0d3325ed1f426b2b87b4d","enunciado":"<p>De acordo com o expressamente disposto no Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro, o l\u00edder \u00e9 o vereador escolhido:<\/p>","resposta":7014987,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" pela maioria absoluta dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada cinco vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o","id":7014987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pela maioria absoluta dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada cinco vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela maioria simples dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada dez vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o","id":7014988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela maioria simples dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada dez vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por tr\u00eas quintos dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada oito vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o","id":7014989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por tr\u00eas quintos dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada oito vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por dois ter\u00e7os dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada seis vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o","id":7014990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por dois ter\u00e7os dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada seis vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"asdfdasdf asdfaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaVelho mal disfar\u00e7ado asd\tOs cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.asd\tO cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.asd O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.asd\tEmbora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.asd\tA cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.asd\tComo representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.asd\tO fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco.O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, 1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.","id":467634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdfdasdf asdfaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa<\/strong><strong>Velho mal disfar\u00e7ado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Os cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>O cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd <\/span>O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Embora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>A cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Como representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>O fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco.O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\"><em>Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, <\/em><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\"><em>1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","oab":true,"nome":"C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400019,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-municipal-do-rio-de-janeiro"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","pai":400019,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400020,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-camara-municipal-do-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fireworks CS5 \u00e9 um programa vers\u00e1til da Adobe para cria\u00e7\u00e3o, edi\u00e7\u00e3o e otimiza\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos da web. Com ele,\u00e9 poss\u00edvel criar e editar imagens de bitmap e de vetor, projetar efeitos da web, como sobreposi\u00e7\u00f5es e menus pop-up, recortar e otimizar gr\u00e1ficos para reduzir seu tamanho de arquivo e poupar tempo automatizando tarefas repetitivas. O formato nativo do Fireworks CS5 \u00e9:","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828792,"hashId":"cd5bad85018291e8fefc8b766b640571","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fireworks CS5 \u00e9 um programa vers\u00e1til da Adobe para cria\u00e7\u00e3o, edi\u00e7\u00e3o e otimiza\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos da <em>web<\/em>. Com ele,\u00e9 poss\u00edvel criar e editar imagens de bitmap e de vetor, projetar efeitos da<em> web,<\/em> como sobreposi\u00e7\u00f5es e menus <em>pop-up<\/em>, recortar e otimizar gr\u00e1ficos para reduzir seu tamanho de arquivo e poupar tempo automatizando tarefas repetitivas. O formato nativo do Fireworks CS5 \u00e9:<\/p>","resposta":7015048,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" EPS","id":7015047,"corpo":"<p> EPS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PNG","id":7015048,"corpo":"<p>PNG<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FWK","id":7015049,"corpo":"<p>FWK<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SVG","id":7015050,"corpo":"<p>SVG<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A formata\u00e7\u00e3o dos elementos que comp\u00f5em o layout de uma p\u00e1gina \u00e9 feita por meio de &lt;tags&gt; . Assim, al\u00e9m do justify, os tr\u00eas outros atributos poss\u00edveis para a tag &lt;p align= ..........&gt; s\u00e3o:","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828795,"hashId":"d7c83dc44c95c9cf607a287f45b91f02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A formata\u00e7\u00e3o dos elementos que comp\u00f5em o<em> layout <\/em>de uma p\u00e1gina \u00e9 feita por meio de &lt;tags&gt; . Assim, al\u00e9m do<em> justify<\/em>, os tr\u00eas outros atributos poss\u00edveis para a tag &lt;p align= ..........&gt; s\u00e3o:<\/p>","resposta":7015062,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"top, center e bottom","id":7015059,"corpo":"<p><em>top, center e bottom<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"left, middle e right ","id":7015060,"corpo":"<p><em>left, middle e right <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"top, middle e bottom ","id":7015061,"corpo":"<p><em>top, middle e bottom <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"left, center e right","id":7015062,"corpo":"<p><em>left, center e right<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tipografia, existem tipos variados de papel, dispon\u00edveis em formatos diferentes e com usos espec\u00edficos. Abaixo s\u00e3o caracterizados dois tipos de papel:I. De baixo custo, dispon\u00edvel em peso leve e absorvente, nas cores branco e c\u00e2nhamo, com peso de 30 lb aconselhado para uso em jornais e tabloides.II. Mais pesado, dur\u00e1vel. Em combina\u00e7\u00e3o com outros tipos, numa variedade de acabamentos e n\u00e3o revestidos, \u00e9 usado em cart\u00f5es de visitas, capas de relat\u00f3rios, menus, convites, bilhetes de teatro, cart\u00f5es postais, folhetos de bolso e cart\u00f5es de felicita\u00e7\u00f5es.Os tipos caracterizados em I e II s\u00e3o conhecidos, respectivamente, por:","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828820,"hashId":"364e75ad0f45098eae58a749a08b140a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tipografia, existem tipos variados de papel, dispon\u00edveis em formatos diferentes e com usos espec\u00edficos. Abaixo s\u00e3o caracterizados dois tipos de papel:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De baixo custo, dispon\u00edvel em peso leve e absorvente, nas cores branco e c\u00e2nhamo, com peso de 30 lb aconselhado para uso em jornais e tabloides.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mais pesado, dur\u00e1vel. Em combina\u00e7\u00e3o com outros tipos, numa variedade de acabamentos e n\u00e3o revestidos, \u00e9 usado em cart\u00f5es de visitas, capas de relat\u00f3rios, menus, convites, bilhetes de teatro, cart\u00f5es postais, folhetos de bolso e cart\u00f5es de felicita\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tipos caracterizados em I e II s\u00e3o conhecidos, respectivamente, por:<\/p>","resposta":7015160,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cover e kraft","id":7015159,"corpo":"<p><em>cover e kraft<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"newsprint e cover ","id":7015160,"corpo":"<p><em>newsprint e cover <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"kraft e bond","id":7015161,"corpo":"<p><em>kraft e bond<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bond e newsprint","id":7015162,"corpo":"<p><em>bond e newsprint<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se tem uma folha de papel, o formato \u00e9 usado para referenciar as dimens\u00f5es, em mil\u00edmetros ou cent\u00edmetros. Nesse contexto, em resmas de papel nos tamanhos A4 e Of\u00edcio (tamb\u00e9m chamado Legal), as medidas (largura X altura) s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828827,"hashId":"181881e987c8daf819149f41a1ff2b9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se tem uma folha de papel, o formato \u00e9 usado para referenciar as dimens\u00f5es, em mil\u00edmetros ou cent\u00edmetros. Nesse contexto, em resmas de papel nos tamanhos A4 e Of\u00edcio (tamb\u00e9m chamado Legal), as medidas (largura X altura) s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7015187,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"210 X 297 e 216 X 356","id":7015187,"corpo":"<p>210 X 297 e 216 X 356<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"210 X 297 e 216 X 279","id":7015188,"corpo":"<p>210 X 297 e 216 X 279<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"297 X 420 e 216 X 356","id":7015189,"corpo":"<p>297 X 420 e 216 X 356<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"297 X 420 e 216 X 279 ","id":7015190,"corpo":"<p>297 X 420 e 216 X 279 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ambiente de software, os sistemas s\u00e3o as ferramentas utilizadas para a execu\u00e7\u00e3o de tarefas pelo usu\u00e1rio e h\u00e1 um conceito que permite avaliar o momento do di\u00e1logo entre o usu\u00e1rio e a interface do software. Este conceito \u00e9 utilizado para definir a facilidade com que as pessoas empregam a ferramenta ou um objeto para realizar uma tarefa, e est\u00e1 associado \u00e0 capacidade do sistema de fazer com que o usu\u00e1rio tenha sucesso na execu\u00e7\u00e3o de suas tarefas. Nesse processo, a f\u00e1cil aprendizagem, utiliza\u00e7\u00e3o eficiente e gest\u00e3o de erros s\u00e3o pontos fundamentais na percep\u00e7\u00e3o deste usu\u00e1rio. Esse conceito \u00e9 conhecido por:","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828863,"hashId":"f978d72a06bc58e85aa42cb2dcfea3b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente de <em>software<\/em>, os sistemas s\u00e3o as ferramentas utilizadas para a execu\u00e7\u00e3o de tarefas pelo usu\u00e1rio e h\u00e1 um conceito que permite avaliar o momento do di\u00e1logo entre o usu\u00e1rio e a interface do<em> software<\/em>. Este conceito \u00e9 utilizado para definir a facilidade com que as pessoas empregam a ferramenta ou um objeto para realizar uma tarefa, e est\u00e1 associado \u00e0 capacidade do sistema de fazer com que o usu\u00e1rio tenha sucesso na execu\u00e7\u00e3o de suas tarefas. Nesse processo, a f\u00e1cil aprendizagem, utiliza\u00e7\u00e3o eficiente e gest\u00e3o de erros s\u00e3o pontos fundamentais na percep\u00e7\u00e3o deste usu\u00e1rio. Esse conceito \u00e9 conhecido por:<\/p>","resposta":7015331,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usabilidade","id":7015331,"corpo":"<p>usabilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acessibilidade","id":7015332,"corpo":"<p>acessibilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disponibilidade","id":7015333,"corpo":"<p>disponibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confiabilidade","id":7015334,"corpo":"<p>confiabilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Engenharia De Usabilidade","oab":false,"nome":"Engenharia De Usabilidade","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428844,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-usabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segundo pr\u00e9-molar superior direito \u00e9 identificado pelo n\u00famero","provas":[{"id":60066,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-cirurgiao-dentista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1812637,"hashId":"5dbf7eed5725b66b7d8a6b0742bef9f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo pr\u00e9-molar superior direito \u00e9 identificado pelo n\u00famero<\/p>","resposta":6943503,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":6943503,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45.","id":6943504,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"34.","id":6943505,"corpo":"<p>34.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25.","id":6943506,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16.","id":6943507,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela abaixo, de saldos e movimenta\u00e7\u00f5es da entidade em 2013, extra\u00eddas dos sistemas de informa\u00e7\u00f5es da Empresa Campe\u00e3, assinale a alternativa que apresenta o custo da produ\u00e7\u00e3o nesse per\u00edodo.Informa\u00e7\u00f5esR$Custos indiretos de produ\u00e7\u00e3o600.000Vendas no per\u00edodo8.000.000Estoque inicial de mat\u00e9rias-primas300.000Compras de mat\u00e9rias-primas1.500.000Estoque final de mat\u00e9rias-primas200.000M\u00e3o de obra direta700.000Estoque inicial de produtos em elabora\u00e7\u00e3o200.000Estoque final de produtos em elabora\u00e7\u00e3o300.000Estoque final de produtos acabados100.000Juros sobre empr\u00e9stimos para produ\u00e7\u00e3o de bens10.000","provas":[{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1812939,"hashId":"de132cda660ca65676317fc9e4ed9794","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela abaixo, de saldos e movimenta\u00e7\u00f5es da entidade em 2013, extra\u00eddas dos sistemas de informa\u00e7\u00f5es da Empresa Campe\u00e3, assinale a alternativa que apresenta o custo da produ\u00e7\u00e3o nesse per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 439px;\"><colgroup><col width=\"281\"><col width=\"158\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"><em>Informa\u00e7\u00f5es<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"><em>R$<\/em><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Custos indiretos de produ\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">600.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Vendas no per\u00edodo<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">8.000.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Estoque inicial de mat\u00e9rias-primas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">300.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Compras de mat\u00e9rias-primas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1.500.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Estoque final de mat\u00e9rias-primas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">200.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">M\u00e3o de obra direta<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">700.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Estoque inicial de produtos em elabora\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">200.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Estoque final de produtos em elabora\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">300.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Estoque final de produtos acabados<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">100.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Juros sobre empr\u00e9stimos para produ\u00e7\u00e3o de bens<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">10.000<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6945014,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$3.100.000,00.","id":6945013,"corpo":"<p>R$3.100.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$2.900.000,00.","id":6945014,"corpo":"<p>R$2.900.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$2.800.000,00.","id":6945015,"corpo":"<p>R$2.800.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$2.200.000,00.","id":6945016,"corpo":"<p>R$2.200.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$3.000.000,00.","id":6945017,"corpo":"<p>R$3.000.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Custo de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Custo de Produ\u00e7\u00e3o","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-custo-de-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, um exemplo de uma topologia f\u00edsica e uma l\u00f3gica de rede. ","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811597,"hashId":"69ff12b4df180ebd0c149670c2dd2894","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, um exemplo de uma topologia f\u00edsica e uma l\u00f3gica de rede. <\/p>","resposta":6938468,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ethernet\/ Estrela.","id":6938464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ethernet\/ Estrela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Barramento\/ Ponto a ponto.","id":6938465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barramento\/ Ponto a ponto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anel\/ Barramento.","id":6938466,"corpo":"<p>Anel\/ Barramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Token Ring\/ Anel.","id":6938467,"corpo":"<p>Token Ring\/ Anel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anel\/ Token Ring.","id":6938468,"corpo":"<p>Anel\/ Token Ring.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os processos de um sistema operacional, em rela\u00e7\u00e3o aos seus estados, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811598,"hashId":"962dac75e8f438e6240bcd8ed76fe0ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os processos de um sistema operacional, em rela\u00e7\u00e3o aos seus estados, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6938472,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um processo, ap\u00f3s ser submetido, permanece suspenso aguardando um recurso que n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel ou uma entrada\/ sa\u00edda de dados.","id":6938469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo, ap\u00f3s ser submetido, permanece suspenso aguardando um recurso que n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel ou uma entrada\/ sa\u00edda de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns exemplos de estados dos processos s\u00e3o: suspenso, pronto, executando e espera.","id":6938470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns exemplos de estados dos processos s\u00e3o: suspenso, pronto, executando e espera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo, quando est\u00e1 no estado de t\u00e9rmino, significa que ele finalizou sua execu\u00e7\u00e3o e pode ser removido da mem\u00f3ria do sistema.","id":6938471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo, quando est\u00e1 no estado de t\u00e9rmino, significa que ele finalizou sua execu\u00e7\u00e3o e pode ser removido da mem\u00f3ria do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um processo, ap\u00f3s o estado de espera, pode retornar para o estado executando\/ em execu\u00e7\u00e3o.","id":6938472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo, ap\u00f3s o estado de espera, pode retornar para o estado executando\/ em execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um processo \u00e9 chamado de novo quando ele est\u00e1 sendo criado, isto \u00e9, seu c\u00f3digo est\u00e1 sendo carregado em mem\u00f3ria, junto com suas bibliotecas.","id":6938473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo \u00e9 chamado de novo quando ele est\u00e1 sendo criado, isto \u00e9, seu c\u00f3digo est\u00e1 sendo carregado em mem\u00f3ria, junto com suas bibliotecas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405081,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tipos de barramentos usados em microcomputadores, exceto: ","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811608,"hashId":"967ccef2a4e70a729b89b37b8bfc83f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tipos de barramentos usados em microcomputadores, <strong>exceto<\/strong>: <\/p>","resposta":6938521,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AMR. ","id":6938519,"corpo":"<p>AMR. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ACR. ","id":6938520,"corpo":"<p>ACR. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TTL.","id":6938521,"corpo":"<p>TTL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MCA.","id":6938522,"corpo":"<p>MCA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CNR. ","id":6938523,"corpo":"<p>CNR. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Barramento","oab":false,"nome":"Barramento","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428983,"slug":"tecnologia-da-informacao-barramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na normaliza\u00e7\u00e3o, a primeira Forma Normal deve garantir que","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811610,"hashId":"3919441baf46fa95a397db2deaa82a17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na normaliza\u00e7\u00e3o, a primeira Forma Normal deve garantir que<\/p>","resposta":6938529,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo atributo seja at\u00f4mico.","id":6938529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo atributo seja at\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todo atributo que n\u00e3o \u00e9 chave deve ser totalmente dependente da chave prim\u00e1ria.","id":6938530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo atributo que n\u00e3o \u00e9 chave deve ser totalmente dependente da chave prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todo atributo que n\u00e3o \u00e9 chave seja mutuamente independente, ou seja, que n\u00e3o existam fun\u00e7\u00f5es que definam um ao outro.","id":6938531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo atributo que n\u00e3o \u00e9 chave seja mutuamente independente, ou seja, que n\u00e3o existam fun\u00e7\u00f5es que definam um ao outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caso necess\u00e1rio, exista pelo menos uma redund\u00e2ncia.","id":6938532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso necess\u00e1rio, exista pelo menos uma redund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possua a mesma forma Normal de Boyce-Codd. ","id":6938533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possua a mesma forma Normal de Boyce-Codd. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra relacional","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra relacional","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8054,"slug":"tecnologia-da-informacao-algebra-relacional"},{"nome_clean":"Primeira forma normal (1 fn)","oab":false,"nome":"Primeira forma normal (1 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8059,"slug":"tecnologia-da-informacao-primeira-forma-normal-1-fn"},{"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":8054,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8061,"slug":"tecnologia-da-informacao-normalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o modelos de processo\/ desenvolvimento de software, exceto:","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811652,"hashId":"be714f298039512f3ac60c4b531e0e92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o modelos de processo\/ desenvolvimento de software, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":6938740,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espiral.","id":6938739,"corpo":"<p>espiral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de riscos.","id":6938740,"corpo":"<p>an\u00e1lise de riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iterativo e incremental.","id":6938741,"corpo":"<p>iterativo e incremental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cascata.","id":6938742,"corpo":"<p>cascata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incremental, apenas.","id":6938743,"corpo":"<p>incremental, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto aos Atributos em um Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados. ","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811662,"hashId":"3c9b45414427e6d3eba10583f6f8b379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto aos Atributos em um Sistema de Gerenciamento de Banco de Dados. <\/p>","resposta":6938790,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o as linhas de uma tabela.","id":6938789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as linhas de uma tabela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o as colunas de uma tabela.","id":6938790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as colunas de uma tabela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjunto de um ou mais colunas que determinam a unicidade de cada registro.","id":6938791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de um ou mais colunas que determinam a unicidade de cada registro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o as cardinalidades de uma tabela. ","id":6938792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as cardinalidades de uma tabela. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o as tabelas de um banco de dados. ","id":6938793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as tabelas de um banco de dados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es e Propriedades do SGBD","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es e Propriedades do SGBD","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8003,"slug":"tecnologia-da-informacao-definicoes-e-propriedades-do-sgbd"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre um tipo de topologia f\u00edsica de uma estrutura de rede: possui liga\u00e7\u00f5es ponto a ponto que operam em um \u00fanico sentido de transmiss\u00e3o. Os dispositivos s\u00e3o conectados em s\u00e9rie, formando um circuito fechado. O sinal circula nesta estrutura at\u00e9 chegar ao destino. Os dados s\u00e3o transmitidos unidirecionalmente de n\u00f3 em n\u00f3 at\u00e9 atingir o seu destino. Assinale a alternativa que apresenta esse tipo de topologia.","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811664,"hashId":"3611cc3a396f8a3391f147608280e8fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre um tipo de topologia f\u00edsica de uma estrutura de rede: possui liga\u00e7\u00f5es ponto a ponto que operam em um \u00fanico sentido de transmiss\u00e3o. Os dispositivos s\u00e3o conectados em s\u00e9rie, formando um circuito fechado. O sinal circula nesta estrutura at\u00e9 chegar ao destino. Os dados s\u00e3o transmitidos unidirecionalmente de n\u00f3 em n\u00f3 at\u00e9 atingir o seu destino. Assinale a alternativa que apresenta esse tipo de topologia.<\/p>","resposta":6938799,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anel.","id":6938799,"corpo":"<p>Anel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrela.","id":6938800,"corpo":"<p>Estrela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ponto a ponto.","id":6938801,"corpo":"<p>Ponto a ponto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rvore.","id":6938802,"corpo":"<p>\u00c1rvore.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Barramento.","id":6938803,"corpo":"<p>Barramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"},{"nome_clean":"Anel","oab":false,"nome":"Anel","pai":397508,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397509,"slug":"tecnologia-da-informacao-anel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um endere\u00e7o IPv4 v\u00e1lido.","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811666,"hashId":"edaa5f0f78e094e8c971a392812c3966","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um endere\u00e7o IPv4 v\u00e1lido.<\/p>","resposta":6938809,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"192.168.20.250.","id":6938809,"corpo":"<p>192.168.20.250.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"128.256.20.20.","id":6938810,"corpo":"<p>128.256.20.20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"257.123.301.1.","id":6938811,"corpo":"<p>257.123.301.1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"192.168.0.0.","id":6938812,"corpo":"<p>192.168.0.0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"192.168.25.255. ","id":6938813,"corpo":"<p>192.168.25.255. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"},{"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429341,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv4"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as diretrizes construtivas e as estrat\u00e9gias de condicionamento t\u00e9rmico passivo para adequa\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o localizada no Rio de Janeiro, classificado como Zona Z8, segundo o Zoneamento Bioclim\u00e1tico Brasileiro, marque V para verdadeiro ou F para Falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) As sensa\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas s\u00e3o melhoradas por meio da desumidifica\u00e7\u00e3o dos ambientes. Esta estrat\u00e9gia pode ser obtida por meio da renova\u00e7\u00e3o do ar interno por ar externo atrav\u00e9s da ventila\u00e7\u00e3o dos ambientes. ( ) A ventila\u00e7\u00e3o cruzada \u00e9 obtida por meio da circula\u00e7\u00e3o de ar pelos ambientes da edifica\u00e7\u00e3o. Isto significa que se o ambiente tem janelas em apenas uma fachada, a porta deveria ser mantida aberta para permitir a ventila\u00e7\u00e3o cruzada. Tamb\u00e9m se deve atentar para os ventos predominantes da regi\u00e3o e para o entorno, pois o entorno pode alterar significativamente a dire\u00e7\u00e3o dos ventos. ( ) A forma, a orienta\u00e7\u00e3o e a implanta\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da correta orienta\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies envidra\u00e7adas, podem contribuir para otimizar o seu aquecimento no per\u00edodo frio atrav\u00e9s da incid\u00eancia de radia\u00e7\u00e3o solar. A cor externa dos componentes tamb\u00e9m desempenha papel importante no aquecimento dos ambientes por meio do aproveitamento da radia\u00e7\u00e3o solar. ( ) Nas situa\u00e7\u00f5es em que a temperatura do ar estiver entre 21\u00b0C e 30\u00b0C, a umidifica\u00e7\u00e3o do ar proporcionar\u00e1 sensa\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas mais agrad\u00e1veis. Essa estrat\u00e9gia pode ser obtida por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de recipientes com \u00e1gua e do controle da ventila\u00e7\u00e3o, pois esta \u00e9 indesej\u00e1vel por eliminar o vapor proveniente de plantas e atividades dom\u00e9sticas. ","provas":[{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1811673,"hashId":"f2447d80968c2de5894629cd9cb3105c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as diretrizes construtivas e as estrat\u00e9gias de condicionamento t\u00e9rmico passivo para adequa\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o localizada no Rio de Janeiro, classificado como Zona Z8, segundo o Zoneamento Bioclim\u00e1tico Brasileiro, marque V para verdadeiro ou F para Falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60062\/questao\/1811673-20210721181824000000-0.png\" width=\"249\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As sensa\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas s\u00e3o melhoradas por meio da desumidifica\u00e7\u00e3o dos ambientes. Esta estrat\u00e9gia pode ser obtida por meio da renova\u00e7\u00e3o do ar interno por ar externo atrav\u00e9s da ventila\u00e7\u00e3o dos ambientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A ventila\u00e7\u00e3o cruzada \u00e9 obtida por meio da circula\u00e7\u00e3o de ar pelos ambientes da edifica\u00e7\u00e3o. Isto significa que se o ambiente tem janelas em apenas uma fachada, a porta deveria ser mantida aberta para permitir a ventila\u00e7\u00e3o cruzada. Tamb\u00e9m se deve atentar para os ventos predominantes da regi\u00e3o e para o entorno, pois o entorno pode alterar significativamente a dire\u00e7\u00e3o dos ventos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A forma, a orienta\u00e7\u00e3o e a implanta\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da correta orienta\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies envidra\u00e7adas, podem contribuir para otimizar o seu aquecimento no per\u00edodo frio atrav\u00e9s da incid\u00eancia de radia\u00e7\u00e3o solar. A cor externa dos componentes tamb\u00e9m desempenha papel importante no aquecimento dos ambientes por meio do aproveitamento da radia\u00e7\u00e3o solar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nas situa\u00e7\u00f5es em que a temperatura do ar estiver entre 21\u00b0C e 30\u00b0C, a umidifica\u00e7\u00e3o do ar proporcionar\u00e1 sensa\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas mais agrad\u00e1veis. Essa estrat\u00e9gia pode ser obtida por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de recipientes com \u00e1gua e do controle da ventila\u00e7\u00e3o, pois esta \u00e9 indesej\u00e1vel por eliminar o vapor proveniente de plantas e atividades dom\u00e9sticas. <\/p>","resposta":6938845,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ V\/ V\/ V","id":6938844,"corpo":"<p>V\/ V\/ V\/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ F\/ F","id":6938845,"corpo":"<p>V\/ V\/ F\/ F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ V\/ F","id":6938846,"corpo":"<p>V\/ V\/ V\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ F\/ V","id":6938847,"corpo":"<p>F\/ F\/ F\/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V\/ F","id":6938848,"corpo":"<p>F\/ V\/ V\/ F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398812,"slug":"arquitetura-ventilacao"},{"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a concep\u00e7\u00e3o de um projeto arquitet\u00f4nico e suas instala\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que adota corretamente as diretrizes gerais indicadas para a elabora\u00e7\u00e3o de projetos de instala\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio. ","provas":[{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1811687,"hashId":"93b4afac9e148e796a15a5a7f84031dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a concep\u00e7\u00e3o de um projeto arquitet\u00f4nico e suas instala\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que adota corretamente as diretrizes gerais indicadas para a elabora\u00e7\u00e3o de projetos de instala\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio. <\/p>","resposta":6938918,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se na edifica\u00e7\u00e3o houver \u00e1reas isoladas sujeitas a risco de inc\u00eandio, dever\u00e1 ser previsto sistema de prote\u00e7\u00e3o por extintores manuais e a prote\u00e7\u00e3o a edifica\u00e7\u00f5es por extintores-carreta.","id":6938914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se na edifica\u00e7\u00e3o houver \u00e1reas isoladas sujeitas a risco de inc\u00eandio, dever\u00e1 ser previsto sistema de prote\u00e7\u00e3o por extintores manuais e a prote\u00e7\u00e3o a edifica\u00e7\u00f5es por extintores-carreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quantidade de unidades extintoras dever\u00e1 ser determinada obedecendo a normas, que, em princ\u00edpio, dependem da dist\u00e2ncia m\u00e1xima para o alcance do sistema, apenas.","id":6938915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de unidades extintoras dever\u00e1 ser determinada obedecendo a normas, que, em princ\u00edpio, dependem da dist\u00e2ncia m\u00e1xima para o alcance do sistema, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as edifica\u00e7\u00f5es dever\u00e3o conter sistema de prote\u00e7\u00e3o por hidrantes.","id":6938916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as edifica\u00e7\u00f5es dever\u00e3o conter sistema de prote\u00e7\u00e3o por hidrantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Admite-se somente reservat\u00f3rio exclusivo para o sistema como fonte de alimenta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua (com instala\u00e7\u00e3o hidropneum\u00e1tica), destinado exclusivamente ao servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio.","id":6938917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admite-se somente reservat\u00f3rio exclusivo para o sistema como fonte de alimenta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua (com instala\u00e7\u00e3o hidropneum\u00e1tica), destinado exclusivamente ao servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o e alarme mant\u00e9m a rede de jusante pressurizada e possibilita testes, drenagem e alarmes peri\u00f3dicos. \u00c9 formada por um dispositivo destinado a proteger, com chuveiros autom\u00e1ticos, uma \u00e1rea delimitada da edifica\u00e7\u00e3o. ","id":6938918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o e alarme mant\u00e9m a rede de jusante pressurizada e possibilita testes, drenagem e alarmes peri\u00f3dicos. \u00c9 formada por um dispositivo destinado a proteger, com chuveiros autom\u00e1ticos, uma \u00e1rea delimitada da edifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402983,"slug":"arquitetura-seguranca-contra-incendio-e-panico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a montagem de uma planta baixa no programa AutoCAD, assinale a alternativa que apresenta o comando que se deve usar quando \u00e9 preciso apagar partes de linhas, tra\u00e7os, c\u00edrculos arcos e polylines ou dividi-los em duas entidades distintas. ","provas":[{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1811694,"hashId":"dc0188753aea8fe7013bdb0322c8be03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a montagem de uma planta baixa no programa AutoCAD, assinale a alternativa que apresenta o comando que se deve usar quando \u00e9 preciso apagar partes de linhas, tra\u00e7os, c\u00edrculos arcos e <em>polylines <\/em>ou dividi-los em duas entidades distintas. <\/p>","resposta":6938949,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modify &gt; Break. ","id":6938949,"corpo":"<p>Modify &gt; Break. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Draw &gt; Mline.","id":6938950,"corpo":"<p>Draw &gt; Mline.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Draw &gt; Point &gt; Divide.","id":6938951,"corpo":"<p>Draw &gt; Point &gt; Divide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Draw &gt; Point &gt; Measure. ","id":6938952,"corpo":"<p>Draw &gt; Point &gt; Measure. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modify &gt; Extend &gt; Edge.","id":6938953,"corpo":"<p>Modify &gt; Extend &gt; Edge.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conceituar a implanta\u00e7\u00e3o geral em termos de massas edificadas do produto arquitet\u00f4nico pretendido, de forma a verificar sua viabilidade f\u00edsica e legal, al\u00e9m de conceituar o posicionamento das edifica\u00e7\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros legais (recuos, taxas de ocupa\u00e7\u00e3o etc.) e definir a volumetria das edifica\u00e7\u00f5es trata-se da seguinte etapa do processo projetual arquitet\u00f4nico:","provas":[{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1811697,"hashId":"8cba02cf4a0adf49406ab960a304ebfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceituar a implanta\u00e7\u00e3o geral em termos de massas edificadas do produto arquitet\u00f4nico pretendido, de forma a verificar sua viabilidade f\u00edsica e legal, al\u00e9m de conceituar o posicionamento das edifica\u00e7\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros legais (recuos, taxas de ocupa\u00e7\u00e3o etc.) e definir a volumetria das edifica\u00e7\u00f5es trata-se da seguinte etapa do processo projetual arquitet\u00f4nico:<\/p>","resposta":6938964,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudo Preliminar. ","id":6938964,"corpo":"<p>Estudo Preliminar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anteprojeto.","id":6938965,"corpo":"<p>Anteprojeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o e An\u00e1lise de Viabilidade.","id":6938966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concep\u00e7\u00e3o e An\u00e1lise de Viabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o do potencial construtivo do empreendimento.","id":6938967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualifica\u00e7\u00e3o e quantifica\u00e7\u00e3o do potencial construtivo do empreendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Verifica\u00e7\u00e3o Anal\u00edtica da Viabilidade Econ\u00f4mica do Empreendimento.","id":6938968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Verifica\u00e7\u00e3o Anal\u00edtica da Viabilidade Econ\u00f4mica do Empreendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"nome_clean":"Etapas do Processo","oab":false,"nome":"Etapas do Processo","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418073,"slug":"arquitetura-etapas-do-processo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a influ\u00eancia da parametriza\u00e7\u00e3o dos softwares CADD arquiteturais no desenvolvimento de um projeto arquitet\u00f4nico, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. (...) O uso do software param\u00e9trico AutoCAD baseia-se no modelo central do edif\u00edcio, enquanto no software n\u00e3o param\u00e9trico Revit, baseia-se nas vistas ortogonais segmentadas do edif\u00edcio. (...) No software n\u00e3o param\u00e9trico, limita-se \u00e0s informa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas da geometria do edif\u00edcio, enquanto no software param\u00e9trico s\u00e3o associadas adicionalmente informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o gr\u00e1ficas da execu\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio. (...) No que se refere \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es no projeto arquitet\u00f4nico, no software param\u00e9trico, as altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais trabalhosas e mais suscet\u00edveis a erros, visto que engloba muito mais informa\u00e7\u00f5es projetuais em rela\u00e7\u00e3o ao software n\u00e3o param\u00e9trico. (...) A utiliza\u00e7\u00e3o de software param\u00e9trico exige maiores conhecimentos t\u00e9cnicos dos projetistas sobre a execu\u00e7\u00e3o da obra e utiliza um sistema de representa\u00e7\u00e3o projetual (modelo 3D) mais compreens\u00edvel aos agentes da ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1811702,"hashId":"c56c13c2ede0c8dc8fd74a24f110bc5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a influ\u00eancia da parametriza\u00e7\u00e3o dos <em>softwares <\/em>CADD arquiteturais no desenvolvimento de um projeto arquitet\u00f4nico, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>) O uso do <em>software <\/em>param\u00e9trico AutoCAD baseia-se no modelo central do edif\u00edcio, enquanto no <em>software <\/em>n\u00e3o param\u00e9trico Revit, baseia-se nas vistas ortogonais segmentadas do edif\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>) No <em>software<\/em> n\u00e3o param\u00e9trico, limita-se \u00e0s informa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas da geometria do edif\u00edcio, enquanto no software param\u00e9trico s\u00e3o associadas adicionalmente informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o gr\u00e1ficas da execu\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>) No que se refere \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es no projeto arquitet\u00f4nico, no <em>software <\/em>param\u00e9trico, as altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais trabalhosas e mais suscet\u00edveis a erros, visto que engloba muito mais informa\u00e7\u00f5es projetuais em rela\u00e7\u00e3o ao <em>software <\/em>n\u00e3o param\u00e9trico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>) A utiliza\u00e7\u00e3o de <em>software <\/em>param\u00e9trico exige maiores conhecimentos t\u00e9cnicos dos projetistas sobre a execu\u00e7\u00e3o da obra e utiliza um sistema de representa\u00e7\u00e3o projetual (modelo 3D) mais compreens\u00edvel aos agentes da ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6938990,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ V\/ V\/ V","id":6938989,"corpo":"<p>V\/ V\/ V\/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ F\/ V","id":6938990,"corpo":"<p>F\/ V\/ F\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ V\/ F","id":6938991,"corpo":"<p>V\/ V\/ V\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ F\/ V","id":6938992,"corpo":"<p>F\/ F\/ F\/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V\/ F","id":6938993,"corpo":"<p>F\/ V\/ V\/ F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve o sistema de fachada ventilada.","provas":[{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1811712,"hashId":"af983c5048ac546cc81a29dfdf4e9ea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreve o sistema de fachada ventilada.<\/p>","resposta":6939039,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema proporciona um afastamento entre a parede da edifica\u00e7\u00e3o e o revestimento e cria uma c\u00e2mara de ar em movimento, que permite a ventila\u00e7\u00e3o natural por meio do efeito chamin\u00e9, em que o ar entra frio pela parte inferior e sai quente pela parte superior. Desta forma, o produto confere maior conforto t\u00e9rmico, pois evita umidade e condensa\u00e7\u00f5es. O revestimento oferece mais prote\u00e7\u00e3o contra chuvas direcionadas e torrenciais, por ser imperme\u00e1vel.","id":6939039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema proporciona um afastamento entre a parede da edifica\u00e7\u00e3o e o revestimento e cria uma c\u00e2mara de ar em movimento, que permite a ventila\u00e7\u00e3o natural por meio do efeito chamin\u00e9, em que o ar entra frio pela parte inferior e sai quente pela parte superior. Desta forma, o produto confere maior conforto t\u00e9rmico, pois evita umidade e condensa\u00e7\u00f5es. O revestimento oferece mais prote\u00e7\u00e3o contra chuvas direcionadas e torrenciais, por ser imperme\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neste sistema, as colunas verticais da fachada \u2013 cujas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o suportar a press\u00e3o do vento e receber as veda\u00e7\u00f5es \u2013 s\u00e3o instaladas nos frontais de laje da edifica\u00e7\u00e3o, com ancoragens pr\u00f3prias. Paralelamente, na instala\u00e7\u00e3o, sobem as divis\u00f5es horizontais (travessas). Por fim, novamente pelo lado externo, instaladores em balancins parafusam os quadros de vidro. Esse sistema foi largamente usado nas primeiras fachadas e, ainda hoje, \u00e9 muito empregado com vers\u00f5es melhoradas e de alto desempenho. Suas vantagens s\u00e3o o baixo custo de transporte e manuseio, al\u00e9m de oferecer flexibilidade para ajustes em obra.","id":6939040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste sistema, as colunas verticais da fachada \u2013 cujas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o suportar a press\u00e3o do vento e receber as veda\u00e7\u00f5es \u2013 s\u00e3o instaladas nos frontais de laje da edifica\u00e7\u00e3o, com ancoragens pr\u00f3prias. Paralelamente, na instala\u00e7\u00e3o, sobem as divis\u00f5es horizontais (travessas). Por fim, novamente pelo lado externo, instaladores em balancins parafusam os quadros de vidro. Esse sistema foi largamente usado nas primeiras fachadas e, ainda hoje, \u00e9 muito empregado com vers\u00f5es melhoradas e de alto desempenho. Suas vantagens s\u00e3o o baixo custo de transporte e manuseio, al\u00e9m de oferecer flexibilidade para ajustes em obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um tipo de fachada-cortina em que o vidro \u00e9 colado com silicone nos perfis dos quadros de alum\u00ednio, ficando a estrutura oculta, na face interna. Este sistema eliminou o alum\u00ednio externo, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de uma fachada totalmente envidra\u00e7ada. Toda infraestrutura fica oculta pelos vidros, desta forma, permite grande flexibilidade e \u00e9 largamente usado.","id":6939041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um tipo de fachada-cortina em que o vidro \u00e9 colado com silicone nos perfis dos quadros de alum\u00ednio, ficando a estrutura oculta, na face interna. Este sistema eliminou o alum\u00ednio externo, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de uma fachada totalmente envidra\u00e7ada. Toda infraestrutura fica oculta pelos vidros, desta forma, permite grande flexibilidade e \u00e9 largamente usado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Este sistema \u00e9 considerado um desenvolvimento da fachada-cortina tipo stick. O sistema \u00e9 composto por pain\u00e9is modulares estruturados com perfis de alum\u00ednio e fechados com vidro. Al\u00e9m dessa estrutura b\u00e1sica, os m\u00f3dulos podem ainda receber elementos para sombreamento ou para diversificar o acabamento, como granito, alum\u00ednio composto (ACM), brises, entre outros.","id":6939042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este sistema \u00e9 considerado um desenvolvimento da fachada-cortina tipo <em>stick<\/em>. O sistema \u00e9 composto por pain\u00e9is modulares estruturados com perfis de alum\u00ednio e fechados com vidro. Al\u00e9m dessa estrutura b\u00e1sica, os m\u00f3dulos podem ainda receber elementos para sombreamento ou para diversificar o acabamento, como granito, alum\u00ednio composto (ACM), brises, entre outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neste sistema, os pain\u00e9is incluem a estrutura em alum\u00ednio, os vidros e todos os complementos. Os m\u00f3dulos permitem a montagem de fachadas planas ou poligonais, verticais ou inclinadas, lisas ou com recortes em alto ou baixo relevo. As ancoragens podem ser reguladas em tr\u00eas dire\u00e7\u00f5es (x, y, z). Os m\u00f3dulos s\u00e3o aptos a receber vidro, granito e outros produtos usados no revestimento de edif\u00edcios.","id":6939043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste sistema, os pain\u00e9is incluem a estrutura em alum\u00ednio, os vidros e todos os complementos. Os m\u00f3dulos permitem a montagem de fachadas planas ou poligonais, verticais ou inclinadas, lisas ou com recortes em alto ou baixo relevo. As ancoragens podem ser reguladas em tr\u00eas dire\u00e7\u00f5es (x, y, z). Os m\u00f3dulos s\u00e3o aptos a receber vidro, granito e outros produtos usados no revestimento de edif\u00edcios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398812,"slug":"arquitetura-ventilacao"},{"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a atividade t\u00e9cnica que, durante e ap\u00f3s a conclus\u00e3o de obra ou servi\u00e7o t\u00e9cnico, consiste na revis\u00e3o dos elementos do projeto em conformidade com o que foi executado, objetivando tanto sua regularidade junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos como sua atualiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1811720,"hashId":"868a0bf04dcfe2b1a08a04c65bfe6d84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a atividade t\u00e9cnica que, durante e ap\u00f3s a conclus\u00e3o de obra ou servi\u00e7o t\u00e9cnico, consiste na revis\u00e3o dos elementos do projeto em conformidade com o que foi executado, objetivando tanto sua regularidade junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos como sua atualiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":6939083,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e compatibiliza\u00e7\u00e3o de projetos.","id":6939079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordena\u00e7\u00e3o e compatibiliza\u00e7\u00e3o de projetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o de equipe multidisciplinar.","id":6939080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordena\u00e7\u00e3o de equipe multidisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assessoria para aprova\u00e7\u00e3o de projeto.","id":6939081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assessoria para aprova\u00e7\u00e3o de projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da obra.","id":6939082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assist\u00eancia \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As built. ","id":6939083,"corpo":"<p>As <em>built<\/em>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"nome_clean":"Etapas do Processo","oab":false,"nome":"Etapas do Processo","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418073,"slug":"arquitetura-etapas-do-processo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfologia urbana e aos tipos de planos urbanos, assinale a alternativa que apresenta caracter\u00edsticas de uma planta ortogonal.","provas":[{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1811726,"hashId":"faf746c297729de706085d8ef169a079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfologia urbana e aos tipos de planos urbanos, assinale a alternativa que apresenta caracter\u00edsticas de uma planta ortogonal.<\/p>","resposta":6939112,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta um tra\u00e7ado an\u00e1rquico, com ruas estreitas e formas tortuosas, muitas delas a terminar em becos e p\u00e1tios interiores sem sa\u00edda. ","id":6939109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta um tra\u00e7ado an\u00e1rquico, com ruas estreitas e formas tortuosas, muitas delas a terminar em becos e p\u00e1tios interiores sem sa\u00edda. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esta planta tem a vantagem de facilitar o acesso de qualquer ponto da cidade e adapta-se muito bem aos s\u00edtios com relevo mais acidentado.","id":6939110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta planta tem a vantagem de facilitar o acesso de qualquer ponto da cidade e adapta-se muito bem aos s\u00edtios com relevo mais acidentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As cidades com este tipo de planta apresentam um n\u00facleo central em volta do qual se desenvolvem art\u00e9rias sensivelmente circulares.","id":6939111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cidades com este tipo de planta apresentam um n\u00facleo central em volta do qual se desenvolvem art\u00e9rias sensivelmente circulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pelo tra\u00e7ado geom\u00e9trico regular com ruas direitas e perpendiculares entre si. Adapta-se muito bem a \u00e1reas planas. ","id":6939112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pelo tra\u00e7ado geom\u00e9trico regular com ruas direitas e perpendiculares entre si. Adapta-se muito bem a \u00e1reas planas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresenta um tra\u00e7ado como se fosse um tabuleiro de xadrez, como uma pra\u00e7a principal no centro da cidade, e as ruas formam quadrados.","id":6939113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta um tra\u00e7ado como se fosse um tabuleiro de xadrez, como uma pra\u00e7a principal no centro da cidade, e as ruas formam quadrados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Morfologia Urbana","oab":false,"nome":"Morfologia Urbana","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402995,"slug":"arquitetura-morfologia-urbana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um projeto vi\u00e1rio compreende o estudo e a formula\u00e7\u00e3o de propostas para assegurar bom desempenho da malha vi\u00e1ria em conson\u00e2ncia com as diretrizes do processo de planejamento. Neste sentido, em um projeto executivo, \u00e9 correto afirmar que os componentes de um projeto vi\u00e1rio s\u00e3o:","provas":[{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1811738,"hashId":"3a9d11b7719a8fecddfb2dbe60a13fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um projeto vi\u00e1rio compreende o estudo e a formula\u00e7\u00e3o de propostas para assegurar bom desempenho da malha vi\u00e1ria em conson\u00e2ncia com as diretrizes do processo de planejamento. Neste sentido, em um projeto executivo, \u00e9 correto afirmar que os componentes de um projeto vi\u00e1rio s\u00e3o:<\/p>","resposta":6939169,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plano de circula\u00e7\u00e3o urbana; projeto geom\u00e9trico; projeto de sinaliza\u00e7\u00e3o estratigr\u00e1fica; projeto de sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica e projeto de sinaliza\u00e7\u00e3o informativa.","id":6939169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plano de circula\u00e7\u00e3o urbana; projeto geom\u00e9trico; projeto de sinaliza\u00e7\u00e3o estratigr\u00e1fica; projeto de sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica e projeto de sinaliza\u00e7\u00e3o informativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejamento urbano f\u00edsico-territorial e plano de interven\u00e7\u00f5es no espa\u00e7o urbano fundamentados nos sistemas de infraestrutura, transportes, sistema vi\u00e1rio, tr\u00e1fego e tr\u00e2nsito, sinaliza\u00e7\u00e3o e acessibilidade, todos inter-relacionados ao tra\u00e7ado e din\u00e2micas da cidade em seu \u00e2mbito urbano.","id":6939170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento urbano f\u00edsico-territorial e plano de interven\u00e7\u00f5es no espa\u00e7o urbano fundamentados nos sistemas de infraestrutura, transportes, sistema vi\u00e1rio, tr\u00e1fego e tr\u00e2nsito, sinaliza\u00e7\u00e3o e acessibilidade, todos inter-relacionados ao tra\u00e7ado e din\u00e2micas da cidade em seu \u00e2mbito urbano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o em planta dos pontos not\u00e1veis, assim como dos acidentes geogr\u00e1ficos e outros pormenores de relevo de uma via e seu entorno.","id":6939171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa\u00e7\u00e3o em planta dos pontos not\u00e1veis, assim como dos acidentes geogr\u00e1ficos e outros pormenores de relevo de uma via e seu entorno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proposta de circula\u00e7\u00e3o, raios de giros veiculares e velocidades, devendo considerar: ilhas de canaliza\u00e7\u00e3o e ref\u00fagios para pedestres; implanta\u00e7\u00e3o\/ adequa\u00e7\u00e3o de canteiro central, altera\u00e7\u00f5es\/ corre\u00e7\u00f5es de alinhamentos vi\u00e1rios; especifica\u00e7\u00f5es de meios-fios; facilidades para pessoas portadoras de defici\u00eancia (acessibilidade); indica\u00e7\u00e3o de tratamento de poss\u00edveis interfer\u00eancias com redes de servi\u00e7os p\u00fablicos existentes; implanta\u00e7\u00e3o de dispositivos de canaliza\u00e7\u00e3o de pedestres. ","id":6939172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proposta de circula\u00e7\u00e3o, raios de giros veiculares e velocidades, devendo considerar: ilhas de canaliza\u00e7\u00e3o e ref\u00fagios para pedestres; implanta\u00e7\u00e3o\/ adequa\u00e7\u00e3o de canteiro central, altera\u00e7\u00f5es\/ corre\u00e7\u00f5es de alinhamentos vi\u00e1rios; especifica\u00e7\u00f5es de meios-fios; facilidades para pessoas portadoras de defici\u00eancia (acessibilidade); indica\u00e7\u00e3o de tratamento de poss\u00edveis interfer\u00eancias com redes de servi\u00e7os p\u00fablicos existentes; implanta\u00e7\u00e3o de dispositivos de canaliza\u00e7\u00e3o de pedestres. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o dos materiais de revestimentos das cal\u00e7adas; especifica\u00e7\u00e3o dos materiais das pistas de rolamento; servi\u00e7os de terraplenagem, drenagem, pavimenta\u00e7\u00e3o; medidas moderadoras de tr\u00e1fego; bases e redes necess\u00e1rias \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o vertical e semaf\u00f3rica.","id":6939173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especifica\u00e7\u00e3o dos materiais de revestimentos das cal\u00e7adas; especifica\u00e7\u00e3o dos materiais das pistas de rolamento; servi\u00e7os de terraplenagem, drenagem, pavimenta\u00e7\u00e3o; medidas moderadoras de tr\u00e1fego; bases e redes necess\u00e1rias \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o vertical e semaf\u00f3rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Mobilidade","oab":false,"nome":"Mobilidade","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402994,"slug":"arquitetura-mobilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os conceitos e a normatiza\u00e7\u00e3o sobre sistema de aterramento SPDA (Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra Descarga Atmosf\u00e9rica) para raios, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. (...) No projeto do SPDA, calhas e tubos de \u00e1guas pluviais podem servir como meio de instala\u00e7\u00e3o de condutores de descida. (...) No projeto do SPDA, dever\u00e1 ser efetuada a equaliza\u00e7\u00e3o de potencial, interligando o SPDA, a arma\u00e7\u00e3o met\u00e1lica da estrutura, as instala\u00e7\u00f5es met\u00e1licas, as massas e o sistema el\u00e9trico, eletr\u00f4nico e de telecomunica\u00e7\u00f5es dentro do espa\u00e7o a proteger. (...) Do ponto de vista da prote\u00e7\u00e3o contra o raio, um subsistema de aterramento \u00fanico integrado \u00e0 estrutura \u00e9 prefer\u00edvel e adequado para todas as finalidades (prote\u00e7\u00e3o contra o raio, sistemas de pot\u00eancia de baixa tens\u00e3o e sistemas de sinal). (...) Nos pr\u00e9dios de concreto armado, poder\u00e3o ser usados como condutores de descida os ferros de arma\u00e7\u00e3o, desde que seja garantida a continuidade el\u00e9trica nas emendas e que tenham, pelo menos, 3mm de di\u00e2metro.","provas":[{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1811741,"hashId":"a6e14d9008808f3eaa1f1983b62f2cb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os conceitos e a normatiza\u00e7\u00e3o sobre sistema de aterramento SPDA (Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra Descarga Atmosf\u00e9rica) para raios, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>) No projeto do SPDA, calhas e tubos de \u00e1guas pluviais podem servir como meio de instala\u00e7\u00e3o de condutores de descida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>) No projeto do SPDA, dever\u00e1 ser efetuada a equaliza\u00e7\u00e3o de potencial, interligando o SPDA, a arma\u00e7\u00e3o met\u00e1lica da estrutura, as instala\u00e7\u00f5es met\u00e1licas, as massas e o sistema el\u00e9trico, eletr\u00f4nico e de telecomunica\u00e7\u00f5es dentro do espa\u00e7o a proteger. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>) Do ponto de vista da prote\u00e7\u00e3o contra o raio, um subsistema de aterramento \u00fanico integrado \u00e0 estrutura \u00e9 prefer\u00edvel e adequado para todas as finalidades (prote\u00e7\u00e3o contra o raio, sistemas de pot\u00eancia de baixa tens\u00e3o e sistemas de sinal). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>) Nos pr\u00e9dios de concreto armado, poder\u00e3o ser usados como condutores de descida os ferros de arma\u00e7\u00e3o, desde que seja garantida a continuidade el\u00e9trica nas emendas e que tenham, pelo menos, 3mm de di\u00e2metro.<\/p>","resposta":6939188,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ V\/ V\/ V","id":6939184,"corpo":"<p>V\/ V\/ V\/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ F\/ V","id":6939185,"corpo":"<p>V\/ V\/ F\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V\/ V\/ V\/ F","id":6939186,"corpo":"<p> V\/ V\/ V\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ F\/ V ","id":6939187,"corpo":"<p>F\/ F\/ F\/ V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V\/ F","id":6939188,"corpo":"<p>F\/ V\/ V\/ F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402981,"slug":"arquitetura-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se 5 impressoras iguais efetuam a impress\u00e3o de 900 folhas em 30 minutos, assinale a alternativa que apresenta quanto tempo 2 impressoras produzir\u00e3o 1.800 impress\u00f5es.","provas":[{"id":60064,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-auditor-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1811742,"hashId":"8d4f37892d23862d7d5fef2c843212d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se 5 impressoras iguais efetuam a impress\u00e3o de 900 folhas em 30 minutos, assinale a alternativa que apresenta quanto tempo 2 impressoras produzir\u00e3o 1.800 impress\u00f5es.<\/p>","resposta":6939193,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24 minutos.","id":6939189,"corpo":"<p>24 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"54 minutos.","id":6939190,"corpo":"<p>54 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 minutos.","id":6939191,"corpo":"<p>60 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72 minutos.","id":6939192,"corpo":"<p>72 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"150 minutos.","id":6939193,"corpo":"<p>150 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois amigos, Raul e Luan, tinham, cada um, R$20.000,00 para aplicar e optaram por condi\u00e7\u00f5es diferentes quanto \u00e0 taxa de juros composta. Raul efetuou uma aplica\u00e7\u00e3o a juros de 45% a.a. e Luan aplicou a 17% a.s.. Decorrido um ano de aplica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que I. o montante de Raul \u00e9 R$27.738,00. II. Luan recebeu de juros o valor de R$7.378,00. III. a diferen\u00e7a dos juros recebidos entre os dois amigos \u00e9 de R$1.622,00. IV. se Raul tivesse investido R$25.000,00, o valor dos juros percebidos seria 20% maior do que na real situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que est\u00e1 contido em","provas":[{"id":60064,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-auditor-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1811744,"hashId":"1d7c9093ed4a17e58903eb2afa0f3a00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois amigos, Raul e Luan, tinham, cada um, R$20.000,00 para aplicar e optaram por condi\u00e7\u00f5es diferentes quanto \u00e0 taxa de juros composta. Raul efetuou uma aplica\u00e7\u00e3o a juros de 45% a.a. e Luan aplicou a 17% a.s.. Decorrido um ano de aplica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o montante de Raul \u00e9 R$27.738,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Luan recebeu de juros o valor de R$7.378,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a diferen\u00e7a dos juros recebidos entre os dois amigos \u00e9 de R$1.622,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. se Raul tivesse investido R$25.000,00, o valor dos juros percebidos seria 20% maior do que na real situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em<\/p>","resposta":6939202,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6939199,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, III e IV, apenas.","id":6939200,"corpo":"<p> I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, apenas.","id":6939201,"corpo":"<p> III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6939202,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II e IV, apenas.","id":6939203,"corpo":"<p> II e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"F\u00f3rmula do Montante na Capitaliza\u00e7\u00e3o Composta","oab":false,"nome":"F\u00f3rmula do Montante na Capitaliza\u00e7\u00e3o Composta","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425368,"slug":"matematica-financeira-formula-do-montante-na-capitalizacao-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Artes","id":23555}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelecer os conhecimentos, as habilidades e compet\u00eancias a serem adquiridos pelos alunos na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como as metas a serem alcan\u00e7adas pelo professor a cada ano, \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para o sucesso de todo sistema escolar que pretenda oferecer servi\u00e7os educacionais de qualidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Dentro dessa vis\u00e3o foram definidos os Conte\u00fados B\u00e1sicos Comuns (CBC) para Ensino fundamental. Com base nos CBC, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. I. Os CBC esgotam todos os conte\u00fados a serem abordados na escola, pois abordam os aspectos fundamentais de cada disciplina que n\u00e3o podem deixar de ser ensinados e que o aluno n\u00e3o pode deixar de aprender. II. A import\u00e2ncia dos CBCs justifica tom\u00e1-los como base para a elabora\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o anual do Programa de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PROEB), para o Programa de Avalia\u00e7\u00e3o da Aprendizagem Escolar (PAAE) e para o estabelecimento de um plano de metas para cada escola. III. A \u00e1rea de conhecimento Arte \u00e9 ampla e engloba para fins de estudo, no Ensino Fundamental, quatro \u00e1reas espec\u00edficas: artes visuais, dan\u00e7a, m\u00fasica e teatro. Para cada uma delas, \u00e9 necess\u00e1rio um professor especialista e condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de infraestrutura para que seu ensino seja significativo. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":60009,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Artes","id":23555},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica-da-policia-militar-area-artes","tipo":1,"nome":"IBFC - PM MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Artes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1811745,"hashId":"66f478eb48fb289579d74b4af91028e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer os conhecimentos, as habilidades e compet\u00eancias a serem adquiridos pelos alunos na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, bem como as metas a serem alcan\u00e7adas pelo professor a cada ano, \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para o sucesso de todo sistema escolar que pretenda oferecer servi\u00e7os educacionais de qualidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Dentro dessa vis\u00e3o foram definidos os Conte\u00fados B\u00e1sicos Comuns (CBC) para Ensino fundamental. Com base nos CBC, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os CBC esgotam todos os conte\u00fados a serem abordados na escola, pois abordam os aspectos fundamentais de cada disciplina que n\u00e3o podem deixar de ser ensinados e que o aluno n\u00e3o pode deixar de aprender. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A import\u00e2ncia dos CBCs justifica tom\u00e1-los como base para a elabora\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o anual do Programa de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PROEB), para o Programa de Avalia\u00e7\u00e3o da Aprendizagem Escolar (PAAE) e para o estabelecimento de um plano de metas para cada escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A \u00e1rea de conhecimento Arte \u00e9 ampla e engloba para fins de estudo, no Ensino Fundamental, quatro \u00e1reas espec\u00edficas: artes visuais, dan\u00e7a, m\u00fasica e teatro. Para cada uma delas, \u00e9 necess\u00e1rio um professor especialista e condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de infraestrutura para que seu ensino seja significativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":6939206,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6939204,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, e III, apenas.","id":6939205,"corpo":"<p>I, e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6939206,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6939207,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta de que modo \u00e9 realizada a mensura\u00e7\u00e3o de bens, em via de serem utilizados, que se encontram indicados no estoque do almoxarifado de uma empresa p\u00fablica.","provas":[{"id":60064,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-auditor-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1811771,"hashId":"00b3fd50a244a8c0bc442f3d73ade186","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta de que modo \u00e9 realizada a mensura\u00e7\u00e3o de bens, em via de serem utilizados, que se encontram indicados no estoque do almoxarifado de uma empresa p\u00fablica.<\/p>","resposta":6939335,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor realiz\u00e1vel l\u00edquido.","id":6939332,"corpo":"<p>Valor realiz\u00e1vel l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custo indicado na nota de compra do artigo a ser utilizado, corrigido monetariamente.","id":6939333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo indicado na nota de compra do artigo a ser utilizado, corrigido monetariamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo apontado na \u00faltima compra efetuada do produto.","id":6939334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo apontado na \u00faltima compra efetuada do produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custo m\u00e9dio ponderado.","id":6939335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo m\u00e9dio ponderado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Custo representativo do valor indicado no edital de compra do material.","id":6939336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo representativo do valor indicado no edital de compra do material.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Estoques (NBC TSP 4)","oab":false,"nome":"Estoques (NBC TSP 4)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412598,"slug":"contabilidade-publica-estoques-nbc-tsp-4"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao regime de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da receita p\u00fablica, analise as assertivas abaixo. I. Super\u00e1vit financeiro trata-se de saldo financeiro e n\u00e3o nova receita a ser registrada. II. A recupera\u00e7\u00e3o de despesas or\u00e7ament\u00e1rias de exerc\u00edcios anteriores tem natureza de receita or\u00e7ament\u00e1ria.III. Equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio da previs\u00e3o e da dota\u00e7\u00e3o equivale a equil\u00edbrio das execu\u00e7\u00f5es das receitas e despesas. IV. Ingressos indiretos s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es realizadas pelo ente, que consistem na utiliza\u00e7\u00e3o de direitos, cujos recebimentos ainda n\u00e3o est\u00e3o previstos no or\u00e7amento, para quitar obriga\u00e7\u00f5es j\u00e1 autorizadas no or\u00e7amento. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60064,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-auditor-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1811782,"hashId":"7fa78f1058d56eafef31dbc507fa6b67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao regime de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da receita p\u00fablica, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Super\u00e1vit financeiro trata-se de saldo financeiro e n\u00e3o nova receita a ser registrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A recupera\u00e7\u00e3o de despesas or\u00e7ament\u00e1rias de exerc\u00edcios anteriores tem natureza de receita or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio da previs\u00e3o e da dota\u00e7\u00e3o equivale a equil\u00edbrio das execu\u00e7\u00f5es das receitas e despesas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ingressos indiretos s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es realizadas pelo ente, que consistem na utiliza\u00e7\u00e3o de direitos, cujos recebimentos ainda n\u00e3o est\u00e3o previstos no or\u00e7amento, para quitar obriga\u00e7\u00f5es j\u00e1 autorizadas no or\u00e7amento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6939387,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6939387,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6939388,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6939389,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6939390,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6939391,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a Suprimento de Fundos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":60064,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-auditor-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1811787,"hashId":"78186d0a962c35a38076fd53bfab9f08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a Suprimento de Fundos, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6939416,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O suprimento de fundos n\u00e3o depende de procedimento licitat\u00f3rio.","id":6939412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O suprimento de fundos n\u00e3o depende de procedimento licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O suprimento de fundos depende de adiantamento de quantia e empenho desse valor em nome do servidor p\u00fablico.","id":6939413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O suprimento de fundos depende de adiantamento de quantia e empenho desse valor em nome do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso n\u00e3o seja coberta por di\u00e1ria recebida, a loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo de servi\u00e7o em viagem, dentro do Brasil, pode ser objeto de suprimento de fundos.","id":6939414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso n\u00e3o seja coberta por di\u00e1ria recebida, a loca\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo de servi\u00e7o em viagem, dentro do Brasil, pode ser objeto de suprimento de fundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma vez assinado o ato de concess\u00e3o, o servidor tem 90 (noventa) dias para aplicar o suprimento de fundos e mais 30 (trinta) dias para prestar contas.","id":6939415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez assinado o ato de concess\u00e3o, o servidor tem 90 (noventa) dias para aplicar o suprimento de fundos e mais 30 (trinta) dias para prestar contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O suprimento de fundos, dado a sua excepcionalidade, n\u00e3o observa os est\u00e1gios de despesa.","id":6939416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O suprimento de fundos, dado a sua excepcionalidade, n\u00e3o observa os est\u00e1gios de despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a responsabilidade da pessoa jur\u00eddica, conforme o disposto na Lei n\u00ba 12.846\/2013 (Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60064,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-auditor-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1811810,"hashId":"172136cee8a5ea74150201a7e97c6b76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a responsabilidade da pessoa jur\u00eddica, conforme o disposto na Lei n\u00ba 12.846\/2013 (Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6939531,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas ser\u00e3o responsabilizadas subjetivamente, nos \u00e2mbitos administrativo e civil, pelos atos lesivos causados. ","id":6939527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas ser\u00e3o responsabilizadas subjetivamente, nos \u00e2mbitos administrativo e civil, pelos atos lesivos causados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas ser\u00e3o responsabilizadas objetivamente, nos \u00e2mbitos administrativo e civil, apenas quando os atos lesivos forem causados exclusivamente em benef\u00edcio de seus administradores.","id":6939528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas ser\u00e3o responsabilizadas objetivamente, nos \u00e2mbitos administrativo e civil, apenas quando os atos lesivos forem causados exclusivamente em benef\u00edcio de seus administradores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica ser\u00e1 responsabilizada apenas se houver, tamb\u00e9m, responsabiliza\u00e7\u00e3o individual de seus dirigentes. ","id":6939529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa jur\u00eddica ser\u00e1 responsabilizada apenas se houver, tamb\u00e9m, responsabiliza\u00e7\u00e3o individual de seus dirigentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assim como as pessoas jur\u00eddicas, os administradores respondem objetivamente, sem avalia\u00e7\u00e3o de medida de culpabilidade, pelos atos il\u00edcitos. ","id":6939530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como as pessoas jur\u00eddicas, os administradores respondem objetivamente, sem avalia\u00e7\u00e3o de medida de culpabilidade, pelos atos il\u00edcitos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Havendo altera\u00e7\u00e3o contratual, transforma\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou cis\u00e3o societ\u00e1ria, subsiste a responsabilidade da pessoa jur\u00eddica.","id":6939531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo altera\u00e7\u00e3o contratual, transforma\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou cis\u00e3o societ\u00e1ria, subsiste a responsabilidade da pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, mesmo que as utilizemos cada vez menos\u201d.A forma de reescrever esse per\u00edodo do texto 1 que indica incorre\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o de seu sentido original \u00e9:","provas":[{"id":60526,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-tributos-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1831614,"hashId":"95915c060d53673ff2a83b0cc7ef4dba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, mesmo que as utilizemos cada vez menos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma de reescrever esse per\u00edodo do texto 1 que indica <u>incorre\u00e7\u00e3o<\/u> ou <u>modifica\u00e7\u00e3o<\/u> de seu sentido original \u00e9:<\/p>","resposta":7027129,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, conquanto as utilizemos cada vez menos.","id":7027125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, conquanto as utilizemos cada vez menos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, apesar de as utilizarmos cada vez menos.","id":7027126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, apesar de as utilizarmos cada vez menos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, n\u00e3o obstante utilizarmo-las cada vez menos.","id":7027127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, n\u00e3o obstante utilizarmo-las cada vez menos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, malgrado as utilizemos cada vez menos.","id":7027128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, malgrado as utilizemos cada vez menos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, no entretanto as utilizamos cada vez menos.","id":7027129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, no entretanto as utilizamos cada vez menos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 Cercados de objetos por todos os ladosNunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, mesmo que as utilizemos cada vez menos. As casas em que passamos t\u00e3o pouco tempo s\u00e3o repletas de objetos. Temos uma tela de plasma em cada aposento, substituindo televisores de raios cat\u00f3dicos que h\u00e1 apenas cinco anos eram de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o. Temos arm\u00e1rios cheios de len\u00e7\u00f3is; acabamos de descobrir um interesse obsessivo pelo \u201cn\u00famero de fios\u201d. Temos guarda-roupas com pilhas de sapatos. Temos prateleiras de CDs e salas cheias de jogos eletr\u00f4nicos e computadores. Temos jardins equipados com carrinhos de m\u00e3o, tesouras, pod\u00f5es e cortadores de grama. Temos m\u00e1quinas de remo em que nunca nos exercitamos, mesa de jantar em que n\u00e3o comemos e fornos triplos em que n\u00e3o cozinhamos. S\u00e3o os nossos brinquedos: consolos \u00e0s press\u00f5es incessantes por conseguir o dinheiro para compr\u00e1-los, e que, em nossa busca deles nos infantilizam. [...]Exatamente como quando as marcas de moda p\u00f5em seus nomes em roupas infantis, uma cozinha nova de a\u00e7o inoxid\u00e1vel nos concede o \u00e1libi do altru\u00edsmo quando a compramos. Sentimo-nos seguros acreditando n\u00e3o se tratar de caprichos, mas de investimento na fam\u00edlia. E nossos filhos possuem brinquedos de verdade: caixas e caixas de brinquedos que eles deixam de lado em quest\u00e3o de dias. E, com inf\u00e2ncias cada vez mais curtas, a natureza desses brinquedos tamb\u00e9m mudou. O Mc Donald\u2019s se tornou o maior distribuidor mundial de brinquedos, quase todos usados, para fazer merchandising de marcas ligadas a filmes. [...]Na minha vida, devo admitir que andei fascinado pelo brilho do consumo e ao mesmo tempo enojado e com vergonha de mim mesmo diante do volume do que n\u00f3s todos consumimos e da atra\u00e7\u00e3o superficial, mas forte, que a f\u00e1brica do querer exerce sobre n\u00f3s. (Sudjic, Deyan. A linguagem das coisas, Rio de Janeiro: Intr\u00ednseca, 2010.)","id":467919,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 Cercados de objetos por todos os lados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, mesmo que as utilizemos cada vez menos. As casas em que passamos t\u00e3o pouco tempo s\u00e3o repletas de objetos. Temos uma tela de plasma em cada aposento, substituindo televisores de raios cat\u00f3dicos que h\u00e1 apenas cinco anos eram de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o. Temos arm\u00e1rios cheios de len\u00e7\u00f3is; acabamos de descobrir um interesse obsessivo pelo \u201cn\u00famero de fios\u201d. Temos guarda-roupas com pilhas de sapatos. Temos prateleiras de CDs e salas cheias de jogos eletr\u00f4nicos e computadores. Temos jardins equipados com carrinhos de m\u00e3o, tesouras, pod\u00f5es e cortadores de grama. Temos m\u00e1quinas de remo em que nunca nos exercitamos, mesa de jantar em que n\u00e3o comemos e fornos triplos em que n\u00e3o cozinhamos. S\u00e3o os nossos brinquedos: consolos \u00e0s press\u00f5es incessantes por conseguir o dinheiro para compr\u00e1-los, e que, em nossa busca deles nos infantilizam. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Exatamente como quando as marcas de moda p\u00f5em seus nomes em roupas infantis, uma cozinha nova de a\u00e7o inoxid\u00e1vel nos concede o \u00e1libi do altru\u00edsmo quando a compramos. Sentimo-nos seguros acreditando n\u00e3o se tratar de caprichos, mas de investimento na fam\u00edlia. E nossos filhos possuem brinquedos de verdade: caixas e caixas de brinquedos que eles deixam de lado em quest\u00e3o de dias. E, com inf\u00e2ncias cada vez mais curtas, a natureza desses brinquedos tamb\u00e9m mudou. O Mc Donald\u2019s se tornou o maior distribuidor mundial de brinquedos, quase todos usados, para fazer <em>merchandising <\/em>de marcas ligadas a filmes. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na minha vida, devo admitir que andei fascinado pelo brilho do consumo e ao mesmo tempo enojado e com vergonha de mim mesmo diante do volume do que n\u00f3s todos consumimos e da atra\u00e7\u00e3o superficial, mas forte, que a f\u00e1brica do querer exerce sobre n\u00f3s. (Sudjic, Deyan. <em>A linguagem das coisas,<\/em> Rio de Janeiro: Intr\u00ednseca, 2010.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todos os segmentos abaixo, retirados do texto 1, ocorre a presen\u00e7a da preposi\u00e7\u00e3o DE, com valores sem\u00e2nticos diferentes. A op\u00e7\u00e3o em que esse valor sem\u00e2ntico est\u00e1 corretamente indicado \u00e9:","provas":[{"id":60526,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-tributos-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1831643,"hashId":"9d1d2c8c24fab9902d3d926cf94f23dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os segmentos abaixo, retirados do texto 1, ocorre a presen\u00e7a da preposi\u00e7\u00e3o DE, com valores sem\u00e2nticos diferentes. A op\u00e7\u00e3o em que esse valor sem\u00e2ntico est\u00e1 corretamente indicado \u00e9:<\/p>","resposta":7027271,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ctela de plasma\u201d \/ qualidade;","id":7027270,"corpo":"<p>\u201ctela de plasma\u201d \/ qualidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201ctelevisores (...) de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o\u201d \/ tempo;","id":7027271,"corpo":"<p>\u201ctelevisores (...) de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o\u201d \/ tempo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ccortadores de gramas\u201d \/ mat\u00e9ria;","id":7027272,"corpo":"<p>\u201ccortadores de gramas\u201d \/ mat\u00e9ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cmarcas de moda\u201d \/ finalidade;","id":7027273,"corpo":"<p>\u201cmarcas de moda\u201d \/ finalidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201ccozinha nova de a\u00e7o inoxid\u00e1vel\u201d \/ modo.","id":7027274,"corpo":"<p>\u201ccozinha nova de a\u00e7o inoxid\u00e1vel\u201d \/ modo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 Cercados de objetos por todos os ladosNunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, mesmo que as utilizemos cada vez menos. As casas em que passamos t\u00e3o pouco tempo s\u00e3o repletas de objetos. Temos uma tela de plasma em cada aposento, substituindo televisores de raios cat\u00f3dicos que h\u00e1 apenas cinco anos eram de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o. Temos arm\u00e1rios cheios de len\u00e7\u00f3is; acabamos de descobrir um interesse obsessivo pelo \u201cn\u00famero de fios\u201d. Temos guarda-roupas com pilhas de sapatos. Temos prateleiras de CDs e salas cheias de jogos eletr\u00f4nicos e computadores. Temos jardins equipados com carrinhos de m\u00e3o, tesouras, pod\u00f5es e cortadores de grama. Temos m\u00e1quinas de remo em que nunca nos exercitamos, mesa de jantar em que n\u00e3o comemos e fornos triplos em que n\u00e3o cozinhamos. S\u00e3o os nossos brinquedos: consolos \u00e0s press\u00f5es incessantes por conseguir o dinheiro para compr\u00e1-los, e que, em nossa busca deles nos infantilizam. [...]Exatamente como quando as marcas de moda p\u00f5em seus nomes em roupas infantis, uma cozinha nova de a\u00e7o inoxid\u00e1vel nos concede o \u00e1libi do altru\u00edsmo quando a compramos. Sentimo-nos seguros acreditando n\u00e3o se tratar de caprichos, mas de investimento na fam\u00edlia. E nossos filhos possuem brinquedos de verdade: caixas e caixas de brinquedos que eles deixam de lado em quest\u00e3o de dias. E, com inf\u00e2ncias cada vez mais curtas, a natureza desses brinquedos tamb\u00e9m mudou. O Mc Donald\u2019s se tornou o maior distribuidor mundial de brinquedos, quase todos usados, para fazer merchandising de marcas ligadas a filmes. [...]Na minha vida, devo admitir que andei fascinado pelo brilho do consumo e ao mesmo tempo enojado e com vergonha de mim mesmo diante do volume do que n\u00f3s todos consumimos e da atra\u00e7\u00e3o superficial, mas forte, que a f\u00e1brica do querer exerce sobre n\u00f3s. (Sudjic, Deyan. A linguagem das coisas, Rio de Janeiro: Intr\u00ednseca, 2010.)","id":467919,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 Cercados de objetos por todos os lados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, mesmo que as utilizemos cada vez menos. As casas em que passamos t\u00e3o pouco tempo s\u00e3o repletas de objetos. Temos uma tela de plasma em cada aposento, substituindo televisores de raios cat\u00f3dicos que h\u00e1 apenas cinco anos eram de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o. Temos arm\u00e1rios cheios de len\u00e7\u00f3is; acabamos de descobrir um interesse obsessivo pelo \u201cn\u00famero de fios\u201d. Temos guarda-roupas com pilhas de sapatos. Temos prateleiras de CDs e salas cheias de jogos eletr\u00f4nicos e computadores. Temos jardins equipados com carrinhos de m\u00e3o, tesouras, pod\u00f5es e cortadores de grama. Temos m\u00e1quinas de remo em que nunca nos exercitamos, mesa de jantar em que n\u00e3o comemos e fornos triplos em que n\u00e3o cozinhamos. S\u00e3o os nossos brinquedos: consolos \u00e0s press\u00f5es incessantes por conseguir o dinheiro para compr\u00e1-los, e que, em nossa busca deles nos infantilizam. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Exatamente como quando as marcas de moda p\u00f5em seus nomes em roupas infantis, uma cozinha nova de a\u00e7o inoxid\u00e1vel nos concede o \u00e1libi do altru\u00edsmo quando a compramos. Sentimo-nos seguros acreditando n\u00e3o se tratar de caprichos, mas de investimento na fam\u00edlia. E nossos filhos possuem brinquedos de verdade: caixas e caixas de brinquedos que eles deixam de lado em quest\u00e3o de dias. E, com inf\u00e2ncias cada vez mais curtas, a natureza desses brinquedos tamb\u00e9m mudou. O Mc Donald\u2019s se tornou o maior distribuidor mundial de brinquedos, quase todos usados, para fazer <em>merchandising <\/em>de marcas ligadas a filmes. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na minha vida, devo admitir que andei fascinado pelo brilho do consumo e ao mesmo tempo enojado e com vergonha de mim mesmo diante do volume do que n\u00f3s todos consumimos e da atra\u00e7\u00e3o superficial, mas forte, que a f\u00e1brica do querer exerce sobre n\u00f3s. (Sudjic, Deyan. <em>A linguagem das coisas,<\/em> Rio de Janeiro: Intr\u00ednseca, 2010.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00e3o os nossos brinquedos: consolos \u00e0s press\u00f5es incessantes por conseguir o dinheiro para compr\u00e1-los, e que, em nossa busca deles nos infantilizam\u201d. Os usu\u00e1rios, nas palavras do autor do texto 1, ficam infantilizados porque:","provas":[{"id":60526,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-tributos-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1831645,"hashId":"9696efc451e2fdfce71de7801ccd0a35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00e3o os nossos brinquedos: consolos \u00e0s press\u00f5es incessantes por conseguir o dinheiro para compr\u00e1-los, e que, em nossa busca deles nos infantilizam\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios, nas palavras do autor do texto 1, ficam infantilizados porque:<\/p>","resposta":7027283,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostram alegria infantil ao poderem adquiri-los;","id":7027280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostram alegria infantil ao poderem adquiri-los;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pretendem, na verdade, tornar felizes os filhos;","id":7027281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pretendem, na verdade, tornar felizes os filhos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ficam felizes por seu progresso econ\u00f4mico;","id":7027282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficam felizes por seu progresso econ\u00f4mico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compram produtos que equivalem a brinquedos;","id":7027283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compram produtos que equivalem a brinquedos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agem por altru\u00edsmo, pelo bem dos demais.","id":7027284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agem por altru\u00edsmo, pelo bem dos demais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 Cercados de objetos por todos os ladosNunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, mesmo que as utilizemos cada vez menos. As casas em que passamos t\u00e3o pouco tempo s\u00e3o repletas de objetos. Temos uma tela de plasma em cada aposento, substituindo televisores de raios cat\u00f3dicos que h\u00e1 apenas cinco anos eram de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o. Temos arm\u00e1rios cheios de len\u00e7\u00f3is; acabamos de descobrir um interesse obsessivo pelo \u201cn\u00famero de fios\u201d. Temos guarda-roupas com pilhas de sapatos. Temos prateleiras de CDs e salas cheias de jogos eletr\u00f4nicos e computadores. Temos jardins equipados com carrinhos de m\u00e3o, tesouras, pod\u00f5es e cortadores de grama. Temos m\u00e1quinas de remo em que nunca nos exercitamos, mesa de jantar em que n\u00e3o comemos e fornos triplos em que n\u00e3o cozinhamos. S\u00e3o os nossos brinquedos: consolos \u00e0s press\u00f5es incessantes por conseguir o dinheiro para compr\u00e1-los, e que, em nossa busca deles nos infantilizam. [...]Exatamente como quando as marcas de moda p\u00f5em seus nomes em roupas infantis, uma cozinha nova de a\u00e7o inoxid\u00e1vel nos concede o \u00e1libi do altru\u00edsmo quando a compramos. Sentimo-nos seguros acreditando n\u00e3o se tratar de caprichos, mas de investimento na fam\u00edlia. E nossos filhos possuem brinquedos de verdade: caixas e caixas de brinquedos que eles deixam de lado em quest\u00e3o de dias. E, com inf\u00e2ncias cada vez mais curtas, a natureza desses brinquedos tamb\u00e9m mudou. O Mc Donald\u2019s se tornou o maior distribuidor mundial de brinquedos, quase todos usados, para fazer merchandising de marcas ligadas a filmes. [...]Na minha vida, devo admitir que andei fascinado pelo brilho do consumo e ao mesmo tempo enojado e com vergonha de mim mesmo diante do volume do que n\u00f3s todos consumimos e da atra\u00e7\u00e3o superficial, mas forte, que a f\u00e1brica do querer exerce sobre n\u00f3s. (Sudjic, Deyan. A linguagem das coisas, Rio de Janeiro: Intr\u00ednseca, 2010.)","id":467919,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 Cercados de objetos por todos os lados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, mesmo que as utilizemos cada vez menos. As casas em que passamos t\u00e3o pouco tempo s\u00e3o repletas de objetos. Temos uma tela de plasma em cada aposento, substituindo televisores de raios cat\u00f3dicos que h\u00e1 apenas cinco anos eram de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o. Temos arm\u00e1rios cheios de len\u00e7\u00f3is; acabamos de descobrir um interesse obsessivo pelo \u201cn\u00famero de fios\u201d. Temos guarda-roupas com pilhas de sapatos. Temos prateleiras de CDs e salas cheias de jogos eletr\u00f4nicos e computadores. Temos jardins equipados com carrinhos de m\u00e3o, tesouras, pod\u00f5es e cortadores de grama. Temos m\u00e1quinas de remo em que nunca nos exercitamos, mesa de jantar em que n\u00e3o comemos e fornos triplos em que n\u00e3o cozinhamos. S\u00e3o os nossos brinquedos: consolos \u00e0s press\u00f5es incessantes por conseguir o dinheiro para compr\u00e1-los, e que, em nossa busca deles nos infantilizam. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Exatamente como quando as marcas de moda p\u00f5em seus nomes em roupas infantis, uma cozinha nova de a\u00e7o inoxid\u00e1vel nos concede o \u00e1libi do altru\u00edsmo quando a compramos. Sentimo-nos seguros acreditando n\u00e3o se tratar de caprichos, mas de investimento na fam\u00edlia. E nossos filhos possuem brinquedos de verdade: caixas e caixas de brinquedos que eles deixam de lado em quest\u00e3o de dias. E, com inf\u00e2ncias cada vez mais curtas, a natureza desses brinquedos tamb\u00e9m mudou. O Mc Donald\u2019s se tornou o maior distribuidor mundial de brinquedos, quase todos usados, para fazer <em>merchandising <\/em>de marcas ligadas a filmes. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na minha vida, devo admitir que andei fascinado pelo brilho do consumo e ao mesmo tempo enojado e com vergonha de mim mesmo diante do volume do que n\u00f3s todos consumimos e da atra\u00e7\u00e3o superficial, mas forte, que a f\u00e1brica do querer exerce sobre n\u00f3s. (Sudjic, Deyan. <em>A linguagem das coisas,<\/em> Rio de Janeiro: Intr\u00ednseca, 2010.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto 1, o autor se diz enojado de si mesmo, em virtude de uma fraqueza, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 sua:","provas":[{"id":60526,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-fiscal-de-tributos-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Fiscal de Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1831648,"hashId":"aaf3485e0c0d69f9613a0ca5acf5a038","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto 1, o autor se diz enojado de si mesmo, em virtude de uma fraqueza, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 sua:<\/p>","resposta":7027296,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desejo incontrol\u00e1vel de apossar-se do alheio;","id":7027295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desejo incontrol\u00e1vel de apossar-se do alheio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a perda da racionalidade diante do poder mais forte do desejo;","id":7027296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda da racionalidade diante do poder mais forte do desejo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o consumo intenso de produtos que deveriam ser mais bem distribu\u00eddos;","id":7027297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o consumo intenso de produtos que deveriam ser mais bem distribu\u00eddos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fascina\u00e7\u00e3o que leva a vaidade ao primeiro plano de nossa exist\u00eancia;","id":7027298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fascina\u00e7\u00e3o que leva a vaidade ao primeiro plano de nossa exist\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a impossibilidade de distinguir verdade\/mentira no discurso publicit\u00e1rio.","id":7027299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a impossibilidade de distinguir verdade\/mentira no discurso publicit\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 Cercados de objetos por todos os ladosNunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, mesmo que as utilizemos cada vez menos. As casas em que passamos t\u00e3o pouco tempo s\u00e3o repletas de objetos. Temos uma tela de plasma em cada aposento, substituindo televisores de raios cat\u00f3dicos que h\u00e1 apenas cinco anos eram de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o. Temos arm\u00e1rios cheios de len\u00e7\u00f3is; acabamos de descobrir um interesse obsessivo pelo \u201cn\u00famero de fios\u201d. Temos guarda-roupas com pilhas de sapatos. Temos prateleiras de CDs e salas cheias de jogos eletr\u00f4nicos e computadores. Temos jardins equipados com carrinhos de m\u00e3o, tesouras, pod\u00f5es e cortadores de grama. Temos m\u00e1quinas de remo em que nunca nos exercitamos, mesa de jantar em que n\u00e3o comemos e fornos triplos em que n\u00e3o cozinhamos. S\u00e3o os nossos brinquedos: consolos \u00e0s press\u00f5es incessantes por conseguir o dinheiro para compr\u00e1-los, e que, em nossa busca deles nos infantilizam. [...]Exatamente como quando as marcas de moda p\u00f5em seus nomes em roupas infantis, uma cozinha nova de a\u00e7o inoxid\u00e1vel nos concede o \u00e1libi do altru\u00edsmo quando a compramos. Sentimo-nos seguros acreditando n\u00e3o se tratar de caprichos, mas de investimento na fam\u00edlia. E nossos filhos possuem brinquedos de verdade: caixas e caixas de brinquedos que eles deixam de lado em quest\u00e3o de dias. E, com inf\u00e2ncias cada vez mais curtas, a natureza desses brinquedos tamb\u00e9m mudou. O Mc Donald\u2019s se tornou o maior distribuidor mundial de brinquedos, quase todos usados, para fazer merchandising de marcas ligadas a filmes. [...]Na minha vida, devo admitir que andei fascinado pelo brilho do consumo e ao mesmo tempo enojado e com vergonha de mim mesmo diante do volume do que n\u00f3s todos consumimos e da atra\u00e7\u00e3o superficial, mas forte, que a f\u00e1brica do querer exerce sobre n\u00f3s. (Sudjic, Deyan. A linguagem das coisas, Rio de Janeiro: Intr\u00ednseca, 2010.)","id":467919,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 Cercados de objetos por todos os lados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nunca possu\u00edmos tantas coisas como hoje, mesmo que as utilizemos cada vez menos. As casas em que passamos t\u00e3o pouco tempo s\u00e3o repletas de objetos. Temos uma tela de plasma em cada aposento, substituindo televisores de raios cat\u00f3dicos que h\u00e1 apenas cinco anos eram de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o. Temos arm\u00e1rios cheios de len\u00e7\u00f3is; acabamos de descobrir um interesse obsessivo pelo \u201cn\u00famero de fios\u201d. Temos guarda-roupas com pilhas de sapatos. Temos prateleiras de CDs e salas cheias de jogos eletr\u00f4nicos e computadores. Temos jardins equipados com carrinhos de m\u00e3o, tesouras, pod\u00f5es e cortadores de grama. Temos m\u00e1quinas de remo em que nunca nos exercitamos, mesa de jantar em que n\u00e3o comemos e fornos triplos em que n\u00e3o cozinhamos. S\u00e3o os nossos brinquedos: consolos \u00e0s press\u00f5es incessantes por conseguir o dinheiro para compr\u00e1-los, e que, em nossa busca deles nos infantilizam. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Exatamente como quando as marcas de moda p\u00f5em seus nomes em roupas infantis, uma cozinha nova de a\u00e7o inoxid\u00e1vel nos concede o \u00e1libi do altru\u00edsmo quando a compramos. Sentimo-nos seguros acreditando n\u00e3o se tratar de caprichos, mas de investimento na fam\u00edlia. E nossos filhos possuem brinquedos de verdade: caixas e caixas de brinquedos que eles deixam de lado em quest\u00e3o de dias. E, com inf\u00e2ncias cada vez mais curtas, a natureza desses brinquedos tamb\u00e9m mudou. O Mc Donald\u2019s se tornou o maior distribuidor mundial de brinquedos, quase todos usados, para fazer <em>merchandising <\/em>de marcas ligadas a filmes. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na minha vida, devo admitir que andei fascinado pelo brilho do consumo e ao mesmo tempo enojado e com vergonha de mim mesmo diante do volume do que n\u00f3s todos consumimos e da atra\u00e7\u00e3o superficial, mas forte, que a f\u00e1brica do querer exerce sobre n\u00f3s. (Sudjic, Deyan. <em>A linguagem das coisas,<\/em> Rio de Janeiro: Intr\u00ednseca, 2010.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo longo \u2018ciclo das commodities\u2019, desenvolveu-se a tese de que os Brics constituiriam um polo econ\u00f4mico e pol\u00edtico capaz de contrabalan\u00e7ar o poder dos Estados Unidos\u201d. Esse segmento do texto 1 mostra:","provas":[{"id":60524,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1831681,"hashId":"cb86337ef047fbbc6df784957d0cbe08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo longo \u2018ciclo das <em>commodities<\/em>\u2019, desenvolveu-se a tese de que os Brics constituiriam um polo econ\u00f4mico e pol\u00edtico capaz de contrabalan\u00e7ar o poder dos Estados Unidos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse segmento do texto 1 mostra:<\/p>","resposta":7027463,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ideal a ser alcan\u00e7ado;","id":7027460,"corpo":"<p>um ideal a ser alcan\u00e7ado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um fato atualmente confirmado;","id":7027461,"corpo":"<p>um fato atualmente confirmado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um projeto a ser lan\u00e7ado;","id":7027462,"corpo":"<p>um projeto a ser lan\u00e7ado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a expectativa frustrada de um grupo;","id":7027463,"corpo":"<p>a expectativa frustrada de um grupo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a desorganiza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses emergentes.","id":7027464,"corpo":"<p>a desorganiza\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses emergentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 A locomotiva desacelera Desde a virada do s\u00e9culo, a China cumpre o papel de locomotiva da economia mundial. Agora, por\u00e9m, a locomotiva desacelera, talvez bruscamente, encerrando um longo ciclo que se caracterizou pelo boom das commodities e, ainda, por uma expans\u00e3o acelerada das chamadas \u201ceconomias emergentes\u201d. Descortina-se uma nova paisagem econ\u00f4mica e geopol\u00edtica.Sob o impacto da desacelera\u00e7\u00e3o chinesa, os \u201cemergentes\u201d enfrentam baixas taxas de crescimento ou, como nos casos extremos da R\u00fassia e do Brasil, profundas recess\u00f5es. Ao mesmo tempo, os fluxos de investimentos estrangeiros mudam de dire\u00e7\u00e3o, trocando os \u201cemergentes\u201d pelos Estados Unidos. No longo \u201cciclo das commodities\u201d, desenvolveu-se a tese de que os Brics constituiriam um polo econ\u00f4mico e pol\u00edtico capaz de contrabalan\u00e7ar o poder dos Estados Unidos. Tal tese \u00e9 uma v\u00edtima ilustre da transi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso. (Mundo, outubro de 2015)","id":467933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 A locomotiva desacelera <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde a virada do s\u00e9culo, a China cumpre o papel de locomotiva da economia mundial. Agora, por\u00e9m, a locomotiva desacelera, talvez bruscamente, encerrando um longo ciclo que se caracterizou pelo <em>boom <\/em>das<em> commodities<\/em> e, ainda, por uma expans\u00e3o acelerada das chamadas \u201ceconomias emergentes\u201d. Descortina-se uma nova paisagem econ\u00f4mica e geopol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob o impacto da desacelera\u00e7\u00e3o chinesa, os \u201cemergentes\u201d enfrentam baixas taxas de crescimento ou, como nos casos extremos da R\u00fassia e do Brasil, profundas recess\u00f5es. Ao mesmo tempo, os fluxos de investimentos estrangeiros mudam de dire\u00e7\u00e3o, trocando os \u201cemergentes\u201d pelos Estados Unidos. No longo \u201cciclo das <em>commodities<\/em>\u201d, desenvolveu-se a tese de que os Brics constituiriam um polo econ\u00f4mico e pol\u00edtico capaz de contrabalan\u00e7ar o poder dos Estados Unidos. Tal tese \u00e9 uma v\u00edtima ilustre da transi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso. (<em>Mundo<\/em>, outubro de 2015)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto 1 pode ser classificado como:","provas":[{"id":60524,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1831682,"hashId":"dffd4125aa06fd6a9a593216b66642e5","enunciado":"<p>O texto 1 pode ser classificado como:<\/p>","resposta":7027465,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informativo;","id":7027465,"corpo":"<p>informativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publicit\u00e1rio;","id":7027466,"corpo":"<p>publicit\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"did\u00e1tico;","id":7027467,"corpo":"<p>did\u00e1tico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instrucional;","id":7027468,"corpo":"<p>instrucional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normativo.","id":7027469,"corpo":"<p>normativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 A locomotiva desacelera Desde a virada do s\u00e9culo, a China cumpre o papel de locomotiva da economia mundial. Agora, por\u00e9m, a locomotiva desacelera, talvez bruscamente, encerrando um longo ciclo que se caracterizou pelo boom das commodities e, ainda, por uma expans\u00e3o acelerada das chamadas \u201ceconomias emergentes\u201d. Descortina-se uma nova paisagem econ\u00f4mica e geopol\u00edtica.Sob o impacto da desacelera\u00e7\u00e3o chinesa, os \u201cemergentes\u201d enfrentam baixas taxas de crescimento ou, como nos casos extremos da R\u00fassia e do Brasil, profundas recess\u00f5es. Ao mesmo tempo, os fluxos de investimentos estrangeiros mudam de dire\u00e7\u00e3o, trocando os \u201cemergentes\u201d pelos Estados Unidos. No longo \u201cciclo das commodities\u201d, desenvolveu-se a tese de que os Brics constituiriam um polo econ\u00f4mico e pol\u00edtico capaz de contrabalan\u00e7ar o poder dos Estados Unidos. Tal tese \u00e9 uma v\u00edtima ilustre da transi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso. (Mundo, outubro de 2015)","id":467933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 A locomotiva desacelera <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde a virada do s\u00e9culo, a China cumpre o papel de locomotiva da economia mundial. Agora, por\u00e9m, a locomotiva desacelera, talvez bruscamente, encerrando um longo ciclo que se caracterizou pelo <em>boom <\/em>das<em> commodities<\/em> e, ainda, por uma expans\u00e3o acelerada das chamadas \u201ceconomias emergentes\u201d. Descortina-se uma nova paisagem econ\u00f4mica e geopol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob o impacto da desacelera\u00e7\u00e3o chinesa, os \u201cemergentes\u201d enfrentam baixas taxas de crescimento ou, como nos casos extremos da R\u00fassia e do Brasil, profundas recess\u00f5es. Ao mesmo tempo, os fluxos de investimentos estrangeiros mudam de dire\u00e7\u00e3o, trocando os \u201cemergentes\u201d pelos Estados Unidos. No longo \u201cciclo das <em>commodities<\/em>\u201d, desenvolveu-se a tese de que os Brics constituiriam um polo econ\u00f4mico e pol\u00edtico capaz de contrabalan\u00e7ar o poder dos Estados Unidos. Tal tese \u00e9 uma v\u00edtima ilustre da transi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso. (<em>Mundo<\/em>, outubro de 2015)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTal tese \u00e9 uma v\u00edtima ilustre da transi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso\u201d; a op\u00e7\u00e3o adequada em rela\u00e7\u00e3o aos componentes desse segmento do texto 1 \u00e9:","provas":[{"id":60524,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1831684,"hashId":"93dc4a34b799a2c682b6220b4b4ebd20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTal tese \u00e9 uma v\u00edtima ilustre da transi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso\u201d; a op\u00e7\u00e3o adequada em rela\u00e7\u00e3o aos componentes desse segmento do texto 1 \u00e9:<\/p>","resposta":7027479,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ctal tese\u201d se refere \u00e0 \u201ctransi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso\u201d;","id":7027475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ctal tese\u201d se refere \u00e0 \u201ctransi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o relativo \u201cque\u201d se refere \u00e0 \u201ctese\u201d;","id":7027476,"corpo":"<p>o relativo \u201cque\u201d se refere \u00e0 \u201ctese\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estar \u201cem curso\u201d significa que demora a passar;","id":7027477,"corpo":"<p>estar \u201cem curso\u201d significa que demora a passar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ctransi\u00e7\u00e3o global\u201d indica uma transi\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica;","id":7027478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ctransi\u00e7\u00e3o global\u201d indica uma transi\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cv\u00edtima ilustre\u201d se refere a uma realidade bem conhecida.","id":7027479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cv\u00edtima ilustre\u201d se refere a uma realidade bem conhecida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 A locomotiva desacelera Desde a virada do s\u00e9culo, a China cumpre o papel de locomotiva da economia mundial. Agora, por\u00e9m, a locomotiva desacelera, talvez bruscamente, encerrando um longo ciclo que se caracterizou pelo boom das commodities e, ainda, por uma expans\u00e3o acelerada das chamadas \u201ceconomias emergentes\u201d. Descortina-se uma nova paisagem econ\u00f4mica e geopol\u00edtica.Sob o impacto da desacelera\u00e7\u00e3o chinesa, os \u201cemergentes\u201d enfrentam baixas taxas de crescimento ou, como nos casos extremos da R\u00fassia e do Brasil, profundas recess\u00f5es. Ao mesmo tempo, os fluxos de investimentos estrangeiros mudam de dire\u00e7\u00e3o, trocando os \u201cemergentes\u201d pelos Estados Unidos. No longo \u201cciclo das commodities\u201d, desenvolveu-se a tese de que os Brics constituiriam um polo econ\u00f4mico e pol\u00edtico capaz de contrabalan\u00e7ar o poder dos Estados Unidos. Tal tese \u00e9 uma v\u00edtima ilustre da transi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso. (Mundo, outubro de 2015)","id":467933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 A locomotiva desacelera <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde a virada do s\u00e9culo, a China cumpre o papel de locomotiva da economia mundial. Agora, por\u00e9m, a locomotiva desacelera, talvez bruscamente, encerrando um longo ciclo que se caracterizou pelo <em>boom <\/em>das<em> commodities<\/em> e, ainda, por uma expans\u00e3o acelerada das chamadas \u201ceconomias emergentes\u201d. Descortina-se uma nova paisagem econ\u00f4mica e geopol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob o impacto da desacelera\u00e7\u00e3o chinesa, os \u201cemergentes\u201d enfrentam baixas taxas de crescimento ou, como nos casos extremos da R\u00fassia e do Brasil, profundas recess\u00f5es. Ao mesmo tempo, os fluxos de investimentos estrangeiros mudam de dire\u00e7\u00e3o, trocando os \u201cemergentes\u201d pelos Estados Unidos. No longo \u201cciclo das <em>commodities<\/em>\u201d, desenvolveu-se a tese de que os Brics constituiriam um polo econ\u00f4mico e pol\u00edtico capaz de contrabalan\u00e7ar o poder dos Estados Unidos. Tal tese \u00e9 uma v\u00edtima ilustre da transi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso. (<em>Mundo<\/em>, outubro de 2015)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto 1 e o coment\u00e1rio do jornal se localizam no terreno do:","provas":[{"id":60524,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1831688,"hashId":"335e0b644092b0af89a5f1debf344c0b","enunciado":"<p>O texto 1 e o coment\u00e1rio do jornal se localizam no terreno do:<\/p>","resposta":7027495,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"econ\u00f4mico e pol\u00edtico;","id":7027495,"corpo":"<p>econ\u00f4mico e pol\u00edtico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edtico e social;","id":7027496,"corpo":"<p>pol\u00edtico e social;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"social e religioso;","id":7027497,"corpo":"<p>social e religioso;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"religioso e moral;","id":7027498,"corpo":"<p>religioso e moral;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"moral e econ\u00f4mico.","id":7027499,"corpo":"<p>moral e econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 A locomotiva desacelera Desde a virada do s\u00e9culo, a China cumpre o papel de locomotiva da economia mundial. Agora, por\u00e9m, a locomotiva desacelera, talvez bruscamente, encerrando um longo ciclo que se caracterizou pelo boom das commodities e, ainda, por uma expans\u00e3o acelerada das chamadas \u201ceconomias emergentes\u201d. Descortina-se uma nova paisagem econ\u00f4mica e geopol\u00edtica.Sob o impacto da desacelera\u00e7\u00e3o chinesa, os \u201cemergentes\u201d enfrentam baixas taxas de crescimento ou, como nos casos extremos da R\u00fassia e do Brasil, profundas recess\u00f5es. Ao mesmo tempo, os fluxos de investimentos estrangeiros mudam de dire\u00e7\u00e3o, trocando os \u201cemergentes\u201d pelos Estados Unidos. No longo \u201cciclo das commodities\u201d, desenvolveu-se a tese de que os Brics constituiriam um polo econ\u00f4mico e pol\u00edtico capaz de contrabalan\u00e7ar o poder dos Estados Unidos. Tal tese \u00e9 uma v\u00edtima ilustre da transi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso. (Mundo, outubro de 2015)","id":467933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 A locomotiva desacelera <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde a virada do s\u00e9culo, a China cumpre o papel de locomotiva da economia mundial. Agora, por\u00e9m, a locomotiva desacelera, talvez bruscamente, encerrando um longo ciclo que se caracterizou pelo <em>boom <\/em>das<em> commodities<\/em> e, ainda, por uma expans\u00e3o acelerada das chamadas \u201ceconomias emergentes\u201d. Descortina-se uma nova paisagem econ\u00f4mica e geopol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob o impacto da desacelera\u00e7\u00e3o chinesa, os \u201cemergentes\u201d enfrentam baixas taxas de crescimento ou, como nos casos extremos da R\u00fassia e do Brasil, profundas recess\u00f5es. Ao mesmo tempo, os fluxos de investimentos estrangeiros mudam de dire\u00e7\u00e3o, trocando os \u201cemergentes\u201d pelos Estados Unidos. No longo \u201cciclo das <em>commodities<\/em>\u201d, desenvolveu-se a tese de que os Brics constituiriam um polo econ\u00f4mico e pol\u00edtico capaz de contrabalan\u00e7ar o poder dos Estados Unidos. Tal tese \u00e9 uma v\u00edtima ilustre da transi\u00e7\u00e3o global que est\u00e1 em curso. (<em>Mundo<\/em>, outubro de 2015)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os juros sobre uma d\u00edvida s\u00e3o cobrados utilizando a conven\u00e7\u00e3o linear. A d\u00edvida ser\u00e1 paga ap\u00f3s um ano e meio, e a taxa de juros compostos anunciada pela institui\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 de 20% ao ano. A porcentagem de juros cobrados em rela\u00e7\u00e3o ao principal \u00e9:","provas":[{"id":60524,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1831697,"hashId":"55bb2e4bc9358c080753f8fb390c9c3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os juros sobre uma d\u00edvida s\u00e3o cobrados utilizando a conven\u00e7\u00e3o linear. A d\u00edvida ser\u00e1 paga ap\u00f3s um ano e meio, e a taxa de juros compostos anunciada pela institui\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 de 20% ao ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A porcentagem de juros cobrados em rela\u00e7\u00e3o ao principal \u00e9:<\/p>","resposta":7027544,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%;","id":7027540,"corpo":"<p>20%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21%;","id":7027541,"corpo":"<p>21%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30%;","id":7027542,"corpo":"<p>30%;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31%;","id":7027543,"corpo":"<p>31%;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32%.","id":7027544,"corpo":"<p>32%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Linear e Conven\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Linear e Conven\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":408952,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408953,"slug":"matematica-financeira-convencao-linear-e-convencao-exponencial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as pr\u00e1ticas cont\u00e1beis adotadas no Brasil, a Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado (DVA) deve levar em conta o Pronunciamento Conceitual B\u00e1sico do CPC, e seus dados, em sua grande maioria, s\u00e3o obtidos principalmente a partir da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado (DRE). Contudo, para se apurar o valor adicionado l\u00edquido produzido pela entidade, \u00e9 preciso adotar alguns tratamentos cont\u00e1beis distintos daqueles aplicados \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do resultado, dentre os quais se destaca:","provas":[{"id":60524,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1831713,"hashId":"b8c50dd40f1cfea985ba23484fe450b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as pr\u00e1ticas cont\u00e1beis adotadas no Brasil, a Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado (DVA) deve levar em conta o Pronunciamento Conceitual B\u00e1sico do CPC, e seus dados, em sua grande maioria, s\u00e3o obtidos principalmente a partir da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado (DRE). Contudo, para se apurar o valor adicionado l\u00edquido produzido pela entidade, \u00e9 preciso adotar alguns tratamentos cont\u00e1beis distintos daqueles aplicados \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do resultado, dentre os quais se destaca:<\/p>","resposta":7027622,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o dos gastos com pessoal pr\u00f3prio no custo das mercadorias e produtos vendidos e dos servi\u00e7os prestados;","id":7027620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclus\u00e3o dos gastos com pessoal pr\u00f3prio no custo das mercadorias e produtos vendidos e dos servi\u00e7os prestados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a exclus\u00e3o, do montante dos juros sobre recursos obtidos junto a terceiros incorridos no per\u00edodo, da parcela que tenha sido capitalizada;","id":7027621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exclus\u00e3o, do montante dos juros sobre recursos obtidos junto a terceiros incorridos no per\u00edodo, da parcela que tenha sido capitalizada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a considera\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de ativos para uso pr\u00f3prio como receita;","id":7027622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a considera\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o de ativos para uso pr\u00f3prio como receita;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a exclus\u00e3o dos tributos incidentes sobre as receitas de venda de mercadorias, produtos e servi\u00e7os;","id":7027623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exclus\u00e3o dos tributos incidentes sobre as receitas de venda de mercadorias, produtos e servi\u00e7os;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a exclus\u00e3o dos valores de deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o reconhecidos no per\u00edodo.","id":7027624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exclus\u00e3o dos valores de deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o reconhecidos no per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fluxos de caixa da Eta S.A. durante o exerc\u00edcio de x1 foram os seguintes, em milhares de reais:Dividendos pagos(3.000)Emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es32.000Fornecedores de mat\u00e9rias-primas(78.300)Juros pagos(3.800)Benef\u00edcios a empregados(18.000)Aquisi\u00e7\u00e3o de imobilizado(50.000)Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e financiamentos(13.600)Juros recebidos4.500Vendas de mercadorias e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os118.000Dividendo recebidos5.000Imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social(3.700)Aliena\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias12.800De acordo como o CPC 03 (R2): Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, o menor valor pelo qual o caixa l\u00edquido gerado pelas atividades de financiamento da Eta S.A. poder\u00e1 ser apresentado \u00e9 de:","provas":[{"id":60524,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1831714,"hashId":"7a8095e9a6be037c3d3ba00982e01d74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fluxos de caixa da Eta S.A. durante o exerc\u00edcio de x1 foram os seguintes, em milhares de reais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 396px;\"><colgroup><col width=\"296.9971466064453\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8fhq\"><td data-row=\"row-8fhq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8fhq\" data-cell=\"cell-aetk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dividendos pagos<\/p><\/td><td data-row=\"row-8fhq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8fhq\" data-cell=\"cell-ewpe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(3.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sses\"><td data-row=\"row-sses\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sses\" data-cell=\"cell-yv9i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"row-sses\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sses\" data-cell=\"cell-qf14\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">32.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mo3s\"><td data-row=\"row-mo3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mo3s\" data-cell=\"cell-6jsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores de mat\u00e9rias-primas<\/p><\/td><td data-row=\"row-mo3s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mo3s\" data-cell=\"cell-k9lg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(78.300)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-317j\"><td data-row=\"row-317j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-317j\" data-cell=\"cell-z6q3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Juros pagos<\/p><\/td><td data-row=\"row-317j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-317j\" data-cell=\"cell-zf5s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(3.800)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a1gv\"><td data-row=\"row-a1gv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a1gv\" data-cell=\"cell-32ge\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Benef\u00edcios a empregados<\/p><\/td><td data-row=\"row-a1gv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a1gv\" data-cell=\"cell-twro\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(18.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ug7g\"><td data-row=\"row-ug7g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ug7g\" data-cell=\"cell-q3mn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aquisi\u00e7\u00e3o de imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-ug7g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ug7g\" data-cell=\"cell-4ofi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(50.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ner0\"><td data-row=\"row-ner0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ner0\" data-cell=\"cell-z71o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-ner0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ner0\" data-cell=\"cell-udlw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(13.600)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gv60\"><td data-row=\"row-gv60\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gv60\" data-cell=\"cell-ezri\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Juros recebidos<\/p><\/td><td data-row=\"row-gv60\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gv60\" data-cell=\"cell-ufkq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xyjg\"><td data-row=\"row-xyjg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xyjg\" data-cell=\"cell-j66x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vendas de mercadorias e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"row-xyjg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xyjg\" data-cell=\"cell-pa28\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">118.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-105h\"><td data-row=\"row-105h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-105h\" data-cell=\"cell-46sv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dividendo recebidos<\/p><\/td><td data-row=\"row-105h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-105h\" data-cell=\"cell-fs1m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7wir\"><td data-row=\"row-7wir\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7wir\" data-cell=\"cell-c3b0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social<\/p><\/td><td data-row=\"row-7wir\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7wir\" data-cell=\"cell-e122\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(3.700)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-yc90\"><td data-row=\"row-yc90\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yc90\" data-cell=\"cell-qvg0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aliena\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"row-yc90\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yc90\" data-cell=\"cell-3w8r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12.800<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo como o CPC 03 (R2): Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, o menor valor pelo qual o caixa l\u00edquido gerado pelas atividades de financiamento da Eta S.A. poder\u00e1 ser apresentado \u00e9 de:<\/p>","resposta":7027625,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 11.600.000;","id":7027625,"corpo":"<p>R$ 11.600.000;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 14.600.000;","id":7027626,"corpo":"<p>R$ 14.600.000;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 15.400.000;","id":7027627,"corpo":"<p>R$ 15.400.000;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 18.400.000;","id":7027628,"corpo":"<p>R$ 18.400.000;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 20.400.000.","id":7027629,"corpo":"<p>R$ 20.400.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1831714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando exclusivamente a identifica\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais apresentados no Quadro I, a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida do ente representa:","provas":[{"id":60524,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i","sigla":"","id":4885,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-fazenda-de-niteroi-rj-2015-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Fazenda de Niter\u00f3i - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1831718,"hashId":"a625568c06029855446b304b7b575d8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando exclusivamente a identifica\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais apresentados no Quadro I, a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida do ente representa:<\/p>","resposta":7027647,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"139.860;","id":7027645,"corpo":"<p>139.860;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"146.710;","id":7027646,"corpo":"<p>146.710;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"153.960;","id":7027647,"corpo":"<p>153.960;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"303.810;","id":7027648,"corpo":"<p>303.810;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"316.460.","id":7027649,"corpo":"<p>316.460.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quadro IDados originados do Departamento de Contabilidade de uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.Descri\u00e7\u00e3oValorConsigna\u00e7\u00e3o a pagar2.460Cau\u00e7\u00f5es em garantia de contratos3.800Reten\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es de terceiros a recolher6.250Desvaloriza\u00e7\u00e3o e perdas com ativos7.250VPD pagas antecipadamente12.650Uso de bens, servi\u00e7os e consumo de capital fixo13.950Provis\u00f5es de longo prazo14.100Obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas, previdenci\u00e1rios e assistenciais a pagar18.700Intang\u00edvel (Patentes)32.480Cr\u00e9ditos de curto prazo34.960Investimento(Participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias)56.300Explora\u00e7\u00e3o e venda de bens e servi\u00e7os183.700Empr\u00e9stimos e financiamentos278.320Ve\u00edculos(Em arrendamento mercantil financeiro)341.200","id":467939,"enunciado":"<p>Quadro I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados originados do Departamento de Contabilidade de uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 481px;\"><colgroup><col width=\"381.9942932128906\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-hle4\"><td data-row=\"row-hle4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hle4\" data-cell=\"cell-vegi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Descri\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-hle4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hle4\" data-cell=\"cell-yi6i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">Valor<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5gz6\"><td data-row=\"row-5gz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5gz6\" data-cell=\"cell-76zf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Consigna\u00e7\u00e3o a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-5gz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5gz6\" data-cell=\"cell-ayqs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.460<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ytoi\"><td data-row=\"row-ytoi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ytoi\" data-cell=\"cell-mi21\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cau\u00e7\u00f5es em garantia de contratos<\/p><\/td><td data-row=\"row-ytoi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ytoi\" data-cell=\"cell-kemu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z1cr\"><td data-row=\"row-z1cr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z1cr\" data-cell=\"cell-9k19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reten\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es de terceiros a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"row-z1cr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z1cr\" data-cell=\"cell-vjxc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.250<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jpf3\"><td data-row=\"row-jpf3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jpf3\" data-cell=\"cell-7t44\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Desvaloriza\u00e7\u00e3o e perdas com ativos<\/p><\/td><td data-row=\"row-jpf3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jpf3\" data-cell=\"cell-oidp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.250<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h558\"><td data-row=\"row-h558\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h558\" data-cell=\"cell-q7vz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">VPD pagas antecipadamente<\/p><\/td><td data-row=\"row-h558\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h558\" data-cell=\"cell-u8c4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.650<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nuws\"><td data-row=\"row-nuws\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nuws\" data-cell=\"cell-zw0z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Uso de bens, servi\u00e7os e consumo de capital fixo<\/p><\/td><td data-row=\"row-nuws\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nuws\" data-cell=\"cell-vu81\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">13.950<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wnyt\"><td data-row=\"row-wnyt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wnyt\" data-cell=\"cell-on4i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00f5es de longo prazo<\/p><\/td><td data-row=\"row-wnyt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wnyt\" data-cell=\"cell-mva9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14.100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zzk4\"><td data-row=\"row-zzk4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zzk4\" data-cell=\"cell-b68t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas, previdenci\u00e1rios e assistenciais a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-zzk4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zzk4\" data-cell=\"cell-mb9b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18.700<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mmvz\"><td data-row=\"row-mmvz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmvz\" data-cell=\"cell-58p2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Intang\u00edvel (Patentes)<\/p><\/td><td data-row=\"row-mmvz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmvz\" data-cell=\"cell-iou1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">32.480<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-yems\"><td data-row=\"row-yems\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yems\" data-cell=\"cell-ai1h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cr\u00e9ditos de curto prazo<\/p><\/td><td data-row=\"row-yems\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yems\" data-cell=\"cell-znv1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">34.960<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jg8o\"><td data-row=\"row-jg8o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jg8o\" data-cell=\"cell-5o2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimento(Participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias)<\/p><\/td><td data-row=\"row-jg8o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jg8o\" data-cell=\"cell-s28u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">56.300<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l4yd\"><td data-row=\"row-l4yd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l4yd\" data-cell=\"cell-nk7k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Explora\u00e7\u00e3o e venda de bens e servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"row-l4yd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l4yd\" data-cell=\"cell-7qtf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">183.700<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t8qx\"><td data-row=\"row-t8qx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t8qx\" data-cell=\"cell-yxt0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos e financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-t8qx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t8qx\" data-cell=\"cell-4vn3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">278.320<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3es9\"><td data-row=\"row-3es9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3es9\" data-cell=\"cell-4p3a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ve\u00edculos(Em arrendamento mercantil financeiro)<\/p><\/td><td data-row=\"row-3es9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3es9\" data-cell=\"cell-3coe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">341.200<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido (situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida)","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido (situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida)","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405713,"slug":"contabilidade-publica-patrimonio-liquido-situacao-patrimonial-liquida"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma emenda que altere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Juiz de Fora deve ser promulgada:","provas":[{"id":60259,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Motorista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823737,"hashId":"1e9a7a9ec0c6e48c6a5d8f7627fd02f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma emenda que altere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Juiz de Fora deve ser promulgada:<\/p>","resposta":6995306,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo prefeito.","id":6995303,"corpo":"<p>pelo prefeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo governador do Estado.","id":6995304,"corpo":"<p>pelo governador do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo presidente da C\u00e2mara de Vereadores.","id":6995305,"corpo":"<p>pelo presidente da C\u00e2mara de Vereadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela Mesa da C\u00e2mara de Vereadores.","id":6995306,"corpo":"<p>pela Mesa da C\u00e2mara de Vereadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401655,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juiz-de-fora-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do assistente social (resolu\u00e7\u00e3o CFESS n. 273 de 13 de mar\u00e7o de 1993) traz como um de seus princ\u00edpios fundamentais a \u201cdefesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida\u201d. Isso significa que:","provas":[{"id":60260,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-assistente-social","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1823743,"hashId":"ada2008dc5502d274171494587861452","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do assistente social (resolu\u00e7\u00e3o CFESS n. 273 de 13 de mar\u00e7o de 1993) traz como um de seus princ\u00edpios fundamentais a \u201cdefesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida\u201d. Isso significa que:<\/p>","resposta":6995332,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o CE de 1993 entende que a democracia n\u00e3o constitui a finalidade \u00faltima da a\u00e7\u00e3o profissional, e que a mesma, assemelha-se a concep\u00e7\u00e3o liberal burguesa, pois se refere \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida.","id":6995328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o CE de 1993 entende que a democracia n\u00e3o constitui a finalidade \u00faltima da a\u00e7\u00e3o profissional, e que a mesma, assemelha-se a concep\u00e7\u00e3o liberal burguesa, pois se refere \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na concep\u00e7\u00e3o de democracia defendida pelo CE de 1993 se compreende que o Estado n\u00e3o deve participar dos direitos dos cidad\u00e3os e da economia de modo geral. Isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel gra\u00e7as a mecanismos de autorregula\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 princ\u00edpios como o do Estado laico e valoriza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de isonomia \u2013 isto \u00e9, todos os indiv\u00edduos s\u00e3o iguais perante as leis.","id":6995329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na concep\u00e7\u00e3o de democracia defendida pelo CE de 1993 se compreende que o Estado n\u00e3o deve participar dos direitos dos cidad\u00e3os e da economia de modo geral. Isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel gra\u00e7as a mecanismos de autorregula\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 princ\u00edpios como o do Estado laico e valoriza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de isonomia \u2013 isto \u00e9, todos os indiv\u00edduos s\u00e3o iguais perante as leis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o CE de 1993 entende a democracia como valor central e forma pol\u00edtica capaz de viabilizar os valores essenciais. Defende a ideia de que apenas a concep\u00e7\u00e3o liberal burguesa, \u00e9 capaz de garantir a socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida.","id":6995330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o CE de 1993 entende a democracia como valor central e forma pol\u00edtica capaz de viabilizar os valores essenciais. Defende a ideia de que apenas a concep\u00e7\u00e3o liberal burguesa, \u00e9 capaz de garantir a socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o CE de 1993 aborda a rela\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional com a viabiliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, incluindo o conjunto dos direitos humanos (sociais, pol\u00edticos, econ\u00f4micos, culturais) e a amplia\u00e7\u00e3o da cidadania (democracia): forma pol\u00edtica de garantir a vig\u00eancia dos direitos sociais e pol\u00edticos.","id":6995331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o CE de 1993 aborda a rela\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional com a viabiliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, incluindo o conjunto dos direitos humanos (sociais, pol\u00edticos, econ\u00f4micos, culturais) e a amplia\u00e7\u00e3o da cidadania (democracia): forma pol\u00edtica de garantir a vig\u00eancia dos direitos sociais e pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a democracia \u00e9 tratada pelo CE de 1993, como valor central e forma pol\u00edtica capaz de viabilizar os valores essenciais. Trata-se de uma concep\u00e7\u00e3o de democracia que sup\u00f5e a ultrapassagem da ordem burguesa, ou seja, que difere da concep\u00e7\u00e3o liberal burguesa, pois se refere \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida.","id":6995332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a democracia \u00e9 tratada pelo CE de 1993, como valor central e forma pol\u00edtica capaz de viabilizar os valores essenciais. Trata-se de uma concep\u00e7\u00e3o de democracia que sup\u00f5e a ultrapassagem da ordem burguesa, ou seja, que difere da concep\u00e7\u00e3o liberal burguesa, pois se refere \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos marcos dos pa\u00edses capitalistas da Europa ocidental e da Am\u00e9rica Latina, os direitos da Seguridade Social, sejam aqueles baseados no modelo alem\u00e3o bismarckiano, como aqueles influenciados pelo modelo beveridgiano ingl\u00eas, t\u00eam como par\u00e2metro:","provas":[{"id":60260,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-assistente-social","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1823746,"hashId":"6b09c9892f2f4e2d9b4afb5fea1c7b6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos marcos dos pa\u00edses capitalistas da Europa ocidental e da Am\u00e9rica Latina, os direitos da Seguridade Social, sejam aqueles baseados no modelo alem\u00e3o bismarckiano, como aqueles influenciados pelo modelo beveridgiano ingl\u00eas, t\u00eam como par\u00e2metro:<\/p>","resposta":6995346,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os direitos seletistas.","id":6995342,"corpo":"<p>os direitos seletistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os direitos relativos \u00e0 universalidade.","id":6995343,"corpo":"<p>os direitos relativos \u00e0 universalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os direitos da l\u00f3gica social.","id":6995344,"corpo":"<p>os direitos da l\u00f3gica social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os direitos da educa\u00e7\u00e3o.","id":6995345,"corpo":"<p>os direitos da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os direitos do trabalho.","id":6995346,"corpo":"<p>os direitos do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Vertentes Hist\u00f3ricas","oab":false,"nome":"Vertentes Hist\u00f3ricas","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398140,"slug":"servico-social-vertentes-historicas"},{"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Boschetti (2009) afirma apesar de ter um car\u00e1ter inovador e intencionar compor um sistema amplo de prote\u00e7\u00e3o social, a seguridade social no Brasil proposta pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 acabou se caracterizando como um sistema h\u00edbrido, pois:","provas":[{"id":60260,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-assistente-social","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1823747,"hashId":"c7d499de907ae85208a4d9611c6a431e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Boschetti (2009) afirma apesar de ter um car\u00e1ter inovador e intencionar compor um sistema amplo de prote\u00e7\u00e3o social, a seguridade social no Brasil proposta pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 acabou se caracterizando como um sistema h\u00edbrido, pois:<\/p>","resposta":6995349,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deriva-se de diferentes modelos e conjuga direitos relativos \u00e0 prote\u00e7\u00e3o universal (sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o), direitos seletivos (assist\u00eancia social) e direitos do trabalho (seguro social).","id":6995347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva-se de diferentes modelos e conjuga direitos relativos \u00e0 prote\u00e7\u00e3o universal (sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o), direitos seletivos (assist\u00eancia social) e direitos do trabalho (seguro social).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjuga direitos sociais relativos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, \u00e0 moradia, ao transporte, ao lazer, \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 previd\u00eancia social, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 assist\u00eancia aos desamparados.","id":6995348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuga direitos sociais relativos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, \u00e0 moradia, ao transporte, ao lazer, \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 previd\u00eancia social, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 assist\u00eancia aos desamparados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjuga direitos derivados e dependentes do trabalho (previd\u00eancia) com direitos de car\u00e1ter universal (sa\u00fade) e direitos seletivos (assist\u00eancia).","id":6995349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuga direitos derivados e dependentes do trabalho (previd\u00eancia) com direitos de car\u00e1ter universal (sa\u00fade) e direitos seletivos (assist\u00eancia).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deriva-se de diferentes modelos e conjuga direitos aos segmentos que mais necessitam de prote\u00e7\u00e3o: crian\u00e7a e ao do adolescente, idosos, pessoa com defici\u00eancia e mulher.","id":6995350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva-se de diferentes modelos e conjuga direitos aos segmentos que mais necessitam de prote\u00e7\u00e3o: crian\u00e7a e ao do adolescente, idosos, pessoa com defici\u00eancia e mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjuga direitos derivados e dependentes do trabalho (sa\u00fade) com direitos de car\u00e1ter universal (assist\u00eancia social) e direitos seletivos (sa\u00fade).","id":6995351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuga direitos derivados e dependentes do trabalho (sa\u00fade) com direitos de car\u00e1ter universal (assist\u00eancia social) e direitos seletivos (sa\u00fade).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social requer:","provas":[{"id":60260,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-assistente-social","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1823768,"hashId":"15891f05de33d3dc9eb2999e50d6b9c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social requer:<\/p>","resposta":6995450,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diploma em curso de gradua\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social, oficialmente reconhecido, expedido por estabelecimento de ensino superior existente no Pa\u00eds, devidamente registrado no \u00f3rg\u00e3o competente e pr\u00e9vio registro nos CRAS ou CREAS que tenham jurisdi\u00e7\u00e3o sobre a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do interessado.","id":6995447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diploma em curso de gradua\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social, oficialmente reconhecido, expedido por estabelecimento de ensino superior existente no Pa\u00eds, devidamente registrado no \u00f3rg\u00e3o competente e pr\u00e9vio registro nos CRAS ou CREAS que tenham jurisdi\u00e7\u00e3o sobre a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do interessado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curso t\u00e9cnico em Servi\u00e7o Social, oficialmente reconhecido, expedido por estabelecimento de ensino.","id":6995448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">curso t\u00e9cnico em Servi\u00e7o Social, oficialmente reconhecido, expedido por estabelecimento de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o diploma em curso de gradua\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social, oficialmente reconhecido, expedido por estabelecimento de ensino superior existente no Pa\u00eds, devidamente registrado no \u00f3rg\u00e3o competente.","id":6995449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas o diploma em curso de gradua\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social, oficialmente reconhecido, expedido por estabelecimento de ensino superior existente no Pa\u00eds, devidamente registrado no \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diploma em curso de gradua\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social, oficialmente reconhecido, expedido por estabelecimento de ensino superior existente no Pa\u00eds, devidamente registrado no \u00f3rg\u00e3o competente e pr\u00e9vio registro nos Conselhos Regionais que tenham jurisdi\u00e7\u00e3o sobre a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do interessado.","id":6995450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diploma em curso de gradua\u00e7\u00e3o em Servi\u00e7o Social, oficialmente reconhecido, expedido por estabelecimento de ensino superior existente no Pa\u00eds, devidamente registrado no \u00f3rg\u00e3o competente e pr\u00e9vio registro nos Conselhos Regionais que tenham jurisdi\u00e7\u00e3o sobre a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do interessado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe requerimento pr\u00e9vio para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social.","id":6995451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe requerimento pr\u00e9vio para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das legisla\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, julgue as alternativas e assinale a CORRETA:","provas":[{"id":60260,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-assistente-social","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1823769,"hashId":"756f422ed93a8e00021651e70ed50442","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das legisla\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, julgue as alternativas e assinale a CORRETA:<\/p>","resposta":6995455,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Menores de 1979 trouxe para o ordenamento jur\u00eddico nacional o conceito da prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente.","id":6995452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Menores de 1979 trouxe para o ordenamento jur\u00eddico nacional o conceito da prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (1990) considera-se crian\u00e7a, a pessoa at\u00e9 dez anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre dez e dezoito anos de idade.","id":6995453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (1990) considera-se crian\u00e7a, a pessoa at\u00e9 dez anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre dez e dezoito anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se compreender como a doutrina da prote\u00e7\u00e3o integral, disposta pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (1990) aquela que pune a fam\u00edlia do menor integralmente, desde que o mesmo cometa algum ato considerado il\u00edcito.","id":6995454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se compreender como a doutrina da prote\u00e7\u00e3o integral, disposta pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (1990) aquela que pune a fam\u00edlia do menor integralmente, desde que o mesmo cometa algum ato considerado il\u00edcito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (1990) adota a doutrina da prote\u00e7\u00e3o integral, prevista expressamente no artigo 1\u00ba do referido Estatuto.","id":6995455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (1990) adota a doutrina da prote\u00e7\u00e3o integral, prevista expressamente no artigo 1\u00ba do referido Estatuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, direcionado ao menor em situa\u00e7\u00e3o irregular, manteve a vis\u00e3o conservadora, higienista e punitiva.","id":6995456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, direcionado ao menor em situa\u00e7\u00e3o irregular, manteve a vis\u00e3o conservadora, higienista e punitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1823769","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}