{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1302,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s regular processo administrativo, Jo\u00e3o, servidor ocupante de cargo de provimento efetivo no Estado Alfa e em exerc\u00edcio ininterrupto h\u00e1 uma d\u00e9cada, foi demitido. Em raz\u00e3o da vac\u00e2ncia, Pedro, que tinha acabado de ser aprovado em concurso p\u00fablico, foi nomeado para o cargo. Ap\u00f3s alguns anos, em um momento no qual Pedro j\u00e1 era est\u00e1vel, a demiss\u00e3o de Jo\u00e3o foi anulada, sendo determinada a sua reintegra\u00e7\u00e3o. Considerando os balizamentos estabelecidos pela ordem constitucional, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:09:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647563,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s regular processo administrativo, Jo\u00e3o, servidor ocupante de cargo de provimento efetivo no Estado Alfa e em exerc\u00edcio ininterrupto h\u00e1 uma d\u00e9cada, foi demitido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o da vac\u00e2ncia, Pedro, que tinha acabado de ser aprovado em concurso p\u00fablico, foi nomeado para o cargo. Ap\u00f3s alguns anos, em um momento no qual Pedro j\u00e1 era est\u00e1vel, a demiss\u00e3o de Jo\u00e3o foi anulada, sendo determinada a sua reintegra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os balizamentos estabelecidos pela ordem constitucional, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10577345,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o deve ser reintegrado ao cargo que ocupava e Pedro deve ser exonerado, com direito a indeniza\u00e7\u00e3o.","id":10577341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o deve ser reintegrado ao cargo que ocupava e Pedro deve ser exonerado, com direito a indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o deve ser aproveitado em outro cargo, com direito a indeniza\u00e7\u00e3o, ou, caso inexista cargo vago, posto em disponibilidade.","id":10577342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o deve ser aproveitado em outro cargo, com direito a indeniza\u00e7\u00e3o, ou, caso inexista cargo vago, posto em disponibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o deve ser reintegrado ao cargo que ocupava e Pedro deve ser aproveitado em outro cargo ou, caso inexista cargo vago, exonerado e indenizado.","id":10577343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o deve ser reintegrado ao cargo que ocupava e Pedro deve ser aproveitado em outro cargo ou, caso inexista cargo vago, exonerado e indenizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o deve ser reintegrado ao cargo que ocupava, sendo assegurado a Pedro o direito de op\u00e7\u00e3o entre ocupar outro cargo com mesmo n\u00edvel de escolaridade e atribui\u00e7\u00f5es ou ser posto em disponibilidade.","id":10577344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o deve ser reintegrado ao cargo que ocupava, sendo assegurado a Pedro o direito de op\u00e7\u00e3o entre ocupar outro cargo com mesmo n\u00edvel de escolaridade e atribui\u00e7\u00f5es ou ser posto em disponibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o deve ser reintegrado ao cargo que ocupava e Pedro deve ser aproveitado em outro cargo ou, caso inexista cargo vago, posto em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.","id":10577345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o deve ser reintegrado ao cargo que ocupava e Pedro deve ser aproveitado em outro cargo ou, caso inexista cargo vago, posto em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Almoxarifado","id":2969,"slug":"auxiliar-de-almoxarifado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":91414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Almoxarifado","id":2969,"slug":"auxiliar-de-almoxarifado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-auxiliar-de-almoxarifado","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Auxiliar de Almoxarifado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:40:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2600342,"hashId":"eee17bd7fa9df4b2af830711b5e39467","enunciado":"<p>Em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":10371917,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.","id":10371913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser compelido a associar-se ou a permanecer associado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.","id":10371914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.","id":10371915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter paramilitar. ","id":10371916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter paramilitar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, dependentemente de censura ou licen\u00e7a. ","id":10371917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, dependentemente de censura ou licen\u00e7a. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as fun\u00e7\u00f5es de chefe de governo e chefe de Estado s\u00e3o exercidas pelo presidente do(a)","provas":[{"id":91862,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prodam-am-2022-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:39:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2664283,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as fun\u00e7\u00f5es de chefe de governo e chefe de Estado s\u00e3o exercidas pelo presidente do(a)<\/p>","resposta":10653871,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Senado Federal.","id":10653869,"corpo":"<p>Senado Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e2mara dos Deputados.","id":10653870,"corpo":"<p>C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rep\u00fablica.","id":10653871,"corpo":"<p>Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal.","id":10653872,"corpo":"<p>Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":10653873,"corpo":"<p>Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 55","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":87204,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:14:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2530649,"hashId":"eae97666736430eaec8e335412a04e26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":10072156,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados \u00e9 dado exercerem controle concentrado de constitucionalidade de normas municipais em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal quando se tratar de normas de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria pelos Estados-membros.","id":10072156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados \u00e9 dado exercerem controle concentrado de constitucionalidade de normas municipais em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal quando se tratar de normas de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria pelos Estados-membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O controle de constitucionalidade incidental, realizado pelos ju\u00edzes singulares, depende de pr\u00e9via declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade pelo tribunal ao qual o magistrado est\u00e1 vinculado.","id":10072157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de constitucionalidade incidental, realizado pelos ju\u00edzes singulares, depende de pr\u00e9via declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade pelo tribunal ao qual o magistrado est\u00e1 vinculado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, admite-se a interposi\u00e7\u00e3o de recursos por amicus curiae nos processos objetivos de controle de constitucionalidade.","id":10072158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, admite-se a interposi\u00e7\u00e3o de recursos por <em>amicus curiae<\/em> nos processos objetivos de controle de constitucionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal entende que o Procurador-Geral do Estado possui legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00f5es de controle de constitucionalidade, bem como para interpor seus respectivos recursos, sem que as referidas pe\u00e7as processuais estejam subscritas ou ratificadas pelo Governador do Estado.","id":10072159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal entende que o Procurador-Geral do Estado possui legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00f5es de controle de constitucionalidade, bem como para interpor seus respectivos recursos, sem que as referidas pe\u00e7as processuais estejam subscritas ou ratificadas pelo Governador do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal n\u00e3o admite a utiliza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica como instrumento id\u00f4neo de fiscaliza\u00e7\u00e3o incidental de constitucionalidade, pela via difusa, em nenhuma circunst\u00e2ncia.","id":10072160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal n\u00e3o admite a utiliza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica como instrumento id\u00f4neo de fiscaliza\u00e7\u00e3o incidental de constitucionalidade, pela via difusa, em nenhuma circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":87204,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:13:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2530645,"hashId":"2fe10d86234e07de7dab5079e4bb2efe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":10072140,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 admitida iniciativa popular no processo legislativo das leis ordin\u00e1rias, n\u00e3o sendo cab\u00edvel no processo legislativo das leis complementares.","id":10072136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 admitida iniciativa popular no processo legislativo das leis ordin\u00e1rias, n\u00e3o sendo cab\u00edvel no processo legislativo das leis complementares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O veto ser\u00e1 t\u00e1cito se o Presidente da Rep\u00fablica silenciar decorrido o prazo de quinze dias \u00fateis contados do recebimento do projeto de lei.","id":10072137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O veto ser\u00e1 t\u00e1cito se o Presidente da Rep\u00fablica silenciar decorrido o prazo de quinze dias \u00fateis contados do recebimento do projeto de lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria pelo Presidente da Rep\u00fablica produz o efeito imediato de revogar diploma legal anterior.","id":10072138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria pelo Presidente da Rep\u00fablica produz o efeito imediato de revogar diploma legal anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aprovado projeto de lei de convers\u00e3o alterando texto original, tem-se por revogada a medida provis\u00f3ria, independentemente de veto ou san\u00e7\u00e3o.","id":10072139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovado projeto de lei de convers\u00e3o alterando texto original, tem-se por revogada a medida provis\u00f3ria, independentemente de veto ou san\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 admitido aumento da despesa prevista nos projetos sobre organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os administrativos da C\u00e2mara dos Deputados, do Senado Federal, dos Tribunais Federais e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":10072140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 admitido aumento da despesa prevista nos projetos sobre organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os administrativos da C\u00e2mara dos Deputados, do Senado Federal, dos Tribunais Federais e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do controle interno e externo no \u00e2mbito municipal, analise as assertivas abaixo: I. O Controle interno no \u00e2mbito Municipal \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal no artigo 31 que assim disp\u00f5e sobre a mat\u00e9ria: \u201cArt. 31. A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo Municipal, mediante controle externo, e pelos sistemas de controle interno do Poder Executivo Municipal, na forma da lei\u201d. Portanto, pela reda\u00e7\u00e3o do texto constitucional o controle interno est\u00e1 a cargo do Poder Executivo. Caso uma determinada casa legislativa queira criar um \u00f3rg\u00e3o de controle interno, tal pretens\u00e3o \u00e9 vedada pelo ordenamento jur\u00eddico, mesmo que seja para auxiliar a a\u00e7\u00e3o do Controle Interno do Executivo. II. Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, pode ser criado Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o, abrangendo a totalidade dos munic\u00edpios daquele ente federativo. III. Caso seja criado um Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o, em hip\u00f3tese alguma, ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 este \u00f3rg\u00e3o ser extinto. IV. O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":87614,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:59:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2548147,"hashId":"0c35517c47cac16de7070c204c916628","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do controle interno e externo no \u00e2mbito municipal, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Controle interno no \u00e2mbito Municipal \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal no artigo 31 que assim disp\u00f5e sobre a mat\u00e9ria: \u201cArt. 31. A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo Municipal, mediante controle externo, e pelos sistemas de controle interno do Poder Executivo Municipal, na forma da lei\u201d. Portanto, pela reda\u00e7\u00e3o do texto constitucional o controle interno est\u00e1 a cargo do Poder Executivo. Caso uma determinada casa legislativa queira criar um \u00f3rg\u00e3o de controle interno, tal pretens\u00e3o \u00e9 vedada pelo ordenamento jur\u00eddico, mesmo que seja para auxiliar a a\u00e7\u00e3o do Controle Interno do Executivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, pode ser criado Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o, abrangendo a totalidade dos munic\u00edpios daquele ente federativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Caso seja criado um Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o, em hip\u00f3tese alguma, ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 este \u00f3rg\u00e3o ser extinto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10148986,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":10148984,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10148985,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":10148986,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":10148987,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":10148988,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal disciplina a possibilidade de interven\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios pelos Estados, e da interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos munic\u00edpios localizados nos territ\u00f3rios federais. A respeito da mat\u00e9ria, analise as assertivas abaixo: I. Poder\u00e1 ocorrer a interven\u00e7\u00e3o se no munic\u00edpio deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por tr\u00eas anos consecutivos, a d\u00edvida fundada. II. N\u00e3o \u00e9 taxativa a enumera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal nos casos em que \u00e9 permitida a interven\u00e7\u00e3o estadual nos munic\u00edpios, podendo ser ampliada pelo legislador constituinte estadual. III. O decreto de interven\u00e7\u00e3o, que especificar\u00e1 a amplitude, o prazo e as condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 submetido \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa do Estado no prazo de vinte e quatro horas. IV. A falta de aplica\u00e7\u00e3o do m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino \u00e9 um dos casos em que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal autoriza a interven\u00e7\u00e3o do Estado nos munic\u00edpios. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":87614,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:00:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2548158,"hashId":"ae968679963556e1c5f99f8e2c6cd53c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal disciplina a possibilidade de interven\u00e7\u00e3o nos Munic\u00edpios pelos Estados, e da interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos munic\u00edpios localizados nos territ\u00f3rios federais. A respeito da mat\u00e9ria, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Poder\u00e1 ocorrer a interven\u00e7\u00e3o se no munic\u00edpio deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por tr\u00eas anos consecutivos, a d\u00edvida fundada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o \u00e9 taxativa a enumera\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal nos casos em que \u00e9 permitida a interven\u00e7\u00e3o estadual nos munic\u00edpios, podendo ser ampliada pelo legislador constituinte estadual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O decreto de interven\u00e7\u00e3o, que especificar\u00e1 a amplitude, o prazo e as condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 submetido \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa do Estado no prazo de vinte e quatro horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A falta de aplica\u00e7\u00e3o do m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino \u00e9 um dos casos em que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal autoriza a interven\u00e7\u00e3o do Estado nos munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":10149042,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":10149039,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":10149040,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10149041,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":10149042,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":10149043,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421774,"slug":"direito-constitucional-intervencao-nos-municipios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTrata-se de lei que estabelece quais ser\u00e3o as metas e prioridades para o pr\u00f3ximo ano calend\u00e1rio. Fixa o montante de recursos que o governo pretende economizar; tra\u00e7a regras, veda\u00e7\u00f5es e limites para as despesas dos Poderes; autoriza o aumento das despesas com pessoal; regulamenta as transfer\u00eancias a entes p\u00fablicos e privados; disciplina o equil\u00edbrio entre as receitas e as despesas; indica prioridades para os financiamentos pelos bancos p\u00fablicos.\u201d O trecho anterior trata-se da Lei:","provas":[{"id":95413,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-analista-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 10:39:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650536,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTrata-se de lei que estabelece quais ser\u00e3o as metas e prioridades para o pr\u00f3ximo ano calend\u00e1rio. Fixa o montante de recursos que o governo pretende economizar; tra\u00e7a regras, veda\u00e7\u00f5es e limites para as despesas dos Poderes; autoriza o aumento das despesas com pessoal; regulamenta as transfer\u00eancias a entes p\u00fablicos e privados; disciplina o equil\u00edbrio entre as receitas e as despesas; indica prioridades para os financiamentos pelos bancos p\u00fablicos.\u201d O trecho anterior trata-se da Lei:<\/p>","resposta":10591088,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":10591086,"corpo":"<p>Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De Responsabilidade Fiscal.","id":10591087,"corpo":"<p>De Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":10591088,"corpo":"<p>De Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De Normas Gerais Financeiras.","id":10591089,"corpo":"<p>De Normas Gerais Financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Do Sistema Financeiro Nacional.","id":10591090,"corpo":"<p>Do Sistema Financeiro Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411607,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411608,"slug":"direito-financeiro-conceito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o artigo 2\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, sobre os Poderes da Uni\u00e3o \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":97551,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Administrador - 2022"},{"id":97597,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista","id":1033,"slug":"bibliotecario-area-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"},{"id":97553,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquiteto e Urbanista - 2022"},{"id":97556,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-odontologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":97599,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-arquivista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Arquivista - 2022"},{"id":97555,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-pedagogo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Pedagogo - 2022"},{"id":97550,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2022-fundacao-cefetminas-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFBA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 12:13:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2668303,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o artigo 2\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, sobre os Poderes da Uni\u00e3o \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10672099,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o o Legislativo, o Executivo e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":10672095,"corpo":"<p>s\u00e3o o Legislativo, o Executivo e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o codependentes e harm\u00f4nicos entre si.","id":10672096,"corpo":"<p>s\u00e3o codependentes e harm\u00f4nicos entre si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o estipulados na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","id":10672097,"corpo":"<p>n\u00e3o s\u00e3o estipulados na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o apenas o Executivo e o Legislativo.","id":10672098,"corpo":"<p>s\u00e3o apenas o Executivo e o Legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Judici\u00e1rio \u00e9 um deles.","id":10672099,"corpo":"<p>o Judici\u00e1rio \u00e9 um deles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Conhecimentos gerais e atualidades"],"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os brasileiros na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988 \u00e9 certo afirmar que","provas":[{"id":98193,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2022-fadesp-oficial","tipo":1,"nome":"FADESP - PM PA - Oficial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 12:11:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2676990,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sobre os brasileiros na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988 \u00e9 certo afirmar que<\/p>","resposta":10710900,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os natos s\u00e3o apenas aqueles nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":10710898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os natos s\u00e3o apenas aqueles nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os naturalizados dependem de Decreto do Presidente da Rep\u00fablica como ato final do processo de naturaliza\u00e7\u00e3o.","id":10710899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os naturalizados dependem de Decreto do Presidente da Rep\u00fablica como ato final do processo de naturaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aos naturalizados origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa \u00e9 exigida a resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.","id":10710900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos naturalizados origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa \u00e9 exigida a resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aos naturalizados origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa \u00e9 exigida a resid\u00eancia por um ano, resultado da soma de per\u00edodos de resid\u00eancia no Brasil, e idoneidade moral.","id":10710901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos naturalizados origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa \u00e9 exigida a resid\u00eancia por um ano, resultado da soma de per\u00edodos de resid\u00eancia no Brasil, e idoneidade moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analise as assertivas abaixo:I. A redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a \u00e9 um direito dos trabalhadores urbanos e rurais.II. A sa\u00fade \u00e9 um direito social n\u00e3o previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.III. Prestar servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o compete aos Munic\u00edpios com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":96650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-medico-clinico-geral-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 12:14:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2697151,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a \u00e9 um direito dos trabalhadores urbanos e rurais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A sa\u00fade \u00e9 um direito social n\u00e3o previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Prestar servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o compete aos Munic\u00edpios com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10794869,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10794867,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10794868,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10794869,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10794870,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10794871,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia","id":15717,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro gerou uma das plantas baixas de uma edifica\u00e7\u00e3o no Model Space do programa AutoCad utilizando dimens\u00f5es em metros. O projetista deseja, agora, apresentar essa planta em escala 1\/50 utilizando viewport gerada em folha A0 no Paper Space. Assim, para garantir a representa\u00e7\u00e3o adequada da planta na viewport, o engenheiro deve aplicar fator ZOOM XP igual a","provas":[{"id":93124,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia","id":15717,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 14:05:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2628778,"hashId":"9e231da2d89d8e713651d67ffa2b8a84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro gerou uma das plantas baixas de uma edifica\u00e7\u00e3o no <em>Model Space<\/em> do programa AutoCad utilizando dimens\u00f5es em metros. O projetista deseja, agora, apresentar essa planta em escala 1\/50 utilizando <em>viewport <\/em>gerada em folha A0 no <em>Paper Space<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, para garantir a representa\u00e7\u00e3o adequada da planta na <em>viewport<\/em>, o engenheiro deve aplicar fator ZOOM XP igual a<\/p>","resposta":10492526,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":10492525,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20. ","id":10492526,"corpo":"<p>20. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30.","id":10492527,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40.","id":10492528,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50.","id":10492529,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) podem ser causadas por diferentes microrganismos infecciosos que geram a gastroenterite. O tratamento se fundamenta na preven\u00e7\u00e3o e na r\u00e1pida corre\u00e7\u00e3o da desidrata\u00e7\u00e3o entretanto, para indic\u00e1-lo \u00e9 imprescind\u00edvel a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente e do seu estado de hidrata\u00e7\u00e3o. Sabe-se que o tratamento adequado deve ser estabelecido conforme os planos A, B e C preconizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.Analise as alternativas abaixo e marque a que cont\u00e9m o tratamento recomendado ao paciente com desidrata\u00e7\u00e3o, por\u00e9m sem gravidade (Plano B).","provas":[{"id":91081,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:40:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2602504,"hashId":"8e6071cb12a4aeffce9a9a1fcbf37952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) podem ser causadas por diferentes microrganismos infecciosos que geram a gastroenterite. O tratamento se fundamenta na preven\u00e7\u00e3o e na r\u00e1pida corre\u00e7\u00e3o da desidrata\u00e7\u00e3o entretanto, para indic\u00e1-lo \u00e9 imprescind\u00edvel a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente e do seu estado de hidrata\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o tratamento adequado deve ser estabelecido conforme os planos A, B e C preconizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas abaixo e marque a que cont\u00e9m o tratamento recomendado ao paciente com desidrata\u00e7\u00e3o, por\u00e9m sem gravidade (Plano B).<\/p>","resposta":10380576,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar reidrata\u00e7\u00e3o endovenosa no servi\u00e7o sa\u00fade na Unidade de Sa\u00fade e encaminhar o paciente ao servi\u00e7o hospitalar.","id":10380574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar reidrata\u00e7\u00e3o endovenosa no servi\u00e7o sa\u00fade na Unidade de Sa\u00fade e encaminhar o paciente ao servi\u00e7o hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Iniciar o tratamento com antibi\u00f3tico.","id":10380575,"corpo":"<p>Iniciar o tratamento com antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tratar o paciente ingest\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o de sais de reidrata\u00e7\u00e3o oral na Unidade de Sa\u00fade, onde deve permanecer at\u00e9 a reidrata\u00e7\u00e3o completa.","id":10380576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar o paciente ingest\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o de sais de reidrata\u00e7\u00e3o oral na Unidade de Sa\u00fade, onde deve permanecer at\u00e9 a reidrata\u00e7\u00e3o completa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Zinco uma vez ao dia, durante 10 a 14 dias.","id":10380577,"corpo":"<p>Administra\u00e7\u00e3o de Zinco uma vez ao dia, durante 10 a 14 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":428407,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428415,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o rastreamento \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de testes diagn\u00f3sticos em pessoas assintom\u00e1ticas para estabelecer o diagn\u00f3stico precoce, com o objetivo de reduzir a morbimortalidade do agravo rastreado. Tratando-se de v\u00edtimas de viol\u00eancia sexual, marque a alternativa correta em que deve ser realizado o rastreio para HIV.","provas":[{"id":91081,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:40:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2602510,"hashId":"840937375715c94e50f8858959c931f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o rastreamento \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de testes diagn\u00f3sticos em pessoas assintom\u00e1ticas para estabelecer o diagn\u00f3stico precoce, com o objetivo de reduzir a morbimortalidade do agravo rastreado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de v\u00edtimas de viol\u00eancia sexual, marque a alternativa correta em que deve ser realizado o rastreio para HIV.<\/p>","resposta":10380602,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No atendimento inicial, 4 a 6 semanas e 4 meses ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.","id":10380600,"corpo":"<p>No atendimento inicial, 4 a 6 semanas e 4 meses ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No atendimento inicial e 4 a 6 semanas ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.","id":10380601,"corpo":"<p>No atendimento inicial e 4 a 6 semanas ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No atendimento inicial; 4 a 6 semanas ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o e 3 meses ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.","id":10380602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento inicial; 4 a 6 semanas ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o e 3 meses ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No atendimento inicial, 4 a 6 semanas e 6 meses ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o. ","id":10380603,"corpo":"<p>No atendimento inicial, 4 a 6 semanas e 6 meses ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n.o 7.498\/1986, o t\u00e9cnico de enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, e participa\u00e7\u00e3o no planejamento da assist\u00eancia de enfermagem. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.I Segundo a referida Lei, cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.II Conforme a Lei, cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do enfermeiro.III Segundo essa Lei, cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem participar da orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho de enfermagem em grau auxiliar.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":90439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2584435,"hashId":"b05be66e70bf862dc69f7ecc6eed94dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n.<sup>o <\/sup>7.498\/1986, o t\u00e9cnico de enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, e participa\u00e7\u00e3o no planejamento da assist\u00eancia de enfermagem. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Segundo a referida Lei, cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Conforme a Lei, cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do enfermeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Segundo essa Lei, cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem participar da orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o do trabalho de enfermagem em grau auxiliar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10308151,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":10308148,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":10308149,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":10308150,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":10308151,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lavar as m\u00e3os frequentemente \u00e9, isoladamente, a a\u00e7\u00e3o mais importante para a preven\u00e7\u00e3o do risco de transmiss\u00e3o de microrganismos para clientes, pacientes e profissionais de sa\u00fade. Assinale a alternativa que apresenta corretamente todos os momentos da assist\u00eancia que necessitam de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os:","provas":[{"id":90312,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:45:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2670416,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar as m\u00e3os frequentemente \u00e9, isoladamente, a a\u00e7\u00e3o mais importante para a preven\u00e7\u00e3o do risco de transmiss\u00e3o de microrganismos para clientes, pacientes e profissionais de sa\u00fade. Assinale a alternativa que apresenta corretamente todos os momentos da assist\u00eancia que necessitam de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os:<\/p>","resposta":10682115,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento antiss\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s contato com o paciente; ap\u00f3s contato com as \u00e1reas pr\u00f3ximas ao paciente.","id":10682113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento antiss\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s contato com o paciente; ap\u00f3s contato com as \u00e1reas pr\u00f3ximas ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento ass\u00e9ptico; Antes do risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s contato com o paciente; ap\u00f3s contato com as \u00e1reas pr\u00f3ximas ao paciente.","id":10682114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento ass\u00e9ptico; Antes do risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s contato com o paciente; ap\u00f3s contato com as \u00e1reas pr\u00f3ximas ao paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento ass\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s contato com o paciente; ap\u00f3s contato com as \u00e1reas pr\u00f3ximas ao paciente.","id":10682115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento ass\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s contato com o paciente; ap\u00f3s contato com as \u00e1reas pr\u00f3ximas ao paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento ass\u00e9ptico e ap\u00f3s o contato com o paciente.","id":10682116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do contato com o paciente; Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimento ass\u00e9ptico e ap\u00f3s o contato com o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Antes do contato com o paciente e ap\u00f3s o contato com o paciente.","id":10682117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes do contato com o paciente e ap\u00f3s o contato com o paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rea\u00e7\u00f5es anafil\u00e1ticas possuem manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mistas. Os sintomas respirat\u00f3rios incluem","provas":[{"id":90439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2584443,"hashId":"40f49643a44e6d206c35749007990d89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es anafil\u00e1ticas possuem manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mistas. Os sintomas respirat\u00f3rios incluem<\/p>","resposta":10308181,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dores no abd\u00f4men ou peito.","id":10308180,"corpo":"<p>dores no abd\u00f4men ou peito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"respira\u00e7\u00e3o ruidosa.","id":10308181,"corpo":"<p>respira\u00e7\u00e3o ruidosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rubor ou tontura.","id":10308182,"corpo":"<p>rubor ou tontura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e1useas e v\u00f4mitos.","id":10308183,"corpo":"<p>n\u00e1useas e v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Choque anafil\u00e1tico","oab":false,"nome":"Choque anafil\u00e1tico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413262,"slug":"enfermagem-choque-anafilatico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o calend\u00e1rio nacional de imuniza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o vacinas que devem ser administradas na crian\u00e7a ao nascer:","provas":[{"id":90312,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:46:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2670426,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o calend\u00e1rio nacional de imuniza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o vacinas que devem ser administradas na crian\u00e7a ao nascer:<\/p>","resposta":10682159,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BCG e Hepatite B.","id":10682159,"corpo":"<p>BCG e Hepatite B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hepatite B e Febre Amarela.","id":10682160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite B e Febre Amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tr\u00edplice Viral e Febre Amarela.","id":10682161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00edplice Viral e Febre Amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vacina oral contra o rotav\u00edrus humano (VORH) e Vacina inativada contra Polio (VIP).","id":10682162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina oral contra o rotav\u00edrus humano (VORH) e Vacina inativada contra Polio (VIP).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"BCG e Febre Amarela.","id":10682163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BCG e Febre Amarela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Medidas-s\u00edntese que cont\u00eam informa\u00e7\u00e3o relevante sobre determinados atributos e dimens\u00f5es do estado de sa\u00fade, bem como do desempenho do sistema de sa\u00fade. Vistos em conjunto, devem refletir a situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de uma popula\u00e7\u00e3o e servir para a vigil\u00e2ncia das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\". (FONTE: Rede Interagencial de Informa\u00e7\u00e3o para a Sa\u00fade, 2008).A respeito, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":91081,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:22:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2602485,"hashId":"1c5801bd81e10757ae47d04fac23e53a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Medidas-s\u00edntese que cont\u00eam informa\u00e7\u00e3o relevante sobre determinados atributos e dimens\u00f5es do estado de sa\u00fade, bem como do desempenho do sistema de sa\u00fade. Vistos em conjunto, devem refletir a situa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de uma popula\u00e7\u00e3o e servir para a vigil\u00e2ncia das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FONTE: Rede Interagencial de Informa\u00e7\u00e3o para a Sa\u00fade, 2008).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10380493,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensurabilidade.","id":10380490,"corpo":"<p>Mensurabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fichas de qualifica\u00e7\u00e3o.","id":10380491,"corpo":"<p>Fichas de qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00cdndice.","id":10380492,"corpo":"<p>\u00cdndice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indicadores.","id":10380493,"corpo":"<p>Indicadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428285,"slug":"enfermagem-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incorreta manipula\u00e7\u00e3o do dreno de t\u00f3rax pode acarretar uma s\u00e9rie de complica\u00e7\u00f5es que podem resultar no aumento de comorbidade, no prolongamento da hospitaliza\u00e7\u00e3o e, em alguns casos, na morte. A permeabilidade e a integridade do sistema de drenagem s\u00e3o cruciais para a preserva\u00e7\u00e3o do desempenho cardiopulmonar e da sa\u00fade, bem como para o bem-estar do paciente. Quanto aos cuidados com o dreno de t\u00f3rax, julgue os pr\u00f3ximos itens.I Deve-se marcar o n\u00edvel original de l\u00edquido com adesivo na parte externa da unidade de drenagem, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio assinalar a data e a hora do n\u00edvel da drenagem.II Deve-se encher os frascos ou a c\u00e2mera em n\u00edvel apropriado at\u00e9 que o final da haste esteja 2 cm abaixo do n\u00edvel do l\u00edquido ou at\u00e9 a linha de marca\u00e7\u00e3o a ser atingida.III Deve-se abrir o recipiente de solu\u00e7\u00e3o salina ou de \u00e1gua.IV Deve-se cal\u00e7ar as luvas e conectar o sistema de drenagem ao dreno de t\u00f3rax e \u00e0 fonte de aspira\u00e7\u00e3o, se esta for indicada.Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":90439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:42:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2584440,"hashId":"85f65cf8764610327ebc0f2a3f707e84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incorreta manipula\u00e7\u00e3o do dreno de t\u00f3rax pode acarretar uma s\u00e9rie de complica\u00e7\u00f5es que podem resultar no aumento de comorbidade, no prolongamento da hospitaliza\u00e7\u00e3o e, em alguns casos, na morte. A permeabilidade e a integridade do sistema de drenagem s\u00e3o cruciais para a preserva\u00e7\u00e3o do desempenho cardiopulmonar e da sa\u00fade, bem como para o bem-estar do paciente. Quanto aos cuidados com o dreno de t\u00f3rax, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Deve-se marcar o n\u00edvel original de l\u00edquido com adesivo na parte externa da unidade de drenagem, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio assinalar a data e a hora do n\u00edvel da drenagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Deve-se encher os frascos ou a c\u00e2mera em n\u00edvel apropriado at\u00e9 que o final da haste esteja 2 cm abaixo do n\u00edvel do l\u00edquido ou at\u00e9 a linha de marca\u00e7\u00e3o a ser atingida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Deve-se abrir o recipiente de solu\u00e7\u00e3o salina ou de \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Deve-se cal\u00e7ar as luvas e conectar o sistema de drenagem ao dreno de t\u00f3rax e \u00e0 fonte de aspira\u00e7\u00e3o, se esta for indicada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":10308171,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10308168,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10308169,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10308170,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10308171,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dreno tor\u00e1cico","oab":false,"nome":"Dreno tor\u00e1cico","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428188,"slug":"enfermagem-dreno-toracico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os sintomas indicados nos itens a seguir.I aumento da press\u00e3o arterialII pele friaIII pulso r\u00e1pido e fracoIV confus\u00e3o mental ou desmaioS\u00e3o sinais de hemorragia apenas os sintomas indicados nos itens","provas":[{"id":90439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-13 13:43:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2584442,"hashId":"0298460e2e4a161c3de6c50c97650f8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os sintomas indicados nos itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I aumento da press\u00e3o arterial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II pele fria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III pulso r\u00e1pido e fraco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV confus\u00e3o mental ou desmaio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sinais de hemorragia apenas os sintomas indicados nos itens<\/p>","resposta":10308179,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10308176,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10308177,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10308178,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10308179,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria Delta \u00e9 devedora contumaz do imposto sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS). Em raz\u00e3o do seu proceder, a Secretaria de Fazenda do Estado Alfa, com base na legisla\u00e7\u00e3o estadual vigente, negou-se a fornecer autoriza\u00e7\u00e3o para que emitisse notas fiscais. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que o proceder da referida Secretaria \u00e9","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:10:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647567,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria <em>Delta<\/em> \u00e9 devedora contumaz do imposto sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o do seu proceder, a Secretaria de Fazenda do Estado <em>Alfa,<\/em> com base na legisla\u00e7\u00e3o estadual vigente, negou-se a fornecer autoriza\u00e7\u00e3o para que emitisse notas fiscais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que o proceder da referida Secretaria \u00e9<\/p>","resposta":10577362,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edcito, considerando a necessidade de a atividade econ\u00f4mica ser desenvolvida com estrita observ\u00e2ncia da juridicidade.","id":10577360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcito, considerando a necessidade de a atividade econ\u00f4mica ser desenvolvida com estrita observ\u00e2ncia da juridicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" l\u00edcito, considerando a necessidade de se ponderar os interesses de Delta com o interesse coletivo no recolhimento dos impostos.","id":10577361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> l\u00edcito, considerando a necessidade de se ponderar os interesses de <em>Delta<\/em> com o interesse coletivo no recolhimento dos impostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"il\u00edcito, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de meio indireto de cobran\u00e7a de imposto, que afronte o livre exerc\u00edcio da atividade econ\u00f4mica.","id":10577362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcito, n\u00e3o sendo poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de meio indireto de cobran\u00e7a de imposto, que afronte o livre exerc\u00edcio da atividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"il\u00edcito, j\u00e1 que a negativa perempt\u00f3ria inviabiliza o exerc\u00edcio da atividade econ\u00f4mica, mas poderia ser exigida garantia real ou fidejuss\u00f3ria do contribuinte.","id":10577363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcito, j\u00e1 que a negativa perempt\u00f3ria inviabiliza o exerc\u00edcio da atividade econ\u00f4mica, mas poderia ser exigida garantia real ou fidejuss\u00f3ria do contribuinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"il\u00edcito, pois a negativa deveria ser condicional, estabelecendo alternativas para o contribuinte, a exemplo de programa de parcelamento, de modo a n\u00e3o obstar a atividade econ\u00f4mica.","id":10577364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcito, pois a negativa deveria ser condicional, estabelecendo alternativas para o contribuinte, a exemplo de programa de parcelamento, de modo a n\u00e3o obstar a atividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0s normas sobre a popula\u00e7\u00e3o negra dispostas na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":93018,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9280,"slug":"engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2022-instituto-aocp-engenheiro-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMBASA - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:37:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2613343,"hashId":"100c917210f2ac4625df2495e2364276","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0s normas sobre a popula\u00e7\u00e3o negra dispostas na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10425252,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia reproduz norma de direito fundamental presente na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e prev\u00ea que a pr\u00e1tica de racismo \u00e9 crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel pass\u00edvel de pena de reclus\u00e3o.","id":10425252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia reproduz norma de direito fundamental presente na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e prev\u00ea que a pr\u00e1tica de racismo \u00e9 crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel pass\u00edvel de pena de reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sempre que for veiculada publicidade estadual com mais de duas pessoas da ra\u00e7a negra, ser\u00e1 assegurada a inclus\u00e3o de uma da ra\u00e7a n\u00e3o negra.","id":10425253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que for veiculada publicidade estadual com mais de duas pessoas da ra\u00e7a negra, ser\u00e1 assegurada a inclus\u00e3o de uma da ra\u00e7a n\u00e3o negra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O dia 20 de dezembro ser\u00e1 considerado, no calend\u00e1rio oficial, Dia da Consci\u00eancia Afrodescendente.","id":10425254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dia 20 de dezembro ser\u00e1 considerado, no calend\u00e1rio oficial, Dia da Consci\u00eancia Afrodescendente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O constituinte estadual dever\u00e1 criminalizar atos atentat\u00f3rios contra as religi\u00f5es de matriz africana. ","id":10425255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O constituinte estadual dever\u00e1 criminalizar atos atentat\u00f3rios contra as religi\u00f5es de matriz africana. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A rede estadual de ensino e os cursos de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento do servidor p\u00fablico civil e militar est\u00e3o proibidos de incluir, em seus programas, disciplina que supervalorize a participa\u00e7\u00e3o do negro na forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da sociedade brasileira. ","id":10425256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rede estadual de ensino e os cursos de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento do servidor p\u00fablico civil e militar est\u00e3o proibidos de incluir, em seus programas, disciplina que supervalorize a participa\u00e7\u00e3o do negro na forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da sociedade brasileira. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Bahia","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Bahia","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421830,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-bahia"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o norte do Munic\u00edpio Alfa tinha grande potencial tur\u00edstico, enquanto a regi\u00e3o sul era um importante polo industrial. Por entenderem que as obras de infraestrutura constru\u00eddas pelo Munic\u00edpio atendiam mais aos interesses da regi\u00e3o sul, os moradores da regi\u00e3o norte iniciaram forte campanha para que a regi\u00e3o norte fosse incorporada pelo Munic\u00edpio Beta, tamb\u00e9m com elevado potencial tur\u00edstico. Os l\u00edderes do movimento procuraram um advogado e o consultaram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de sacramentar a alvitrada incorpora\u00e7\u00e3o. Foi-lhes corretamente informado que, entre outros requisitos, a incorpora\u00e7\u00e3o seria efetivada mediante ","provas":[{"id":92326,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-consultor-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Consultor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:32:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2618230,"hashId":"44c96caa1d1dacdaff382029f1d18b37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o norte do Munic\u00edpio Alfa tinha grande potencial tur\u00edstico, enquanto a regi\u00e3o sul era um importante polo industrial. Por entenderem que as obras de infraestrutura constru\u00eddas pelo Munic\u00edpio atendiam mais aos interesses da regi\u00e3o sul, os moradores da regi\u00e3o norte iniciaram forte campanha para que a regi\u00e3o norte fosse incorporada pelo Munic\u00edpio Beta, tamb\u00e9m com elevado potencial tur\u00edstico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os l\u00edderes do movimento procuraram um advogado e o consultaram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de sacramentar a alvitrada incorpora\u00e7\u00e3o. Foi-lhes corretamente informado que, entre outros requisitos, a incorpora\u00e7\u00e3o seria efetivada mediante <\/p>","resposta":10445735,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei estadual, no per\u00edodo estabelecido por lei complementar federal.","id":10445735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei estadual, no per\u00edodo estabelecido por lei complementar federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lei do Munic\u00edpio Alfa, no per\u00edodo determinado em lei estadual, atendidos os requisitos fixados em lei complementar federal.","id":10445736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei do Munic\u00edpio Alfa, no per\u00edodo determinado em lei estadual, atendidos os requisitos fixados em lei complementar federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"leis dos Munic\u00edpios Alfa e Beta, no per\u00edodo determinado em lei estadual, atendidos os requisitos fixados em lei complementar federal.","id":10445737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leis dos Munic\u00edpios Alfa e Beta, no per\u00edodo determinado em lei estadual, atendidos os requisitos fixados em lei complementar federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, com base em leis dos Munic\u00edpios Alfa e Beta, que homologassem \u00e0s consultas realizadas \u00e0s respectivas popula\u00e7\u00f5es, nos termos de lei complementar federal.","id":10445738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, com base em leis dos Munic\u00edpios Alfa e Beta, que homologassem \u00e0s consultas realizadas \u00e0s respectivas popula\u00e7\u00f5es, nos termos de lei complementar federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o das leis org\u00e2nicas dos Munic\u00edpios Alfa e Beta, nos termos da lei estadual, no per\u00edodo estabelecido por lei complementar federal.","id":10445739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o das leis org\u00e2nicas dos Munic\u00edpios Alfa e Beta, nos termos da lei estadual, no per\u00edodo estabelecido por lei complementar federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Moacir \u00e9 servidor p\u00fablico da C\u00e2mara do Munic\u00edpio Beta, cidade rural situada no interior do Estado Delta, e \u00e9 respons\u00e1vel pelo controle interno da Casa Legislativa. No exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, Moacir tomou conhecimento de ilegalidade praticada pela sociedade empres\u00e1ria Alfa contratada pela C\u00e2mara, consistente em superfaturamento em contrato administrativo, que gerou dano ao er\u00e1rio no valor de quatrocentos mil reais. Em mat\u00e9ria de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sabendo que a legisla\u00e7\u00e3o local de reg\u00eancia \u00e9 no mesmo sentido do texto da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, Moacir deve dar ci\u00eancia da ilegalidade ao (\u00e0)","provas":[{"id":92326,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-consultor-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Consultor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:30:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2618225,"hashId":"793a928e6b02958becc5116fbd96cf5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Moacir \u00e9 servidor p\u00fablico da C\u00e2mara do Munic\u00edpio Beta, cidade rural situada no interior do Estado Delta, e \u00e9 respons\u00e1vel pelo controle interno da Casa Legislativa. No exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, Moacir tomou conhecimento de ilegalidade praticada pela sociedade empres\u00e1ria Alfa contratada pela C\u00e2mara, consistente em superfaturamento em contrato administrativo, que gerou dano ao er\u00e1rio no valor de quatrocentos mil reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sabendo que a legisla\u00e7\u00e3o local de reg\u00eancia \u00e9 no mesmo sentido do texto da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, Moacir deve dar ci\u00eancia da ilegalidade ao (\u00e0)<\/p>","resposta":10445710,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal de Contas do Estado, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.","id":10445710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Contas do Estado, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.","id":10445711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.","id":10445712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defensoria P\u00fablica do Estado, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.","id":10445713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defensoria P\u00fablica do Estado, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Controladoria-Geral da C\u00e2mara, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.","id":10445714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controladoria-Geral da C\u00e2mara, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito Constitucional; Direito Administrativo","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Controle interno\/externo","Direito Municipal"],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427852,"slug":"controle-da-administracao-controle-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O percentual de part\u00edculas de 0,3 micr\u00f4metros ou maiores retido pelo filtro de ar, de alta efici\u00eancia (HEPA), utilizado em instala\u00e7\u00f5es onde s\u00e3o manipulados organismos geneticamente modificados \u00e9 igual a","provas":[{"id":89902,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:46:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2578570,"hashId":"3ba1d739e4ffe6ddaa72e5ec799ce1d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O percentual de part\u00edculas de 0,3 micr\u00f4metros ou maiores retido pelo filtro de ar, de alta efici\u00eancia (HEPA), utilizado em instala\u00e7\u00f5es onde s\u00e3o manipulados organismos geneticamente modificados \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10281883,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"99%.","id":10281883,"corpo":"<p>99%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"70%.","id":10281884,"corpo":"<p>70%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"80%.","id":10281885,"corpo":"<p>80%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"90%.","id":10281886,"corpo":"<p>90%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"95%.","id":10281887,"corpo":"<p>95%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O risco relativo da associa\u00e7\u00e3o entre a ingest\u00e3o do feno suspeito e a ocorr\u00eancia de quadro neurol\u00f3gico \u00e9 igual a","provas":[{"id":89902,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:18:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2578585,"hashId":"5cf7715e38b17734cb22c6a06ac0d34d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco relativo da associa\u00e7\u00e3o entre a ingest\u00e3o do feno suspeito e a ocorr\u00eancia de quadro neurol\u00f3gico \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10281959,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,64.","id":10281958,"corpo":"<p>0,64.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5,76.","id":10281959,"corpo":"<p>5,76.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,80.","id":10281960,"corpo":"<p>0,80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,16.","id":10281961,"corpo":"<p>0,16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5,00.","id":10281962,"corpo":"<p>5,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 33 a 35 est\u00e3o associadas ao enunciado apresentado a seguir.No munic\u00edpio X houve um surto de \u00f3bitos em equinos que apresentaram um quadro neurol\u00f3gico. O servi\u00e7o veterin\u00e1rio local colheu materiais e os resultados dos exames laboratoriais foram negativos para raiva, encefalite equina leste e oeste, bem como para a febre do Nilo. A hip\u00f3tese levantada foi a de ter sido uma intoxica\u00e7\u00e3o, e a suspeita recaiu sobre uma partida de feno comercializada na regi\u00e3o. Foi realizada a investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica da distribui\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o suspeita e os resultados obtidos constam da tabela apresentada a seguir.Tabela 1. Equinos do munic\u00edpio X que apresentaram \u00f3bito com quadro neurol\u00f3gico segundo a condi\u00e7\u00e3o de terem ingerido a partida de feno suspeito.Manifesta\u00e7\u00e3oOcorr\u00eancia do quadro neurol\u00f3gicoConsumo feno suspeitoSIMN\u00c3OTOTALSIM12416N\u00c3O32023TOTAL152439","id":552356,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00famero <strong>33 <\/strong>a <strong>35 <\/strong>est\u00e3o associadas ao enunciado apresentado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No munic\u00edpio X houve um surto de \u00f3bitos em equinos que apresentaram um quadro neurol\u00f3gico. O servi\u00e7o veterin\u00e1rio local colheu materiais e os resultados dos exames laboratoriais foram negativos para raiva, encefalite equina leste e oeste, bem como para a febre do Nilo. A hip\u00f3tese levantada foi a de ter sido uma intoxica\u00e7\u00e3o, e a suspeita recaiu sobre uma partida de feno comercializada na regi\u00e3o. Foi realizada a investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica da distribui\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o suspeita e os resultados obtidos constam da tabela apresentada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tabela 1. Equinos do munic\u00edpio X que apresentaram \u00f3bito com quadro neurol\u00f3gico segundo a condi\u00e7\u00e3o de terem ingerido a partida de feno suspeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 459px;\"><colgroup><col width=\"158.98828125\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"107.9921875\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"103.96875\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"91\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">Manifesta\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">Ocorr\u00eancia do quadro neurol\u00f3gico<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">Consumo feno suspeito<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">SIM<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">N\u00c3O<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">TOTAL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3lom\"><td data-row=\"row-3lom\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3lom\" data-cell=\"cell-9vld\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SIM<\/p><\/td><td data-row=\"row-3lom\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3lom\" data-cell=\"cell-e4lk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"row-3lom\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3lom\" data-cell=\"cell-943e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-3lom\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3lom\" data-cell=\"cell-s6j9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9bmh\"><td data-row=\"row-9bmh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9bmh\" data-cell=\"cell-pynl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00c3O<\/p><\/td><td data-row=\"row-9bmh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9bmh\" data-cell=\"cell-l39q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-9bmh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9bmh\" data-cell=\"cell-k6ct\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-9bmh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9bmh\" data-cell=\"cell-62ov\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9zuj\"><td data-row=\"row-9zuj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9zuj\" data-cell=\"cell-229h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TOTAL<\/p><\/td><td data-row=\"row-9zuj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9zuj\" data-cell=\"cell-5ddi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-9zuj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9zuj\" data-cell=\"cell-lbcb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24<\/p><\/td><td data-row=\"row-9zuj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9zuj\" data-cell=\"cell-mxag\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403267,"slug":"veterinaria-bioestatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical disposta na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":87090,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Procurador Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:19:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2529672,"hashId":"54656e2e55d5d6d6c2bc221fb445270a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical disposta na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10067420,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A defesa dos direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria, inclusive em quest\u00f5es judiciais ou administrativas, deve ser realizada por advogado particular.","id":10067418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defesa dos direitos e interesses coletivos ou individuais da categoria, inclusive em quest\u00f5es judiciais ou administrativas, deve ser realizada por advogado particular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s filiado a sindicato, dever\u00e1 cumprir o prazo de 5 (anos) anos para poder sair.","id":10067419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s filiado a sindicato, dever\u00e1 cumprir o prazo de 5 (anos) anos para poder sair.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos nas negocia\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho.","id":10067420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o dos sindicatos nas negocia\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O aposentado filiado tem direito a votar, por\u00e9m n\u00e3o pode ser votado nas organiza\u00e7\u00f5es sindicais.","id":10067421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aposentado filiado tem direito a votar, por\u00e9m n\u00e3o pode ser votado nas organiza\u00e7\u00f5es sindicais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de mais de uma organiza\u00e7\u00e3o sindical, em qualquer grau, representativa de categoria profissional ou econ\u00f4mica, na mesma base territorial, que ser\u00e1 definida pelos trabalhadores ou empregadores interessados, n\u00e3o podendo ser inferior \u00e0 \u00e1rea de um Munic\u00edpio.","id":10067422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a cria\u00e7\u00e3o de mais de uma organiza\u00e7\u00e3o sindical, em qualquer grau, representativa de categoria profissional ou econ\u00f4mica, na mesma base territorial, que ser\u00e1 definida pelos trabalhadores ou empregadores interessados, n\u00e3o podendo ser inferior \u00e0 \u00e1rea de um Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades Sindicais","oab":true,"nome":"Entidades Sindicais","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406808,"slug":"direito-do-trabalho-entidades-sindicais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.De acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal:","provas":[{"id":87204,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:17:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2531594,"hashId":"36884892b881835a144bf1a046d7a004","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal:<\/p>","resposta":10076031,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prescreveu normas que visam a assegurar a cada ente federativo uma esfera de compet\u00eancia tribut\u00e1ria que lhe garanta renda pr\u00f3pria para o pleno exerc\u00edcio de sua autonomia. O legislador constituinte, contudo, restringiu a liberdade do legislador infraconstitucional de definir a compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos entes federativos, estabelecendo limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar e um sistema de reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias.","id":10076029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prescreveu normas que visam a assegurar a cada ente federativo uma esfera de compet\u00eancia tribut\u00e1ria que lhe garanta renda pr\u00f3pria para o pleno exerc\u00edcio de sua autonomia. O legislador constituinte, contudo, restringiu a liberdade do legislador infraconstitucional de definir a compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos entes federativos, estabelecendo limita\u00e7\u00f5es ao poder de tributar e um sistema de reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o adequado tratamento tribut\u00e1rio, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, concerne \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o do ato cooperativo, e n\u00e3o aos tributos dos quais as cooperativas possam vir a ser contribuintes.","id":10076030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o adequado tratamento tribut\u00e1rio, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, concerne \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o do ato cooperativo, e n\u00e3o aos tributos dos quais as cooperativas possam vir a ser contribuintes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio constitucional que veda a institui\u00e7\u00e3o de tributo federal n\u00e3o uniforme no territ\u00f3rio nacional impede a concess\u00e3o de tratamento fiscal diferenciado, com base em crit\u00e9rios regionais.","id":10076031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio constitucional que veda a institui\u00e7\u00e3o de tributo federal n\u00e3o uniforme no territ\u00f3rio nacional impede a concess\u00e3o de tratamento fiscal diferenciado, com base em crit\u00e9rios regionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para al\u00e9m das imunidades dos impostos, que est\u00e3o previstas no artigo 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, h\u00e1 uma s\u00e9rie de outras limita\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo legislador constituinte, inclusive para outras esp\u00e9cies tribut\u00e1rias.","id":10076032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para al\u00e9m das imunidades dos impostos, que est\u00e3o previstas no artigo 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, h\u00e1 uma s\u00e9rie de outras limita\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo legislador constituinte, inclusive para outras esp\u00e9cies tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria traduz ato discricion\u00e1rio, que, fundado em ju\u00edzo de conveni\u00eancia e oportunidade do Poder P\u00fablico, destina-se a implementar objetivos estatais qualificados pela nota da extrafiscalidade.","id":10076033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria traduz ato discricion\u00e1rio, que, fundado em ju\u00edzo de conveni\u00eancia e oportunidade do Poder P\u00fablico, destina-se a implementar objetivos estatais qualificados pela nota da extrafiscalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa CORRETA. I \u2013 Ao enunciar que \u201cjusti\u00e7a \u00e9 igualdade\u201d e que \u201ca injusti\u00e7a \u00e9 excesso e falta\u201d, Arist\u00f3teles expressa a teoria cl\u00e1ssica da justi\u00e7a; nela, a justi\u00e7a n\u00e3o \u00e9 uma coisa, nem um sentimento, ela \u00e9, em vez disso, a virtude de aplicar medidas e regras. II \u2013 A an\u00e1lise econ\u00f4mica do direito aplica teorias e m\u00e9todos da economia a diversas \u00e1reas do sistema jur\u00eddico; assim, prop\u00f5e-se a descrever e explicar institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas a partir do crit\u00e9rio \u201cefici\u00eancia\u201d, entendido como o emprego dos recursos a fim de maximizar a satisfa\u00e7\u00e3o humana. III \u2013 A an\u00e1lise econ\u00f4mica do direito, quando prop\u00f5e avalia\u00e7\u00f5es normativas das solu\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas e do funcionamento do sistema jur\u00eddico, sujeita-se \u00e0s cr\u00edticas endere\u00e7adas ao utilitarismo, seja por ignorar quest\u00f5es que constituem o n\u00facleo do conceito de justi\u00e7a, tais como os problemas de distribui\u00e7\u00e3o, seja por subordinar os indiv\u00edduos ao agregado de resultados, impondo-lhes sacrif\u00edcios em nome do agregado de benef\u00edcios.","provas":[{"id":87204,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915,"slug":"trf4"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:18:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2531668,"hashId":"6de75e627af41f7212496de3bd0e831b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Ao enunciar que \u201cjusti\u00e7a \u00e9 igualdade\u201d e que \u201ca injusti\u00e7a \u00e9 excesso e falta\u201d, Arist\u00f3teles expressa a teoria cl\u00e1ssica da justi\u00e7a; nela, a justi\u00e7a n\u00e3o \u00e9 uma coisa, nem um sentimento, ela \u00e9, em vez disso, a virtude de aplicar medidas e regras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A an\u00e1lise econ\u00f4mica do direito aplica teorias e m\u00e9todos da economia a diversas \u00e1reas do sistema jur\u00eddico; assim, prop\u00f5e-se a descrever e explicar institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas a partir do crit\u00e9rio \u201cefici\u00eancia\u201d, entendido como o emprego dos recursos a fim de maximizar a satisfa\u00e7\u00e3o humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A an\u00e1lise econ\u00f4mica do direito, quando prop\u00f5e avalia\u00e7\u00f5es normativas das solu\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas e do funcionamento do sistema jur\u00eddico, sujeita-se \u00e0s cr\u00edticas endere\u00e7adas ao utilitarismo, seja por ignorar quest\u00f5es que constituem o n\u00facleo do conceito de justi\u00e7a, tais como os problemas de distribui\u00e7\u00e3o, seja por subordinar os indiv\u00edduos ao agregado de resultados, impondo-lhes sacrif\u00edcios em nome do agregado de benef\u00edcios.<\/p>","resposta":10076393,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":10076390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.","id":10076391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","id":10076392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":10076393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas todas as assertivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das assertivas est\u00e1 correta.","id":10076394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das assertivas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402928,"slug":"filosofia-do-direito-filosofia-do-direito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, Presidente da autarquia federal XX, que atuara como ordenador de despesas, recebeu de um assessor a minuta da presta\u00e7\u00e3o anual de contas que deveria encaminhar ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que, na aprecia\u00e7\u00e3o das contas, o referido Tribunal deve","provas":[{"id":93127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:13:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2624291,"hashId":"6b01e38329c9877f93af2e318311f13a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, Presidente da autarquia federal XX, que atuara como ordenador de despesas, recebeu de um assessor a minuta da presta\u00e7\u00e3o anual de contas que deveria encaminhar ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que, na aprecia\u00e7\u00e3o das contas, o referido Tribunal deve<\/p>","resposta":10472297,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emitir parecer pr\u00e9vio, cabendo ao Congresso Nacional o julgamento definitivo das contas.","id":10472296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emitir parecer pr\u00e9vio, cabendo ao Congresso Nacional o julgamento definitivo das contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"julgar as contas, podendo realizar a imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito e aplicar san\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabendo recurso ao Congresso Nacional.","id":10472297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar as contas, podendo realizar a imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito e aplicar san\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabendo recurso ao Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"julgar as contas, sendo que a decis\u00e3o proferida ter\u00e1 natureza jur\u00eddica de t\u00edtulo executivo extrajudicial, cabendo recurso ao Congresso Nacional.","id":10472298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar as contas, sendo que a decis\u00e3o proferida ter\u00e1 natureza jur\u00eddica de t\u00edtulo executivo extrajudicial, cabendo recurso ao Congresso Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"julgar as contas em car\u00e1ter preliminar, podendo realizar a imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito, n\u00e3o aplicar san\u00e7\u00e3o, provid\u00eancia esta de compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional.","id":10472299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar as contas em car\u00e1ter preliminar, podendo realizar a imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito, n\u00e3o aplicar san\u00e7\u00e3o, provid\u00eancia esta de compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"emitir parecer pr\u00e9vio, indicando a imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito e a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o, o qual s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer pelo voto de dois ter\u00e7os dos membros do Congresso Nacional.","id":10472300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emitir parecer pr\u00e9vio, indicando a imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito e a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o, o qual s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer pelo voto de dois ter\u00e7os dos membros do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o nasceu na Fran\u00e7a quando seus genitores, ambos brasileiros, ali se encontravam a trabalho em uma conhecida ind\u00fastria automobil\u00edstica. Ao completar 18 anos, jamais tendo vindo ao territ\u00f3rio brasileiro, teve d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o a sua nacionalidade, j\u00e1 que n\u00e3o fora registrado em nenhuma reparti\u00e7\u00e3o brasileira situada na Fran\u00e7a.Ao consultar um advogado sobre sua nacionalidade, foi corretamente informado a Jo\u00e3o que ele","provas":[{"id":93121,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2022-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:16:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2623912,"hashId":"6be0197e176a54995256c4a6c856afb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o nasceu na Fran\u00e7a quando seus genitores, ambos brasileiros, ali se encontravam a trabalho em uma conhecida ind\u00fastria automobil\u00edstica. Ao completar 18 anos, jamais tendo vindo ao territ\u00f3rio brasileiro, teve d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o a sua nacionalidade, j\u00e1 que n\u00e3o fora registrado em nenhuma reparti\u00e7\u00e3o brasileira situada na Fran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao consultar um advogado sobre sua nacionalidade, foi corretamente informado a Jo\u00e3o que ele<\/p>","resposta":10470503,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 brasileiro nato, por ser filho de pais brasileiros.","id":10470500,"corpo":"<p>\u00e9 brasileiro nato, por ser filho de pais brasileiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode se naturalizar brasileiro, bastando que venha a residir no territ\u00f3rio nacional.","id":10470501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode se naturalizar brasileiro, bastando que venha a residir no territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerado brasileiro nato caso venha a residir no territ\u00f3rio brasileiro.","id":10470502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 considerado brasileiro nato caso venha a residir no territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerado brasileiro nato caso venha a residir no territ\u00f3rio brasileiro e, al\u00e9m disso, opte, a qualquer tempo, pela nacionalidade brasileira.","id":10470503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 considerado brasileiro nato caso venha a residir no territ\u00f3rio brasileiro e, al\u00e9m disso, opte, a qualquer tempo, pela nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 brasileiro nato de condi\u00e7\u00e3o especial, considerando que nasceu no estrangeiro e n\u00e3o foi registrado em reparti\u00e7\u00e3o brasileira situada na Fran\u00e7a.","id":10470504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 brasileiro nato de condi\u00e7\u00e3o especial, considerando que nasceu no estrangeiro e n\u00e3o foi registrado em reparti\u00e7\u00e3o brasileira situada na Fran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pertencem aos Estados e ao Distrito Federal","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:11:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647585,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pertencem aos Estados e ao Distrito Federal<\/p>","resposta":10577448,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto que a Uni\u00e3o instituir no exerc\u00edcio da sua compet\u00eancia residual.","id":10577448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinte por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto que a Uni\u00e3o instituir no exerc\u00edcio da sua compet\u00eancia residual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vinte e cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre produtos industrializados.","id":10577449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinte e cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre produtos industrializados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico - CIDE dos combust\u00edveis.","id":10577450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico - CIDE dos combust\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cinquenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre opera\u00e7\u00f5es financeiras, incidente sobre o ouro enquanto ativo financeiro, conforme a sua origem. ","id":10577451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinquenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre opera\u00e7\u00f5es financeiras, incidente sobre o ouro enquanto ativo financeiro, conforme a sua origem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"setenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre renda e proventos de qualquer natureza, incidente na fonte, sobre rendimentos pagos, a qualquer t\u00edtulo, por eles, suas autarquias e pelas funda\u00e7\u00f5es que institu\u00edrem e mantiverem. ","id":10577452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">setenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre renda e proventos de qualquer natureza, incidente na fonte, sobre rendimentos pagos, a qualquer t\u00edtulo, por eles, suas autarquias e pelas funda\u00e7\u00f5es que institu\u00edrem e mantiverem. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, T\u00edtulo VIII Da Ordem Social, Cap\u00edtulo V, que trata da comunica\u00e7\u00e3o social, tem-se o seguinte:","provas":[{"id":93133,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-comunicacao-social-area-jornalismo-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:11:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2683588,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, T\u00edtulo VIII Da Ordem Social, Cap\u00edtulo V, que trata da comunica\u00e7\u00e3o social, tem-se o seguinte:<\/p>","resposta":10739359,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cancelamento da concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, antes de vencido o prazo, independe de decis\u00e3o judicial.","id":10739355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cancelamento da concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, antes de vencido o prazo, independe de decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o ato de outorga ou renova\u00e7\u00e3o somente produzir\u00e1 efeitos legais ap\u00f3s delibera\u00e7\u00e3o do Senado.","id":10739356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato de outorga ou renova\u00e7\u00e3o somente produzir\u00e1 efeitos legais ap\u00f3s delibera\u00e7\u00e3o do Senado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compete ao Poder Legislativo outorgar e renovar concess\u00e3o, permiss\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens, observado o princ\u00edpio da complementaridade dos sistemas privado, p\u00fablico e estatal.","id":10739357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete ao Poder Legislativo outorgar e renovar concess\u00e3o, permiss\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens, observado o princ\u00edpio da complementaridade dos sistemas privado, p\u00fablico e estatal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o prazo da concess\u00e3o ou permiss\u00e3o ser\u00e1 de quinze anos para as emissoras de r\u00e1dio e de vinte para as de televis\u00e3o.","id":10739358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo da concess\u00e3o ou permiss\u00e3o ser\u00e1 de quinze anos para as emissoras de r\u00e1dio e de vinte para as de televis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os meios de comunica\u00e7\u00e3o social n\u00e3o podem, direta ou indiretamente, ser objeto de monop\u00f3lio ou oligop\u00f3lio.","id":10739359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os meios de comunica\u00e7\u00e3o social n\u00e3o podem, direta ou indiretamente, ser objeto de monop\u00f3lio ou oligop\u00f3lio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da comunica\u00e7\u00e3o social (artigos 220 a 224 da CF)","oab":true,"nome":"Da comunica\u00e7\u00e3o social (artigos 220 a 224 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405315,"slug":"direito-constitucional-da-comunicacao-social-artigos-220-a-224-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal define as atribui\u00e7\u00f5es e especificidades de cada Ente p\u00fablico no que tange aos tributos. Estabelece os requisitos para cobran\u00e7a de tributos e disp\u00f5e sobre as imunidades tribut\u00e1rias. Um dos tributos cuja compet\u00eancia foi designada aos Munic\u00edpios \u00e9 o Imposto Sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU). Os dispositivos constitucionais possibilitam a progressividade do referido tributo. Assinale a \u00fanica alternativa que apresenta uma hip\u00f3tese em que poder\u00e1 haver progressividade da al\u00edquota do IPTU, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil:","provas":[{"id":88283,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":19190,"slug":"agente-de-fiscalizacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-fiscalizacao-tributaria","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:51:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2553507,"hashId":"7b13c793d57d64bd1f95b6e626d1b239","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal define as atribui\u00e7\u00f5es e especificidades de cada Ente p\u00fablico no que tange aos tributos. Estabelece os requisitos para cobran\u00e7a de tributos e disp\u00f5e sobre as imunidades tribut\u00e1rias. Um dos tributos cuja compet\u00eancia foi designada aos Munic\u00edpios \u00e9 o Imposto Sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU). Os dispositivos constitucionais possibilitam a progressividade do referido tributo. Assinale a \u00fanica alternativa que apresenta uma hip\u00f3tese em que poder\u00e1 haver progressividade da al\u00edquota do IPTU, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil:<\/p>","resposta":10173096,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o propriet\u00e1rio possuir mais de um im\u00f3vel.","id":10173095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o propriet\u00e1rio possuir mais de um im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em virtude de o im\u00f3vel n\u00e3o ser edificado.","id":10173096,"corpo":"<p>Em virtude de o im\u00f3vel n\u00e3o ser edificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conforme a quantidade de quartos do im\u00f3vel.","id":10173097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a quantidade de quartos do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De acordo com o material empregado na constru\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":10173098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o material empregado na constru\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pelo fato de o im\u00f3vel ser destinado para loca\u00e7\u00e3o.","id":10173099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo fato de o im\u00f3vel ser destinado para loca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25993,"slug":"coordenador-pedagogico-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de uma nova forma de olhar a crian\u00e7a - a crian\u00e7a cidad\u00e3 - expressa na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (BRASIL, 1988) s\u00f3 foi poss\u00edvel devido \u00e0 for\u00e7a de um movimento social, que fez parte do processo constituinte, se fazendo presente por meio de uma emenda popular, recordista em n\u00famero de assinaturas - mais de um milh\u00e3o e duzentos mil signat\u00e1rios, de todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o. Liderada pelo Movimento Nacional Crian\u00e7a e Constituinte, essa articula\u00e7\u00e3o inseriu as crian\u00e7as no mundo dos direitos humanos, um marco para o lan\u00e7amento de princ\u00edpios e de implementa\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas para a inf\u00e2ncia que vivenciamos no presente.-O que a inf\u00e2ncia brasileira conquistou com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988?","provas":[{"id":88914,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":25993,"slug":"coordenador-pedagogico-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-coordenador-pedagogico-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Coordenador Pedag\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:50:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2564849,"hashId":"5356910cd8ddc2e8749abaf9f469de32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de uma nova forma de olhar a crian\u00e7a - a crian\u00e7a cidad\u00e3 - expressa na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (BRASIL, 1988) s\u00f3 foi poss\u00edvel devido \u00e0 for\u00e7a de um movimento social, que fez parte do processo constituinte, se fazendo presente por meio de uma emenda popular, recordista em n\u00famero de assinaturas - mais de um milh\u00e3o e duzentos mil signat\u00e1rios, de todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o. Liderada pelo Movimento Nacional Crian\u00e7a e Constituinte, essa articula\u00e7\u00e3o inseriu as crian\u00e7as no mundo dos direitos humanos, um marco para o lan\u00e7amento de princ\u00edpios e de implementa\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas para a inf\u00e2ncia que vivenciamos no presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que a inf\u00e2ncia brasileira conquistou com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988?<\/p>","resposta":10220159,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direitos, liberdade e prote\u00e7\u00e3o.","id":10220159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direitos, liberdade e prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Direitos, regalias e superprote\u00e7\u00e3o","id":10220160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direitos, regalias e superprote\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Liberdade, nacionalidade e maturidade.","id":10220161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade, nacionalidade e maturidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maturidade, conhecimento e invisibilidade.","id":10220162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maturidade, conhecimento e invisibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Regalias, nacionalidade e protecionismo.","id":10220163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regalias, nacionalidade e protecionismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado M\u00fasico 2\u00aa Classe","id":12387,"slug":"soldado-musico-2a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas-I. A compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre normas gerais de previd\u00eancia dos militares estaduais abrange a fixa\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias. II. S\u00e3o inconstitucionais normas estaduais que imponham obriga\u00e7\u00f5es de compartilhamento de dados com \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e0s concession\u00e1rias de telefonia, por configurar ofensa \u00e0 compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre telecomunica\u00e7\u00f5es. III. Normas estaduais que disponham sobre obriga\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0s empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es, relativamente \u00e0 oferta de produtos e servi\u00e7os, incluem-se na compet\u00eancia concorrente dos estados para legislarem sobre direitos do consumidor.IV. Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre prote\u00e7\u00e3o e tratamento de dados pessoais.","provas":[{"id":89990,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico 2\u00aa Classe","id":12387,"slug":"soldado-musico-2a-classe"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-musico-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Soldado M\u00fasico 2\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 11:49:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2578509,"hashId":"9a1e3616702b6674e65e42f79698794d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre normas gerais de previd\u00eancia dos militares estaduais abrange a fixa\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o inconstitucionais normas estaduais que imponham obriga\u00e7\u00f5es de compartilhamento de dados com \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e0s concession\u00e1rias de telefonia, por configurar ofensa \u00e0 compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o para legislar sobre telecomunica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Normas estaduais que disponham sobre obriga\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0s empresas de telecomunica\u00e7\u00f5es, relativamente \u00e0 oferta de produtos e servi\u00e7os, incluem-se na compet\u00eancia concorrente dos estados para legislarem sobre direitos do consumidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre prote\u00e7\u00e3o e tratamento de dados pessoais.<\/p>","resposta":10281579,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10281578,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10281579,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":10281580,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":10281581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV. ","id":10281582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Jur\u00eddico","id":25881,"slug":"consultor-legislativo-area-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Pires do Rio","sigla":"","id":6029,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, como bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal disp\u00f5e:","provas":[{"id":86780,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Jur\u00eddico","id":25881,"slug":"consultor-legislativo-area-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Pires do Rio","sigla":"","id":6029,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-pires-do-rio-go-2022-itame-consultor-legislativo-area-juridico","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara Pires do Rio - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:30:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2520451,"hashId":"7fa6801caed79c128dc6ea90d4858263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, como bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal disp\u00f5e:<\/p>","resposta":10027192,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos essenciais e o manejo ecol\u00f3gico das esp\u00e9cies e ecossistemas \u00e9 incumb\u00eancia privativa da sociedade, vedada a interfer\u00eancia do poder p\u00fablico;","id":10027191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos essenciais e o manejo ecol\u00f3gico das esp\u00e9cies e ecossistemas \u00e9 incumb\u00eancia privativa da sociedade, vedada a interfer\u00eancia do poder p\u00fablico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incumbe ao poder p\u00fablico definir, em todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os territoriais e seus componentes a serem especialmente protegidos, sendo a altera\u00e7\u00e3o e a supress\u00e3o permitidas somente atrav\u00e9s de lei, vedada qualquer utiliza\u00e7\u00e3o que comprometa a integridade dos atributos que justifiquem sua prote\u00e7\u00e3o;","id":10027192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incumbe ao poder p\u00fablico definir, em todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os territoriais e seus componentes a serem especialmente protegidos, sendo a altera\u00e7\u00e3o e a supress\u00e3o permitidas somente atrav\u00e9s de lei, vedada qualquer utiliza\u00e7\u00e3o que comprometa a integridade dos atributos que justifiquem sua prote\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal somente poder\u00e3o tomar alguma atitude tendente a controlar a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o emprego de t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e subst\u00e2ncias que comportem risco para a vida, a qualidade de vida e o meio ambiente quando expressamente autorizado pela uni\u00e3o e quando a popula\u00e7\u00e3o quedar-se inerte;","id":10027193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal somente poder\u00e3o tomar alguma atitude tendente a controlar a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o emprego de t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e subst\u00e2ncias que comportem risco para a vida, a qualidade de vida e o meio ambiente quando expressamente autorizado pela uni\u00e3o e quando a popula\u00e7\u00e3o quedar-se inerte;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de obra ou atividade potencialmente causadora de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente independe de estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental e tamb\u00e9m n\u00e3o ser\u00e1 exigida a publicidade do ato;","id":10027194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o de obra ou atividade potencialmente causadora de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente independe de estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental e tamb\u00e9m n\u00e3o ser\u00e1 exigida a publicidade do ato;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Ambiental"],"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Jur\u00eddico","id":25881,"slug":"consultor-legislativo-area-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Pires do Rio","sigla":"","id":6029,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de desenvolvimento urbano, executada pelo Poder P\u00fablico municipal, conforme diretrizes gerais fixadas em lei, tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem- estar de seus habitantes.Nesse linear, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":86780,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Jur\u00eddico","id":25881,"slug":"consultor-legislativo-area-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Pires do Rio","sigla":"","id":6029,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-pires-do-rio-go-2022-itame-consultor-legislativo-area-juridico","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara Pires do Rio - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:31:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2520453,"hashId":"5b6fbe86f3e4795cd883a00c87a5b89f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de desenvolvimento urbano, executada pelo Poder P\u00fablico municipal, conforme diretrizes gerais fixadas em lei, tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem- estar de seus habitantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse linear, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10027201,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plano diretor, aprovado pela C\u00e2mara Municipal, como instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana \u00e9 obrigat\u00f3rio somente para cidades que contarem com mais de cinquenta mil habitantes;","id":10027199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano diretor, aprovado pela C\u00e2mara Municipal, como instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana \u00e9 obrigat\u00f3rio somente para cidades que contarem com mais de cinquenta mil habitantes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas em Lei Complementar Federal;","id":10027200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas em Lei Complementar Federal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As desapropria\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos ser\u00e3o feitas com pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro;","id":10027201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As desapropria\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos ser\u00e3o feitas com pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O plano diretor, aprovado pela C\u00e2mara Municipal, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de vinte e cinco mil habitantes, \u00e9 o instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana;","id":10027202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano diretor, aprovado pela C\u00e2mara Municipal, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de vinte e cinco mil habitantes, \u00e9 o instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governo soberano \u00e9 considerado um elemento essencial do Estado. ","provas":[{"id":86442,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 12:31:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2514649,"hashId":"40f1879ebe40c94a40436196aec51e3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo soberano \u00e9 considerado um elemento essencial do Estado. <\/p>","resposta":10003152,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003152,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003153,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos elementos, dos poderes e das fun\u00e7\u00f5es do Estado, julgue os itens de 71 a 75. ","id":545152,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos elementos, dos poderes e das fun\u00e7\u00f5es do Estado, julgue os itens de<strong> 71 <\/strong>a <strong>75<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","oab":true,"nome":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407598,"slug":"direito-constitucional-estados-ou-dos-estados-artigos-25-a-27-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios gerais de evidencia\u00e7\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, analisar a senten\u00e7a abaixo:As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis podem fornecer informa\u00e7\u00e3o que auxilia os usu\u00e1rios na avalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o, na qual a entidade satisfez os seus objetivos financeiros (1\u00aa parte). As decis\u00f5es sobre a sele\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o envolvem priorizar, detalhar e adotar a sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o, a qual eleva a compreensibilidade (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":71853,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2195983,"hashId":"84de6cc99101948b2cb55fc523aaf81b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios gerais de evidencia\u00e7\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis podem fornecer informa\u00e7\u00e3o que auxilia os usu\u00e1rios na avalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o, na qual a entidade satisfez os seus objetivos financeiros <\/em>(1\u00aa parte)<em>. As decis\u00f5es sobre a sele\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o envolvem priorizar, detalhar e adotar a sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o, a qual eleva a compreensibilidade<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8621425,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8621424,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8621425,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8621426,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8621427,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/2195983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com CAVALHEIRO E FLORES, sobre o papel do controlador no Munic\u00edpio, analisar a senten\u00e7a abaixo:O controlador deve estar amparado legalmente para o exerc\u00edcio do cargo (1\u00aa parte). O controlador tem privil\u00e9gios hier\u00e1rquicos tamb\u00e9m sobre as unidades administrativas que n\u00e3o estejam vinculadas expressamente \u00e0 sua (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":71853,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":5193,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ipiranga-do-norte-mt-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Ipiranga do Norte - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2195988,"hashId":"7a3ceaf5ca954c531b5cd2b8a7ed9108","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com CAVALHEIRO E FLORES, sobre o papel do controlador no Munic\u00edpio, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O controlador deve estar amparado legalmente para o exerc\u00edcio do cargo<\/em> (1\u00aa parte).<em> O controlador tem privil\u00e9gios hier\u00e1rquicos tamb\u00e9m sobre as unidades administrativas que n\u00e3o estejam vinculadas expressamente \u00e0 sua<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8621448,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8621447,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8621448,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8621449,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8621450,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/2195988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal, analisar os itens abaixo:I. Vestir-se-\u00e1 de coragem.II. Comenta-se sobre sua partida.","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242168,"hashId":"ee7bebdb9fb85e9637a1bc203ddb0bae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vestir-se-\u00e1 de coragem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Comenta-se sobre sua partida.<\/p>","resposta":8823379,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8823379,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8823380,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8823381,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8823382,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2242168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a pontua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242177,"hashId":"eafc364dc386ba7205a227dc883a18a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a pontua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8823421,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comia dan\u00e7ava cantava e bebia, sem pensar no dia seguinte.","id":8823418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comia dan\u00e7ava cantava e bebia, sem pensar no dia seguinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leia o quanto quiser, v\u00e1 por\u00e9m, logo para a cama.","id":8823419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o quanto quiser, v\u00e1 por\u00e9m, logo para a cama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eles fizeram diversas pesquisas mas os resultados n\u00e3o foram conclusivos.","id":8823420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles fizeram diversas pesquisas mas os resultados n\u00e3o foram conclusivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se a Ana vier, disse ele, n\u00e3o a deixe entrar.","id":8823421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a Ana vier, disse ele, n\u00e3o a deixe entrar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2242177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo:I. No ato da posse, o nomeado apresentar\u00e1, opcionalmente, declara\u00e7\u00e3o sobre o exerc\u00edcio de outro cargo p\u00fablico e, obrigatoriamente, declara\u00e7\u00e3o de bens e valores que constituam o seu patrim\u00f4nio.II. \u00c9 de 10 dias, o prazo para o servidor entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse.","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242196,"hashId":"b8e1127515fafe7187aa685cba4113e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No ato da posse, o nomeado apresentar\u00e1, opcionalmente, declara\u00e7\u00e3o sobre o exerc\u00edcio de outro cargo p\u00fablico e, obrigatoriamente, declara\u00e7\u00e3o de bens e valores que constituam o seu patrim\u00f4nio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 de 10 dias, o prazo para o servidor entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse.<\/p>","resposta":8823504,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8823501,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8823502,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8823503,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8823504,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2242196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) A promo\u00e7\u00e3o, a readapta\u00e7\u00e3o e a recondu\u00e7\u00e3o interrompem o exerc\u00edcio.( ) Enquanto n\u00e3o adquirir estabilidade, o servidor n\u00e3o poder\u00e1 ser exonerado por inassiduidade.","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242198,"hashId":"87cd0331a5810483a2afef2f494f3fc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A promo\u00e7\u00e3o, a readapta\u00e7\u00e3o e a recondu\u00e7\u00e3o interrompem o exerc\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Enquanto n\u00e3o adquirir estabilidade, o servidor n\u00e3o poder\u00e1 ser exonerado por inassiduidade.<\/p>","resposta":8823511,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C","id":8823510,"corpo":"<p>E - C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":8823511,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":8823512,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - C.","id":8823513,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2242198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma onda de calor hist\u00f3rica trouxe temperaturas recordes na regi\u00e3o da Col\u00fambia Brit\u00e2nica, no Canad\u00e1. As leituras no centro de Vancouver eram de 37\u00b0C no s\u00e1bado, 37,5\u00b0C no domingo e 38,6\u00b0C na segunda-feira. (Fonte: CNN - adaptado.) Com base nas informa\u00e7\u00f5es da not\u00edcia acima, qual foi a temperatura m\u00e9dia, em graus Celsius, nesses tr\u00eas dias, no centro de Vancouver?","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242247,"hashId":"429a525c64f4ea1b4c9080deed5c5ea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma onda de calor hist\u00f3rica trouxe temperaturas recordes na regi\u00e3o da Col\u00fambia Brit\u00e2nica, no Canad\u00e1. As leituras no centro de Vancouver eram de 37\u00b0C no s\u00e1bado, 37,5\u00b0C no domingo e 38,6\u00b0C na segunda-feira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: CNN - adaptado.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es da not\u00edcia acima, qual foi a temperatura m\u00e9dia, em graus Celsius, nesses tr\u00eas dias, no centro de Vancouver?<\/p>","resposta":8823703,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37,8","id":8823702,"corpo":"<p>37,8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"37,7","id":8823703,"corpo":"<p>37,7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"37,6","id":8823704,"corpo":"<p>37,6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"37,5","id":8823705,"corpo":"<p>37,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/2242247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei Municipal n\u00ba 213\/2001 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, analisar a senten\u00e7a abaixo:A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal \u00e9 a que surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador e tem por objeto o pagamento de tributo ou de penalidade pecuni\u00e1ria, extinguindo-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente (1\u00aa parte). A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria \u00e9 a que decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objetivo a pr\u00e1tica ou a abstra\u00e7\u00e3o de atos nela prevista, no interesse da Fazenda Municipal (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242487,"hashId":"4336a481fddc9710bba2105469c3479c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei Municipal n\u00ba 213\/2001 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal \u00e9 a que surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador e tem por objeto o pagamento de tributo ou de penalidade pecuni\u00e1ria, extinguindo-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente<\/em> (1\u00aa parte). <em>A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria \u00e9 a que decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objetivo a pr\u00e1tica ou a abstra\u00e7\u00e3o de atos nela prevista, no interesse da Fazenda Municipal <\/em>(2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8824620,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8824620,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8824621,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8824622,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8824623,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2242487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio, analisar os itens abaixo:I. Tradicionalmente, apresenta-se em forma de T: ao lado direito, consta a origem dos recursos; e, ao lado esquerdo, a aplica\u00e7\u00e3o desses recursos.II. \u00c9 um relat\u00f3rio cont\u00e1bil destinado a evidenciar a composi\u00e7\u00e3o do resultado, formado em um determinado per\u00edodo.III. As contas de resultado que integram a DRE s\u00e3o todas aquelas que representam as despesas e os custos incorridos, bem como as receitas realizadas.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":74402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:14:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2242576,"hashId":"f092e2c53945523bdebdeba1960ec134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tradicionalmente, apresenta-se em forma de T: ao lado direito, consta a origem dos recursos; e, ao lado esquerdo, a aplica\u00e7\u00e3o desses recursos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 um relat\u00f3rio cont\u00e1bil destinado a evidenciar a composi\u00e7\u00e3o do resultado, formado em um determinado per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As contas de resultado que integram a DRE s\u00e3o todas aquelas que representam as despesas e os custos incorridos, bem como as receitas realizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8824928,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8824925,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":8824926,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8824927,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":8824928,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/2242576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a montagem dos pist\u00f5es e bielas de um motor \u00e0 combust\u00e3o. ","provas":[{"id":88257,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-mecanico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:23:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2551064,"hashId":"e6f831124ea67eefd47d54161713d479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre a montagem dos pist\u00f5es e bielas de um motor \u00e0 combust\u00e3o. <\/p>","resposta":10162416,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pino do pist\u00e3o trava o virabrequim no pist\u00e3o.","id":10162414,"corpo":"<p>O pino do pist\u00e3o trava o virabrequim no pist\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os an\u00e9is de segmento s\u00e3o colocados na parte inferior dos pist\u00f5es.","id":10162415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os an\u00e9is de segmento s\u00e3o colocados na parte inferior dos pist\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A biela \u00e9 fixada nos mancais m\u00f3veis ou de bielas do virabrequim e n\u00e3o fica em contato direto com o eixo.","id":10162416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A biela \u00e9 fixada nos mancais m\u00f3veis ou de bielas do virabrequim e n\u00e3o fica em contato direto com o eixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os an\u00e9is de lubrifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o fixados na parte superior dos pist\u00f5es.","id":10162417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os an\u00e9is de lubrifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o fixados na parte superior dos pist\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\" e assinale a alternativa que corretamente apresenta o objetivo do referido texto:","provas":[{"id":89388,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-motorista-b","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Motorista B - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569162,"hashId":"1aeb21434dc9bb2051d85eb28fbe2608","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\" e assinale a alternativa que corretamente apresenta o objetivo do referido texto:<\/p>","resposta":10239383,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetiva despertar a aten\u00e7\u00e3o do leitor para o assunto resenhado, situando-o quanto \u00e0 import\u00e2ncia de tal tema.","id":10239381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetiva despertar a aten\u00e7\u00e3o do leitor para o assunto resenhado, situando-o quanto \u00e0 import\u00e2ncia de tal tema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem por objetivo mostrar os resultados de uma pesquisa.","id":10239382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem por objetivo mostrar os resultados de uma pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Objetiva convencer o leitor a respeito de um tema, adotar uma medida.","id":10239383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetiva convencer o leitor a respeito de um tema, adotar uma medida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tem como objetivo fornecer ao leitor uma descri\u00e7\u00e3o clara de um estudo realizado.","id":10239384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como objetivo fornecer ao leitor uma descri\u00e7\u00e3o clara de um estudo realizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tem como objetivo investigar um assunto para informar o leitor.","id":10239385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como objetivo investigar um assunto para informar o leitor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551331,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 9.503\/97, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o condutor de ve\u00edculo destinado \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de escolares deve satisfazer, entre outros, os seguintes requisitos:","provas":[{"id":89388,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-motorista-b","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Motorista B - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569206,"hashId":"088ade44021c6071996acb865e2f5ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 9.503\/97, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, o condutor de ve\u00edculo destinado \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de escolares deve satisfazer, entre outros, os seguintes requisitos:<\/p>","resposta":10239601,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter idade superior a vinte e um anos, ser habilitado na categoria D e n\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos 12 (doze) \u00faltimos meses.","id":10239601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter idade superior a vinte e um anos, ser habilitado na categoria D e n\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos 12 (doze) \u00faltimos meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ter idade superior a vinte e um anos, ser habilitado na categoria D e n\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos 10 (dez) \u00faltimos meses.","id":10239602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter idade superior a vinte e um anos, ser habilitado na categoria D e n\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos 10 (dez) \u00faltimos meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ter idade superior a vinte e um anos, ser habilitado na categoria B e n\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos 10 (dez) \u00faltimos meses.","id":10239603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter idade superior a vinte e um anos, ser habilitado na categoria B e n\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos 10 (dez) \u00faltimos meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ter idade superior a dezoito anos, ser habilitado na categoria B e n\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos 12 (doze) \u00faltimos meses.","id":10239604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter idade superior a dezoito anos, ser habilitado na categoria B e n\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos 12 (doze) \u00faltimos meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ter idade superior a dezoito anos, ser habilitado na categoria D e n\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos 10 (dez) \u00faltimos meses.","id":10239605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter idade superior a dezoito anos, ser habilitado na categoria D e n\u00e3o ter cometido mais de uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima nos 10 (dez) \u00faltimos meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corretamente indica a denomina\u00e7\u00e3o do componente da dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos pesados para transporte de passageiros apresentado na imagem a seguir:","provas":[{"id":89388,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-motorista-b","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Motorista B - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569216,"hashId":"cbf900c8e2037b28e0623a5b2b7f75db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corretamente indica a denomina\u00e7\u00e3o do componente da dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos pesados para transporte de passageiros apresentado na imagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89390\/questao\/2568902-20220915215516000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10239652,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa de dire\u00e7\u00e3o.","id":10239651,"corpo":"<p>Caixa de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Barra de dire\u00e7\u00e3o.","id":10239652,"corpo":"<p>Barra de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manga do eixo.","id":10239653,"corpo":"<p>Manga do eixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coluna de dire\u00e7\u00e3o.","id":10239654,"corpo":"<p>Coluna de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bra\u00e7o de liga\u00e7\u00e3o.","id":10239655,"corpo":"<p>Bra\u00e7o de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as conjun\u00e7\u00f5es e os efeitos de sentido por elas produzido no texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\", analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I - No trecho \" \u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais\", a express\u00e3o \"\u00e0 medida que\" passa a ideia de proporcionalidade.II - Na senten\u00e7a \"Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor\", a conjun\u00e7\u00e3o \"ou\" d\u00e1 a ideia de adi\u00e7\u00e3o.III - No trecho \"Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele\", a conjun\u00e7\u00e3o \"mas\" d\u00e1 a ideia de altern\u00e2ncia.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570179,"hashId":"3b150aae41100c688b8f772a81149dc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as conjun\u00e7\u00f5es e os efeitos de sentido por elas produzido no texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\", analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - No trecho \" <strong>\u00c0 medida que<\/strong> nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais\", a express\u00e3o \"\u00e0 medida que\" passa a ideia de proporcionalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Na senten\u00e7a \"Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica <strong>ou <\/strong>talvez porque estou dormindo melhor\", a conjun\u00e7\u00e3o \"ou\" d\u00e1 a ideia de adi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - No trecho \"Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. <strong>Mas <\/strong>j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele\", a conjun\u00e7\u00e3o \"mas\" d\u00e1 a ideia de altern\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10244466,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10244464,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":10244465,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":10244466,"corpo":"<p>I, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":10244467,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":10244468,"corpo":"<p>III, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax. Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone. \u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais. \"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\" Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama. Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\" Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele. De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso? CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551426,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre os sentidos dos voc\u00e1bulos no texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\". Marque V, para verdadeiras, e F, para falsas:(_) No trecho \"A piada causou perplexidade. 'Voc\u00ea realmente usa despertador?', perguntaram-me, como se fosse um fax\". A compara\u00e7\u00e3o com o fax se d\u00e1, pois este \u00e9 considerado um meio ultrapassado de comunica\u00e7\u00e3o.(_) Na senten\u00e7a \"Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela\", o termo \"deslizar\" diz respeito \u00e0 forma como interagimos com os smartphones, deslizando o dedo de modo a interagir com o aparelho.(_) No segmento \"De acordo com Silverton, 'a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas'\", podemos afirmar que acontece uma figura de linguagem chamada de personifica\u00e7\u00e3o, pois \"explorar nossas fraquezas\" n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica inata \u00e0 tecnologia.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570182,"hashId":"9ae2b1039c6c556d944b57c613e809f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre os sentidos dos voc\u00e1bulos no texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\". Marque V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) No trecho \"A piada causou perplexidade. 'Voc\u00ea realmente usa despertador?', perguntaram-me, como se fosse um fax\". A compara\u00e7\u00e3o com o fax se d\u00e1, pois este \u00e9 considerado um meio ultrapassado de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Na senten\u00e7a \"Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela\", o termo \"deslizar\" diz respeito \u00e0 forma como interagimos com os smartphones, deslizando o dedo de modo a interagir com o aparelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) No segmento \"De acordo com Silverton, 'a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas'\", podemos afirmar que acontece uma figura de linguagem chamada de personifica\u00e7\u00e3o, pois \"explorar nossas fraquezas\" n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica inata \u00e0 tecnologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":10244482,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F ","id":10244479,"corpo":"<p>V - F - F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - F ","id":10244480,"corpo":"<p>V - V - F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - V ","id":10244481,"corpo":"<p>F - V - V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - V - V ","id":10244482,"corpo":"<p>V - V - V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F - V - F ","id":10244483,"corpo":"<p>F - V - F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax. Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone. \u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais. \"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\" Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama. Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\" Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele. De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso? CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551426,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corre\u00e7\u00e3o no emprego dos porqu\u00eas:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570188,"hashId":"28ad2d7014b6bbae88f9fe8cd6518253","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta corre\u00e7\u00e3o no emprego dos porqu\u00eas:<\/p>","resposta":10244513,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque voc\u00ea insiste em fazer uso de aparelhos eletr\u00f4nicos antes de dormir? As telas atrapalham o sono!","id":10244509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque voc\u00ea insiste em fazer uso de aparelhos eletr\u00f4nicos antes de dormir? As telas atrapalham o sono!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea deveria parar de utilizar o telefone celular como despertador por que sua qualidade de sono melhorar\u00e1 ao n\u00e3o receber tantas notifica\u00e7\u00f5es.","id":10244510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea deveria parar de utilizar o telefone celular como despertador por que sua qualidade de sono melhorar\u00e1 ao n\u00e3o receber tantas notifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso dos celulares n\u00e3o traz apenas benef\u00edcios e facilidades porqu\u00ea tamb\u00e9m pode custar caro, especialmente para a sa\u00fade mental.","id":10244511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso dos celulares n\u00e3o traz apenas benef\u00edcios e facilidades porqu\u00ea tamb\u00e9m pode custar caro, especialmente para a sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 importante nos questionarmos o porque de crian\u00e7as pequenas receberem celulares como brinquedos.","id":10244512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante nos questionarmos o porque de crian\u00e7as pequenas receberem celulares como brinquedos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Telefones celulares s\u00e3o amplamente utilizados porque possibilitam uma s\u00e9rie de comodidades.","id":10244513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Telefones celulares s\u00e3o amplamente utilizados porque possibilitam uma s\u00e9rie de comodidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax. Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone. \u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais. \"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\" Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama. Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\" Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele. De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso? CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551426,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde sua coloniza\u00e7\u00e3o, o Brasil passou por muitos sistemas de governo, mas j\u00e1 h\u00e1 alguns anos, o presidencialismo se fixou, ap\u00f3s um longo per\u00edodo de ditadura militar. Junto com esse sistema de governo, instaurou-se tamb\u00e9m a democracia como regime pol\u00edtico. O processo democr\u00e1tico tem como principal caracter\u00edstica:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570338,"hashId":"a9f1bd116858b4f16aa3172f7225811e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde sua coloniza\u00e7\u00e3o, o Brasil passou por muitos sistemas de governo, mas j\u00e1 h\u00e1 alguns anos, o presidencialismo se fixou, ap\u00f3s um longo per\u00edodo de ditadura militar. Junto com esse sistema de governo, instaurou-se tamb\u00e9m a democracia como regime pol\u00edtico. O processo democr\u00e1tico tem como principal caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":10245259,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escolha dos representantes, por meio do voto popular.","id":10245259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha dos representantes, por meio do voto popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O presidente como representante absoluto da popula\u00e7\u00e3o.","id":10245260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente como representante absoluto da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O direito dos cidad\u00e3os decidirem sobre os atos dos representantes do Poder Executivo e do Poder Legislativo.","id":10245261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito dos cidad\u00e3os decidirem sobre os atos dos representantes do Poder Executivo e do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de um Poder Legislativo com poderes absolutos.","id":10245262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de um Poder Legislativo com poderes absolutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A soberania popular exercida por meio do processo de impeachment.","id":10245263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania popular exercida por meio do processo de impeachment.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma ferramenta, em que em uma extremidade h\u00e1 uma unha que serve para retirar pregos e na outra, uma esp\u00e1tula que serve para abrir caixas e soltar madeiras:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570359,"hashId":"bf3e2ef24b1fc18ba92425d179ab839a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma ferramenta, em que em uma extremidade h\u00e1 uma unha que serve para retirar pregos e na outra, uma esp\u00e1tula que serve para abrir caixas e soltar madeiras:<\/p>","resposta":10245364,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e9 de cabra.","id":10245364,"corpo":"<p>P\u00e9 de cabra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enxada.","id":10245365,"corpo":"<p>Enxada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Chave de grifo.","id":10245366,"corpo":"<p>Chave de grifo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alicate.","id":10245367,"corpo":"<p>Alicate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Torqu\u00eas.","id":10245368,"corpo":"<p>Torqu\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u00c9 importante que as madeiras n\u00e3o estejam diretamente apoiadas sobre o piso, visto que a umidade poder\u00e1 prejudicar o material, dessa forma, devendo-se posicion\u00e1-las a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima do ch\u00e3o de modo a apoi\u00e1-las sobre vigas, tijolos, blocos, paletes etc. (Atex, 2020). Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a essa dist\u00e2ncia:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570362,"hashId":"732684aff966fcbd2202dfe3eb5e45e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 importante que as madeiras n\u00e3o estejam diretamente apoiadas sobre o piso, visto que a umidade poder\u00e1 prejudicar o material, dessa forma, devendo-se posicion\u00e1-las a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima do ch\u00e3o de modo a apoi\u00e1-las sobre vigas, tijolos, blocos, paletes etc. (Atex, 2020). Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a essa dist\u00e2ncia:<\/p>","resposta":10245382,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 cm.","id":10245379,"corpo":"<p>25 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"05 cm.","id":10245380,"corpo":"<p>05 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45 cm.","id":10245381,"corpo":"<p>45 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 cm.","id":10245382,"corpo":"<p>15 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"55 cm.","id":10245383,"corpo":"<p>55 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tipos de ve\u00edculos coletores de lixo, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma vantagem das basculantes convencionais:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570366,"hashId":"62ae53ee3835b8745f1b684bcddb7dea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tipos de ve\u00edculos coletores de lixo, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma vantagem das basculantes convencionais:<\/p>","resposta":10245403,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O lixo coletado fica bem acondicionado, evitando-se que seja visto pelas pessoas ou se espalhe pelas ruas.","id":10245399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lixo coletado fica bem acondicionado, evitando-se que seja visto pelas pessoas ou se espalhe pelas ruas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Baixa altura de carregamento (no n\u00edvel da cintura), facilitando o servi\u00e7o dos coletores que consequentemente apresentam maior produtividade.","id":10245400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixa altura de carregamento (no n\u00edvel da cintura), facilitando o servi\u00e7o dos coletores que consequentemente apresentam maior produtividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capacidade de transportar muito mais lixo que as carrocerias sem compacta\u00e7\u00e3o.","id":10245401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de transportar muito mais lixo que as carrocerias sem compacta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rapidez na opera\u00e7\u00e3o de descarga do material, j\u00e1 que s\u00e3o providos de mecanismos de ejec\u00e7\u00e3o.","id":10245402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rapidez na opera\u00e7\u00e3o de descarga do material, j\u00e1 que s\u00e3o providos de mecanismos de ejec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o em outros servi\u00e7os do Munic\u00edpio.","id":10245403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o em outros servi\u00e7os do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos equipamentos para demoli\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o civil, sobre o cortador de concreto, analise o itens a seguir: I. \u00c9 um equipamento que parece com uma britadeira. II. Esse instrumento precisa ser usado em conjunto com outros, pois ele n\u00e3o faz toda a demoli\u00e7\u00e3o. III. \u00c9 usado para realizar a demoli\u00e7\u00e3o em grandes superf\u00edcies de concreto. IV. O cortador serra o concreto antes de quebr\u00e1-lo. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":89326,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio Bra\u00e7al","id":2994,"slug":"operario-bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-operario-bracal","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Oper\u00e1rio Bra\u00e7al - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570369,"hashId":"b76f01d871d7f921582c1356ae828342","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos equipamentos para demoli\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o civil, sobre o cortador de concreto, analise o itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 um equipamento que parece com uma britadeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Esse instrumento precisa ser usado em conjunto com outros, pois ele n\u00e3o faz toda a demoli\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 usado para realizar a demoli\u00e7\u00e3o em grandes superf\u00edcies de concreto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O cortador serra o concreto antes de quebr\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10245416,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":10245414,"corpo":"<p>Apenas II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10245415,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":10245416,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"penas I, III e IV.","id":10245417,"corpo":"<p>penas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10245418,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De modo geral, os transtornos de aprendizagem, como o apresentado por Josu\u00e9, est\u00e3o associados a dificuldades cognitivas, as quais comprometem a mem\u00f3ria visual, a aten\u00e7\u00e3o e a decifra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604968,"hashId":"6af7a4f615e0681d809fdcf21fa0ed03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De modo geral, os transtornos de aprendizagem, como o apresentado por Josu\u00e9, est\u00e3o associados a dificuldades cognitivas, as quais comprometem a mem\u00f3ria visual, a aten\u00e7\u00e3o e a decifra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10388601,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388601,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388602,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I Josu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas. Em conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (sic). A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens subsequentes, considerando a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar e assuntos relacionados, bem como a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).","id":556045,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Josu\u00e9, 9 anos de idade, tem apresentado algumas dificuldades na escola, especialmente nos \u00faltimos 3 meses, tais como lentid\u00e3o na leitura, adi\u00e7\u00f5es de palavras e incapacidade de lembrar as coisas que l\u00ea. Quando solicitado \u00e0 leitura pela professora, faz hesita\u00e7\u00f5es longas e se perde, trocando as linhas e comprometendo a sequ\u00eancia do texto. De acordo com o relato da psic\u00f3loga escolar, apresenta baixa autoestima, mostra-se mais isolado e com dificuldade na intera\u00e7\u00e3o com os colegas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em conversa com a m\u00e3e, ela afirmou: \u201cele sempre teve os probleminhas dele. Lembro que, no in\u00edcio, a turma toda j\u00e1 sabia o alfabeto, mas Josu\u00e9 n\u00e3o sabia, trocava o nome das letras. Quando era L, por exemplo, dizia D. N\u00e3o vou mentir n\u00e3o. Eu ficava brava com ele porque eu ensinava, ensinava e ele parecia n\u00e3o querer aprender. Deixei sem brincar, sem televis\u00e3o, sem sorvete algumas vezes por conta dessas pregui\u00e7as dele. Fa\u00e7o de tudo. Leio livros pra ele, colei o ABC na parede do quarto, fiz figuras pra identificar as letras\u2026 Mas parece que nada adianta. N\u00e3o aceito. Parece que ele faz pra afrontar. N\u00e3o quer prestar aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para um segundo. Tudo parece mais interessante que as coisas da escola. Me sinto p\u00e9ssima. Voc\u00ea j\u00e1 pensou como \u00e9 pra uma m\u00e3e que \u00e9 professora e vir de uma fam\u00edlia de professores ter um filho que n\u00e3o quer saber de estudar?\u201d (<em>sic<\/em>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica 8A01-I, julgue os itens subsequentes, considerando a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar e assuntos relacionados, bem como a classifica\u00e7\u00e3o internacional das doen\u00e7as (CID-10) e o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar atuar na articula\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para o atendimento de alunos com defici\u00eancias, promovendo a interlocu\u00e7\u00e3o com profissionais que atuam fora do \u00e2mbito escolar.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604998,"hashId":"68bd923e310f3369aa5afc50deac8f8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo escolar atuar na articula\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para o atendimento de alunos com defici\u00eancias, promovendo a interlocu\u00e7\u00e3o com profissionais que atuam fora do \u00e2mbito escolar.<\/p>","resposta":10388667,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388667,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388668,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s compet\u00eancias do psic\u00f3logo escolar e sua atua\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":556050,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0s compet\u00eancias do psic\u00f3logo escolar e sua atua\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a escuta ativa \u00e9 um papel estritamente cl\u00ednico, ela n\u00e3o cabe ao psic\u00f3logo que atua em \u00e2mbito escolar.","provas":[{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2604999,"hashId":"f91243e2736b317d431d3984387ad6e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a escuta ativa \u00e9 um papel estritamente cl\u00ednico, ela n\u00e3o cabe ao psic\u00f3logo que atua em \u00e2mbito escolar.<\/p>","resposta":10388670,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388669,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388670,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s compet\u00eancias do psic\u00f3logo escolar e sua atua\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":556050,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0s compet\u00eancias do psic\u00f3logo escolar e sua atua\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Plano diretor diz respeito aos instrumentos urban\u00edsticos de controle da ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio urbano, representado por um projeto urbano de aspectos f\u00edsico-territoriais, elaborado pelo poder municipal.","provas":[{"id":83750,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:48:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2443327,"hashId":"2c46bb4c1ab331c818d4efa425de08f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano diretor diz respeito aos instrumentos urban\u00edsticos de controle da ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio urbano, representado por um projeto urbano de aspectos f\u00edsico-territoriais, elaborado pelo poder municipal.<\/p>","resposta":9689501,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689501,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9689502,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de planejamento e mobilidade em cidades, julgue os itens subsecutivos.","id":537232,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de planejamento e mobilidade em cidades, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 82","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do plano diretor","oab":true,"nome":"Do plano diretor","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402846,"slug":"direito-urbanistico-do-plano-diretor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas","id":25805,"slug":"consultor-legislativo-area-obras-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o integral de um plano de gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, aprovado por \u00f3rg\u00e3o competente, \u00e9 de responsabilidade: ","provas":[{"id":84936,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas","id":25805,"slug":"consultor-legislativo-area-obras-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-consultor-legislativo-area-obras-publicas","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:42:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2467426,"hashId":"54fa7887368a43954f956f022e2b5ee0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o integral de um plano de gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, aprovado por \u00f3rg\u00e3o competente, \u00e9 de responsabilidade: <\/p>","resposta":9795048,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do poder p\u00fablico ","id":9795045,"corpo":"<p>do poder p\u00fablico <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do setor empresarial e da coletividade ","id":9795046,"corpo":"<p>do setor empresarial e da coletividade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do titular dos servi\u00e7os p\u00fablicos de limpeza urbana e de manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos ","id":9795047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do titular dos servi\u00e7os p\u00fablicos de limpeza urbana e de manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"das pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas geradoras de res\u00edduos s\u00f3lidos que demandem um plano de gerenciamento ","id":9795048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas geradoras de res\u00edduos s\u00f3lidos que demandem um plano de gerenciamento <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta alguns crit\u00e9rios para a caracteriza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis sujeitos a parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria (PEUC), associando-os a diferentes tipos de im\u00f3veisTipo de im\u00f3velcrit\u00e9rioN\u00e3o edificadoSubutilizadoN\u00e3o utilizadoCoeficiente de aproveitamento(1)\u00c1rea do im\u00f3vel(2)Comprova \u00e7\u00e3o e tempo m\u00ednimo de efetiva n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o(3)Considerar essa tabela, para responder \u00e0s quest\u00f5es 43 e 44.","id":540004,"enunciado":"<p>A tabela a seguir apresenta alguns crit\u00e9rios para a caracteriza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis sujeitos a parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria (PEUC), associando-os a diferentes tipos de im\u00f3veis<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 508px;\"><colgroup><col width=\"208.98294067382812\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-z199\"><td data-row=\"row-z199\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z199\" data-cell=\"cell-mr47\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-z199\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z199\" data-cell=\"cell-ey29\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">Tipo de im\u00f3vel<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ktiw\"><td data-row=\"row-ktiw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ktiw\" data-cell=\"cell-z867\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">crit\u00e9rio<\/p><\/td><td data-row=\"row-ktiw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ktiw\" data-cell=\"cell-dbls\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00e3o edificado<\/p><\/td><td data-row=\"row-ktiw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ktiw\" data-cell=\"cell-kqo8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Subutilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-ktiw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ktiw\" data-cell=\"cell-6316\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00e3o utilizado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-24vw\"><td data-row=\"row-24vw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24vw\" data-cell=\"cell-pigw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Coeficiente de aproveitamento<\/p><\/td><td data-row=\"row-24vw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24vw\" data-cell=\"cell-lo8j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1)<\/p><\/td><td data-row=\"row-24vw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24vw\" data-cell=\"cell-u9cg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-24vw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24vw\" data-cell=\"cell-kd2w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2hpl\"><td data-row=\"row-2hpl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2hpl\" data-cell=\"cell-lgiy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00c1rea do im\u00f3vel<\/p><\/td><td data-row=\"row-2hpl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2hpl\" data-cell=\"cell-zto3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-2hpl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2hpl\" data-cell=\"cell-3wz8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(2)<\/p><\/td><td data-row=\"row-2hpl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2hpl\" data-cell=\"cell-jrnp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wiwu\"><td data-row=\"row-wiwu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wiwu\" data-cell=\"cell-ky9v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Comprova \u00e7\u00e3o e tempo m\u00ednimo de efetiva n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-wiwu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wiwu\" data-cell=\"cell-cqcs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wiwu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wiwu\" data-cell=\"cell-u8py\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wiwu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wiwu\" data-cell=\"cell-myhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(3)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Considerar essa tabela, para responder \u00e0s quest\u00f5es 43 e 44.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Urbanismo","id":25873,"slug":"agente-fiscal-area-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com o Estatuto da Cidade, analise as afirmativas abaixo.I \u2013 Aquele que possuir como sua \u00e1rea ou edifica\u00e7\u00e3o urbana de at\u00e9 duzentos e cinquenta metros quadrados, por seis anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o dom\u00ednio, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.II \u2013 Em caso de aliena\u00e7\u00e3o do terreno, ou do direito de superf\u00edcie, o superfici\u00e1rio e o propriet\u00e1rio, respectivamente, ter\u00e3o direito de prefer\u00eancia, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es \u00e0 oferta de terceiros.III \u2013 O plano diretor poder\u00e1 fixar \u00e1reas nas quais o direito de construir poder\u00e1 ser exercido acima do coeficiente de aproveitamento b\u00e1sico adotado, mediante contrapartida a ser prestada pelo benefici\u00e1rio.IV \u2013 O plano diretor poder\u00e1 fixar \u00e1reas nas quais poder\u00e1 ser permitida altera\u00e7\u00e3o de uso do solo, mediante contrapartida a ser prestada pelo benefici\u00e1rio.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":86229,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Urbanismo","id":25873,"slug":"agente-fiscal-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-agente-fiscal-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Agente Fiscal - \u00c1rea: Urbanismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:37:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2508244,"hashId":"7ef93f949b8b4c0467aff47863ab9653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com o Estatuto da Cidade, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Aquele que possuir como sua \u00e1rea ou edifica\u00e7\u00e3o urbana de at\u00e9 duzentos e cinquenta metros quadrados, por seis anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o dom\u00ednio, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Em caso de aliena\u00e7\u00e3o do terreno, ou do direito de superf\u00edcie, o superfici\u00e1rio e o propriet\u00e1rio, respectivamente, ter\u00e3o direito de prefer\u00eancia, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es \u00e0 oferta de terceiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O plano diretor poder\u00e1 fixar \u00e1reas nas quais o direito de construir poder\u00e1 ser exercido acima do coeficiente de aproveitamento b\u00e1sico adotado, mediante contrapartida a ser prestada pelo benefici\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O plano diretor poder\u00e1 fixar \u00e1reas nas quais poder\u00e1 ser permitida altera\u00e7\u00e3o de uso do solo, mediante contrapartida a ser prestada pelo benefici\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9974704,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9974701,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas","id":9974702,"corpo":"<p>III e IV, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9974703,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":9974704,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do plano diretor","oab":true,"nome":"Do plano diretor","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402846,"slug":"direito-urbanistico-do-plano-diretor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Urbanismo","id":25873,"slug":"agente-fiscal-area-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Lei 10.257 de 2001, que estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana, desapropria\u00e7\u00e3o, servid\u00e3o administrativa e limita\u00e7\u00f5es administrativas, pertencem ao instrumento da referida Lei, EXCETO:","provas":[{"id":86229,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Urbanismo","id":25873,"slug":"agente-fiscal-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-agente-fiscal-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Agente Fiscal - \u00c1rea: Urbanismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:37:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2508254,"hashId":"d930cec313eeca0c09f96f4c9724b4f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a Lei 10.257 de 2001, que estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana, desapropria\u00e7\u00e3o, servid\u00e3o administrativa e limita\u00e7\u00f5es administrativas, pertencem ao instrumento da referida Lei, EXCETO:<\/p>","resposta":9974746,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade urbana.","id":9974746,"corpo":"<p>Ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planejamento municipal.","id":9974747,"corpo":"<p>Planejamento municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Institutos tribut\u00e1rios e financeiros.","id":9974748,"corpo":"<p>Institutos tribut\u00e1rios e financeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Planejamento das regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e microrregi\u00f5es.","id":9974749,"corpo":"<p>Planejamento das regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e microrregi\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Gerais","oab":true,"nome":"Diretrizes Gerais","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402834,"slug":"direito-urbanistico-diretrizes-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do IPTU progressivo no tempo, de acordo com o Estatuto da Cidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85061,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:39:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2476526,"hashId":"b0976b3ca70faa3e92ba53848b7d46be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do IPTU progressivo no tempo, de acordo com o Estatuto da Cidade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9834613,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser aplicado em cidades que n\u00e3o possuem Plano Diretor.","id":9834612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser aplicado em cidades que n\u00e3o possuem Plano Diretor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A imposi\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ocorrer ap\u00f3s n\u00e3o cumprida determina\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou de utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado.","id":9834613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imposi\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ocorrer ap\u00f3s n\u00e3o cumprida determina\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou de utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada mediante a majora\u00e7\u00e3o de al\u00edquota pelo prazo de dez anos consecutivos.","id":9834614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada mediante a majora\u00e7\u00e3o de al\u00edquota pelo prazo de dez anos consecutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lei local poder\u00e1 conceder isen\u00e7\u00e3o, caso assumido compromisso de cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade pelo propriet\u00e1rio.","id":9834615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei local poder\u00e1 conceder isen\u00e7\u00e3o, caso assumido compromisso de cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade pelo propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 e 47","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do IPTU progressivo no tempo","oab":true,"nome":"Do IPTU progressivo no tempo","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402837,"slug":"direito-urbanistico-do-iptu-progressivo-no-tempo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito de preemp\u00e7\u00e3o confere ao Poder P\u00fablico:","provas":[{"id":82000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:52:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2439790,"hashId":"e2a66e6e1d8bfbc02f3c1a74748a82f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de preemp\u00e7\u00e3o confere ao Poder P\u00fablico:<\/p>","resposta":9675874,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.","id":9675874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre p\u00fablicas.","id":9675875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">municipal prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estadual prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.","id":9675876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estadual prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estadual prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre p\u00fablicas.","id":9675877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estadual prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nacional prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.","id":9675878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nacional prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402841,"slug":"direito-urbanistico-do-direito-de-preempcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir a gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade, poder\u00e3o ser utilizados, entre outros, os seguintes instrumentos: I \u2013 \u00f3rg\u00e3os colegiados de pol\u00edtica urbana, nos n\u00edveis nacional, estadual e municipal; II \u2013 debates, audi\u00eancias e consultas privadas; III \u2013 iniciativa popular de projeto de lei e de planos, programas e projetos de desenvolvimento urbano. Marque a alternativa correta sobre as afirma\u00e7\u00f5es anteriores:","provas":[{"id":82000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:53:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2439832,"hashId":"32e10c8b5f1435fabdc5efa9c6d4eba8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir a gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade, poder\u00e3o ser utilizados, entre outros, os seguintes instrumentos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00f3rg\u00e3os colegiados de pol\u00edtica urbana, nos n\u00edveis nacional, estadual e municipal; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 debates, audi\u00eancias e consultas privadas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 iniciativa popular de projeto de lei e de planos, programas e projetos de desenvolvimento urbano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta sobre as afirma\u00e7\u00f5es anteriores:<\/p>","resposta":9676088,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":9676084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":9676085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.","id":9676086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":9676087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":9676088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade","oab":true,"nome":"Da gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402847,"slug":"direito-urbanistico-da-gestao-democratica-da-cidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 6.766, n\u00e3o ser\u00e1 permitido o parcelamento do solo em terrenos com declividade:","provas":[{"id":82000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:52:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2439782,"hashId":"8c8c6c4e2bdee5c8ca25a6ba53cebad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 6.766, n\u00e3o ser\u00e1 permitido o parcelamento do solo em terrenos com declividade:<\/p>","resposta":9675838,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"superior a 20%.","id":9675834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superior a 20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"igual ou superior a 20%.","id":9675835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igual ou superior a 20%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"superior a 25%.","id":9675836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superior a 25%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"igual ou superior a 25%.","id":9675837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igual ou superior a 25%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"igual ou superior a 30%.","id":9675838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igual ou superior a 30%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento","oab":true,"nome":"Dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402828,"slug":"direito-urbanistico-dos-requisitos-urbanisticos-para-loteamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os fins da Lei Federal n\u00ba 10.257\/2001, s\u00e3o utilizados, entre outros instrumentos: I \u2013 planos nacionais, regionais e estaduais de ordena\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e de desenvolvimento econ\u00f4mico e social; II \u2013 planejamento das regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e microrregi\u00f5es; III \u2013 planejamento internacional. Marque a alternativa correta sobre as afirma\u00e7\u00f5es anteriores:","provas":[{"id":82000,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:52:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2439773,"hashId":"145d2744c3534d123f23b9b84718fd8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os fins da Lei Federal n\u00ba 10.257\/2001, s\u00e3o utilizados, entre outros instrumentos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 planos nacionais, regionais e estaduais de ordena\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e de desenvolvimento econ\u00f4mico e social; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 planejamento das regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e microrregi\u00f5es; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 planejamento internacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta sobre as afirma\u00e7\u00f5es anteriores:<\/p>","resposta":9675792,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":9675789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":9675790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.","id":9675791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":9675792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":9675793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos instrumentos em geral","oab":true,"nome":"Dos instrumentos em geral","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402835,"slug":"direito-urbanistico-dos-instrumentos-em-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Uso do Solo e Constru\u00e7\u00f5es Urbanas","id":25585,"slug":"fiscal-area-uso-do-solo-e-construcoes-urbanas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00b010.257 de 2001, que define as diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana, analise as afirmativas. O direito de preemp\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exercido sempre que o Poder P\u00fablico, entre outros, necessitar de \u00e1reas para: I - Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. II - Execu\u00e7\u00e3o de programas e projetos habitacionais de interesse social. III - Constitui\u00e7\u00e3o de reserva fundi\u00e1ria. IV - Ordenamento e direcionamento da expans\u00e3o urbana. Marque a alternativa que indica as afirmativas corretas.","provas":[{"id":81469,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Uso do Solo e Constru\u00e7\u00f5es Urbanas","id":25585,"slug":"fiscal-area-uso-do-solo-e-construcoes-urbanas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fiscal - \u00c1rea: Uso do Solo e Constru\u00e7\u00f5es Urbanas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:54:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2434593,"hashId":"0198385a47015453a5ec9eaa855ab981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00b010.257 de 2001, que define as diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O direito de preemp\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exercido sempre que o Poder P\u00fablico, entre outros, necessitar de \u00e1reas para: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Execu\u00e7\u00e3o de programas e projetos habitacionais de interesse social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Constitui\u00e7\u00e3o de reserva fundi\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Ordenamento e direcionamento da expans\u00e3o urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica as afirmativas corretas.<\/p>","resposta":9653257,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":9653254,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":9653255,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9653256,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":9653257,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Do direito de preemp\u00e7\u00e3o","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402841,"slug":"direito-urbanistico-do-direito-de-preempcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 6.766\/1979, analisar a senten\u00e7a abaixo:N\u00e3o ser\u00e1 permitido o parcelamento do solo em terrenos com declividade inferior a 30% (1\u00aa parte). Somente ser\u00e1 admitido o parcelamento do solo para fins urbanos em zonas urbanas, de expans\u00e3o urbana ou de urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, assim definidas pelo plano diretor ou aprovadas por lei municipal (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":86450,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:36:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2516151,"hashId":"febc98053fd0deaa72748073a047f6f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 6.766\/1979, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o ser\u00e1 permitido o parcelamento do solo em terrenos com declividade inferior a 30% <\/em>(1\u00aa parte).<em> Somente ser\u00e1 admitido o parcelamento do solo para fins urbanos em zonas urbanas, de expans\u00e3o urbana ou de urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, assim definidas pelo plano diretor ou aprovadas por lei municipal <\/em>(2\u00aa parte).<em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10008240,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10008238,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10008239,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":10008240,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10008241,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento","oab":true,"nome":"Dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402828,"slug":"direito-urbanistico-dos-requisitos-urbanisticos-para-loteamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento, julgue os itens a seguir: I.A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de aprendizagem onde se desenvolve a habilidade de ler e escrever, j\u00e1 o letramento desenvolve o uso competente da leitura e da escrita nas pr\u00e1ticas sociais. II.Enquanto o sujeito alfabetizado sabe codificar e decodificar o sistema de escrita, o sujeito letrado vai al\u00e9m, sendo capaz de dominar a l\u00edngua no seu cotidiano, nos mais distintos contextos. III.O sujeito alfabetizado sabe ler e escrever, por\u00e9m pode estar pouco habituado a usar essas habilidades no seu cotidiano. J\u00e1 o indiv\u00edduo letrado, possui dom\u00ednio da leitura e da escrita nas mais diversas situa\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas sociais. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":83646,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:40:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2467070,"hashId":"9bbcb7680e55a0c3dc5f95b8ac4abc88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de aprendizagem onde se desenvolve a habilidade de ler e escrever, j\u00e1 o letramento desenvolve o uso competente da leitura e da escrita nas pr\u00e1ticas sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Enquanto o sujeito alfabetizado sabe codificar e decodificar o sistema de escrita, o sujeito letrado vai al\u00e9m, sendo capaz de dominar a l\u00edngua no seu cotidiano, nos mais distintos contextos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O sujeito alfabetizado sabe ler e escrever, por\u00e9m pode estar pouco habituado a usar essas habilidades no seu cotidiano. J\u00e1 o indiv\u00edduo letrado, possui dom\u00ednio da leitura e da escrita nas mais diversas situa\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9793626,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9793626,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":9793627,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":9793628,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9793629,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":9793630,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprendizagem","oab":false,"nome":"Aprendizagem","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426011,"slug":"pedagogia-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Estatuto da Cidade, em rela\u00e7\u00e3o ao Plano Diretor, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":80242,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 18:55:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2401115,"hashId":"dfe08549d5aaa4bc7037d6dbf6a0b154","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Estatuto da Cidade, em rela\u00e7\u00e3o ao Plano Diretor, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9505891,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plano diretor dever\u00e1 conter a delimita\u00e7\u00e3o das \u00e1reas urbanas podendo se aplicar o parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios, desconsiderando a exist\u00eancia de infraestrutura e de demanda para utiliza\u00e7\u00e3o. ","id":9505888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano diretor dever\u00e1 conter a delimita\u00e7\u00e3o das \u00e1reas urbanas podendo se aplicar o parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios, desconsiderando a exist\u00eancia de infraestrutura e de demanda para utiliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O plano diretor n\u00e3o necessita de sistema de acompanhamento e controle.","id":9505889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano diretor n\u00e3o necessita de sistema de acompanhamento e controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A lei que instituir o plano diretor dever\u00e1 ser revista, pelo menos, a cada quinze anos.","id":9505890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que instituir o plano diretor dever\u00e1 ser revista, pelo menos, a cada quinze anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O plano diretor, aprovado por lei municipal, \u00e9 o instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o urbana.","id":9505891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano diretor, aprovado por lei municipal, \u00e9 o instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades com mais de cinquenta mil habitantes, devendo ser conjuntamente elaborado com um plano de transporte urbano integrado, compat\u00edvel com o plano diretor ou nele inserido.","id":9505892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades com mais de cinquenta mil habitantes, devendo ser conjuntamente elaborado com um plano de transporte urbano integrado, compat\u00edvel com o plano diretor ou nele inserido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do plano diretor","oab":true,"nome":"Do plano diretor","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402846,"slug":"direito-urbanistico-do-plano-diretor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.146 (Lei brasileira de inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia - LBI), aborda em seu Art. 27 que a educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo ______________, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. Assinale a alternativa que completa corretamente o espa\u00e7o contido no fragmento do artigo:","provas":[{"id":83647,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:31:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2466740,"hashId":"51c67d69784e8813105150bc5b8b308d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 13.146 (Lei brasileira de inclus\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia - LBI), aborda em seu Art. 27 que a educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo ______________, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> o espa\u00e7o contido no fragmento do artigo:<\/p>","resposta":9792179,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Ensino Fundamental de 1\u00ba ao 9\u00ba ano","id":9792178,"corpo":"<p>do Ensino Fundamental de 1\u00ba ao 9\u00ba ano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de toda a vida","id":9792179,"corpo":"<p>de toda a vida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Ensino Fundamental de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":9792180,"corpo":"<p>do Ensino Fundamental de 1\u00ba ao 5\u00ba ano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":9792181,"corpo":"<p>da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do Ensino Fundamental e M\u00e9dio","id":9792182,"corpo":"<p>do Ensino Fundamental e M\u00e9dio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as teorias de Vygotsky o desenvolvimento ocorre a partir das rela\u00e7\u00f5es sociais. Nesse sentido, as assertivas a seguir corroboram com as teorias do autor EXCETO:","provas":[{"id":83647,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:35:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2466767,"hashId":"4619c22053c8686737b3aee45310dd6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as teorias de Vygotsky o desenvolvimento ocorre a partir das rela\u00e7\u00f5es sociais. Nesse sentido, as assertivas a seguir corroboram com as teorias do autor EXCETO:<\/p>","resposta":9792291,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento ocorre a partir das rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":9792287,"corpo":"<p>O desenvolvimento ocorre a partir das rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aprendizagem e o desenvolvimento s\u00e3o indissoci\u00e1veis.","id":9792288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem e o desenvolvimento s\u00e3o indissoci\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A aprendizagem impulsiona o desenvolvimento.","id":9792289,"corpo":"<p>A aprendizagem impulsiona o desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto mais aprendizagem mais desenvolvimento.","id":9792290,"corpo":"<p>Quanto mais aprendizagem mais desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento ocorre primeiro que a aprendizagem.","id":9792291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento ocorre primeiro que a aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel da cultura e da biologia para Vygotsky","oab":false,"nome":"Papel da cultura e da biologia para Vygotsky","pai":426137,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426154,"slug":"pedagogia-papel-da-cultura-e-da-biologia-para-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A did\u00e1tica tem grande relev\u00e2ncia no processo educativo de ensino e aprendizagem, pois ela auxilia o docente a desenvolver m\u00e9todos que favore\u00e7a o desenvolvimento de habilidades","provas":[{"id":83613,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2022-nosso-rumo-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-14 20:59:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2471330,"hashId":"44667d9fb5852635132c6a1a6d89a7bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A did\u00e1tica tem grande relev\u00e2ncia no processo educativo de ensino e aprendizagem, pois ela auxilia o docente a desenvolver m\u00e9todos que favore\u00e7a o desenvolvimento de habilidades<\/p>","resposta":9811735,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sociais.","id":9811732,"corpo":"<p>sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"motoras.","id":9811733,"corpo":"<p>motoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diagn\u00f3sticas.","id":9811734,"corpo":"<p>diagn\u00f3sticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cognoscitivas.","id":9811735,"corpo":"<p>cognoscitivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fundamentais.","id":9811736,"corpo":"<p>fundamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto do Idoso \u00e9 assegurada a reserva, para os idosos, nos termos da lei local, de quanto por cento das vagas nos estacionamentos p\u00fablicos e privados, as quais dever\u00e3o ser posicionadas de forma a garantir a melhor comodidade ao idoso?","provas":[{"id":83616,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Guarda Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:53:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2518466,"hashId":"6b48a801134170e177318f6ee19b649d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto do Idoso \u00e9 assegurada a reserva, para os idosos, nos termos da lei local, de quanto por cento das vagas nos estacionamentos p\u00fablicos e privados, as quais dever\u00e3o ser posicionadas de forma a garantir a melhor comodidade ao idoso?<\/p>","resposta":10018501,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"05% (cinco por cento).","id":10018501,"corpo":"<p>05% (cinco por cento).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"07% (sete por cento).","id":10018502,"corpo":"<p>07% (sete por cento).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10% (dez por cento).","id":10018503,"corpo":"<p>10% (dez por cento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15% (quinze por cento).","id":10018504,"corpo":"<p>15% (quinze por cento).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20% (vinte por cento).","id":10018505,"corpo":"<p>20% (vinte por cento).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que o Fulano acompanhava atentamente o desenvolvimento cient\u00edfico, especialmente no \u00e2mbito da medicina. ","provas":[{"id":5998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:59:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2537162,"hashId":"bb0071213e543d561ed001ff1c93b2fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do texto que o Fulano acompanhava atentamente o desenvolvimento cient\u00edfico, especialmente no \u00e2mbito da medicina. <\/p>","resposta":10099898,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10099898,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10099899,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 5. 1 _____ Acordou com uma dorzinha esquisita. N\u00e3o latejava.E tamb\u00e9m n\u00e3o era pontada. Era dor nova. Com as velhas, seentendia bem. Companheiras cordiais, t\u00eam hora marcada.4 _Nada de surpresa. Amiga, uma dor conhecida \u00e9 como um_lembrete. Olhe, voc\u00ea est\u00e1 vivo. Hipocondr\u00edaco? Nada disso._Apenas se cuida. O Fulano, sim. Se lesse uma bula, pegava7 na hora todos os sintomas. At\u00e9 an\u00fancio lhe dava c\u00f3lica._____ Esse de fato vivia inventando novidade. A partir de_certa altura, todo dia, uma dor nova, dizia. Se voc\u00ea10_ amanhece sem uma dor novinha em folha, desconfie.Chame o socorro enquanto se mexe. Cultivava especialistade todas as \u00e1reas, sempre a par das conquistas da ci\u00eancia.13 _Lia, indagava. Pioneiro na divulga\u00e7\u00e3o dos efeitos milagrososda vitamina C. Escreveu ao dr. Linus Pauling. Queria umaentrevista. Comunicar o seu caso, espont\u00e2nea cobaia.16 _____ Se o tivesse encontrado, teria descrito suaexperi\u00eancia. Uma polidipsia de fundo emocional. Bebia \u00e1guasem parar. Que nem um animal. Que nem um cavalo de19 _polo. O cavalo bebe 70 litros de \u00e1gua por dia. Guardada apropor\u00e7\u00e3o com o peso, n\u00e3o andava longe. Compuls\u00e3ohorr\u00edvel. Chegou um ponto em que n\u00e3o podia sair de casa.22 _Primeiro, garantir a boa qualidade da \u00e1gua. Depois, assimcomo bebia, vertia. Um verter sem conta, constrangedor.Pois lendo o dr. Pauling \u00e9 que ficou bom. Se o paciente n\u00e3o25 _ajuda, o m\u00e9dico tateia no escuro. Quem sabe de si \u00e9 odoente. \u00c9 ele quem d\u00f3i. Quem se cura tamb\u00e9m \u00e9 ele. OFulano dosava a pesquisa de ponta com a medicina popular.28 _Olho vivo no \u00faltimo pr\u00eamio Nobel e na velha mezinhacaseira. O chazinho da vov\u00f3 e aquela bateria de frascosamericanos. Um deslumbre. Terapias? Todas. Das flores de31 _Bach \u00e0 arom\u00e1tica, passando pela cromoterapia do dr.Stobbler._____ O Fulano? Pois \u00e9. Um belo dia, belo mesmo,34 _acordou um atleta. Nenhuma dor. No almo\u00e7o, caiufulminado. Raio no c\u00e9u azul. 49 anos de idade. Malcome\u00e7ava a conhecer o pr\u00f3prio organismo, coitado. Estava37_ escrito. Talvez no c\u00f3digo gen\u00e9tico. E depois, aquelaobsess\u00e3o por doen\u00e7a. Quem procura acha. Voc\u00ea marca,paga a hora e quer sair na mesma? Tem de achar. Eis a\u00ed.40 _Divagando em torno da hipocondria do Fulano, acabouesquecendo a tal dorzinha esquisita. Passou. Voou como umpassarinho.Otto Lara Resende. Calma, isso passa. In: Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 1992. Internet: &lt;cronicabrasileira.org.br&gt;.Considerando as ideias, os sentidos e os aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os itens de 1 a 5.","id":547516,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Acordou com uma dorzinha esquisita. N\u00e3o latejava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E tamb\u00e9m n\u00e3o era pontada. Era dor nova. Com as velhas, se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entendia bem. Companheiras cordiais, t\u00eam hora marcada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Nada de surpresa. Amiga, uma dor conhecida \u00e9 como um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>lembrete. Olhe, voc\u00ea est\u00e1 vivo. Hipocondr\u00edaco? Nada disso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Apenas se cuida. O Fulano, sim. Se lesse uma bula, pegava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> na hora todos os sintomas. At\u00e9 an\u00fancio lhe dava c\u00f3lica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Esse de fato vivia inventando novidade. A partir de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>certa altura, todo dia, uma dor nova, dizia. Se voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em> <\/em>amanhece sem uma dor novinha em folha, desconfie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chame o socorro enquanto se mexe. Cultivava especialista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de todas as \u00e1reas, sempre a par das conquistas da ci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Lia, indagava. Pioneiro na divulga\u00e7\u00e3o dos efeitos milagrosos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da vitamina C. Escreveu ao dr. Linus Pauling. Queria uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entrevista. Comunicar o seu caso, espont\u00e2nea cobaia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Se o tivesse encontrado, teria descrito sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">experi\u00eancia. Uma polidipsia de fundo emocional. Bebia \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem parar. Que nem um animal. Que nem um cavalo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>polo. O cavalo bebe 70 litros de \u00e1gua por dia. Guardada a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">propor\u00e7\u00e3o com o peso, n\u00e3o andava longe. Compuls\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">horr\u00edvel. Chegou um ponto em que n\u00e3o podia sair de casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Primeiro, garantir a boa qualidade da \u00e1gua. Depois, assim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como bebia, vertia. Um verter sem conta, constrangedor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois lendo o dr. Pauling \u00e9 que ficou bom. Se o paciente n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>ajuda, o m\u00e9dico tateia no escuro. Quem sabe de si \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doente. \u00c9 ele quem d\u00f3i. Quem se cura tamb\u00e9m \u00e9 ele. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fulano dosava a pesquisa de ponta com a medicina popular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Olho vivo no \u00faltimo pr\u00eamio Nobel e na velha mezinha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">caseira. O chazinho da vov\u00f3 e aquela bateria de frascos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">americanos. Um deslumbre. Terapias? Todas. Das flores de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Bach \u00e0 arom\u00e1tica, passando pela cromoterapia do dr.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Stobbler.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>O Fulano? Pois \u00e9. Um belo dia, belo mesmo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>acordou um atleta. Nenhuma dor. No almo\u00e7o, caiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fulminado. Raio no c\u00e9u azul. 49 anos de idade. Mal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ava a conhecer o pr\u00f3prio organismo, coitado. Estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em> <\/em>escrito. Talvez no c\u00f3digo gen\u00e9tico. E depois, aquela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">obsess\u00e3o por doen\u00e7a. Quem procura acha. Voc\u00ea marca,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paga a hora e quer sair na mesma? Tem de achar. Eis a\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Divagando em torno da hipocondria do Fulano, acabou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esquecendo a tal dorzinha esquisita. Passou. Voou como um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passarinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Otto Lara Resende. <strong>Calma, isso passa<\/strong>. <em>In<\/em>: <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, S\u00e3o Paulo, 1992. Internet: &lt;cronicabrasileira.org.br&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as ideias, os sentidos e os aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os itens de<strong> 1<\/strong> a <strong>5<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto o sufixo \u2013inha, em \u201cdorzinha\u201d (linha 1), quanto a express\u00e3o \u201cCompanheiras cordiais\u201d (linha 3) expressam o sentimento de afetividade com rela\u00e7\u00e3o a certos tipos de dor.","provas":[{"id":5998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:59:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2537171,"hashId":"8ce695eaf97eb58a2b3dc02078047c28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o sufixo <strong>\u2013inha<\/strong>, em \u201cdorzinha\u201d (linha 1), quanto a express\u00e3o \u201cCompanheiras cordiais\u201d (linha 3) expressam o sentimento de afetividade com rela\u00e7\u00e3o a certos tipos de dor.<\/p>","resposta":10099926,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10099925,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10099926,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 6 a 20. 1 _____ Acordou com uma dorzinha esquisita. N\u00e3o latejava.E tamb\u00e9m n\u00e3o era pontada. Era dor nova. Com as velhas, seentendia bem. Companheiras cordiais, t\u00eam hora marcada.4 _Nada de surpresa. Amiga, uma dor conhecida \u00e9 como um_lembrete. Olhe, voc\u00ea est\u00e1 vivo. Hipocondr\u00edaco? Nada disso._Apenas se cuida. O Fulano, sim. Se lesse uma bula, pegava7 na hora todos os sintomas. At\u00e9 an\u00fancio lhe dava c\u00f3lica._____ Esse de fato vivia inventando novidade. A partir de_certa altura, todo dia, uma dor nova, dizia. Se voc\u00ea10_ amanhece sem uma dor novinha em folha, desconfie.Chame o socorro enquanto se mexe. Cultivava especialistade todas as \u00e1reas, sempre a par das conquistas da ci\u00eancia.13 _Lia, indagava. Pioneiro na divulga\u00e7\u00e3o dos efeitos milagrososda vitamina C. Escreveu ao dr. Linus Pauling. Queria umaentrevista. Comunicar o seu caso, espont\u00e2nea cobaia.16 _____ Se o tivesse encontrado, teria descrito suaexperi\u00eancia. Uma polidipsia de fundo emocional. Bebia \u00e1guasem parar. Que nem um animal. Que nem um cavalo de19 _polo. O cavalo bebe 70 litros de \u00e1gua por dia. Guardada apropor\u00e7\u00e3o com o peso, n\u00e3o andava longe. Compuls\u00e3ohorr\u00edvel. Chegou um ponto em que n\u00e3o podia sair de casa.22 _Primeiro, garantir a boa qualidade da \u00e1gua. Depois, assimcomo bebia, vertia. Um verter sem conta, constrangedor.Pois lendo o dr. Pauling \u00e9 que ficou bom. Se o paciente n\u00e3o25 _ajuda, o m\u00e9dico tateia no escuro. Quem sabe de si \u00e9 odoente. \u00c9 ele quem d\u00f3i. Quem se cura tamb\u00e9m \u00e9 ele. OFulano dosava a pesquisa de ponta com a medicina popular.28 _Olho vivo no \u00faltimo pr\u00eamio Nobel e na velha mezinhacaseira. O chazinho da vov\u00f3 e aquela bateria de frascosamericanos. Um deslumbre. Terapias? Todas. Das flores de31 _Bach \u00e0 arom\u00e1tica, passando pela cromoterapia do dr.Stobbler._____ O Fulano? Pois \u00e9. Um belo dia, belo mesmo,34 _acordou um atleta. Nenhuma dor. No almo\u00e7o, caiufulminado. Raio no c\u00e9u azul. 49 anos de idade. Malcome\u00e7ava a conhecer o pr\u00f3prio organismo, coitado. Estava37_ escrito. Talvez no c\u00f3digo gen\u00e9tico. E depois, aquelaobsess\u00e3o por doen\u00e7a. Quem procura acha. Voc\u00ea marca,paga a hora e quer sair na mesma? Tem de achar. Eis a\u00ed.40 _Divagando em torno da hipocondria do Fulano, acabouesquecendo a tal dorzinha esquisita. Passou. Voou como umpassarinho.Otto Lara Resende. Calma, isso passa. In: Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 1992. Internet: &lt;cronicabrasileira.org.br&gt;.Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos gramaticais e aos sentidos do texto apresentado, julgue os itens de 6 a 20.","id":547518,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 6 a 20. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Acordou com uma dorzinha esquisita. N\u00e3o latejava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E tamb\u00e9m n\u00e3o era pontada. Era dor nova. Com as velhas, se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entendia bem. Companheiras cordiais, t\u00eam hora marcada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Nada de surpresa. Amiga, uma dor conhecida \u00e9 como um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>lembrete. Olhe, voc\u00ea est\u00e1 vivo. Hipocondr\u00edaco? Nada disso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Apenas se cuida. O Fulano, sim. Se lesse uma bula, pegava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> na hora todos os sintomas. At\u00e9 an\u00fancio lhe dava c\u00f3lica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Esse de fato vivia inventando novidade. A partir de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>certa altura, todo dia, uma dor nova, dizia. Se voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em> <\/em>amanhece sem uma dor novinha em folha, desconfie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chame o socorro enquanto se mexe. Cultivava especialista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de todas as \u00e1reas, sempre a par das conquistas da ci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Lia, indagava. Pioneiro na divulga\u00e7\u00e3o dos efeitos milagrosos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da vitamina C. Escreveu ao dr. Linus Pauling. Queria uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entrevista. Comunicar o seu caso, espont\u00e2nea cobaia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Se o tivesse encontrado, teria descrito sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">experi\u00eancia. Uma polidipsia de fundo emocional. Bebia \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem parar. Que nem um animal. Que nem um cavalo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>polo. O cavalo bebe 70 litros de \u00e1gua por dia. Guardada a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">propor\u00e7\u00e3o com o peso, n\u00e3o andava longe. Compuls\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">horr\u00edvel. Chegou um ponto em que n\u00e3o podia sair de casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Primeiro, garantir a boa qualidade da \u00e1gua. Depois, assim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como bebia, vertia. Um verter sem conta, constrangedor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois lendo o dr. Pauling \u00e9 que ficou bom. Se o paciente n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>ajuda, o m\u00e9dico tateia no escuro. Quem sabe de si \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doente. \u00c9 ele quem d\u00f3i. Quem se cura tamb\u00e9m \u00e9 ele. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fulano dosava a pesquisa de ponta com a medicina popular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Olho vivo no \u00faltimo pr\u00eamio Nobel e na velha mezinha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">caseira. O chazinho da vov\u00f3 e aquela bateria de frascos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">americanos. Um deslumbre. Terapias? Todas. Das flores de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Bach \u00e0 arom\u00e1tica, passando pela cromoterapia do dr.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Stobbler.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>O Fulano? Pois \u00e9. Um belo dia, belo mesmo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>acordou um atleta. Nenhuma dor. No almo\u00e7o, caiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fulminado. Raio no c\u00e9u azul. 49 anos de idade. Mal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ava a conhecer o pr\u00f3prio organismo, coitado. Estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em> <\/em>escrito. Talvez no c\u00f3digo gen\u00e9tico. E depois, aquela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">obsess\u00e3o por doen\u00e7a. Quem procura acha. Voc\u00ea marca,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paga a hora e quer sair na mesma? Tem de achar. Eis a\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Divagando em torno da hipocondria do Fulano, acabou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esquecendo a tal dorzinha esquisita. Passou. Voou como um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passarinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Otto Lara Resende. <strong>Calma, isso passa<\/strong>. <em>In<\/em>: <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, S\u00e3o Paulo, 1992. Internet: &lt;cronicabrasileira.org.br&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos gramaticais e aos sentidos do texto apresentado, julgue os itens de <strong>6<\/strong> a <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A supress\u00e3o da express\u00e3o \u201c\u00e9 que\u201d, no trecho \u201cPois lendo o dr. Pauling \u00e9 que ficou bom\u201d (linha 24), manteria a coer\u00eancia do texto. ","provas":[{"id":5998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:59:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2537182,"hashId":"251dd7a8706147ac8beb24ac7ad86292","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A supress\u00e3o da express\u00e3o \u201c\u00e9 que\u201d, no trecho \u201cPois lendo o dr. Pauling \u00e9 que ficou bom\u201d (linha 24), manteria a coer\u00eancia do texto. <\/p>","resposta":10099958,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10099958,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10099959,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 6 a 20. 1 _____ Acordou com uma dorzinha esquisita. N\u00e3o latejava.E tamb\u00e9m n\u00e3o era pontada. Era dor nova. Com as velhas, seentendia bem. Companheiras cordiais, t\u00eam hora marcada.4 _Nada de surpresa. Amiga, uma dor conhecida \u00e9 como um_lembrete. Olhe, voc\u00ea est\u00e1 vivo. Hipocondr\u00edaco? Nada disso._Apenas se cuida. O Fulano, sim. Se lesse uma bula, pegava7 na hora todos os sintomas. At\u00e9 an\u00fancio lhe dava c\u00f3lica._____ Esse de fato vivia inventando novidade. A partir de_certa altura, todo dia, uma dor nova, dizia. Se voc\u00ea10_ amanhece sem uma dor novinha em folha, desconfie.Chame o socorro enquanto se mexe. Cultivava especialistade todas as \u00e1reas, sempre a par das conquistas da ci\u00eancia.13 _Lia, indagava. Pioneiro na divulga\u00e7\u00e3o dos efeitos milagrososda vitamina C. Escreveu ao dr. Linus Pauling. Queria umaentrevista. Comunicar o seu caso, espont\u00e2nea cobaia.16 _____ Se o tivesse encontrado, teria descrito suaexperi\u00eancia. Uma polidipsia de fundo emocional. Bebia \u00e1guasem parar. Que nem um animal. Que nem um cavalo de19 _polo. O cavalo bebe 70 litros de \u00e1gua por dia. Guardada apropor\u00e7\u00e3o com o peso, n\u00e3o andava longe. Compuls\u00e3ohorr\u00edvel. Chegou um ponto em que n\u00e3o podia sair de casa.22 _Primeiro, garantir a boa qualidade da \u00e1gua. Depois, assimcomo bebia, vertia. Um verter sem conta, constrangedor.Pois lendo o dr. Pauling \u00e9 que ficou bom. Se o paciente n\u00e3o25 _ajuda, o m\u00e9dico tateia no escuro. Quem sabe de si \u00e9 odoente. \u00c9 ele quem d\u00f3i. Quem se cura tamb\u00e9m \u00e9 ele. OFulano dosava a pesquisa de ponta com a medicina popular.28 _Olho vivo no \u00faltimo pr\u00eamio Nobel e na velha mezinhacaseira. O chazinho da vov\u00f3 e aquela bateria de frascosamericanos. Um deslumbre. Terapias? Todas. Das flores de31 _Bach \u00e0 arom\u00e1tica, passando pela cromoterapia do dr.Stobbler._____ O Fulano? Pois \u00e9. Um belo dia, belo mesmo,34 _acordou um atleta. Nenhuma dor. No almo\u00e7o, caiufulminado. Raio no c\u00e9u azul. 49 anos de idade. Malcome\u00e7ava a conhecer o pr\u00f3prio organismo, coitado. Estava37_ escrito. Talvez no c\u00f3digo gen\u00e9tico. E depois, aquelaobsess\u00e3o por doen\u00e7a. Quem procura acha. Voc\u00ea marca,paga a hora e quer sair na mesma? Tem de achar. Eis a\u00ed.40 _Divagando em torno da hipocondria do Fulano, acabouesquecendo a tal dorzinha esquisita. Passou. Voou como umpassarinho.Otto Lara Resende. Calma, isso passa. In: Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 1992. Internet: &lt;cronicabrasileira.org.br&gt;.Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos gramaticais e aos sentidos do texto apresentado, julgue os itens de 6 a 20.","id":547518,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 6 a 20. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Acordou com uma dorzinha esquisita. N\u00e3o latejava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E tamb\u00e9m n\u00e3o era pontada. Era dor nova. Com as velhas, se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entendia bem. Companheiras cordiais, t\u00eam hora marcada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Nada de surpresa. Amiga, uma dor conhecida \u00e9 como um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>lembrete. Olhe, voc\u00ea est\u00e1 vivo. Hipocondr\u00edaco? Nada disso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Apenas se cuida. O Fulano, sim. Se lesse uma bula, pegava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> na hora todos os sintomas. At\u00e9 an\u00fancio lhe dava c\u00f3lica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Esse de fato vivia inventando novidade. A partir de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>certa altura, todo dia, uma dor nova, dizia. Se voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em> <\/em>amanhece sem uma dor novinha em folha, desconfie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chame o socorro enquanto se mexe. Cultivava especialista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de todas as \u00e1reas, sempre a par das conquistas da ci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Lia, indagava. Pioneiro na divulga\u00e7\u00e3o dos efeitos milagrosos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da vitamina C. Escreveu ao dr. Linus Pauling. Queria uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entrevista. Comunicar o seu caso, espont\u00e2nea cobaia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Se o tivesse encontrado, teria descrito sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">experi\u00eancia. Uma polidipsia de fundo emocional. Bebia \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem parar. Que nem um animal. Que nem um cavalo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>polo. O cavalo bebe 70 litros de \u00e1gua por dia. Guardada a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">propor\u00e7\u00e3o com o peso, n\u00e3o andava longe. Compuls\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">horr\u00edvel. Chegou um ponto em que n\u00e3o podia sair de casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Primeiro, garantir a boa qualidade da \u00e1gua. Depois, assim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como bebia, vertia. Um verter sem conta, constrangedor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois lendo o dr. Pauling \u00e9 que ficou bom. Se o paciente n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>ajuda, o m\u00e9dico tateia no escuro. Quem sabe de si \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doente. \u00c9 ele quem d\u00f3i. Quem se cura tamb\u00e9m \u00e9 ele. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fulano dosava a pesquisa de ponta com a medicina popular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Olho vivo no \u00faltimo pr\u00eamio Nobel e na velha mezinha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">caseira. O chazinho da vov\u00f3 e aquela bateria de frascos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">americanos. Um deslumbre. Terapias? Todas. Das flores de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Bach \u00e0 arom\u00e1tica, passando pela cromoterapia do dr.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Stobbler.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>O Fulano? Pois \u00e9. Um belo dia, belo mesmo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>acordou um atleta. Nenhuma dor. No almo\u00e7o, caiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fulminado. Raio no c\u00e9u azul. 49 anos de idade. Mal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ava a conhecer o pr\u00f3prio organismo, coitado. Estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><em> <\/em>escrito. Talvez no c\u00f3digo gen\u00e9tico. E depois, aquela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">obsess\u00e3o por doen\u00e7a. Quem procura acha. Voc\u00ea marca,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paga a hora e quer sair na mesma? Tem de achar. Eis a\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Divagando em torno da hipocondria do Fulano, acabou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esquecendo a tal dorzinha esquisita. Passou. Voou como um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passarinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Otto Lara Resende. <strong>Calma, isso passa<\/strong>. <em>In<\/em>: <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, S\u00e3o Paulo, 1992. Internet: &lt;cronicabrasileira.org.br&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos gramaticais e aos sentidos do texto apresentado, julgue os itens de <strong>6<\/strong> a <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A probabilidade de esse jogador n\u00e3o acertar um p\u00eanalti \u00e9 de 4%. ","provas":[{"id":5998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:59:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2537552,"hashId":"0629e49d6e5d183ce184d51248ab01de","enunciado":"<p>A probabilidade de esse jogador n\u00e3o acertar um p\u00eanalti \u00e9 de 4%. <\/p>","resposta":10101720,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10101720,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10101721,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a probabilidade de determinado jogador acertar um p\u00eanalti seja de 24 em 25, julgue os itens de 31 a 33. ","id":547551,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a probabilidade de determinado jogador acertar um p\u00eanalti seja de 24 em 25, julgue os itens de <strong>31 <\/strong>a <strong>33<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A normaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o minuciosa que possibilita um melhor entendimento entre o consumidor e o fornecedor quanto ao tipo de material a ser requisitado. ","provas":[{"id":5998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Piau\u00ed","sigla":"CRM PI","id":4272,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crm-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pi-pi-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PI - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:59:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2537626,"hashId":"fc7d47def9bf6a70afeed70bf9ada45e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A normaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o minuciosa que possibilita um melhor entendimento entre o consumidor e o fornecedor quanto ao tipo de material a ser requisitado. <\/p>","resposta":10101908,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10101907,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10101908,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de 91 a 100. ","id":547572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o de materiais, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, pelo menos, dois adv\u00e9rbios.","provas":[{"id":83616,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Guarda Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:00:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2518080,"hashId":"8270806fd837005766328c644cdb28ff","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta, pelo menos, dois adv\u00e9rbios.<\/p>","resposta":10016734,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aqui - hoje - em.","id":10016734,"corpo":"<p>aqui - hoje - em.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"at\u00e9 - esse - e.","id":10016735,"corpo":"<p>at\u00e9 - esse - e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em - tem - o.","id":10016736,"corpo":"<p>em - tem - o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por\u00e9m - o - a.","id":10016737,"corpo":"<p>por\u00e9m - o - a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de - e - hoje.","id":10016738,"corpo":"<p>de - e - hoje.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia daesp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edremde suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar dacama todos os dias.\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hojeele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazercompras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todasas fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receberos est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um diaquente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esseneurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a suafor\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete emum dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,assim, surge a vontade de repetir o comportamento.\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o quequeria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de seremfontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, comoseres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1pode ser bastante longo.\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com maisfacilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, emtroca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1veltem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quandodiminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; eperturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe arealidade.\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensado c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidadeecon\u00f4mica);\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogassubst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco dedesenvolver depend\u00eancia.\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para semanifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. Apessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acenderoutro cigarro.\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desdeansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,del\u00edrios e convuls\u00f5es.\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estarno mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebroj\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta aindamais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes emrecupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cilpara chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzonos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 apr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemascardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornosmentais.Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.","id":545507,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edrem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cama todos os dias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>for\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim, surge a vontade de repetir o comportamento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de serem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode ser bastante longo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>facilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>troca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1vel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>econ\u00f4mica);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolver depend\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acender<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outro cigarro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>del\u00edrios e convuls\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cil<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mentais.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja palavra possua d\u00edgrafo voc\u00e1lico.","provas":[{"id":83616,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Guarda Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:00:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2518094,"hashId":"f40dc0c866e9ca0789c1d1d2c0a7de95","enunciado":"<p>Assinale a alternativa cuja palavra possua d\u00edgrafo voc\u00e1lico.<\/p>","resposta":10016804,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mente","id":10016804,"corpo":"<p>mente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pessoa","id":10016805,"corpo":"<p>pessoa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"qu\u00edmico","id":10016806,"corpo":"<p>qu\u00edmico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quest\u00e3o","id":10016807,"corpo":"<p>quest\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prazer","id":10016808,"corpo":"<p>prazer<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia daesp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edremde suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar dacama todos os dias.\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hojeele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazercompras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todasas fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receberos est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um diaquente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esseneurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a suafor\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete emum dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,assim, surge a vontade de repetir o comportamento.\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o quequeria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de seremfontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, comoseres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1pode ser bastante longo.\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com maisfacilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, emtroca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1veltem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quandodiminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; eperturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe arealidade.\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensado c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidadeecon\u00f4mica);\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogassubst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco dedesenvolver depend\u00eancia.\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para semanifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. Apessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acenderoutro cigarro.\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desdeansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,del\u00edrios e convuls\u00f5es.\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estarno mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebroj\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta aindamais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes emrecupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cilpara chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzonos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 apr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemascardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornosmentais.Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.","id":545507,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edrem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cama todos os dias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>for\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim, surge a vontade de repetir o comportamento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de serem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode ser bastante longo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>facilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>troca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1vel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>econ\u00f4mica);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolver depend\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acender<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outro cigarro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>del\u00edrios e convuls\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cil<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mentais.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 37, a ora\u00e7\u00e3o \"Ainda que os resultados sejam distintos\" exprime Ideia de","provas":[{"id":83616,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Guarda Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:00:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2518181,"hashId":"4858583fc66ae88065d0f0946f7482bf","enunciado":"<p>Na linha 37, a ora\u00e7\u00e3o \"Ainda que os resultados sejam distintos\" exprime Ideia de<\/p>","resposta":10017231,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":10017231,"corpo":"<p>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":10017232,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tempo.","id":10017233,"corpo":"<p>tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":10017234,"corpo":"<p>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":10017235,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia daesp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edremde suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar dacama todos os dias.\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hojeele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazercompras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todasas fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receberos est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um diaquente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esseneurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a suafor\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete emum dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,assim, surge a vontade de repetir o comportamento.\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o quequeria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de seremfontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, comoseres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1pode ser bastante longo.\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com maisfacilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, emtroca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1veltem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quandodiminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; eperturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe arealidade.\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensado c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidadeecon\u00f4mica);\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogassubst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco dedesenvolver depend\u00eancia.\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para semanifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. Apessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acenderoutro cigarro.\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desdeansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,del\u00edrios e convuls\u00f5es.\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estarno mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebroj\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta aindamais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes emrecupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cilpara chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzonos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 apr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemascardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornosmentais.Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.","id":545507,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edrem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cama todos os dias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>for\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim, surge a vontade de repetir o comportamento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de serem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode ser bastante longo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>facilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>troca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1vel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>econ\u00f4mica);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolver depend\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acender<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outro cigarro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>del\u00edrios e convuls\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cil<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mentais.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Esse neurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral\" (linhas 12 e 13), o termo sublinhado, pode ser substitu\u00eddo, sem alterar o sentido da frase, por","provas":[{"id":83616,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Guarda Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:00:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2518191,"hashId":"d7bc366cf3a73661be6c3c8cdaa6a9ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"Esse neurotransmissor <u>estimula<\/u> a \u00e1rea tegmental ventral\" (linhas 12 e 13), o termo sublinhado, pode ser substitu\u00eddo, sem alterar o sentido da frase, por<\/p>","resposta":10017284,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"debilita","id":10017281,"corpo":"<p>debilita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"neutraliza","id":10017282,"corpo":"<p>neutraliza<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"impede","id":10017283,"corpo":"<p>impede<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"agu\u00e7a","id":10017284,"corpo":"<p>agu\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estafa","id":10017285,"corpo":"<p>estafa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia daesp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edremde suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar dacama todos os dias.\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hojeele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazercompras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todasas fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receberos est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um diaquente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esseneurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a suafor\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete emum dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,assim, surge a vontade de repetir o comportamento.\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o quequeria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de seremfontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, comoseres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1pode ser bastante longo.\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com maisfacilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, emtroca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1veltem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quandodiminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; eperturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe arealidade.\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensado c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidadeecon\u00f4mica);\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogassubst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco dedesenvolver depend\u00eancia.\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para semanifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. Apessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acenderoutro cigarro.\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desdeansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,del\u00edrios e convuls\u00f5es.\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estarno mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebroj\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta aindamais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes emrecupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cilpara chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzonos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 apr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemascardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornosmentais.Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.","id":545507,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edrem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cama todos os dias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>for\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim, surge a vontade de repetir o comportamento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de serem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode ser bastante longo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>facilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>troca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1vel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>econ\u00f4mica);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolver depend\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acender<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outro cigarro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>del\u00edrios e convuls\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cil<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mentais.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \"A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos.\" (linha 52) h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":83616,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Guarda Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:00:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2518199,"hashId":"7bd53f4d95a13902fadd32b3ab72688a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \"A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos.\" (linha 52) h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10017324,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adverbial temporal.","id":10017320,"corpo":"<p>adverbial temporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adjetiva restritiva.","id":10017321,"corpo":"<p>adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"substantiva objetiva direta. ","id":10017322,"corpo":"<p>substantiva objetiva direta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"substantiva completiva nominal.","id":10017323,"corpo":"<p>substantiva completiva nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"absoluta.","id":10017324,"corpo":"<p>absoluta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia daesp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edremde suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar dacama todos os dias.\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hojeele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazercompras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todasas fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receberos est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um diaquente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esseneurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a suafor\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete emum dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,assim, surge a vontade de repetir o comportamento.\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o quequeria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de seremfontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, comoseres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1pode ser bastante longo.\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com maisfacilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, emtroca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1veltem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quandodiminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; eperturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe arealidade.\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensado c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidadeecon\u00f4mica);\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogassubst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco dedesenvolver depend\u00eancia.\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para semanifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. Apessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acenderoutro cigarro.\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desdeansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,del\u00edrios e convuls\u00f5es.\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estarno mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebroj\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta aindamais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes emrecupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cilpara chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzonos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 apr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemascardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornosmentais.Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.","id":545507,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edrem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cama todos os dias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>for\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim, surge a vontade de repetir o comportamento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de serem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode ser bastante longo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>facilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>troca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1vel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>econ\u00f4mica);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolver depend\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acender<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outro cigarro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>del\u00edrios e convuls\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cil<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mentais.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as palavras \"caracter\u00edstica\" - \"respons\u00e1vel\" - \"da\u00ed\" e as afirma\u00e7\u00f5es que seguem.I - A primeira e a segunda s\u00e3o acentuadas pela mesma regra.II - A terceira \u00e9 acentuada seguindo a regra das ox\u00edtonas.III - Das tr\u00eas palavras, somente uma \u00e9 parox\u00edtona.Das afirmativas acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?","provas":[{"id":83616,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Guarda Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:00:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2518312,"hashId":"fc88dd4025c4ab63c48cb4a514f03655","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as palavras \"caracter\u00edstica\" - \"respons\u00e1vel\" - \"da\u00ed\" e as afirma\u00e7\u00f5es que seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A primeira e a segunda s\u00e3o acentuadas pela mesma regra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A terceira \u00e9 acentuada seguindo a regra das ox\u00edtonas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Das tr\u00eas palavras, somente uma \u00e9 parox\u00edtona.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?<\/p>","resposta":10017822,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":10017820,"corpo":"<p>Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":10017821,"corpo":"<p>Apenas a II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":10017822,"corpo":"<p>Apenas a III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10017823,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10017824,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia daesp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edremde suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar dacama todos os dias.\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hojeele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazercompras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todasas fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receberos est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um diaquente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esseneurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a suafor\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete emum dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,assim, surge a vontade de repetir o comportamento.\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o quequeria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de seremfontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, comoseres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1pode ser bastante longo.\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com maisfacilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, emtroca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1veltem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quandodiminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; eperturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe arealidade.\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensado c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidadeecon\u00f4mica);\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogassubst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco dedesenvolver depend\u00eancia.\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para semanifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. Apessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acenderoutro cigarro.\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desdeansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,del\u00edrios e convuls\u00f5es.\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estarno mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebroj\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta aindamais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes emrecupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cilpara chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzonos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 apr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemascardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornosmentais.Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.","id":545507,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 20 referem-se ao texto abaixo.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Felicidade ''fabricada\": como as drogas atuam no c\u00e9rebro?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA busca pelo prazer \u00e9 uma caracter\u00edstica primitiva que ajudou na sobreviv\u00eancia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esp\u00e9cie humana at\u00e9 aqui. Tamb\u00e9m foi a respons\u00e1vel por motivar nossos ancestrais a sa\u00edrem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de suas cavernas em busca de alimento e reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que nos incentiva a levantar da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cama todos os dias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tSe, antes, o prazer vinha daquilo que garantia a sobreviv\u00eancia (comida e sexo), hoje<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ele pode ser encontrado em outras fontes, como sair com os amigos, assistir a um filme, fazer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compras etc. Por outro lado, apesar de proporcionarem uma sensa\u00e7\u00e3o agrad\u00e1vel, nem todas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as fontes de prazer s\u00e3o totalmente ben\u00e9ficas. \u00c9 o caso, por exemplo, do uso de drogas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAs drogas afetam o sistema de recompensa do c\u00e9rebro, \u00e1rea respons\u00e1vel por receber<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os est\u00edmulos de prazer e transmitir a sensa\u00e7\u00e3o ao resto do corpo. Tomar um sorvete em um dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quente, por exemplo, pode diminuir a sensa\u00e7\u00e3o de calor e, por isso, ser prazeroso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAssim que o c\u00e9rebro percebe a boa sensa\u00e7\u00e3o, ele produz a dopamina. Esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurotransmissor estimula a \u00e1rea tegmental ventral, regi\u00e3o que \"pede\" que voc\u00ea use toda a sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>for\u00e7a para continuar aquela a\u00e7\u00e3o. Isso ocorre, por exemplo, quando tomamos um sorvete em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um dia quente: o c\u00e9rebro associa, ent\u00e3o, que tomar sorvete significa sentir menos calor. E,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim, surge a vontade de repetir o comportamento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tNo entanto, a dopamina tamb\u00e9m percorre outros caminhos e chega ao c\u00f3rtex pr\u00e9-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>frontal, o centro racional, que avisa quando voc\u00ea j\u00e1 tomou sorvete o suficiente. Em geral, comer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 prazeroso at\u00e9 termos a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, que indica que o corpo j\u00e1 recebeu o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria ou precisava. \u00c9 por isso que, embora exista, a compuls\u00e3o por comida ou por sexo \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais rara. As drogas, por\u00e9m, \"hackeiam\" esse sistema inteligente.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tComer, se apaixonar, encontrar os amigos, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos. Apesar de serem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fontes de prazer, essas atividades exigem esfor\u00e7o e nem sempre trazem resultados imediatos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 preciso cozinhar, combinar encontros, socializar, ir \u00e0 academia. Considerando que, como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seres humanos, o nosso objetivo \u00e9 minimizar a dor e maximizar o prazer, o processo at\u00e9 l\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode ser bastante longo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tJ\u00e1 o \u00e1lcool, a nicotina, a coca\u00edna e outras drogas que geram depend\u00eancia com mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>facilidade ______ esse caminho e liberam a sensa\u00e7\u00e3o de prazer quase imediata no corpo, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>troca de um esfor\u00e7o m\u00ednimo. A nicotina, por exemplo, chega ao c\u00e9rebro entre 7 e 19 segundos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberando subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que provocam ______ e bem-estar. A coca\u00edna injet\u00e1vel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tem efeito praticamente instant\u00e2neo, porque entra direto na corrente sangu\u00ednea.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tDependendo da droga, a repercuss\u00e3o no organismo pode ser depressora, quando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diminui a atividade cerebral, fazendo com que a pessoa fique mais desatenta e devagar;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estimulante, quando tem o efeito contr\u00e1rio, deixando o indiv\u00edduo exageradamente el\u00e9trico; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perturbadora ou alucin\u00f3gena, quando modifica a forma como o c\u00e9rebro pensa e percebe a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realidade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAinda que os resultados sejam distintos, todas elas utilizam o sistema de recompensa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do c\u00e9rebro - da\u00ed a vontade cada vez maior de repetir a dose.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPor\u00e9m, nem todo mundo que experimenta alguma droga se toma dependente qu\u00edmico,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 que h\u00e1 v\u00e1rios fatores que influenciam a adi\u00e7\u00e3o, como:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Hist\u00f3rico familiar (familiares com problemas de uso de subst\u00e2ncia);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Idade em que come\u00e7a a fazer o uso (na adolesc\u00eancia a vulnerabilidade \u00e9 maior);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Contexto social (viol\u00eancia dom\u00e9stica, abusos psicol\u00f3gicos, vulnerabilidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>econ\u00f4mica);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Transtornos mentais (mente vulner\u00e1vel fica mais suscet\u00edvel ao v\u00edcio em drogas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subst\u00e2ncias presentes nos medicamentos);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- Traumas (o estresse pode ser um gatilho);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t- E como o organismo reage aos sinais da falta da droga em quest\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAl\u00e9m disso, quanto mais desconforto a aus\u00eancia da droga causa, maior o risco de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolver depend\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA maneira e o tempo com que a abstin\u00eancia de cada subst\u00e2ncia demora para se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>manifestar no organismo variam. A da nicotina, por exemplo, se d\u00e1 em quest\u00e3o de minutos. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoa fuma e, 20 minutos depois, j\u00e1 se sente irritada, sem concentra\u00e7\u00e3o, e precisa acender<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outro cigarro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tEsses sintomas variam de droga para droga, mas, de forma geral , v\u00e3o desde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ansiedade, cansa\u00e7o, confus\u00e3o, _______ ,v\u00f4mitos e irritabilidade at\u00e9 pensamentos suicidas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>del\u00edrios e convuls\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tH\u00e1 ainda ___ fissura, que \u00e9 a recorda\u00e7\u00e3o qu\u00edmica positiva que o uso da droga traz. Estar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no mesmo cen\u00e1rio f\u00edsico ou psicol\u00f3gico em que a subst\u00e2ncia foi usada faz com que o c\u00e9rebro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>j\u00e1 comece a liberar dopamina, neurotransmissor respons\u00e1vel pelo prazer, o que aumenta ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais a vontade de usar a droga. Por isso, uma das recomenda\u00e7\u00f5es para dependentes em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os ambientes associados ___ subst\u00e2ncias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tOutra consequ\u00eancia das drogas \u00e9 que, ao encontrar um caminho mais r\u00e1pido e f\u00e1cil<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para chegar ao prazer, as fontes \"tradicionais\" perdem o sentido. Nesse momento, h\u00e1 preju\u00edzo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos estudos, no trabalho e nos relacionamentos pessoais. A \u00fanica coisa que traz motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3xima dose. A pessoa passa a moldar a vida em fun\u00e7\u00e3o do uso da subst\u00e2ncia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA longo prazo, o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas afeta o organismo de diversas maneiras:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prejudica a mem\u00f3ria e a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o, pode provocar problemas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cardiovasculares e pulmonares, al\u00e9m de piorar ou desencadear surtos psic\u00f3ticos e transtornos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mentais.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/drauziovarella.uol.com.br\/drogas-licitas-e-ilicitas\/felicidade-fabricada-como-as-drogas-atuam-no-cerebro\/&gt; (adaptado). Acesso em 06 de abril de 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador - \u00c1rea: Distribuidor","id":25739,"slug":"contador-area-distribuidor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, prefeito de um Munic\u00edpio do interior do Estado do Tocantins, foi denunciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual pela pr\u00e1tica de crime comum contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que teria sido cometido naquele m\u00eas, no exerc\u00edcio do cargo e em raz\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es desempenhadas pelo chefe do Executivo municipal. De acordo com o Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Tocantins, o \u00f3rg\u00e3o jurisdicional competente para processar e julgar, originariamente, Jo\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":84267,"cargo":{"descricao":"Contador - \u00c1rea: Distribuidor","id":25739,"slug":"contador-area-distribuidor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-to-to-2022-fgv-contador-area-distribuidor","tipo":1,"nome":"FGV - TJ TO - Contador - \u00c1rea: Distribuidor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:27:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2453127,"hashId":"aba4e0a76aca29d4277aa86ed1156996","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, prefeito de um Munic\u00edpio do interior do Estado do Tocantins, foi denunciado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual pela pr\u00e1tica de crime comum contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que teria sido cometido naquele m\u00eas, no exerc\u00edcio do cargo e em raz\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es desempenhadas pelo chefe do Executivo municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Tocantins, o \u00f3rg\u00e3o jurisdicional competente para processar e julgar, originariamente, Jo\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":9732619,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma das Varas Criminais do local dos fatos;","id":9732618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das Varas Criminais do local dos fatos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Tribunal Pleno;","id":9732619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal Pleno;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma das C\u00e2maras Criminais do Tribunal de Justi\u00e7a;","id":9732620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das C\u00e2maras Criminais do Tribunal de Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Conselho da Magistratura;","id":9732621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho da Magistratura;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":9732622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2453127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador - \u00c1rea: Distribuidor","id":25739,"slug":"contador-area-distribuidor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba XX, do Estado Alfa, disp\u00f4s sobre a forma de outorga, pela Secretaria de Estado de Transporte, da explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio interestadual de passageiros, prestados a partir do seu territ\u00f3rio, nas modalidades de concess\u00e3o e de permiss\u00e3o. Para tanto, detalhou os requisitos a serem observados, a forma de c\u00e1lculo das tarifas e os deveres daqueles que explorassem o servi\u00e7o.Insatisfeito com o teor da Lei n\u00ba XX, o sindicato das empresas do setor solicitou que seu advogado analisasse a compatibilidade desse diploma normativo com a ordem constitucional. O advogado concluiu, corretamente, que a Lei n\u00ba XX \u00e9:","provas":[{"id":84267,"cargo":{"descricao":"Contador - \u00c1rea: Distribuidor","id":25739,"slug":"contador-area-distribuidor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-to-to-2022-fgv-contador-area-distribuidor","tipo":1,"nome":"FGV - TJ TO - Contador - \u00c1rea: Distribuidor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:27:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2453140,"hashId":"ee4eaf71daee1844bb11bbf59e095032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba XX, do Estado Alfa, disp\u00f4s sobre a forma de outorga, pela Secretaria de Estado de Transporte, da explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio interestadual de passageiros, prestados a partir do seu territ\u00f3rio, nas modalidades de concess\u00e3o e de permiss\u00e3o. Para tanto, detalhou os requisitos a serem observados, a forma de c\u00e1lculo das tarifas e os deveres daqueles que explorassem o servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Insatisfeito com o teor da Lei n\u00ba XX, o sindicato das empresas do setor solicitou que seu advogado analisasse a compatibilidade desse diploma normativo com a ordem constitucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O advogado concluiu, corretamente, que a Lei n\u00ba XX \u00e9:<\/p>","resposta":9732685,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitucional, pois compete a cada Estado legislar sobre a mat\u00e9ria;","id":9732683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois compete a cada Estado legislar sobre a mat\u00e9ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois os Estados est\u00e3o obrigados a disciplinar a tem\u00e1tica em conjunto, com a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio ou instrumento similar;","id":9732684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois os Estados est\u00e3o obrigados a disciplinar a tem\u00e1tica em conjunto, com a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio ou instrumento similar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois se trata de servi\u00e7o de titularidade da Uni\u00e3o, o que impede que os Estados incursionem na disciplina de sua outorga;","id":9732685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois se trata de servi\u00e7o de titularidade da Uni\u00e3o, o que impede que os Estados incursionem na disciplina de sua outorga;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois os requisitos a serem observados na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o devem seguir as diretrizes estabelecidas pelo Munic\u00edpio no qual tem origem;","id":9732686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois os requisitos a serem observados na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o devem seguir as diretrizes estabelecidas pelo Munic\u00edpio no qual tem origem;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"constitucional, desde que sejam observados os balizamentos estabelecidos pelas normas gerais editadas pela Uni\u00e3o no exerc\u00edcio da compet\u00eancia legislativa concorrente.","id":9732687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, desde que sejam observados os balizamentos estabelecidos pelas normas gerais editadas pela Uni\u00e3o no exerc\u00edcio da compet\u00eancia legislativa concorrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o (artigo 21 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o (artigo 21 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407603,"slug":"direito-constitucional-competencia-exclusiva-da-uniao-artigo-21-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Inconstitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405321,"slug":"direito-constitucional-especies-de-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2453140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal, Lei Complementar n\u00b0 101\/2000, estabelece que os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra que se referem \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos ser\u00e3o contabilizados como:","provas":[{"id":87681,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-administrador-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:58:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2541956,"hashId":"49bd0e2277b3ecd68cb091c81eb8ba4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal, Lei Complementar n\u00b0 101\/2000, estabelece que os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra que se referem \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos ser\u00e3o contabilizados como:<\/p>","resposta":10121414,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesas de Capital.","id":10121410,"corpo":"<p>Despesas de Capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Despesas Financeiras.","id":10121411,"corpo":"<p>Despesas Financeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Despesas de Marketing.","id":10121412,"corpo":"<p>Despesas de Marketing.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Despesas com Licita\u00e7\u00f5es.","id":10121413,"corpo":"<p>Despesas com Licita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Outras Despesas de Pessoal.","id":10121414,"corpo":"<p>Outras Despesas de Pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Quantas gramas de cloreto de s\u00f3dio a 0,9% um bezerro ter\u00e1 recebido ap\u00f3s a infus\u00e3o intravenosa de 1800 mL dessa solu\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":87088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:58:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2530158,"hashId":"8e580939820f325629b6bc2026542aad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. Quantas gramas de cloreto de s\u00f3dio a 0,9% um bezerro ter\u00e1 recebido ap\u00f3s a infus\u00e3o intravenosa de 1800 mL dessa solu\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10069761,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,90 g","id":10069757,"corpo":"<p>0,90 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,5 g","id":10069758,"corpo":"<p>1,5 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10,2 g","id":10069759,"corpo":"<p>10,2 g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13,5 g","id":10069760,"corpo":"<p>13,5 g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16,2 g","id":10069761,"corpo":"<p>16,2 g<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, est\u00e3o proib idas as cirurgias mutiladoras com finalidades est\u00e9ticas em animais dom\u00e9sticos, a saber:","provas":[{"id":87088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:58:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2530180,"hashId":"0c7c7cdbc0454839e24a27d92ec3b8ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, est\u00e3o proib idas as cirurgias mutiladoras com finalidades est\u00e9ticas em animais dom\u00e9sticos, a saber:<\/p>","resposta":10069854,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rumenotomia explorat\u00f3ria em cerdos, nosectomia e caudectomia em coelhos.","id":10069853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rumenotomia explorat\u00f3ria em cerdos, nosectomia e caudectomia em coelhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conchectomia e cordectomia em c\u00e3es, al\u00e9m de onicectomia em felinos.","id":10069854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conchectomia e cordectomia em c\u00e3es, al\u00e9m de onicectomia em felinos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"castra\u00e7\u00e3o com an\u00e9is de borracha em ovinos, ovariohisterectomia e enuclea\u00e7\u00e3o em felinos.","id":10069855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">castra\u00e7\u00e3o com an\u00e9is de borracha em ovinos, ovariohisterectomia e enuclea\u00e7\u00e3o em felinos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"amputa\u00e7\u00e3o das asas de calopsitas, desmotomia e amputa\u00e7\u00e3o de artelhos.","id":10069856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amputa\u00e7\u00e3o das asas de calopsitas, desmotomia e amputa\u00e7\u00e3o de artelhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"amputa\u00e7\u00e3o de artelhos, nosectomia e colonostomia experimental em su\u00ednos.","id":10069857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amputa\u00e7\u00e3o de artelhos, nosectomia e colonostomia experimental em su\u00ednos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, dentre as informa\u00e7\u00f5es oficiais, a rotulagem de produtos de origem animal \u00e9 um importante meio de comunica\u00e7\u00e3o entre o consumidor e o produtor, para ajudar na hora da decis\u00e3o da compra do produto. Especificamente sobre o mel de abelhas h\u00e1 no r\u00f3tulo um alerta para que esse produto n\u00e3o deve ser consumido por:","provas":[{"id":87088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:58:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2530182,"hashId":"9cf2bf7a33ef220dcbc71fce20f2d7d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. Pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, dentre as informa\u00e7\u00f5es oficiais, a rotulagem de produtos de origem animal \u00e9 um importante meio de comunica\u00e7\u00e3o entre o consumidor e o produtor, para ajudar na hora da decis\u00e3o da compra do produto. Especificamente sobre o mel de abelhas h\u00e1 no r\u00f3tulo um alerta para que esse produto n\u00e3o deve ser consumido por:<\/p>","resposta":10069864,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idosos com poliartrite cr\u00f4nica.","id":10069862,"corpo":"<p>idosos com poliartrite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"senhoras gr\u00e1vidas com hipotireoidismo.","id":10069863,"corpo":"<p>senhoras gr\u00e1vidas com hipotireoidismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"crian\u00e7as menores de um ano de idade.","id":10069864,"corpo":"<p>crian\u00e7as menores de um ano de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adultos com hist\u00f3ria pregressa de pancreatite.","id":10069865,"corpo":"<p>adultos com hist\u00f3ria pregressa de pancreatite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"adolescentes com hiperparatireoidismo.","id":10069866,"corpo":"<p>adolescentes com hiperparatireoidismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. As altera\u00e7\u00f5es macrosc\u00f3picas que melhor se relacionam com a ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es do Clostridium difficile na necropsia de leit\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":87088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:58:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2530185,"hashId":"fafd782cd348c818d4a3220b6a2473cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. As altera\u00e7\u00f5es macrosc\u00f3picas que melhor se relacionam com a ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es do <em>Clostridium difficile<\/em> na necropsia de leit\u00f5es s\u00e3o:<\/p>","resposta":10069879,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"edema cerebral e gastr ite.","id":10069875,"corpo":"<p>edema cerebral e gastr ite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pleurite purulenta e glossite.","id":10069876,"corpo":"<p>pleurite purulenta e glossite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"glossite e edema renal.","id":10069877,"corpo":"<p>glossite e edema renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esplenomegalia e hepatite.","id":10069878,"corpo":"<p>esplenomegalia e hepatite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"colite e edema de mesoc\u00f3lon.","id":10069879,"corpo":"<p>colite e edema de mesoc\u00f3lon.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, para o diagn\u00f3stico indireto da brucelose bovina, o teste utilizado como rotina ou triagem \u00e9 o(a):","provas":[{"id":87088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:58:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2530191,"hashId":"6ffc5d72e718abbc1380d066b6eaa7e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, para o diagn\u00f3stico indireto da brucelose bovina, o teste utilizado como rotina ou triagem \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":10069902,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00edgeno Acidificado Tamponado","id":10069902,"corpo":"<p>Ant\u00edgeno Acidificado Tamponado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2-Mercaptoetanol.","id":10069903,"corpo":"<p>2-Mercaptoetanol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Polariza\u00e7\u00e3o Fluorescente.","id":10069904,"corpo":"<p>Polariza\u00e7\u00e3o Fluorescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o de Complemento.","id":10069905,"corpo":"<p>Fixa\u00e7\u00e3o de Complemento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teste de Avidez (\u201cTAV","id":10069906,"corpo":"<p>Teste de Avidez (\u201cTAV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}