{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163458,"perPage":"100","pages":21635,"page":13034,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da metade da d\u00e9cada de 1980, a reforma gerencial do setor p\u00fablico, sem abandonar o conceitual empresarial vinculado \u00e0 efici\u00eancia - caracter\u00edstico do gerencialismo puro, ganhou novos rumos em dire\u00e7\u00e3o ao consumerism, incorporando inova\u00e7\u00f5es destinadas a atender aos anseios dos clientes\/consumidores, dentre as quais destaca-se a implementa\u00e7\u00e3o da","provas":[{"id":44033,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2015-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1326011,"hashId":"11a6fafd3514001d8d9bbdbf4b189eb3","enunciado":"<p align=\"justify\">A partir da metade da d\u00e9cada de 1980, a reforma gerencial\r\ndo setor p\u00fablico, sem abandonar o conceitual empresarial\r\nvinculado \u00e0 efici\u00eancia - caracter\u00edstico do <em>gerencialismo puro<\/em>,\r\nganhou novos rumos em dire\u00e7\u00e3o ao <em>consumerism<\/em>,\r\nincorporando inova\u00e7\u00f5es destinadas a atender aos anseios\r\ndos clientes\/consumidores, dentre as quais destaca-se a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o da<\/p>","resposta":4845891,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"racionaliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":4845890,"corpo":"<p align=justify>racionaliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o da qualidade total.","id":4845891,"corpo":"<p align=justify>gest\u00e3o da qualidade total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o das responsabilidades das ag\u00eancias governamentais.","id":4845892,"corpo":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o das responsabilidades das ag\u00eancias governamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"privatiza\u00e7\u00e3o.","id":4845893,"corpo":"<p align=justify>privatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o do desempenho organizacional.","id":4845894,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o do desempenho organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Seis Sigma","oab":false,"nome":"Seis Sigma","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403764,"slug":"administracao-publica-seis-sigma"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico da qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico da qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417369,"slug":"administracao-publica-historico-da-qualidade-na-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1326011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contratualiza\u00e7\u00e3o de resultados, uma das estrat\u00e9gias da Reforma Gerencial implementada no Brasil a partir de 1995,","provas":[{"id":44033,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2015-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1326012,"hashId":"744f80f3b89f6562c2dcad2b70cb3161","enunciado":"<p align=justify>A contratualiza\u00e7\u00e3o de resultados, uma das estrat\u00e9gias da\r\nReforma Gerencial implementada no Brasil a partir de\r\n1995,<\/p>","resposta":4845896,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem por objetivos promover, via controle hier\u00e1rquico e de processos, transpar\u00eancia de custos, melhor desempenho e aumento da efici\u00eancia e efetividade na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":4845895,"corpo":"<p align=justify>tem por objetivos promover, via controle hier\u00e1rquico e\r\nde processos, transpar\u00eancia de custos, melhor desempenho\r\ne aumento da efici\u00eancia e efetividade na presta\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi implementada por meio de contratos de gest\u00e3o firmados entre minist\u00e9rios e entidades prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos, visando a assegurar autonomia de gest\u00e3o em troca de compromisso pr\u00e9vio com resultados.","id":4845896,"corpo":"<p align=justify>foi implementada por meio de contratos de gest\u00e3o\r\nfirmados entre minist\u00e9rios e entidades prestadoras de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos, visando a assegurar autonomia de\r\ngest\u00e3o em troca de compromisso pr\u00e9vio com resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi implementada por meio da cria\u00e7\u00e3o das entidades p\u00fablicas estatais denominadas Organiza\u00e7\u00f5es Sociais, \u00e0s quais foi repassada a provis\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o exclusivos.","id":4845897,"corpo":"<p align=justify>foi implementada por meio da cria\u00e7\u00e3o das entidades\r\np\u00fablicas estatais denominadas Organiza\u00e7\u00f5es Sociais,\r\n\u00e0s quais foi repassada a provis\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos\r\nn\u00e3o exclusivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baseia-se na contratualiza\u00e7\u00e3o de metas e indicadores de qualidade e produtividade que subsidiam a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle dos gestores, sem prever mecanismos de controle social.","id":4845898,"corpo":"<p align=justify>baseia-se na contratualiza\u00e7\u00e3o de metas e indicadores\r\nde qualidade e produtividade que subsidiam a\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle dos gestores, sem prever\r\nmecanismos de controle social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem como marco legal a Lei n\u00b0 9.637\/1998, tamb\u00e9m conhecida como Lei das Organiza\u00e7\u00f5es Sociais, que foi objeto de A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade por exigir licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o via concurso p\u00fablico, ferindo a flexibilidade almejada pela reforma.","id":4845899,"corpo":"<p align=justify>tem como marco legal a Lei n\u00b0 9.637\/1998, tamb\u00e9m\r\nconhecida como Lei das Organiza\u00e7\u00f5es Sociais, que foi\r\nobjeto de A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade por\r\nexigir licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o via concurso p\u00fablico,\r\nferindo a flexibilidade almejada pela reforma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404558,"slug":"administracao-publica-administracao-para-o-desenvolvimento-governo-jk-e-a-administracao-paralela"}],"slug":"administracao-publica\/1326012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos trabalhos da equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado do Amazonas - TCE\/AM foram apontadas algumas falhas que o Conselheiro Relator acolheu e as consignou em seu voto. A mat\u00e9ria proporcionou discuss\u00e3o e o relator foi vencido, n\u00e3o tendo sido poss\u00edvel determinar o formador majorit\u00e1rio do resultado. Nesse caso,","provas":[{"id":44033,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2015-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1325993,"hashId":"a7bb102edd55b988969192a2584d2b5d","enunciado":"<p align=justify>Nos trabalhos da equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Tribunal de\r\nContas do Estado do Amazonas - TCE\/AM foram apontadas\r\nalgumas falhas que o Conselheiro Relator acolheu e as\r\nconsignou em seu voto. A mat\u00e9ria proporcionou discuss\u00e3o e\r\no relator foi vencido, n\u00e3o tendo sido poss\u00edvel determinar o\r\nformador majorit\u00e1rio do resultado. Nesse caso,<\/p>","resposta":4845804,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Relator deve redigir o parecer nos termos discutidos na sess\u00e3o.","id":4845800,"corpo":"<p align=justify>o Relator deve redigir o parecer nos termos discutidos\r\nna sess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 marcada nova data para a aprecia\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.","id":4845801,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 marcada nova data para a aprecia\u00e7\u00e3o da\r\nmat\u00e9ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 sorteado novo Relator.","id":4845802,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 sorteado novo Relator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a mat\u00e9ria ser\u00e1 relatada pelo Conselheiro mais antigo.","id":4845803,"corpo":"<p align=justify>a mat\u00e9ria ser\u00e1 relatada pelo Conselheiro mais antigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Presidente do Tribunal designar\u00e1 um Relator.","id":4845804,"corpo":"<p align=justify>o Presidente do Tribunal designar\u00e1 um Relator.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Amazonas - TCE AM","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Amazonas - TCE AM","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-amazonas-tce-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1325993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos previstos no Regimento Interno do TCE\/AM, sobre o incidente de inconstitucionalidade tem-se que","provas":[{"id":44033,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2015-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1325994,"hashId":"e1b07ef2f79efc727d68fe115fcaea56","enunciado":"<p align=justify>Nos termos previstos no Regimento Interno do TCE\/AM,\r\nsobre o incidente de inconstitucionalidade tem-se que<\/p>","resposta":4845808,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 decidido na sess\u00e3o em que for arguido, podendo ser no Tribunal Pleno ou em uma das C\u00e2maras.","id":4845805,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 decidido na sess\u00e3o em que for arguido, podendo\r\nser no Tribunal Pleno ou em uma das C\u00e2maras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a argui\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser por escrito, sendo vedada a forma oral.","id":4845806,"corpo":"<p align=justify>a argui\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser por escrito, sendo vedada a\r\nforma oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o qu\u00f3rum para decis\u00e3o \u00e9 maioria simples.","id":4845807,"corpo":"<p align=justify>o qu\u00f3rum para decis\u00e3o \u00e9 maioria simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da decis\u00e3o somente cabem embargos de declara\u00e7\u00e3o.","id":4845808,"corpo":"<p align=justify>da decis\u00e3o somente cabem embargos de declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o atinge tanto os casos pendentes como os julgados.","id":4845809,"corpo":"<p align=justify>a decis\u00e3o atinge tanto os casos pendentes como os\r\njulgados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Amazonas - TCE AM","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Amazonas - TCE AM","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-amazonas-tce-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1325994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo, geralmente industrial, que consiste no aproveitamento do material de que um produto \u00e9 feito, normalmente ap\u00f3s a descaracteriza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ou f\u00edsica, \u00e9 definido como","provas":[{"id":46117,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-professor-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1399955,"hashId":"92db88fe14f64326f72114f36b064c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo, geralmente industrial, que consiste no aproveitamento do material de que um produto \u00e9 feito, normalmente ap\u00f3s a descaracteriza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ou f\u00edsica, \u00e9 definido como<\/p>","resposta":5154007,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o.","id":5154004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o.","id":5154005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reutiliza\u00e7\u00e3o.","id":5154006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reutiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reciclagem.","id":5154007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reciclagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419777,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398254,"slug":"biologia-educacao-ambiental"},{"nome_clean":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398319,"slug":"biologia-residuos-solidos"}],"slug":"biologia\/1399955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas s\u00e3o transforma\u00e7\u00f5es importantes que ocorrem a todo momento na natureza. A transforma\u00e7\u00e3o que N\u00c3O corresponde a uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica \u00e9","provas":[{"id":46117,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-professor-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1399959,"hashId":"0836bdec17b80fb213220a900ccf375b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas s\u00e3o transforma\u00e7\u00f5es importantes que ocorrem a todo momento na natureza. A transforma\u00e7\u00e3o que N\u00c3O corresponde a uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica \u00e9<\/p>","resposta":5154023,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eletr\u00f3lise da \u00e1gua.","id":5154020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eletr\u00f3lise da \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oxida\u00e7\u00e3o do ferro.","id":5154021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oxida\u00e7\u00e3o do ferro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"queima do carv\u00e3o.","id":5154022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">queima do carv\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sublima\u00e7\u00e3o do iodo.","id":5154023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sublima\u00e7\u00e3o do iodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419777,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas: elementos qu\u00edmicos, tabela peri\u00f3dica e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas: elementos qu\u00edmicos, tabela peri\u00f3dica e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417257,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-elementos-quimicos-tabela-periodica-e-reacoes-quimicas"}],"slug":"quimica\/1399959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as capacidades a serem desenvolvidas nos alunos crian\u00e7as nos estudos hist\u00f3ricos, de acordo com o documento Desafios da forma\u00e7\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es curriculares Ensino fundamental hist\u00f3ria rede municipal de educa\u00e7\u00e3o de Belo Horizonte, avalie as afirmativas a seguir:I. O aluno deve iniciar-se na produ\u00e7\u00e3o de registros de conte\u00fado hist\u00f3rico primeiramente no livro did\u00e1tico.II. O aluno deve compreender patrim\u00f4nio hist\u00f3rico cultural, compreendo-os como registros fundamentais da mem\u00f3ria social e das diversas experi\u00eancias humanas no tempo.III. O aluno deve estabelecer aproxima\u00e7\u00f5es entre as experi\u00eancias vivenciadas e as experi\u00eancias semelhantes, em outros tempos, em outros espa\u00e7os e em outras culturas.IV. O aluno deve perceber a historicidade presente em aspectos diversos da vida social, iniciando o processo de desnaturaliza\u00e7\u00e3o do mundo a sua volta e de compreens\u00e3o espa\u00e7o temporal.BELO HORIZONTE, Prefeitura Municipal. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. Proposi\u00e7\u00f5es Curriculares Ensino Fundamental \u2013 Hist\u00f3ria - 3\u00ba Ciclo. Belo Horizonte, SMED. 2012. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/portalpbh.pbh.gov.br\/pbh\/ecp\/files.do?evento=download&amp;urlArqPlc=historia2012_-_revisado_semcapa.pdf &gt;. Acesso em: 5 set. 2015.\u00c9 CORRETO apenas o que se afirma em","provas":[{"id":46118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1399972,"hashId":"0a553798c95a01b2f416df4d5d23da93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as capacidades a serem desenvolvidas nos alunos crian\u00e7as nos estudos hist\u00f3ricos, de acordo com o documento Desafios da forma\u00e7\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es curriculares Ensino fundamental hist\u00f3ria rede municipal de educa\u00e7\u00e3o de Belo Horizonte, avalie as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O aluno deve iniciar-se na produ\u00e7\u00e3o de registros de conte\u00fado hist\u00f3rico primeiramente no livro did\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O aluno deve compreender patrim\u00f4nio hist\u00f3rico cultural, compreendo-os como registros fundamentais da mem\u00f3ria social e das diversas experi\u00eancias humanas no tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O aluno deve estabelecer aproxima\u00e7\u00f5es entre as experi\u00eancias vivenciadas e as experi\u00eancias semelhantes, em outros tempos, em outros espa\u00e7os e em outras culturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O aluno deve perceber a historicidade presente em aspectos diversos da vida social, iniciando o processo de desnaturaliza\u00e7\u00e3o do mundo a sua volta e de compreens\u00e3o espa\u00e7o temporal.<\/p><p style=\"text-align: right;\">BELO HORIZONTE, Prefeitura Municipal. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o. Proposi\u00e7\u00f5es Curriculares Ensino Fundamental \u2013 Hist\u00f3ria - 3\u00ba Ciclo. Belo Horizonte, SMED. 2012. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/portalpbh.pbh.gov.br\/pbh\/ecp\/files.do?evento=download&amp;urlArqPlc=historia2012_-_revisado_semcapa.pdf &gt;. Acesso em: 5 set. 2015.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":5154075,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III.","id":5154072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV.","id":5154073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV.","id":5154074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV.","id":5154075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419778,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1399972","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento Par\u00e2metros curriculares nacionais: ensino fundamental \u2013 hist\u00f3ria aborda a quest\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico:\u201cDebater a quest\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico pode remeter \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es do mundo de hoje de preservar n\u00e3o s\u00f3 as constru\u00e7\u00f5es e os objetos antigos, mas tamb\u00e9m a natureza e as rela\u00e7\u00f5es dos homens com tudo isso. Pode remeter tamb\u00e9m para debates sobre as fontes de pesquisa dos estudiosos e para as fontes de informa\u00e7\u00e3o que sustentam a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento sobre o passado\u201d.BRASIL. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Par\u00e2metros curriculares nacionais: ensino fundamental, hist\u00f3ria. Bras\u00edlia: MEC\/SEF, 1998.Nesse contexto, as visitas aos museus e \u00e0s exposi\u00e7\u00f5es devem possibilitar debates sobre v\u00e1rios temas pertinentes \u00e0 mem\u00f3ria. Analise a pertin\u00eancia dos temas a seguir:I. Preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria de lideran\u00e7as pol\u00edticas e de her\u00f3is nacionais.II. Preserva\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e viv\u00eancias populares, como as lembran\u00e7as do Arraial de Canudos.III. Preserva\u00e7\u00e3o dos objetos de uso cotidiano, como vestimentas.IV. Preserva\u00e7\u00e3o das fotografias das fam\u00edlias.\u00c9 CORRETO o que se apresenta em","provas":[{"id":46118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1399991,"hashId":"d71fd48c7d39c58a24cc7c603a10ba94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento<em> Par\u00e2metros curriculares nacionais: ensino fundamental \u2013 hist\u00f3ria<\/em> aborda a quest\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDebater a quest\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico pode remeter \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es do mundo de hoje de preservar n\u00e3o s\u00f3 as constru\u00e7\u00f5es e os objetos antigos, mas tamb\u00e9m a natureza e as rela\u00e7\u00f5es dos homens com tudo isso. Pode remeter tamb\u00e9m para debates sobre as fontes de pesquisa dos estudiosos e para as fontes de informa\u00e7\u00e3o que sustentam a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento sobre o passado\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\">BRASIL. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Par\u00e2metros curriculares nacionais: ensino fundamental, hist\u00f3ria. Bras\u00edlia: MEC\/SEF, 1998.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, as visitas aos museus e \u00e0s exposi\u00e7\u00f5es devem possibilitar debates sobre v\u00e1rios temas pertinentes \u00e0 mem\u00f3ria. Analise a pertin\u00eancia dos temas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria de lideran\u00e7as pol\u00edticas e de her\u00f3is nacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Preserva\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e viv\u00eancias populares, como as lembran\u00e7as do Arraial de Canudos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Preserva\u00e7\u00e3o dos objetos de uso cotidiano, como vestimentas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Preserva\u00e7\u00e3o das fotografias das fam\u00edlias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se apresenta em<\/p>","resposta":5154160,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5154157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5154158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5154159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5154160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419778,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1399991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs vitoriosos de 1930 compunham um quadro heterog\u00eaneo, tanto do ponto de vista social quanto pol\u00edtico. Tinham-se unido contra um mesmo advers\u00e1rio, com perspectivas diversas: os velhos oligarcas, representantes t\u00edpicos da classe dominante regional [...]\u201d.FAUSTO, Boris. Hist\u00f3ria Concisa do Brasil. S\u00e3o Paulo: Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo, 2002, p.182.Na interpreta\u00e7\u00e3o de Boris Fausto, \u00c9 CORRETO afirmar que a Revolu\u00e7\u00e3o de 1930","provas":[{"id":46118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1399995,"hashId":"193698ca4afd6964936879a0dfeabb4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs vitoriosos de 1930 compunham um quadro heterog\u00eaneo, tanto do ponto de vista social quanto pol\u00edtico. Tinham-se unido contra um mesmo advers\u00e1rio, com perspectivas diversas: os velhos oligarcas, representantes t\u00edpicos da classe dominante regional [...]\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\">FAUSTO, Boris. <em>Hist\u00f3ria Concisa do Brasil<\/em>. S\u00e3o Paulo: Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo, 2002, p.182.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na interpreta\u00e7\u00e3o de Boris Fausto, \u00c9 CORRETO afirmar que a Revolu\u00e7\u00e3o de 1930<\/p>","resposta":5154177,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi uma crise institucional, derivada dos problemas que o sistema federativo enfrentava com a crise do setor cafeeiro.","id":5154174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi uma crise institucional, derivada dos problemas que o sistema federativo enfrentava com a crise do setor cafeeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"significou a ascens\u00e3o da burguesia industrial em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 anacr\u00f4nica e conservadora elite agroexportadora.","id":5154175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">significou a ascens\u00e3o da burguesia industrial em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 anacr\u00f4nica e conservadora elite agroexportadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representava a etapa final dos epis\u00f3dios da Campanha Civilista e da Rea\u00e7\u00e3o Republicana, significando, assim, um movimento de caracter\u00edsticas marcadamente civis.","id":5154176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representava a etapa final dos epis\u00f3dios da Campanha Civilista e da Rea\u00e7\u00e3o Republicana, significando, assim, um movimento de caracter\u00edsticas marcadamente civis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representou uma troca da elite do poder sem grandes rupturas, ascendendo militares, t\u00e9cnicos diplomados, jovens pol\u00edticos e, um pouco mais tarde, os industriais.","id":5154177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representou uma troca da elite do poder sem grandes rupturas, ascendendo militares, t\u00e9cnicos diplomados, jovens pol\u00edticos e, um pouco mais tarde, os industriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419778,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1399995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria do r\u00e1dio no Brasil, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1399999,"hashId":"77636eaf505e47448e07b59130003278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria do r\u00e1dio no Brasil, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5154194,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O programa nacional do governo - a Hora do Brasil - passou a ser irradiado para todo o pa\u00eds a partir de 1950, quando do in\u00edcio do Governo de Get\u00falio Vargas.","id":5154191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa nacional do governo - a Hora do Brasil - passou a ser irradiado para todo o pa\u00eds a partir de 1950, quando do in\u00edcio do Governo de Get\u00falio Vargas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir dos anos 60, \u00e0 medida que o r\u00e1dio ia se popularizando, passava a sofrer fortes cr\u00edticas de uma parte da intelectualidade, que insistia em mant\u00ea-lo como um ve\u00edculo com fins educativos e divulgador da produ\u00e7\u00e3o cultural erudita.","id":5154192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos anos 60, \u00e0 medida que o r\u00e1dio ia se popularizando, passava a sofrer fortes cr\u00edticas de uma parte da intelectualidade, que insistia em mant\u00ea-lo como um ve\u00edculo com fins educativos e divulgador da produ\u00e7\u00e3o cultural erudita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No final da d\u00e9cada de 1960, o r\u00e1dio iniciou um processo de reformula\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o irradiada, visando a diminuir despesas com a produ\u00e7\u00e3o dos programas, pois as emissoras passaram a dividir a verba publicit\u00e1ria com a rec\u00e9m-surgida televis\u00e3o.","id":5154193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No final da d\u00e9cada de 1960, o r\u00e1dio iniciou um processo de reformula\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o irradiada, visando a diminuir despesas com a produ\u00e7\u00e3o dos programas, pois as emissoras passaram a dividir a verba publicit\u00e1ria com a rec\u00e9m-surgida televis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A R\u00e1dio Nacional, pelos \u00edndices de popularidade e efici\u00eancia financeira atingidos, tornou-se, em especial no per\u00edodo compreendido entre 1945 e 1955, uma esp\u00e9cie de modelo que foi seguido pelas demais r\u00e1dios em todo o pa\u00eds.","id":5154194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A R\u00e1dio Nacional, pelos \u00edndices de popularidade e efici\u00eancia financeira atingidos, tornou-se, em especial no per\u00edodo compreendido entre 1945 e 1955, uma esp\u00e9cie de modelo que foi seguido pelas demais r\u00e1dios em todo o pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419778,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1399999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNa d\u00e9cada de 1930, houve a tentativa de \u2018abrasileirar\u2019 o Natal, propondo substituir o Papai Noel pela figura do Vov\u00f4 \u00cdndio, um escravo filho de \u00edndio com africano que foi criado por uma fam\u00edlia branca. O \u00edndio esculpia bonecos com os quais ilustrava suas hist\u00f3rias e, no Dia de Reis, dava-os de presente aos seus ouvintes.\u201d (Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/planorweb.bn.br\/BoletinsPLANOR\/Planor_Boletim14.pdf &gt;. Acesso em: 30 out. 2015.)Essa tentativa pode ser atribu\u00edda aos (\u00e0)","provas":[{"id":46118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1400000,"hashId":"4033444d88a271e3f22d127709555b78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa d\u00e9cada de 1930, houve a tentativa de \u2018abrasileirar\u2019 o Natal, propondo substituir o Papai Noel pela figura do Vov\u00f4 \u00cdndio, um escravo filho de \u00edndio com africano que foi criado por uma fam\u00edlia branca. O \u00edndio esculpia bonecos com os quais ilustrava suas hist\u00f3rias e, no Dia de Reis, dava-os de presente aos seus ouvintes.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/planorweb.bn.br\/BoletinsPLANOR\/Planor_Boletim14.pdf &gt;. Acesso em: 30 out. 2015.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa tentativa pode ser atribu\u00edda aos (\u00e0)<\/p>","resposta":5154197,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunistas do PCB.","id":5154195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunistas do PCB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tenentes.","id":5154196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integralistas.","id":5154197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integralistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igreja Cat\u00f3lica.","id":5154198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igreja Cat\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419778,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1400000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a charge abaixo:(Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.historiativa.com\/2014_08_03_archive.html &gt;. Acesso em: 30 out. 2015)O caricaturista Fortuna publicou essa charge em 2 de novembro de 1965, Dia de Finados, no jornal carioca Correio da Manh\u00e3.A charge contextualiza um momento do movimento iniciado por civis e militares em 31 de mar\u00e7o de 1964. Sobre esse momento, analise as afirmativas seguintes:I. O Ato Institucional n\u00ba. 2 (AI-2), de outubro de 1965, determinou o fim dos partidos pol\u00edticos criados ao final do Estado Novo. II. O governo Costa e Silva regulamentou a organiza\u00e7\u00e3o de dois partidos: o Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro (MDB) e a Alian\u00e7a Renovadora Nacional (Arena). De modo geral, o MDB assumiu o papel de partido de oposi\u00e7\u00e3o, e a Arena se tornou o partido do governo. III. A forma\u00e7\u00e3o da Alian\u00e7a Renovadora Nacional (Arena) reuniu pol\u00edticos n\u00e3o s\u00f3 da UDN e do PSD, mas tamb\u00e9m de outros partidos, tornando-se uma grande express\u00e3o do apoio civil \u00e0 ditadura e uma evid\u00eancia do seu car\u00e1ter civil-militar.\u00c9 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":46118,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1400004,"hashId":"5d7ea82c53de5d795ce2a57758af84c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a charge abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46118\/questao\/1400004-20201106190251000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.historiativa.com\/2014_08_03_archive.html &gt;. Acesso em: 30 out. 2015)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caricaturista Fortuna publicou essa charge em 2 de novembro de 1965, Dia de Finados, no jornal carioca <em>Correio da Manh\u00e3.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A charge contextualiza um momento do movimento iniciado por civis e militares em 31 de mar\u00e7o de 1964. Sobre esse momento, analise as afirmativas seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Ato Institucional n\u00ba. 2 (AI-2), de outubro de 1965, determinou o fim dos partidos pol\u00edticos criados ao final do Estado Novo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. O governo Costa e Silva regulamentou a organiza\u00e7\u00e3o de dois partidos: o Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro (MDB) e a Alian\u00e7a Renovadora Nacional (Arena). De modo geral, o MDB assumiu o papel de partido de oposi\u00e7\u00e3o, e a Arena se tornou o partido do governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. A forma\u00e7\u00e3o da Alian\u00e7a Renovadora Nacional (Arena) reuniu pol\u00edticos n\u00e3o s\u00f3 da UDN e do PSD, mas tamb\u00e9m de outros partidos, tornando-se uma grande express\u00e3o do apoio civil \u00e0 ditadura e uma evid\u00eancia do seu car\u00e1ter civil-militar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":5154215,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5154213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5154214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5154215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5154216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419778,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/1400004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/88, a ordem econ\u00f4mica, fundada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa, tem por fim assegurar a todos exist\u00eancia digna, conforme os ditames da justi\u00e7a social, observados os seguintes princ\u00edpios:I. soberania nacional;II. propriedade privada;III. fun\u00e7\u00e3o social da propriedade;IV. livre concorr\u00eancia;V. busca do pleno emprego;VI. defesa do meio ambiente, inclusive mediante tratamento diferenciado conforme o impacto ambiental dos produtos e servi\u00e7os e de seus processos de elabora\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":46122,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1400124,"hashId":"29f95327b9f37a7757738c367831f830","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/88, a ordem econ\u00f4mica, fundada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa, tem por fim assegurar a todos exist\u00eancia digna, conforme os ditames da justi\u00e7a social, observados os seguintes princ\u00edpios:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. soberania nacional;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. propriedade privada;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. fun\u00e7\u00e3o social da propriedade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. livre concorr\u00eancia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. busca do pleno emprego;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. defesa do meio ambiente, inclusive mediante tratamento diferenciado conforme o impacto ambiental dos produtos e servi\u00e7os e de seus processos de elabora\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5154753,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A defesa do consumidor tamb\u00e9m \u00e9 princ\u00edpio geral da ordem econ\u00f4mica.","id":5154753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defesa do consumidor tamb\u00e9m \u00e9 princ\u00edpio geral da ordem econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os direitos dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos tamb\u00e9m \u00e9 princ\u00edpio geral da ordem econ\u00f4mica.","id":5154754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos tamb\u00e9m \u00e9 princ\u00edpio geral da ordem econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O item VI n\u00e3o \u00e9 princ\u00edpio geral da ordem econ\u00f4mica.","id":5154755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item VI n\u00e3o \u00e9 princ\u00edpio geral da ordem econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O rol elencado no enunciado cont\u00e9m todos os princ\u00edpios gerais da ordem econ\u00f4mica.","id":5154756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rol elencado no enunciado cont\u00e9m todos os princ\u00edpios gerais da ordem econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419796,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1400124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa pelo m\u00e9todo indireto requer uma concilia\u00e7\u00e3o entre o lucro l\u00edquido e o caixa gerado pelas opera\u00e7\u00f5es. Para fazer a concilia\u00e7\u00e3o, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns ajustes ao lucro. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponda a um ajuste ao lucro l\u00edquido, necess\u00e1rio para a elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa pelo m\u00e9todo indireto:","provas":[{"id":46122,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1400147,"hashId":"8951b24adbd8307e76b3cf795b99f00f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa pelo m\u00e9todo indireto requer uma concilia\u00e7\u00e3o entre o lucro l\u00edquido e o caixa gerado pelas opera\u00e7\u00f5es. Para fazer a concilia\u00e7\u00e3o, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns ajustes ao lucro. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponda a um ajuste ao lucro l\u00edquido, necess\u00e1rio para a elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa pelo m\u00e9todo indireto:<\/p>","resposta":5154847,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesa com deprecia\u00e7\u00e3o de imobilizado.","id":5154845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesa com deprecia\u00e7\u00e3o de imobilizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ganho na venda, \u00e0 vista, de imobilizado.","id":5154846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ganho na venda, \u00e0 vista, de imobilizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo do imobilizado, baixado por sua venda, \u00e0 vista.","id":5154847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo do imobilizado, baixado por sua venda, \u00e0 vista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resultado negativo de equival\u00eancia patrimonial.","id":5154848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultado negativo de equival\u00eancia patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419800,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1400147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o reconhecimento dos passivos contingentes, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":46122,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-framinas-fadecit-analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1400154,"hashId":"220280e35711e5dccb0371812c48549b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o reconhecimento dos passivos contingentes, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":5154874,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para uma obriga\u00e7\u00e3o presente que provavelmente requer uma sa\u00edda de recursos, \u00e9 necess\u00e1rio o reconhecimento de uma provis\u00e3o.","id":5154873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma obriga\u00e7\u00e3o presente que provavelmente requer uma sa\u00edda de recursos, \u00e9 necess\u00e1rio o reconhecimento de uma provis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para uma obriga\u00e7\u00e3o remota, \u00e9 necess\u00e1ria a divulga\u00e7\u00e3o em notas explicativas.","id":5154874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma obriga\u00e7\u00e3o remota, \u00e9 necess\u00e1ria a divulga\u00e7\u00e3o em notas explicativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para uma obriga\u00e7\u00e3o presente que provavelmente requer uma sa\u00edda de recursos, \u00e9 necess\u00e1ria a divulga\u00e7\u00e3o em notas explicativas.","id":5154875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma obriga\u00e7\u00e3o presente que provavelmente requer uma sa\u00edda de recursos, \u00e9 necess\u00e1ria a divulga\u00e7\u00e3o em notas explicativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para uma obriga\u00e7\u00e3o poss\u00edvel ou obriga\u00e7\u00e3o presente que pode requerer, mas que provavelmente n\u00e3o ir\u00e1 requerer uma sa\u00edda de recursos, nenhuma provis\u00e3o \u00e9 reconhecida, mas \u00e9 necess\u00e1ria a divulga\u00e7\u00e3o em notas explicativas.","id":5154876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma obriga\u00e7\u00e3o poss\u00edvel ou obriga\u00e7\u00e3o presente que pode requerer, mas que provavelmente n\u00e3o ir\u00e1 requerer uma sa\u00edda de recursos, nenhuma provis\u00e3o \u00e9 reconhecida, mas \u00e9 necess\u00e1ria a divulga\u00e7\u00e3o em notas explicativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419800,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1400154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo administrativo organizar pode ser definido de forma extremamente abrangente e gen\u00e9rica. A seguir s\u00e3o apresentadas algumas defini\u00e7\u00f5es. No que se refere \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de organizar, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) \u00c9 a arte de empregar com efici\u00eancia todos os recursos dispon\u00edveis, a fim de alcan\u00e7ar determinado objetivo. ( ) \u00c9 o ato de assumir responsabilidades e poder em um ambiente prop\u00edcio para que ela se desenvolva. ( ) Consiste em identificar o trabalho a ser executado e distribu\u00ed-lo de forma que os recursos sejam bem empregados. ( ) \u00c9 a atividade racional mediante a divis\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es e do trabalho e por meio da hierarquiza\u00e7\u00e3o da autoridade e da responsabilidade. ( ) \u00c9 uma fun\u00e7\u00e3o coletiva que parte do princ\u00edpio da responsabilidade compartilhada de assessoramento e de mitiga\u00e7\u00e3o de desvios.","provas":[{"id":42596,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1268752,"hashId":"d70f8deb1f331fb43e42ea4b696deec5","enunciado":"<p align=justify>O processo administrativo organizar pode ser\r\ndefinido de forma extremamente abrangente e\r\ngen\u00e9rica. A seguir s\u00e3o apresentadas algumas\r\ndefini\u00e7\u00f5es. No que se refere \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de\r\norganizar, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou\r\nfalso (F) o que se afirma a seguir e assinale a\r\nalternativa com a sequ\u00eancia correta. <div><br><\/div><div>( ) \u00c9 a arte de empregar com efici\u00eancia\r\ntodos os recursos dispon\u00edveis, a fim de\r\nalcan\u00e7ar determinado objetivo. <\/div><div><br><\/div><div>( ) \u00c9 o ato de assumir responsabilidades\r\ne poder em um ambiente prop\u00edcio para\r\nque ela se desenvolva. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Consiste em identificar o trabalho a ser\r\nexecutado e distribu\u00ed-lo de forma que\r\nos recursos sejam bem empregados. <\/div><div><br><\/div><div>( ) \u00c9 a atividade racional mediante a\r\ndivis\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es e do trabalho e por\r\nmeio da hierarquiza\u00e7\u00e3o da autoridade e\r\nda responsabilidade. <\/div><div><br><\/div><div>( ) \u00c9 uma fun\u00e7\u00e3o coletiva que parte\r\ndo princ\u00edpio da responsabilidade\r\ncompartilhada de assessoramento e de\r\nmitiga\u00e7\u00e3o de desvios.<\/div><\/p>","resposta":4602994,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4602992,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4602993,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4602994,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4602995,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4602996,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/1268752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os dois principais subsistemas de atividades da abordagem log\u00edstica que t\u00eam envolvimento com o controle da movimenta\u00e7\u00e3o e com a coordena\u00e7\u00e3o demanda-suprimento?","provas":[{"id":42596,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1268762,"hashId":"c640a29757400ef71c83de013d4d55f6","enunciado":"<p align=justify>Quais s\u00e3o os dois principais subsistemas\r\nde atividades da abordagem log\u00edstica\r\nque t\u00eam envolvimento com o controle\r\nda movimenta\u00e7\u00e3o e com a coordena\u00e7\u00e3o\r\ndemanda-suprimento?<\/p>","resposta":4603041,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de materiais e transporte\/ distribui\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":4603041,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o de materiais e transporte\/\r\ndistribui\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de compras e planejamento\/ controle da produ\u00e7\u00e3o.","id":4603042,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o de compras e planejamento\/\r\ncontrole da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de frota e mat\u00e9rias-primas\/ produtos acabados.","id":4603043,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o de frota e mat\u00e9rias-primas\/\r\nprodutos acabados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de pessoal e capacita\u00e7\u00e3o\/ desenvolvimento de pessoas.","id":4603044,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o de pessoal e capacita\u00e7\u00e3o\/\r\ndesenvolvimento de pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o e m\u00e3o de obra\/ capital intensiva.","id":4603045,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o e m\u00e3o de obra\/\r\ncapital intensiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427656,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-logistica"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1268762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s compras no setor p\u00fablico, em conformidade com o par\u00e1grafo 3\u00ba do artigo 15 da Lei n\u00ba 8.666 de 1993, qual \u00e9 a periodicidade de publica\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os registrados na imprensa oficial?","provas":[{"id":42596,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1268769,"hashId":"4f6c99f40bad657e3ba939682960954c","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s compras no setor\r\np\u00fablico, em conformidade com o par\u00e1grafo\r\n3\u00ba do artigo 15 da Lei n\u00ba 8.666 de 1993, qual\r\n\u00e9 a periodicidade de publica\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os\r\nregistrados na imprensa oficial?<\/p>","resposta":4603071,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Semestral.","id":4603069,"corpo":"<p align=justify>Semestral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mensal.","id":4603070,"corpo":"<p align=justify>Mensal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trimestral.","id":4603071,"corpo":"<p align=justify>Trimestral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bimensal.","id":4603072,"corpo":"<p align=justify>Bimensal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quinzenal.","id":4603073,"corpo":"<p align=justify>Quinzenal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"},{"nome_clean":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","oab":true,"nome":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408272,"slug":"direito-administrativo-sistema-de-registro-de-precos-srp-decreto-n-7-892-2013"}],"slug":"direito-administrativo\/1268769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal fonte de receita do setor p\u00fablico \u00e9 a arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. Com a finalidade de aproximar um sistema tribut\u00e1rio do ideal, \u00e9 importante que alguns aspectos principais sejam levados em considera\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a esses aspectos principais, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. O conceito da neutralidade d\u00e1 a ideia de que a distribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus tribut\u00e1rio deve ser equitativa entre os indiv\u00edduos de uma sociedade. II. O conceito da progressividade \u00e9 o princ\u00edpio que exp\u00f5e que se deve tributar mais quem tem renda mais alta. III. O conceito da simplicidade determina que o sistema tribut\u00e1rio deve ser de f\u00e1cil compreens\u00e3o para o contribuinte e de f\u00e1cil arrecada\u00e7\u00e3o para o governo. IV. O conceito da equidade indica que cada contribuinte deve contribuir com uma parcela justa para cobrir os custos do governo. V. A minimiza\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis impactos negativos da tributa\u00e7\u00e3o sobre a efici\u00eancia econ\u00f4mica \u00e9 obtida pelos princ\u00edpios do benef\u00edcio e da capacidade de pagamento.","provas":[{"id":42596,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1268775,"hashId":"ece1e93354fa1003888b74987dba65e2","enunciado":"<p align=justify>A principal fonte de receita do setor p\u00fablico\r\n\u00e9 a arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. Com a finalidade\r\nde aproximar um sistema tribut\u00e1rio do ideal,\r\n\u00e9 importante que alguns aspectos principais\r\nsejam levados em considera\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o\r\na esses aspectos principais, analise as\r\nassertivas e assinale a alternativa que aponta\r\nas corretas. <div><br><\/div><div>I. O conceito da neutralidade d\u00e1 a ideia\r\nde que a distribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus tribut\u00e1rio\r\ndeve ser equitativa entre os indiv\u00edduos\r\nde uma sociedade. <\/div><div><br><\/div><div>II. O conceito da progressividade \u00e9\r\no princ\u00edpio que exp\u00f5e que se deve\r\ntributar mais quem tem renda mais alta. <\/div><div><br><\/div><div>III. O conceito da simplicidade determina\r\nque o sistema tribut\u00e1rio deve ser de\r\nf\u00e1cil compreens\u00e3o para o contribuinte\r\ne de f\u00e1cil arrecada\u00e7\u00e3o para o governo. <\/div><div><br><\/div><div>IV. O conceito da equidade indica que\r\ncada contribuinte deve contribuir com\r\numa parcela justa para cobrir os custos\r\ndo governo. <\/div><div><br><\/div><div>V. A minimiza\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis impactos\r\nnegativos da tributa\u00e7\u00e3o sobre a\r\nefici\u00eancia econ\u00f4mica \u00e9 obtida pelos\r\nprinc\u00edpios do benef\u00edcio e da capacidade\r\nde pagamento.<\/div><\/p>","resposta":4603100,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e V.","id":4603093,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4603094,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, IV e V.","id":4603096,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":4603098,"corpo":"<p align=justify>Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4603100,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Progressividade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Progressividade","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415887,"slug":"direito-tributario-principio-da-progressividade"}],"slug":"direito-tributario\/1268775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados dever\u00e1 indicar o montante do dividendo por a\u00e7\u00e3o do capital social e poder\u00e1 ser inclu\u00edda em qual demonstra\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":42598,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1268816,"hashId":"1118e47eac2b0ab4b86810bf9d90eb82","enunciado":"<p align=justify>A demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos\r\nacumulados dever\u00e1 indicar o montante do\r\ndividendo por a\u00e7\u00e3o do capital social e poder\u00e1\r\nser inclu\u00edda em qual demonstra\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4603290,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":4603290,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio\r\nL\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o Consolidada.","id":4603291,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o Consolidada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e do Valor Adicionado.","id":4603292,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e do Valor\r\nAdicionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos.","id":4603293,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o das Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de\r\nRecursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio.","id":4603294,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Prejuizos Acumulados (DLPA)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Prejuizos Acumulados (DLPA)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4413,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-dos-lucros-ou-prejuizos-acumulados-dlpa"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4417,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-das-mutacoes-do-patrimonio-liquido-dmpl"}],"slug":"contabilidade-geral\/1268816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Software que est\u00e1 em desenvolvimento e que n\u00e3o dever\u00e1 ser vinculado a um imobilizado espec\u00edfico deve ser contabilizado em qual grupo do Ativo?","provas":[{"id":42598,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1268836,"hashId":"0ca61cda2bfb8e85dc681b77ee84a0be","enunciado":"<p align=justify>Um Software que est\u00e1 em desenvolvimento\r\ne que n\u00e3o dever\u00e1 ser vinculado a um\r\nimobilizado espec\u00edfico deve ser contabilizado\r\nem qual grupo do Ativo?<\/p>","resposta":4603389,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imobilizado em Andamento.","id":4603386,"corpo":"<p align=justify>Imobilizado em Andamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investimentos Tempor\u00e1rios.","id":4603387,"corpo":"<p align=justify>Investimentos Tempor\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Investimentos Permanentes.","id":4603388,"corpo":"<p align=justify>Investimentos Permanentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intang\u00edvel em Andamento.","id":4603389,"corpo":"<p align=justify>Intang\u00edvel em Andamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estoques.","id":4603390,"corpo":"<p align=justify>Estoques.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Intang\u00edvel","oab":false,"nome":"Intang\u00edvel","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416772,"slug":"contabilidade-geral-intangivel"}],"slug":"contabilidade-geral\/1268836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sociedade Investidora BETA adquiriu 100% do Capital da Sociedade Investida ALFA, por R$ 3.000.000,00 pagos em dinheiro (moeda correte). Na data da aquisi\u00e7\u00e3o, o valor l\u00edquido dos ativos identific\u00e1veis adquiridos e dos passivos assumidos da Sociedade Investida ALFA, mensurados de acordo com a NBC TG 15 \u2013 Combina\u00e7\u00f5es de Neg\u00f3cios, somava R$ 3.300.000,00. Na mesma data, o saldo cont\u00e1bil do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da Sociedade Investida ALFA era de R$ 1.000.000,00. Como resultado dessa combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios, a Sociedade Investidora BETA dever\u00e1 registrar","provas":[{"id":42598,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1268854,"hashId":"c5a80562ec56df9364e78f34080f845a","enunciado":"<p align=justify>A Sociedade Investidora BETA adquiriu 100%\r\ndo Capital da Sociedade Investida ALFA, por\r\nR$ 3.000.000,00 pagos em dinheiro (moeda\r\ncorrete). Na data da aquisi\u00e7\u00e3o, o valor l\u00edquido\r\ndos ativos identific\u00e1veis adquiridos e dos\r\npassivos assumidos da Sociedade Investida\r\nALFA, mensurados de acordo com a NBC\r\nTG 15 \u2013 Combina\u00e7\u00f5es de Neg\u00f3cios, somava\r\nR$ 3.300.000,00. Na mesma data, o saldo\r\ncont\u00e1bil do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da Sociedade\r\nInvestida ALFA era de R$ 1.000.000,00. Como\r\nresultado dessa combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios, a\r\nSociedade Investidora BETA dever\u00e1 registrar<\/p>","resposta":4603470,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um \u00c1gio por expectativa de rentabilidade futura \u2013 goodwill \u2013 de R$ 300.000,00, em conta do Ativo N\u00e3o Circulante.","id":4603467,"corpo":"<p align=justify>um \u00c1gio por expectativa de rentabilidade futura\r\n\u2013 goodwill \u2013 de R$ 300.000,00, em conta do Ativo\r\nN\u00e3o Circulante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma compra vantajosa de R$ 300.000,00 em conta do Ativo N\u00e3o Circulante.","id":4603468,"corpo":"<p align=justify>uma compra vantajosa de R$ 300.000,00 em\r\nconta do Ativo N\u00e3o Circulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um \u00c1gio por expectativa de rentabilidade futura \u2013 goodwill \u2013 de R$ 300.000,00, no resultado do per\u00edodo.","id":4603469,"corpo":"<p align=justify>um \u00c1gio por expectativa de rentabilidade futura\r\n\u2013 goodwill \u2013 de R$ 300.000,00, no resultado do\r\nper\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma compra vantajosa de R$ 300.000,00 no resultado do per\u00edodo.","id":4603470,"corpo":"<p align=justify>uma compra vantajosa de R$ 300.000,00 no\r\nresultado do per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um \u00c1gio por expectativa de rentabilidade futura \u2013 goodwill \u2013 de R$ 300.000,00, no Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":4603471,"corpo":"<p align=justify>um \u00c1gio por expectativa de rentabilidade futura\r\n\u2013 goodwill \u2013 de R$ 300.000,00, no Patrim\u00f4nio\r\nL\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o de Neg\u00f3cios, Fus\u00e3o, Incorpora\u00e7\u00e3o e Cis\u00e3o","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o de Neg\u00f3cios, Fus\u00e3o, Incorpora\u00e7\u00e3o e Cis\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416873,"slug":"contabilidade-geral-combinacao-de-negocios-fusao-incorporacao-e-cisao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1268854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Refere-se \u00e0 an\u00e1lise do saldo das contas e sua respectiva movimenta\u00e7\u00e3o, visando adequar seu saldo \u00e0 efetiva realidade, promovendo ajustes necess\u00e1rios na escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil. O enunciado refere-se","provas":[{"id":42598,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1268868,"hashId":"b94e76f905644157ecbc832317c1a91d","enunciado":"<p align=justify>Refere-se \u00e0 an\u00e1lise do saldo das contas e sua\r\nrespectiva movimenta\u00e7\u00e3o, visando adequar\r\nseu saldo \u00e0 efetiva realidade, promovendo\r\najustes necess\u00e1rios na escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil. <div>O enunciado refere-se<\/div><\/p>","resposta":4603538,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Registro Cont\u00e1bil.","id":4603537,"corpo":"<p align=justify>ao Registro Cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 Concilia\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil.","id":4603538,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Concilia\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Ajuste de Exerc\u00edcios Anteriores.","id":4603539,"corpo":"<p align=justify>ao Ajuste de Exerc\u00edcios Anteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Mudan\u00e7a de Crit\u00e9rio Cont\u00e1bil.","id":4603540,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Mudan\u00e7a de Crit\u00e9rio Cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 Retifica\u00e7\u00e3o de Erros de Exerc\u00edcios Anteriores.","id":4603541,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Retifica\u00e7\u00e3o de Erros de Exerc\u00edcios Anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1268868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O evento subsequente ao per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis que n\u00e3o originam ajustes \u00e9","provas":[{"id":42598,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-hdt-uft-4","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1268889,"hashId":"2314924332950b30a8661f0371068815","enunciado":"<p align=justify>O evento subsequente ao per\u00edodo cont\u00e1bil a\r\nque se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis\r\nque n\u00e3o originam ajustes \u00e9<\/p>","resposta":4603647,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o decl\u00ednio do valor justo de investimentos ocorrido no per\u00edodo compreendido entre o final do per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es e a data de autoriza\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o dessas demonstra\u00e7\u00f5es.","id":4603647,"corpo":"<p align=justify>o decl\u00ednio do valor justo de investimentos ocorrido\r\nno per\u00edodo compreendido entre o final do per\u00edodo\r\ncont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es\r\ne a data de autoriza\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o dessas\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o ou pagamento em processo judicial ap\u00f3s o final do per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":4603648,"corpo":"<p align=justify>a decis\u00e3o ou pagamento em processo judicial\r\nap\u00f3s o final do per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem\r\nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fal\u00eancia de cliente ocorrida ap\u00f3s o per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":4603649,"corpo":"<p align=justify>a fal\u00eancia de cliente ocorrida ap\u00f3s o per\u00edodo\r\ncont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, indicando que um ativo estava desvalorizado ao final daquele per\u00edodo cont\u00e1bil.","id":4603650,"corpo":"<p align=justify>a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o per\u00edodo cont\u00e1bil\r\na que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis,\r\nindicando que um ativo estava desvalorizado ao\r\nfinal daquele per\u00edodo cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a determina\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o per\u00edodo cont\u00e1bil a que se referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, do custo de ativos comprados ou do valor de ativos recebidos em troca de ativos vendidos antes do final daquele per\u00edodo.","id":4603651,"corpo":"<p align=justify>a determina\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o per\u00edodo cont\u00e1bil a que\r\nse referem as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, do\r\ncusto de ativos comprados ou do valor de ativos\r\nrecebidos em troca de ativos vendidos antes do\r\nfinal daquele per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o a Valor Justo","oab":false,"nome":"Mensura\u00e7\u00e3o a Valor Justo","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416879,"slug":"contabilidade-geral-mensuracao-a-valor-justo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1268889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autismo \u00e9 um transtorno que associa algumas dificuldades da crian\u00e7a em termos de intera\u00e7\u00e3o social e comunica\u00e7\u00e3o, bem como um repert\u00f3rio restrito de atividades e interesses. Sobre essa necessidade educacional especial, aponte V para verdadeiro e F para falso nas alternativas abaixo: ( ) O autismo pertence ao conjunto de necessidades especiais classificados como Transtorno Global do Desenvolvimento. ( ) Os alunos com autismo tem possibilidades de aprendizagem reduzidas, pelas dificuldades na linguagem, n\u00e3o podendo ser superadas com o Atendimento Educacional Especializado. ( ) Os alunos com autismo poder\u00e3o apresentar diferentes graus de dificuldades para constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, devendo ser considerado cada caso individualmente no planejamento dos docentes da Sala de Recursos Multifuncionais e professores da classe regular. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":44623,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1349956,"hashId":"66b2d4aaf86c02e3291589207df6a433","enunciado":"<p align=justify>O autismo \u00e9 um transtorno que associa algumas dificuldades da crian\u00e7a em termos de intera\u00e7\u00e3o social e comunica\u00e7\u00e3o, bem como um repert\u00f3rio restrito de atividades e interesses. Sobre essa necessidade educacional especial, aponte V para verdadeiro e F para falso nas alternativas abaixo: <div><br><\/div><div>(  ) O autismo pertence ao conjunto de necessidades especiais classificados como Transtorno Global do Desenvolvimento. <\/div><div><br><\/div><div>(  ) Os alunos com autismo tem possibilidades de aprendizagem reduzidas, pelas dificuldades na linguagem, n\u00e3o podendo ser superadas com o Atendimento Educacional Especializado. <\/div><div><br><\/div><div>(  ) Os alunos com autismo poder\u00e3o apresentar diferentes graus de dificuldades para constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, devendo ser considerado cada caso individualmente no planejamento dos docentes da Sala de Recursos Multifuncionais e professores da classe regular. <\/div><div><br><\/div><div>A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo \u00e9:<\/div><\/p>","resposta":4947654,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":4947651,"corpo":"<p align=justify>V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":4947652,"corpo":"<p align=justify>F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":4947653,"corpo":"<p align=justify>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":4947654,"corpo":"<p align=justify>V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":4947655,"corpo":"<p align=justify>V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1349956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dominando o sistema braile, o aluno cego \u00e9 capaz de anotar e de executar as tarefas escolares que lhe s\u00e3o passadas, tendo mais autonomia em sala de aula. O trabalho conjunto do professor da classe regular e o Educador Especial \u00e9 imprescind\u00edvel, propondo uma a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica realmente significativa para esses alunos. Assinale a alternativa que n\u00e3o est\u00e1 coerente com esse pressuposto: ","provas":[{"id":44623,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1349964,"hashId":"2bd88c3f6e522361958ae80600263e48","enunciado":"<p align=justify>Dominando o sistema braile, o aluno cego \u00e9 capaz de anotar e de executar as tarefas escolares que lhe s\u00e3o passadas, tendo mais autonomia em sala de aula. O trabalho conjunto do professor da classe regular e o Educador Especial \u00e9 imprescind\u00edvel, propondo uma a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica realmente significativa para esses alunos. Assinale a alternativa que n\u00e3o est\u00e1 coerente com esse pressuposto: <\/p>","resposta":4947697,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propor um planejamento coletivo, permitindo uma a\u00e7\u00e3o realmente integrada entre docentes;","id":4947694,"corpo":"<p align=justify>Propor um planejamento coletivo, permitindo uma a\u00e7\u00e3o realmente integrada entre docentes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os docentes devem refletir e pesquisar metodologias de trabalho que contemplem os alunos.","id":4947695,"corpo":"<p align=justify>Os docentes devem refletir e pesquisar metodologias de trabalho que contemplem os alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os instrumentos avaliativos elencados devem ser coerentes com as possibilidades de execu\u00e7\u00e3o dos mesmo pelos alunos.","id":4947696,"corpo":"<p align=justify>Os instrumentos avaliativos elencados devem ser coerentes com as possibilidades de execu\u00e7\u00e3o dos mesmo pelos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As adapta\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias, j\u00e1 que o aluno cego com o dom\u00ednio do sistema braile, n\u00e3o \u00e9 considerado mais inclu\u00eddo.","id":4947697,"corpo":"<p align=justify>As adapta\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias, j\u00e1 que o aluno cego com o dom\u00ednio do sistema braile, n\u00e3o \u00e9 considerado mais inclu\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O atendimento de alunos inclu\u00eddos, dentre eles, cegos, devem estar previstos no Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico da escola.","id":4947698,"corpo":"<p align=justify>O atendimento de alunos inclu\u00eddos, dentre eles, cegos, devem estar previstos no Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1349964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas educacionais objetivam a efetiva\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o inclusiva que alcance todas etapas da educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, com base nesse princ\u00edpio, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":44623,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1349980,"hashId":"94cbb6dcbe4ad1d855bb427db0710275","enunciado":"<p align=justify>As pol\u00edticas educacionais objetivam a efetiva\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o inclusiva que alcance todas etapas da educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, com base nesse princ\u00edpio, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4947770,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As crian\u00e7as de 6 a 14 anos com necessidades educacionais especiais ser\u00e3o atendidas preferencialmente nas classes especiais.","id":4947766,"corpo":"<p align=justify>As crian\u00e7as de 6 a 14 anos com necessidades educacionais especiais ser\u00e3o atendidas preferencialmente nas classes especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os alunos inclu\u00eddos n\u00e3o ser\u00e3o avaliados no transcorrer do processo educativo pois tem capacidade de aprendizagem reduzida.","id":4947767,"corpo":"<p align=justify>Os alunos inclu\u00eddos n\u00e3o ser\u00e3o avaliados no transcorrer do processo educativo pois tem capacidade de aprendizagem reduzida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O foco do trabalho pedag\u00f3gico com alunos inclu\u00eddos na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, no Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio \u00e9 exclusivamente a socializa\u00e7\u00e3o.","id":4947768,"corpo":"<p align=justify>O foco do trabalho pedag\u00f3gico com alunos inclu\u00eddos na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, no Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio \u00e9 exclusivamente a socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o de alunos com Altas Habilidades e Superdota\u00e7\u00e3o ocorre somente no Ensino Fundamental.","id":4947769,"corpo":"<p align=justify>A inclus\u00e3o de alunos com Altas Habilidades e Superdota\u00e7\u00e3o ocorre somente no Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o de alunos com necessidades educacionais na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve levar em conta as capacidades individuais de cada aluno e incentivar a aprendizagem.","id":4947770,"corpo":"<p align=justify>A inclus\u00e3o de alunos com necessidades educacionais na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve levar em conta as capacidades individuais de cada aluno e incentivar a aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Programas e A\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Programas e A\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405520,"slug":"pedagogia-programas-e-acoes-do-ministerio-da-educacao-desenvolvimento-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/1349980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},{"descricao":"Visitador","id":19193}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido ao racionamento de \u00e1gua, esta semana cada funcion\u00e1rio trabalhar\u00e1 apenas um turno de 5h45 min. Se meu turno come\u00e7ar\u00e1 \u00e0s 11h25 min. A que horas o meu turno terminar\u00e1?","provas":[{"id":44625,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":44633,"cargo":{"descricao":"Visitador","id":19193},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-visitador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Visitador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1350019,"hashId":"0f5ca4d52ad28fbb9d5606bad8e6cca8","enunciado":"<p align=justify>Devido ao racionamento de \u00e1gua, esta semana cada funcion\u00e1rio trabalhar\u00e1 apenas um turno de 5h45 min. Se meu turno come\u00e7ar\u00e1 \u00e0s 11h25 min. A que horas o meu turno terminar\u00e1?<\/p>","resposta":4947955,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17h10min.","id":4947955,"corpo":"<p align=justify>17h10min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17h15min.","id":4947956,"corpo":"<p align=justify>17h15min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17h20min.","id":4947957,"corpo":"<p align=justify>17h20min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17h25min.","id":4947958,"corpo":"<p align=justify>17h25min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17h30min.","id":4947959,"corpo":"<p align=justify>17h30min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1350019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},{"descricao":"Visitador","id":19193}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto n\u00e3o adquirir a estabilidade, poder\u00e1 o servidor ser exonerado no interesse do servi\u00e7o p\u00fablico no caso de:","provas":[{"id":44625,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":44633,"cargo":{"descricao":"Visitador","id":19193},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-visitador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Visitador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1350051,"hashId":"8a09fd10ecd05c0422b04b3f6571c2e7","enunciado":"<p align=justify>Enquanto n\u00e3o adquirir a estabilidade, poder\u00e1 o servidor ser exonerado no interesse do servi\u00e7o p\u00fablico no caso de:<\/p>","resposta":4948104,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assiduidade.","id":4948101,"corpo":"<p align=justify>assiduidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disciplina.","id":4948102,"corpo":"<p align=justify>disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subordina\u00e7\u00e3o.","id":4948103,"corpo":"<p align=justify>subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inefici\u00eancia.","id":4948104,"corpo":"<p align=justify>inefici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dedica\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o.","id":4948105,"corpo":"<p align=justify>dedica\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1350051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},{"descricao":"Visitador","id":19193}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com a Lei Municipal 106 de 1991, s\u00e3o consideradas gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais dos servidores municipais, com exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":44625,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Servi\u00e7os Gerais - 2015"},{"id":44633,"cargo":{"descricao":"Visitador","id":19193},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-visitador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Visitador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1350060,"hashId":"eb29e82f4ac6b43a68d0d8432ee5cfc4","enunciado":"<p align=justify>Ainda de acordo com a Lei Municipal 106 de 1991, s\u00e3o consideradas gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais dos servidores municipais, com exce\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":4948152,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gratifica\u00e7\u00e3o natalina.","id":4948148,"corpo":"<p align=justify>gratifica\u00e7\u00e3o natalina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adicional por tempo de servi\u00e7o.","id":4948149,"corpo":"<p align=justify>adicional por tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adicional pelo exerc\u00edcio de atividades em condi\u00e7\u00f5es penosas, insalubres ou perigosas.","id":4948150,"corpo":"<p align=justify>adicional pelo exerc\u00edcio de atividades em condi\u00e7\u00f5es penosas, insalubres ou perigosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adicional noturno.","id":4948151,"corpo":"<p align=justify>adicional noturno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adicional de diferen\u00e7a de caixa.","id":4948152,"corpo":"<p align=justify>adicional de diferen\u00e7a de caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1350060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies pode ser utilizado:","provas":[{"id":44625,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Servi\u00e7os Gerais - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1350073,"hashId":"f4391cfffc892f32991dfb442e1f48e2","enunciado":"<p align=justify>Para desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies pode ser utilizado:<\/p>","resposta":4948209,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gua.","id":4948208,"corpo":"<p align=justify>\u00c1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1lcool.","id":4948209,"corpo":"<p align=justify>\u00c1lcool.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cido acetilsalic\u00edlico.","id":4948210,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cido acetilsalic\u00edlico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cido \u00farico.","id":4948211,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cido \u00farico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Palha de a\u00e7o.","id":4948212,"corpo":"<p align=justify>Palha de a\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1350073","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capina\u00e7\u00e3o pode ser feita de que forma?","provas":[{"id":44625,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Servi\u00e7os Gerais - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:36:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1350129,"hashId":"333b443c47222fe0d8710f033f58e051","enunciado":"<p align=justify>A capina\u00e7\u00e3o pode ser feita de que forma?<\/p>","resposta":4948456,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manual, mec\u00e2nica e qu\u00edmica.","id":4948456,"corpo":"<p align=justify>Manual, mec\u00e2nica e qu\u00edmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edsica, basilar e mec\u00e2nica.","id":4948457,"corpo":"<p align=justify>F\u00edsica, basilar e mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00edsica, qu\u00edmica e r\u00edtmica.","id":4948459,"corpo":"<p align=justify>F\u00edsica, qu\u00edmica e r\u00edtmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas manual.","id":4948461,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Apenas manual.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Basilar, manual e instrumental.","id":4948463,"corpo":"<p align=justify>Basilar, manual e instrumental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1350129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de silagem ou ensilagem, \u00e9 uma pr\u00e1tica que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o das forragens por meio de processo de fermenta\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bica. Os aditivos utilizados na ensilagem influenciam o processo fermentativo e tem como finalidade:","provas":[{"id":46585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1416936,"hashId":"a173d12d8e94a3ed804cb1cbf487b7ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de silagem ou ensilagem, \u00e9 uma pr\u00e1tica que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o das forragens por meio de processo de fermenta\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bica. Os aditivos utilizados na ensilagem influenciam o processo fermentativo e tem como finalidade:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5223881,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir o teor de \u00e1gua das forrageiras e como conseq\u00fc\u00eancia aumentar o teor de prote\u00edna bruta, de fibra bruta e minerais da forrageira utilizada.","id":5223877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir o teor de \u00e1gua das forrageiras e como conseq\u00fc\u00eancia aumentar o teor de prote\u00edna bruta, de fibra bruta e minerais da forrageira utilizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduzir as perdas de mat\u00e9ria seca, aumentar a concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1cido but\u00edrico e aumentar pH final da silagem.","id":5223878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir as perdas de mat\u00e9ria seca, aumentar a concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1cido but\u00edrico e aumentar pH final da silagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduzir perdas de mat\u00e9ria org\u00e2nica, aumentar a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1tico e diminuir a densidade das part\u00edculas do material.","id":5223879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir perdas de mat\u00e9ria org\u00e2nica, aumentar a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1tico e diminuir a densidade das part\u00edculas do material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elevar a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1tico, reduzir o valor do pH e aumentar a densidade das part\u00edculas do material utilizado.","id":5223880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elevar a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1tico, reduzir o valor do pH e aumentar a densidade das part\u00edculas do material utilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elevar a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1tico, reduzir as perdas de mat\u00e9ria seca e manter o valor de pH final baixo.","id":5223881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elevar a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1tico, reduzir as perdas de mat\u00e9ria seca e manter o valor de pH final baixo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1416936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o do leite se inicia pela a\u00e7\u00e3o de um horm\u00f4nio da hip\u00f3fise anterior, que estimula as c\u00e9lulas produtoras do leite dos alv\u00e9olos mam\u00e1rio. Assinale a alternativa que identifica este horm\u00f4nio.","provas":[{"id":46585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1416940,"hashId":"d42429915dd3a3f16725e2e39ccd8e24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o do leite se inicia pela a\u00e7\u00e3o de um horm\u00f4nio da hip\u00f3fise anterior, que estimula as c\u00e9lulas produtoras do leite dos alv\u00e9olos mam\u00e1rio. Assinale a alternativa que identifica este horm\u00f4nio.<\/p>","resposta":5223897,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prolactina.","id":5223897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prolactina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vasopressina l\u00e1ctea.","id":5223898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vasopressina l\u00e1ctea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"progesterona.","id":5223899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">progesterona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oxitocina.","id":5223900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oxitocina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"horm\u00f4nio estimulante da lacta\u00e7\u00e3o ( HLE).","id":5223901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">horm\u00f4nio estimulante da lacta\u00e7\u00e3o ( HLE).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1416940","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as afirmativas abaixo assinale a que define o objetivo da quarentena vegetal:","provas":[{"id":46585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1416946,"hashId":"7a3130df411f68973a78f9c92c97349c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as afirmativas abaixo assinale a que define o objetivo da quarentena vegetal:<\/p>","resposta":5223931,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impedir a importa\u00e7\u00e3o de germoplasma vegetal da cultura em quest\u00e3o.","id":5223927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impedir a importa\u00e7\u00e3o de germoplasma vegetal da cultura em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observar e acompanhar por quarenta dias o comportamento do material coletado.","id":5223928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar e acompanhar por quarenta dias o comportamento do material coletado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isolar uma \u00e1rea onde tenha sido detectada a presen\u00e7a de uma praga vegetal importado para verificar a presen\u00e7a de doen\u00e7as.","id":5223929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isolar uma \u00e1rea onde tenha sido detectada a presen\u00e7a de uma praga vegetal importado para verificar a presen\u00e7a de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observar e estudar o material importado at\u00e9 que nele se desenvolva alguma praga.","id":5223930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar e estudar o material importado at\u00e9 que nele se desenvolva alguma praga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identificar precocemente a presen\u00e7a de pat\u00f3genos ou pragas acompanhantes nas amostras, previnindo a introdu\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o de pragas ex\u00f3ticas.","id":5223931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar precocemente a presen\u00e7a de pat\u00f3genos ou pragas acompanhantes nas amostras, previnindo a introdu\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o de pragas ex\u00f3ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1416946","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tronco cel\u00edaco, a art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior e a art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior s\u00e3o referenciados como os tr\u00eas ramos \u00edmpares anteriores da art\u00e9ria aorta abdominal. Eles s\u00e3o respons\u00e1veis pela irriga\u00e7\u00e3o arterial do est\u00f4mago, do f\u00edgado, dos intestinos e de outras estruturas no interior da cavidade abdominal. Sobre os tr\u00eas ramos \u00edmpares anteriores da art\u00e9ria aorta citados na quest\u00e3o, podemos afirmar que s\u00e3o","provas":[{"id":46586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1416957,"hashId":"fea186b0f589265803bb627287322514","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tronco cel\u00edaco, a art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior e a art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior s\u00e3o referenciados como os tr\u00eas ramos \u00edmpares anteriores da art\u00e9ria aorta abdominal. Eles s\u00e3o respons\u00e1veis pela irriga\u00e7\u00e3o arterial do est\u00f4mago, do f\u00edgado, dos intestinos e de outras estruturas no interior da cavidade abdominal. Sobre os tr\u00eas ramos \u00edmpares anteriores da art\u00e9ria aorta citados na quest\u00e3o, podemos afirmar que s\u00e3o<\/p>","resposta":5223986,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vasos apendiculares profundos.","id":5223982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vasos apendiculares profundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vasos parietais profundos.","id":5223983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vasos parietais profundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vasos apendiculares centrais.","id":5223984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vasos apendiculares centrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exemplos de art\u00e9rias parietais.","id":5223985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exemplos de art\u00e9rias parietais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exemplos de art\u00e9rias viscerais.","id":5223986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exemplos de art\u00e9rias viscerais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Anatomia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Anatomia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401823,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-anatomia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1416957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em necropsias m\u00e9dico legais, na inspe\u00e7\u00e3o da cavidade craniana, o cad\u00e1ver deve estar em dec\u00fabito dorsal para que o profissional t\u00e9cnico em anatomia possa acessar a parte craniana da cavidade neural, e proceder ao exame do conte\u00fado existente nesta regi\u00e3o. Ap\u00f3s considerar as seguintes afirmativas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.I) O cerebelo dever\u00e1 ser cortado em fatias, utilizando um raqui\u00f3tomo que \u00e9 o instrumento indicado para cortes em estruturas encef\u00e1licas; II) A primeira incis\u00e3o que dar\u00e1 acesso ao cr\u00e2nio dever\u00e1 ser bimast\u00f3idea longitudinal, unindo a glabela at\u00e9 a protuber\u00e2ncia occipital externa; III) O profissional dever\u00e1 retirar a calv\u00e1ria que consiste no conjunto estratim\u00e9rico formado pelo osso compacto externo, d\u00edploe, osso compacto interno e meninges; IV) O c\u00e9rebro dever\u00e1 ser separado dos outros elementos do enc\u00e9falo, e posteriormente a estrutura anat\u00f4mica de todos os integrantes encef\u00e1licos dever\u00e1 ser examinada; V) A incis\u00e3o bimast\u00f3idea vertical dever\u00e1 ser feita unindo os dois processos mastoideos dos ossos temporais para que toda a calv\u00e1ria seja rebatida para frente e para tr\u00e1s.","provas":[{"id":46586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1416958,"hashId":"21f64a9590ec4fcd2eaf0f2f30ae00e9","enunciado":"<p>Em necropsias m\u00e9dico legais, na inspe\u00e7\u00e3o da cavidade craniana, o cad\u00e1ver deve estar em dec\u00fabito dorsal para que o profissional t\u00e9cnico em anatomia possa acessar a parte craniana da cavidade neural, e proceder ao exame do conte\u00fado existente nesta regi\u00e3o. Ap\u00f3s considerar as seguintes afirmativas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p><br><\/p><p>I) O cerebelo dever\u00e1 ser cortado em fatias, utilizando um raqui\u00f3tomo que \u00e9 o instrumento indicado para cortes em estruturas encef\u00e1licas; <\/p><p>II) A primeira incis\u00e3o que dar\u00e1 acesso ao cr\u00e2nio dever\u00e1 ser bimast\u00f3idea longitudinal, unindo a glabela at\u00e9 a protuber\u00e2ncia occipital externa; <\/p><p>III) O profissional dever\u00e1 retirar a calv\u00e1ria que consiste no conjunto estratim\u00e9rico formado pelo osso compacto externo, d\u00edploe, osso compacto interno e meninges; <\/p><p>IV) O c\u00e9rebro dever\u00e1 ser separado dos outros elementos do enc\u00e9falo, e posteriormente a estrutura anat\u00f4mica de todos os integrantes encef\u00e1licos dever\u00e1 ser examinada;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V) A incis\u00e3o bimast\u00f3idea vertical dever\u00e1 ser feita unindo os dois processos mastoideos dos ossos temporais para que toda a calv\u00e1ria seja rebatida para frente e para tr\u00e1s.<\/p>","resposta":5223990,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":5223987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":5223988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":5223989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas IV est\u00e1 correta.","id":5223990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas V est\u00e1 correta.","id":5223991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas V est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Anatomia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Anatomia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401823,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-anatomia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1416958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame necrosc\u00f3pico ou simplesmente NECROPSIA OU AUT\u00d3PSIA, s\u00e3o termos semelhantes na pr\u00e1tica m\u00e9dico-legal que podem ser definidos como o conjunto de opera\u00e7\u00f5es que tem como principal objetivo evidenciar a causa da morte, sob o ponto de vista m\u00e9dico e\/ou jur\u00eddico. Sobre este importante cap\u00edtulo da medicina legal, considere as afirmativas a seguir e responda. I) Todo corpo recebido em institui\u00e7\u00f5es de ensino, proveniente de institui\u00e7\u00e3o hospitalar que tenha conv\u00eanio com faculdades de medicina no Brasil, dever\u00e1 ter suas cavidades cef\u00e1lica, cervical, tor\u00e1cica e abdominal necropsiadas para confirma\u00e7\u00e3o das causalidades da morte constante no atestado de \u00f3bito fornecido pelo hospital; II) A necropsia \u00e9 obrigat\u00f3ria em todos os casos de morte violenta ou suspeita;III) As necropsias compreendem apenas a inspe\u00e7\u00e3o interna do corpo, atrav\u00e9s do exame detalhado de suas cavidades e \u00f3rg\u00e3os; IV) Toda conclus\u00e3o deve ser feita atrav\u00e9s de fundamenta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e n\u00e3o por simples intui\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia que o profissional julgue possuir; V) As necropsias s\u00e3o feitas com uma \u00fanica finalidade, que \u00e9 contemplar as necessidades m\u00e9dico sanit\u00e1ria","provas":[{"id":46586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1416961,"hashId":"89bd43eef8c97a2d3098070a0274a797","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame necrosc\u00f3pico ou simplesmente NECROPSIA OU AUT\u00d3PSIA, s\u00e3o termos semelhantes na pr\u00e1tica m\u00e9dico-legal que podem ser definidos como o conjunto de opera\u00e7\u00f5es que tem como principal objetivo evidenciar a causa da morte, sob o ponto de vista m\u00e9dico e\/ou jur\u00eddico. Sobre este importante cap\u00edtulo da medicina legal, considere as afirmativas a seguir e responda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Todo corpo recebido em institui\u00e7\u00f5es de ensino, proveniente de institui\u00e7\u00e3o hospitalar que tenha conv\u00eanio com faculdades de medicina no Brasil, dever\u00e1 ter suas cavidades cef\u00e1lica, cervical, tor\u00e1cica e abdominal necropsiadas para confirma\u00e7\u00e3o das causalidades da morte constante no atestado de \u00f3bito fornecido pelo hospital; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) A necropsia \u00e9 obrigat\u00f3ria em todos os casos de morte violenta ou suspeita;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) As necropsias compreendem apenas a inspe\u00e7\u00e3o interna do corpo, atrav\u00e9s do exame detalhado de suas cavidades e \u00f3rg\u00e3os; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) Toda conclus\u00e3o deve ser feita atrav\u00e9s de fundamenta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e n\u00e3o por simples intui\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia que o profissional julgue possuir; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) As necropsias s\u00e3o feitas com uma \u00fanica finalidade, que \u00e9 contemplar as necessidades m\u00e9dico sanit\u00e1ria<\/p>","resposta":5224005,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5224002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":5224003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":5224004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":5224005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e V est\u00e3o corretas.","id":5224006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Anatomia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Anatomia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401823,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-anatomia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1416961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as t\u00e9cnicas anat\u00f4micas de perfus\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o feitas em cad\u00e1veres em faculdades de medicina e considerando os conhecimentos anat\u00f4micos e laboratoriais envolvidos nestes processos, marque a op\u00e7\u00e3o correta, dentre as afirmativas abaixo.","provas":[{"id":46586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1416963,"hashId":"6ce7716e0a4941f10403879861eb66fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as t\u00e9cnicas anat\u00f4micas de perfus\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o feitas em cad\u00e1veres em faculdades de medicina e considerando os conhecimentos anat\u00f4micos e laboratoriais envolvidos nestes processos, marque a op\u00e7\u00e3o correta, dentre as afirmativas abaixo.<\/p>","resposta":5224015,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cad\u00e1ver dever\u00e1 ser colocado em tanque com \u00e1gua e solu\u00e7\u00e3o de formol a 10 % durante aproximadamente sete dias e posteriormente dever\u00e1 receber a solu\u00e7\u00e3o fixadora atrav\u00e9s de uma c\u00e2nula colocada em sua art\u00e9ria axilar ou subcl\u00e1via.","id":5224012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cad\u00e1ver dever\u00e1 ser colocado em tanque com \u00e1gua e solu\u00e7\u00e3o de formol a 10 % durante aproximadamente sete dias e posteriormente dever\u00e1 receber a solu\u00e7\u00e3o fixadora atrav\u00e9s de uma c\u00e2nula colocada em sua art\u00e9ria axilar ou subcl\u00e1via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser utilizada a art\u00e9ria car\u00f3tida comum como via principal de acesso para coloca\u00e7\u00e3o de c\u00e2nula que levar\u00e1 a solu\u00e7\u00e3o fixadora por todo o sistema arterial do cad\u00e1ver. Para isso dever\u00e1 ser feita a dissec\u00e7\u00e3o do tr\u00edgono posterior do pesco\u00e7o, rebatendo-se o m\u00fasculo trap\u00e9zio at\u00e9 o feixe v\u00e1sculo nervoso da regi\u00e3o cervical, presente imediatamente profundo ao m\u00fasculo escaleno posterior.","id":5224013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser utilizada a art\u00e9ria car\u00f3tida comum como via principal de acesso para coloca\u00e7\u00e3o de c\u00e2nula que levar\u00e1 a solu\u00e7\u00e3o fixadora por todo o sistema arterial do cad\u00e1ver. Para isso dever\u00e1 ser feita a dissec\u00e7\u00e3o do tr\u00edgono posterior do pesco\u00e7o, rebatendo-se o m\u00fasculo trap\u00e9zio at\u00e9 o feixe v\u00e1sculo nervoso da regi\u00e3o cervical, presente imediatamente profundo ao m\u00fasculo escaleno posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assim que o corpo for recebido pelo laborat\u00f3rio de anatomia da faculdade, dever\u00e1 ser lavado adequadamente e proceder a sua tricotomia. Imediatamente ap\u00f3s os cuidados para tornar est\u00e9ril o cad\u00e1ver recebido, com a utiliza\u00e7\u00e3o de detergentes espec\u00edficos, o t\u00e9cnico dever\u00e1 proceder \u00e0 abertura da cavidade abdominal e acessar a art\u00e9ria aorta abdominal que dever\u00e1 receber uma c\u00e2nula feita de PVC cir\u00fargico e est\u00e9ril, que dar\u00e1 passagem \u00e0 solu\u00e7\u00e3o fixadora composta de \u00e1gua, glicerina l\u00edquida e formol.","id":5224014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim que o corpo for recebido pelo laborat\u00f3rio de anatomia da faculdade, dever\u00e1 ser lavado adequadamente e proceder a sua tricotomia. Imediatamente ap\u00f3s os cuidados para tornar est\u00e9ril o cad\u00e1ver recebido, com a utiliza\u00e7\u00e3o de detergentes espec\u00edficos, o t\u00e9cnico dever\u00e1 proceder \u00e0 abertura da cavidade abdominal e acessar a art\u00e9ria aorta abdominal que dever\u00e1 receber uma c\u00e2nula feita de PVC cir\u00fargico e est\u00e9ril, que dar\u00e1 passagem \u00e0 solu\u00e7\u00e3o fixadora composta de \u00e1gua, glicerina l\u00edquida e formol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico dever\u00e1 proceder a perfus\u00e3o imediata do cad\u00e1ver, assim que recebido no laborat\u00f3rio de anatomia e ap\u00f3s todos os cuidados que este dever\u00e1 ter com o corpo que ser\u00e1 tratado por ele e seus eventuais auxiliares. As vias preferenciais de acesso para coloca\u00e7\u00e3o da c\u00e2nula, dever\u00e3o ser a via cervical, utilizando a art\u00e9ria car\u00f3tida comum ou o tr\u00edgono femoral, atrav\u00e9s da art\u00e9ria femoral.","id":5224015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico dever\u00e1 proceder a perfus\u00e3o imediata do cad\u00e1ver, assim que recebido no laborat\u00f3rio de anatomia e ap\u00f3s todos os cuidados que este dever\u00e1 ter com o corpo que ser\u00e1 tratado por ele e seus eventuais auxiliares. As vias preferenciais de acesso para coloca\u00e7\u00e3o da c\u00e2nula, dever\u00e3o ser a via cervical, utilizando a art\u00e9ria car\u00f3tida comum ou o tr\u00edgono femoral, atrav\u00e9s da art\u00e9ria femoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser utilizada a via de acesso axilar, buscando-se a dissec\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria axilar ou da art\u00e9ria subcl\u00e1via. Dever\u00e1 se feita a drenagem do sangue presente no sistema arterial do cad\u00e1ver e a inje\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o fixadora ser\u00e1 feita atrav\u00e9s de via oral ou via nasal at\u00e9 o est\u00f4mago e intestinos para a inativa\u00e7\u00e3o total dos microrganismos presentes no cad\u00e1ver.","id":5224016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser utilizada a via de acesso axilar, buscando-se a dissec\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria axilar ou da art\u00e9ria subcl\u00e1via. Dever\u00e1 se feita a drenagem do sangue presente no sistema arterial do cad\u00e1ver e a inje\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o fixadora ser\u00e1 feita atrav\u00e9s de via oral ou via nasal at\u00e9 o est\u00f4mago e intestinos para a inativa\u00e7\u00e3o total dos microrganismos presentes no cad\u00e1ver.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Anatomia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Anatomia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401823,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-anatomia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1416963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura do esqueleto humano, al\u00e9m de sustenta\u00e7\u00e3o do corpo, promove a locomo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os internos. O conhecimento de todos os ossos do esqueleto, sua identifica\u00e7\u00e3o visual, suas diferentes classifica\u00e7\u00f5es e localiza\u00e7\u00e3o, demandam que o laborat\u00f3rio de anatomia possua em seu acervo todos os ossos do corpo, sejam isolados ou articulados em esqueletos para exposi\u00e7\u00e3o e demonstra\u00e7\u00e3o em atividades de aula. Ap\u00f3s analisar as afirmativas abaixo, marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":46586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1416965,"hashId":"da7a4712f9fb93f69c0da1131e471b86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura do esqueleto humano, al\u00e9m de sustenta\u00e7\u00e3o do corpo, promove a locomo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os internos. O conhecimento de todos os ossos do esqueleto, sua identifica\u00e7\u00e3o visual, suas diferentes classifica\u00e7\u00f5es e localiza\u00e7\u00e3o, demandam que o laborat\u00f3rio de anatomia possua em seu acervo todos os ossos do corpo, sejam isolados ou articulados em esqueletos para exposi\u00e7\u00e3o e demonstra\u00e7\u00e3o em atividades de aula. Ap\u00f3s analisar as afirmativas abaixo, marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5224026,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maneira correta de acondicionamento desses ossos \u00e9 em tanques com solu\u00e7\u00e3o a base de \u00e1gua e formal entre 5% e 10%.","id":5224022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maneira correta de acondicionamento desses ossos \u00e9 em tanques com solu\u00e7\u00e3o a base de \u00e1gua e formal entre 5% e 10%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os esqueletos devem ser mantidos acondicionados em estufas ou geladeiras horizontais, pois ambos impedem a prolifera\u00e7\u00e3o de fungos e bact\u00e9rias em suas superf\u00edcies \u00f3sseas.","id":5224023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os esqueletos devem ser mantidos acondicionados em estufas ou geladeiras horizontais, pois ambos impedem a prolifera\u00e7\u00e3o de fungos e bact\u00e9rias em suas superf\u00edcies \u00f3sseas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os ossos devem ser guardados em caixas de papel\u00e3o, devidamente lacradas e colocadas em freezer horizontal, em temperatura que possibilite o congelamento.","id":5224024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ossos devem ser guardados em caixas de papel\u00e3o, devidamente lacradas e colocadas em freezer horizontal, em temperatura que possibilite o congelamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os esqueletos recebidos atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00e3o de cemit\u00e9rios podem ser utilizados para estudo sem a coloca\u00e7\u00e3o de parafusos ou arames, pois ap\u00f3s a exuma\u00e7\u00e3o verificamos que todos os ligamentos que mant\u00e9m os ossos unidos, n\u00e3o s\u00e3o destru\u00eddos pelos microrganismos e pequenos animais que decomp\u00f5em a mat\u00e9ria org\u00e2nica. ","id":5224025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os esqueletos recebidos atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00e3o de cemit\u00e9rios podem ser utilizados para estudo sem a coloca\u00e7\u00e3o de parafusos ou arames, pois ap\u00f3s a exuma\u00e7\u00e3o verificamos que todos os ligamentos que mant\u00e9m os ossos unidos, n\u00e3o s\u00e3o destru\u00eddos pelos microrganismos e pequenos animais que decomp\u00f5em a mat\u00e9ria org\u00e2nica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para montagem de esqueletos humanos em laborat\u00f3rios de anatomia, o mais correto \u00e9 que se proceda a utiliza\u00e7\u00e3o de apenas um corpo que pode ser preparado ap\u00f3s cozimento ou que se utilize os ossos recebidos em doa\u00e7\u00e3o legal feita por familiares ap\u00f3s a exuma\u00e7\u00e3o do corpo de um parente.","id":5224026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para montagem de esqueletos humanos em laborat\u00f3rios de anatomia, o mais correto \u00e9 que se proceda a utiliza\u00e7\u00e3o de apenas um corpo que pode ser preparado ap\u00f3s cozimento ou que se utilize os ossos recebidos em doa\u00e7\u00e3o legal feita por familiares ap\u00f3s a exuma\u00e7\u00e3o do corpo de um parente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Anatomia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Anatomia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401823,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-anatomia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1416965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando desejamos fazer uma captura de som dois microfones dispostos numa mesa (para uso de dois palestrantes, por exemplo) devemos manter entre eles uma dist\u00e2ncia tr\u00eas vezes maior do que aquela que uma das pessoas se encontra de um destes mesmos microfones. Esta regra \u00e9 chamada de","provas":[{"id":46587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1416989,"hashId":"9ca88707a3b7e48d857bde08ef75a667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando desejamos fazer uma captura de som dois microfones dispostos numa mesa (para uso de dois palestrantes, por exemplo) devemos manter entre eles uma dist\u00e2ncia tr\u00eas vezes maior do que aquela que uma das pessoas se encontra de um destes mesmos microfones. Esta regra \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":5224142,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o 3 para 1.","id":5224142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o 3 para 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o 2 para 1.","id":5224143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o 2 para 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o 2 para 2.","id":5224144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o 2 para 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"microfonia.","id":5224145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">microfonia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regra dos dois microfones.","id":5224146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regra dos dois microfones.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1416989","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas esferas A e B, de raios RA=18 cm e RB=54 cm, eletrizadas com cargas QA=5 \u00b5C e QB=7 \u03bcC, encontram-se no v\u00e1cuo, muito distantes uma da outra e de quaisquer outros corpos. Essas esferas s\u00e3o interligadas por um fio condutor fino de capacit\u00e2ncia desprez\u00edvel, e, na situa\u00e7\u00e3o final de equil\u00edbrio eletrost\u00e1tico, suas cargas passam a ser Q\u2019A e Q\u2019B com seus potenciais el\u00e9tricos passando a ter o mesmo valor. Os valores de Q\u2019A e Q\u2019B s\u00e3o, respectivamente: Dados K=9,0.109(SI)","provas":[{"id":46588,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1416997,"hashId":"fee5935dafb4a1d7c2386d60bc17c45f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas esferas A e B, de raios R<sub>A<\/sub>=18 cm e R<sub>B<\/sub>=54 cm, eletrizadas com cargas Q<sub>A<\/sub>=5 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00b5<\/span>C e Q<sub>B<\/sub>=7 \u03bcC, encontram-se no v\u00e1cuo, muito distantes uma da outra e de quaisquer outros corpos. Essas esferas s\u00e3o interligadas por um fio condutor fino de capacit\u00e2ncia desprez\u00edvel, e, na situa\u00e7\u00e3o final de equil\u00edbrio eletrost\u00e1tico, suas cargas passam a ser Q\u2019A e Q\u2019B com seus potenciais el\u00e9tricos passando a ter o mesmo valor. Os valores de Q\u2019A e Q\u2019B s\u00e3o, respectivamente: Dados K=9,0.109(SI)<\/p>","resposta":5224185,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 \u00b5C e 3 \u00b5C.","id":5224182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12  <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00b5<\/span>C e 3  <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00b5<\/span>C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u00b5C e 12 \u00b5C.","id":5224183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3  <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00b5<\/span>C e 12 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00b5<\/span>C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 \u00b5C e 15 \u00b5C","id":5224184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9  <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00b5<\/span>C e 15  <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00b5<\/span>C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u00b5C e 9 \u00b5C.","id":5224185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3  <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00b5<\/span>C e 9  <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00b5<\/span>C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 \u00b5C e 9 \u00b5C.","id":5224186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15  <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00b5<\/span>C e 9  <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00b5<\/span>C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1416997","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma instala\u00e7\u00e3o \u00e9 alimentada por um motor de 0,5 HP, com rendimento de 80%, e com fator de pot\u00eancia de 0,5. A fim de elevar o fator de pot\u00eancia de 0,5 para 1,0, o valor em VAr do banco de capacitores a ser usado dever\u00e1 ser de: Dado:1 HP = 740 W; cos 60 = 0,5; tg 60=1,8","provas":[{"id":46588,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1417051,"hashId":"697723fb48e386c7136662082f32778d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma instala\u00e7\u00e3o \u00e9 alimentada por um motor de 0,5 HP, com rendimento de 80%, e com fator de pot\u00eancia de 0,5. A fim de elevar o fator de pot\u00eancia de 0,5 para 1,0, o valor em VAr do banco de capacitores a ser usado dever\u00e1 ser de: Dado:1 HP = 740 W; cos 60 = 0,5; tg 60=1,8<\/p>","resposta":5224454,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1665.","id":5224452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1665.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4208.","id":5224453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4208.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"832,5.","id":5224454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">832,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1425.","id":5224455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1425.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5210.","id":5224456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5210.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1417051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os alternadores em um sistema trif\u00e1sico equilibrado operam a plena carga e possuem os enrolamentos ligados em estrela, em regime de 34kVA a 200 volts. Determine a corrente a plena carga.Dado: = 3\u200b 1,7","provas":[{"id":46588,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1417057,"hashId":"5077b2395ab2d0e16a15985075a52294","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alternadores em um sistema trif\u00e1sico equilibrado operam a plena carga e possuem os enrolamentos ligados em estrela, em regime de 34kVA a 200 volts. Determine a corrente a plena carga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 1,7<\/p><p><br><\/p>","resposta":5224485,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90A.","id":5224482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 A.","id":5224483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80 A.","id":5224484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 A.","id":5224485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120 A.","id":5224486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1417057","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Interruptores, considere as seguintes afirmativas: I) Devem sempre interromper o(s) condutor(es) fase(s). NUNCA interromper o condutor neutro. II) Os interruptores devem ter capacidade suficiente, em amp\u00e8res, para suportar por tempo determinado as correntes que transportam. III) Quando h\u00e1 carga indutiva (por exemplo: em l\u00e2mpadas fluorescentes) e n\u00e3o se dispuser de interruptor especial, pode-se usar o interruptor comum. Por\u00e9m com capacidade de, no m\u00ednimo, igual ao dobro da corrente a interromper. Das afirmativas acima, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":46588,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1417060,"hashId":"f45d775ae40fb9da8feee97b36d6a673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Interruptores, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Devem sempre interromper o(s) condutor(es) fase(s). NUNCA interromper o condutor neutro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II) Os interruptores devem ter capacidade suficiente, em amp\u00e8res, para suportar por tempo determinado as correntes que transportam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Quando h\u00e1 carga indutiva (por exemplo: em l\u00e2mpadas fluorescentes) e n\u00e3o se dispuser de interruptor especial, pode-se usar o interruptor comum. Por\u00e9m com capacidade de, no m\u00ednimo, igual ao dobro da corrente a interromper. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5224501,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5224497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o erradas.","id":5224498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o erradas.","id":5224499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o erradas.","id":5224500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 errada.","id":5224501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1417060","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o significa o transporte da energia el\u00e9trica gerada at\u00e9 os centros consumidores. No tipo de transmiss\u00e3o em tens\u00e3o cont\u00ednua, assinale a alternativa que corresponde ao objetivo primordial dessa transmiss\u00e3o:","provas":[{"id":46588,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1417068,"hashId":"b8a3dfe5446b411cc5b119980f7b00c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o significa o transporte da energia el\u00e9trica gerada at\u00e9 os centros consumidores. No tipo de transmiss\u00e3o em tens\u00e3o cont\u00ednua, assinale a alternativa que corresponde ao objetivo primordial dessa transmiss\u00e3o:<\/p>","resposta":5224538,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o das perdas por efeito joule.","id":5224537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o das perdas por efeito joule.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o das perdas por efeito corona.","id":5224538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o das perdas por efeito corona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o das perdas por histerese.","id":5224539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o das perdas por histerese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o dos equipamentos de transmiss\u00e3o.","id":5224540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o dos equipamentos de transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da vida \u00fatil dos equipamentos envolvidos.","id":5224541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da vida \u00fatil dos equipamentos envolvidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1417068","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que expressa a Lei 8.142\/90, os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) alocados como cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal ser\u00e3o","provas":[{"id":46681,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:38:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419884,"hashId":"d5297b4758e05c2a93c5f56357e98c9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que expressa a Lei 8.142\/90, os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) alocados como cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal ser\u00e3o<\/p>","resposta":5237644,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destinados, pelo menos sessenta por cento, aos Munic\u00edpios, afetando-se o restante aos Estados.","id":5237642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destinados, pelo menos sessenta por cento, aos Munic\u00edpios, afetando-se o restante aos Estados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destinados, pelo menos sessenta por cento, aos Estados, afetando-se o restante aos Munic\u00edpios.","id":5237643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destinados, pelo menos sessenta por cento, aos Estados, afetando-se o restante aos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destinados, pelo menos setenta por cento, aos Munic\u00edpios, afetando-se o restante aos Estados.","id":5237644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destinados, pelo menos setenta por cento, aos Munic\u00edpios, afetando-se o restante aos Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destinados, pelo menos setenta por cento, aos Estados, afetando-se o restante aos Munic\u00edpios.","id":5237645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destinados, pelo menos setenta por cento, aos Estados, afetando-se o restante aos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"divididos igualitariamente.","id":5237646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divididos igualitariamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1419884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1. Probi\u00f3tico. 2. Prebi\u00f3tico. 3. Lute\u00edna. 4. Compostos fen\u00f3licos. 5. \u00d4mega 6. ( ) Carotenoide relacionado com a\u00e7\u00e3o protetora contra o c\u00e2ncer, por apresentar poss\u00edveis mecanismos por interm\u00e9dio do sequestro de radicais livres. ( ) Tamb\u00e9m conhecido como bioterap\u00eautico, bioprotetor e bioprofil\u00e1tico e \u00e9 utilizado para prevenir as infec\u00e7\u00f5es ent\u00e9ricas e gastrointestinais. ( ) Possui propriedades antioxidantes que inibem a oxida\u00e7\u00e3o das LDLs, evitando indiretamente os infiltrados de lip\u00eddios no interior das art\u00e9rias. ( ) Exerce importante papel fisiol\u00f3gico: participa da estrutura de membranas celulares, influenciando a viscosidade sangu\u00ednea, permeabilidade dos vasos, a\u00e7\u00e3o antiagregadora, press\u00e3o arterial, rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria e fun\u00e7\u00f5es plaquet\u00e1rias. ( ) Oligossacar\u00eddeo n\u00e3o diger\u00edvel, por\u00e9m ferment\u00e1vel, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 mudar a atividade e a composi\u00e7\u00e3o da microbiota intestinal com a perspectiva de promover a sa\u00fade do hospedeiro.","provas":[{"id":46681,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419893,"hashId":"73dbce9cb6934e57d3085f4d23a594b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Probi\u00f3tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Prebi\u00f3tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Lute\u00edna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Compostos fen\u00f3licos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. \u00d4mega 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Carotenoide relacionado com a\u00e7\u00e3o protetora contra o c\u00e2ncer, por apresentar poss\u00edveis mecanismos por interm\u00e9dio do sequestro de radicais livres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tamb\u00e9m conhecido como bioterap\u00eautico, bioprotetor e bioprofil\u00e1tico e \u00e9 utilizado para prevenir as infec\u00e7\u00f5es ent\u00e9ricas e gastrointestinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Possui propriedades antioxidantes que inibem a oxida\u00e7\u00e3o das LDLs, evitando indiretamente os infiltrados de lip\u00eddios no interior das art\u00e9rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exerce importante papel fisiol\u00f3gico: participa da estrutura de membranas celulares, influenciando a viscosidade sangu\u00ednea, permeabilidade dos vasos, a\u00e7\u00e3o antiagregadora, press\u00e3o arterial, rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria e fun\u00e7\u00f5es plaquet\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Oligossacar\u00eddeo n\u00e3o diger\u00edvel, por\u00e9m ferment\u00e1vel, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 mudar a atividade e a composi\u00e7\u00e3o da microbiota intestinal com a perspectiva de promover a sa\u00fade do hospedeiro.<\/p>","resposta":5237688,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.","id":5237687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2.","id":5237688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":5237689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4.","id":5237690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.","id":5237691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","oab":false,"nome":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418042,"slug":"nutricao-microorganismos-de-importancia-nos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1419893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial de indiv\u00edduos com anemia megalobl\u00e1stica, s\u00e3o encontrados valores de","provas":[{"id":46681,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419895,"hashId":"5fd1474327cb3b19f07f94428e52c445","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial de indiv\u00edduos com anemia megalobl\u00e1stica, s\u00e3o encontrados valores de<\/p>","resposta":5237701,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cobalamina aumentada e\/ou \u00e1cido f\u00f3lico reduzido.","id":5237697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobalamina aumentada e\/ou \u00e1cido f\u00f3lico reduzido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ferritina reduzida e transferrina aumentada.","id":5237698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ferritina reduzida e transferrina aumentada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ferritina aumentada e cobalamina normal.","id":5237699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ferritina aumentada e cobalamina normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1cido f\u00f3lico normal e ferritina reduzida.","id":5237700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cido f\u00f3lico normal e ferritina reduzida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cobalamina reduzida e\/ou \u00e1cido f\u00f3lico reduzido.","id":5237701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobalamina reduzida e\/ou \u00e1cido f\u00f3lico reduzido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418138,"slug":"nutricao-analise-de-exames-laboratoriais"}],"slug":"nutricao\/1419895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 60 anos, sexo masculino, apresenta doen\u00e7a cr\u00f4nica e progressiva do f\u00edgado, de car\u00e1ter inflamat\u00f3rio, que se caracteriza pela prolifera\u00e7\u00e3o de tecido conjuntivo, degenera\u00e7\u00e3o e morte de c\u00e9lulas parenquimatosas. Al\u00e9m disso, foi observada distor\u00e7\u00e3o na arquitetura do \u00f3rg\u00e3o. De acordo com os achados, qual \u00e9 a doen\u00e7a que a paciente apresenta?","provas":[{"id":46681,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419901,"hashId":"4917b7e4c48cee0083a8f4f6de5bfc1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 60 anos, sexo masculino, apresenta doen\u00e7a cr\u00f4nica e progressiva do f\u00edgado, de car\u00e1ter inflamat\u00f3rio, que se caracteriza pela prolifera\u00e7\u00e3o de tecido conjuntivo, degenera\u00e7\u00e3o e morte de c\u00e9lulas parenquimatosas. Al\u00e9m disso, foi observada distor\u00e7\u00e3o na arquitetura do \u00f3rg\u00e3o. De acordo com os achados, qual \u00e9 a doen\u00e7a que a paciente apresenta?<\/p>","resposta":5237729,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esteatose hep\u00e1tica.","id":5237727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esteatose hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertrigliceridemia.","id":5237728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertrigliceridemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cirrose.","id":5237729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirrose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatotoxicidade.","id":5237730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatotoxicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipercolesterolemia.","id":5237731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipercolesterolemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398518,"slug":"nutricao-doencas-hepaticas-e-biliares"}],"slug":"nutricao\/1419901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na lit\u00edase renal, a dieta exerce um papel relevante sobre a excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, tanto de promotores quanto de inibidores da forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos. O oxalato de c\u00e1lcio \u00e9 apontado como um dos principais componentes da maior parte dos c\u00e1lculos renais. Em 100g de alimento, qual das alternativas a seguir possui a maior concentra\u00e7\u00e3o de oxalato diet\u00e9tico?","provas":[{"id":46681,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419907,"hashId":"03ca5b920560d6e33130656327e213d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na lit\u00edase renal, a dieta exerce um papel relevante sobre a excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, tanto de promotores quanto de inibidores da forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos. O oxalato de c\u00e1lcio \u00e9 apontado como um dos principais componentes da maior parte dos c\u00e1lculos renais. Em 100g de alimento, qual das alternativas a seguir possui a maior concentra\u00e7\u00e3o de oxalato diet\u00e9tico?<\/p>","resposta":5237757,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espinafre cozido.","id":5237757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espinafre cozido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ruibarbo enlatado.","id":5237758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruibarbo enlatado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G\u00e9rmem de trigo.","id":5237759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G\u00e9rmem de trigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomate cru.","id":5237760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomate cru.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escarola crua.","id":5237761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escarola crua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"}],"slug":"nutricao\/1419907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da classifica\u00e7\u00e3o segundo o \u00cdndice de Massa Corporal, as formas cl\u00ednicas da obesidade, de acordo com a distribui\u00e7\u00e3o de gordura ou com o segmento corporal predominante, tamb\u00e9m s\u00e3o utilizadas como crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obesidade androide, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46681,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419912,"hashId":"07b27dcfe98d8bef046c3f9abf22c7d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da classifica\u00e7\u00e3o segundo o \u00cdndice de Massa Corporal, as formas cl\u00ednicas da obesidade, de acordo com a distribui\u00e7\u00e3o de gordura ou com o segmento corporal predominante, tamb\u00e9m s\u00e3o utilizadas como crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obesidade androide, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5237786,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 classificada como obesidade do sexo masculino.","id":5237782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 classificada como obesidade do sexo masculino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 classificada como obesidade generalizada.","id":5237783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 classificada como obesidade generalizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 classificada como dep\u00f3sito de gordura aumentado nos quadris, comparada com uma p\u00eara. Sua presen\u00e7a est\u00e1 relacionada com um risco maior de artroses e varizes.","id":5237784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 classificada como dep\u00f3sito de gordura aumentado nos quadris, comparada com uma p\u00eara. Sua presen\u00e7a est\u00e1 relacionada com um risco maior de artroses e varizes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 classificada como obesidade do sexo feminino.","id":5237785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 classificada como obesidade do sexo feminino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m \u00e9 chamada de troncular ou central e lembra o formato de uma ma\u00e7\u00e3. Sua presen\u00e7a se relaciona com alto risco cardiovascular.","id":5237786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m \u00e9 chamada de troncular ou central e lembra o formato de uma ma\u00e7\u00e3. Sua presen\u00e7a se relaciona com alto risco cardiovascular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"}],"slug":"nutricao\/1419912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos conservantes usados nos alimentos, podemos afirmar que","provas":[{"id":46681,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1419915,"hashId":"03288467c75b802cb83875c5c50a6bcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos conservantes usados nos alimentos, podemos afirmar que<\/p>","resposta":5237798,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os agentes antimicrobianos s\u00e3o usados para prevenir o crescimento exclusivo de bact\u00e9rias.","id":5237797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os agentes antimicrobianos s\u00e3o usados para prevenir o crescimento exclusivo de bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os conservantes qu\u00edmicos incluem tanto os agentes antioxidantes como os antimicrobianos.","id":5237798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os conservantes qu\u00edmicos incluem tanto os agentes antioxidantes como os antimicrobianos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a refrigera\u00e7\u00e3o n\u00e3o evita a necessidade do uso de conservantes.","id":5237799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a refrigera\u00e7\u00e3o n\u00e3o evita a necessidade do uso de conservantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nitrito de s\u00f3dio \u00e9 um conservante antimicrobiano, no entanto n\u00e3o \u00e9 eficaz na preven\u00e7\u00e3o do crescimento do Clostridium botulinum.","id":5237800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nitrito de s\u00f3dio \u00e9 um conservante antimicrobiano, no entanto n\u00e3o \u00e9 eficaz na preven\u00e7\u00e3o do crescimento do <em>Clostridium botulinum.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o di\u00f3xido de enxofre age como agente antimicrobiano, por\u00e9m atua como estimulador de escurecimento enzim\u00e1tico ou n\u00e3o enzim\u00e1tico.","id":5237801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o di\u00f3xido de enxofre age como agente antimicrobiano, por\u00e9m atua como estimulador de escurecimento enzim\u00e1tico ou n\u00e3o enzim\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1419915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tuberculose ainda \u00e9 um s\u00e9rio problema da sa\u00fade p\u00fablica reconhecido pelo Governo Brasileiro. Portanto, em raz\u00e3o de prop\u00f3sitos de suas pol\u00edticas p\u00fablicas, assumiu compromissos com seus cidad\u00e3os e com a comunidade internacional de controlar sua evolu\u00e7\u00e3o, procurando reduzir sua preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o. Foi necess\u00e1ria a consolida\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios para o combate \u00e0 tuberculose sob as diretrizes nacionais, refor\u00e7ando as atividades de coordena\u00e7\u00e3o, planejamento, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o nas tr\u00eas esferas. Sendo assim, dentre as a\u00e7\u00f5es do Programa Nacional de Controle da Tuberculose, aquela que compete ao n\u00edvel municipal \u00e9:","provas":[{"id":46590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:38:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1417151,"hashId":"7fa4b9a0c4573600aa4ad03270c690ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose ainda \u00e9 um s\u00e9rio problema da sa\u00fade p\u00fablica reconhecido pelo Governo Brasileiro. Portanto, em raz\u00e3o de prop\u00f3sitos de suas pol\u00edticas p\u00fablicas, assumiu compromissos com seus cidad\u00e3os e com a comunidade internacional de controlar sua evolu\u00e7\u00e3o, procurando reduzir sua preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o. Foi necess\u00e1ria a consolida\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o dos Estados e Munic\u00edpios para o combate \u00e0 tuberculose sob as diretrizes nacionais, refor\u00e7ando as atividades de coordena\u00e7\u00e3o, planejamento, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o nas tr\u00eas esferas. Sendo assim, dentre as a\u00e7\u00f5es do Programa Nacional de Controle da Tuberculose, aquela que compete ao n\u00edvel municipal \u00e9:<\/p>","resposta":5224954,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prover os estados com abastecimento de medicamentos, material de laborat\u00f3rio e insumos imunobiol\u00f3gicos necess\u00e1rios para atividade de controle.","id":5224952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prover os estados com abastecimento de medicamentos, material de laborat\u00f3rio e insumos imunobiol\u00f3gicos necess\u00e1rios para atividade de controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assessorar tecnicamente os Estados e excepcionalmente outros munic\u00edpios para implanta\u00e7\u00e3o, fortalecimento e acompanhamento das a\u00e7\u00f5es previstas no programa.","id":5224953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assessorar tecnicamente os Estados e excepcionalmente outros munic\u00edpios para implanta\u00e7\u00e3o, fortalecimento e acompanhamento das a\u00e7\u00f5es previstas no programa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordenar a procura sistem\u00e1tica de sintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios, busca dos pacientes faltosos, bem como supervisionar e realizar a investiga\u00e7\u00e3o e controle dos contatos.","id":5224954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenar a procura sistem\u00e1tica de sintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios, busca dos pacientes faltosos, bem como supervisionar e realizar a investiga\u00e7\u00e3o e controle dos contatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exercer a gest\u00e3o e ger\u00eancia da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, preven\u00e7\u00e3o e controle da tuberculose.","id":5224955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer a gest\u00e3o e ger\u00eancia da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, preven\u00e7\u00e3o e controle da tuberculose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar baciloscopia, cultura, identifica\u00e7\u00e3o do bacilo e teste de sensibilidade \u00e0s drogas utilizadas no tratamento da tuberculose.","id":5224956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar baciloscopia, cultura, identifica\u00e7\u00e3o do bacilo e teste de sensibilidade \u00e0s drogas utilizadas no tratamento da tuberculose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1417151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, t\u00e9cnico de enfermagem, intimado a testemunhar um caso em que se far\u00e1 necess\u00e1rio a revela\u00e7\u00e3o de fato sigiloso, que tomou conhecimento em raz\u00e3o de sua atividade profissional, deve, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Enfermagem:","provas":[{"id":46590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1417166,"hashId":"6c9e84985aa6a123f7ae04d330ace5d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, t\u00e9cnico de enfermagem, intimado a testemunhar um caso em que se far\u00e1 necess\u00e1rio a revela\u00e7\u00e3o de fato sigiloso, que tomou conhecimento em raz\u00e3o de sua atividade profissional, deve, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Enfermagem:<\/p>","resposta":5225031,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revelar o segredo, caso se torne o fato de conhecimento p\u00fablico e em caso de falecimento da pessoa envolvida.","id":5225027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revelar o segredo, caso se torne o fato de conhecimento p\u00fablico e em caso de falecimento da pessoa envolvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter segredo sobre o fato mesmo que haja o consentimento por escrito da pessoa envolvida.","id":5225028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter segredo sobre o fato mesmo que haja o consentimento por escrito da pessoa envolvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter segredo sobre o fato mesmo que haja consentimento por escrito do representante legal da pessoa envolvida.","id":5225029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter segredo sobre o fato mesmo que haja consentimento por escrito do representante legal da pessoa envolvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revelar o segredo sobre o fato sigiloso \u00e9 conduta discricion\u00e1ria do profissional de enfermagem.","id":5225030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revelar o segredo sobre o fato sigiloso \u00e9 conduta discricion\u00e1ria do profissional de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comparecer perante a autoridade e, se for o caso, declarar seu impedimento de revelar o segredo sobre o fato.","id":5225031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comparecer perante a autoridade e, se for o caso, declarar seu impedimento de revelar o segredo sobre o fato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"}],"slug":"enfermagem\/1417166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.080\/90, do Conselho Nacional de Sa\u00fade, preconiza que o processo de planejamento e or\u00e7amento do SUS seja a partir do n\u00edvel local","provas":[{"id":46590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1417175,"hashId":"e6dc320e632b000a8133290195b33cea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.080\/90, do Conselho Nacional de Sa\u00fade, preconiza que o processo de planejamento e or\u00e7amento do SUS seja a partir do n\u00edvel local<\/p>","resposta":5225076,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"horizontal.","id":5225072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">horizontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descendente.","id":5225073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descendente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"centralizado.","id":5225074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centralizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transversal.","id":5225075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transversal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ascendente.","id":5225076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ascendente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Planejamento e do Or\u00e7amento - Art. 36 a 38","oab":false,"nome":"Do Planejamento e do Or\u00e7amento - Art. 36 a 38","pai":424082,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424085,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-planejamento-e-do-orcamento-art-36-a-38"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1417175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na confec\u00e7\u00e3o de qualquer projeto gr\u00e1fico, a op\u00e7\u00e3o por tipologias deve considerar as condi\u00e7\u00f5es de legibilidade no meio de reprodu\u00e7\u00e3o da imagem. No caso de websites, para inclus\u00e3o de textos mais longos e em caracteres de menor tamanho, as tipologias mais indicadas , uma vez que favorecem a leitura em fun\u00e7\u00e3o de seu melhor ajuste \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de pixeis, s\u00e3o as da fam\u00edlia das:","provas":[{"id":43976,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1322956,"hashId":"f8e88fa197724d1b51f407f8b86c1cc1","enunciado":"<p align=justify>Na confec\u00e7\u00e3o de qualquer projeto gr\u00e1fico, a op\u00e7\u00e3o por tipologias deve considerar as condi\u00e7\u00f5es de legibilidade no meio de reprodu\u00e7\u00e3o da imagem. No caso de websites, para inclus\u00e3o de textos mais longos e em caracteres de menor tamanho, as tipologias mais indicadas , uma vez que favorecem a leitura em fun\u00e7\u00e3o de seu melhor ajuste \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de pixeis, s\u00e3o as da fam\u00edlia das:<\/p>","resposta":4833404,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lapid\u00e1rias;","id":4833404,"corpo":"<p align=justify>lapid\u00e1rias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"romanas antigas;","id":4833405,"corpo":"<p align=justify>romanas antigas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"romanas modernas;","id":4833406,"corpo":"<p align=justify>romanas modernas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cursivas;","id":4833407,"corpo":"<p align=justify>cursivas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elzevires.","id":4833408,"corpo":"<p align=justify>elzevires.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Programador visual","oab":false,"nome":"Programador visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400554,"slug":"artes-programador-visual"}],"slug":"artes\/1322956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cria\u00e7\u00e3o de uma identidade visual v\u00e1rios elementos dever\u00e3o ser concebidos, e outros, j\u00e1 existentes, aplicados de forma ordenada, como as cores institucionais que s\u00e3o especificadas entre o conjunto das cores existentes. A tipologia empregada para escrever todas as informa\u00e7\u00f5es complementares da identidade visual \u00e9:","provas":[{"id":43976,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1322962,"hashId":"cf0cb3c29fe206c490f97cdcf9900b08","enunciado":"<p align=justify>Na cria\u00e7\u00e3o de uma identidade visual v\u00e1rios elementos dever\u00e3o ser concebidos, e outros, j\u00e1 existentes, aplicados de forma ordenada, como as cores institucionais que s\u00e3o especificadas entre o conjunto das cores existentes. A tipologia empregada para escrever todas as informa\u00e7\u00f5es complementares da identidade visual \u00e9:<\/p>","resposta":4833432,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o logotipo;","id":4833429,"corpo":"<p align=justify>o logotipo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a logomarca;","id":4833430,"corpo":"<p align=justify>a logomarca;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o alfabeto espec\u00edfico;","id":4833431,"corpo":"<p align=justify>o alfabeto espec\u00edfico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o alfabeto padr\u00e3o;","id":4833432,"corpo":"<p align=justify>o alfabeto padr\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a assinatura visual.","id":4833433,"corpo":"<p align=justify>a assinatura visual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400555,"slug":"artes-comunicacao-visual"}],"slug":"artes\/1322962","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade da imagem impressa \u00e9 determinada em muito pelo processo de impress\u00e3o e suas caracter\u00edsticas. Para que se obtenham no impresso bordas de imagens bem definidas e \u00e1reas homog\u00eaneas de cores chapadas, \u00e9 recomend\u00e1vel que o t\u00e9cnico determine a produ\u00e7\u00e3o do impresso no processo de offset, pois suas matrizes:","provas":[{"id":43976,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1322989,"hashId":"c758190aff591258aef191dc820c8836","enunciado":"<p align=\"justify\">A qualidade da imagem impressa \u00e9 determinada em muito pelo processo de impress\u00e3o e suas caracter\u00edsticas. Para que se obtenham no impresso bordas de imagens bem definidas e \u00e1reas homog\u00eaneas de cores chapadas, \u00e9 recomend\u00e1vel que o t\u00e9cnico determine a produ\u00e7\u00e3o do impresso no processo de <em>offset<\/em>, pois suas matrizes:<\/p>","resposta":4833567,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relevogr\u00e1ficas com imagens produzidas por grava\u00e7\u00e3o \u00e0 base de \u00e1lcool permitem a forma\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas citadas na imagem impressa;","id":4833564,"corpo":"<p align=justify>relevogr\u00e1ficas com imagens produzidas por grava\u00e7\u00e3o \u00e0 base de \u00e1lcool permitem a forma\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas citadas na imagem impressa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relevogr\u00e1ficas com imagens produzidas por fundi\u00e7\u00e3o permitem a forma\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas citadas na imagem impressa;","id":4833565,"corpo":"<p align=justify>relevogr\u00e1ficas com imagens produzidas por fundi\u00e7\u00e3o permitem a forma\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas citadas na imagem impressa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permeogr\u00e1ficas com imagens produzidas por transfer\u00eancia fotogr\u00e1fica permitem a forma\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas citadas na imagem impressa;","id":4833566,"corpo":"<p align=justify>permeogr\u00e1ficas com imagens produzidas por transfer\u00eancia fotogr\u00e1fica permitem a forma\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas citadas na imagem impressa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planogr\u00e1ficas com imagens produzidas por transfer\u00eancia fotogr\u00e1fica permitem a forma\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas citadas na imagem impressa;","id":4833567,"corpo":"<p align=justify>planogr\u00e1ficas com imagens produzidas por transfer\u00eancia fotogr\u00e1fica permitem a forma\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas citadas na imagem impressa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encavogr\u00e1ficas com imagens produzidas por grava\u00e7\u00e3o \u00e0 base de toluol permitem a forma\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas citadas na imagem impressa.","id":4833568,"corpo":"<p align=justify>encavogr\u00e1ficas com imagens produzidas por grava\u00e7\u00e3o \u00e0 base de toluol permitem a forma\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas citadas na imagem impressa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"}],"slug":"artes\/1322989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pap\u00e9is para impress\u00e3o s\u00e3o comercializados em diferentes formatos, origin\u00e1rios de diferentes institui\u00e7\u00f5es. No Brasil a norma ABNT, NBR NM ISSO 216:2012 especifica formatos acabados para pap\u00e9is para escrita, uso administrativo, comercial e t\u00e9cnico, de certos tipos de impressos, como formul\u00e1rios e cat\u00e1logos. A mesma norma ABNT especifica outro aspecto t\u00e9cnico fundamental para a boa impress\u00e3o. S\u00e3o especifica\u00e7\u00f5es determinadas pelas normas:","provas":[{"id":43976,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1322995,"hashId":"27e714d26ec2625ae6bcb797ac7b8538","enunciado":"<p align=justify>Os pap\u00e9is para impress\u00e3o s\u00e3o comercializados em diferentes formatos, origin\u00e1rios de diferentes institui\u00e7\u00f5es. No Brasil a norma ABNT, NBR NM ISSO 216:2012 especifica formatos acabados para pap\u00e9is para escrita, uso administrativo, comercial e t\u00e9cnico, de certos tipos de impressos, como formul\u00e1rios e cat\u00e1logos. A mesma norma ABNT especifica outro aspecto t\u00e9cnico fundamental para a boa impress\u00e3o. S\u00e3o especifica\u00e7\u00f5es determinadas pelas normas:<\/p>","resposta":4833593,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e9ries A, B e C e indica\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de gramaturas;","id":4833589,"corpo":"<p align=justify>S\u00e9ries A, B e C e indica\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de gramaturas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e9ries DIN e indica\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de gramaturas;","id":4833590,"corpo":"<p align=justify>S\u00e9ries DIN e indica\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de gramaturas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e9rie A (come\u00e7ando no formato A0 e terminando no formato A12) e indica\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o de fabrica\u00e7\u00e3o;","id":4833591,"corpo":"<p align=justify>S\u00e9rie A (come\u00e7ando no formato A0 e terminando no formato A12) e indica\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o de fabrica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e9ries para uso em administra\u00e7\u00e3o\/com\u00e9rcio e para uso t\u00e9cnico e indica\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de gramaturas;","id":4833592,"corpo":"<p align=justify>S\u00e9ries para uso em administra\u00e7\u00e3o\/com\u00e9rcio e para uso t\u00e9cnico e indica\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de gramaturas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e9ries A e B e indica\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":4833593,"corpo":"<p align=justify>S\u00e9ries A e B e indica\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o de fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"}],"slug":"artes\/1322995","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a finaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de um livro em que al\u00e9m do texto \u00e9 necess\u00e1rio inserir tabelas, gr\u00e1ficos, ilustra\u00e7\u00f5es e fotografias, \u00e9 indicado o programa de:","provas":[{"id":43976,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1322998,"hashId":"e19512c086af4ff902d0a9bf43504180","enunciado":"<p align=justify>Para a finaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de um livro em que al\u00e9m do texto \u00e9 necess\u00e1rio inserir tabelas, gr\u00e1ficos, ilustra\u00e7\u00f5es e fotografias, \u00e9 indicado o programa de:<\/p>","resposta":4833604,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"editora\u00e7\u00e3o de textos (Adobe InDesign ou similar);","id":4833604,"corpo":"<p align=\"justify\">editora\u00e7\u00e3o de textos (<em>Adobe InDesign<\/em> ou similar);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"edi\u00e7\u00e3o de imagens vetoriais (Adobe Ilustrator, CorelDraw ou similar);","id":4833605,"corpo":"<p align=\"justify\">edi\u00e7\u00e3o de imagens vetoriais (<em>Adobe Ilustrator<\/em>, CorelDraw ou similar);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"edi\u00e7\u00e3o de imagens bitmaps (Adobe Photoshop ou similar);","id":4833606,"corpo":"<p align=\"justify\">edi\u00e7\u00e3o de imagens <em>bitmaps<\/em> (<em>Adobe Photoshop<\/em> ou similar);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"editora\u00e7\u00e3o de publica\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas (Adobe Dreamweaver ou similar);","id":4833607,"corpo":"<p align=\"justify\">editora\u00e7\u00e3o de publica\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas (<em>Adobe Dreamweaver<\/em> ou similar);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fechamento de arquivos (Adobe Acrobat ou similar).","id":4833608,"corpo":"<p align=\"justify\">fechamento de arquivos (<em>Adobe Acrobat<\/em> ou similar).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"}],"slug":"artes\/1322998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalho gr\u00e1fico demanda a produ\u00e7\u00e3o do cartaz de um evento com textos e uma ilustra\u00e7\u00e3o vetorial (a ser realizada). Devem ser aplicadas as marcas de 12 institui\u00e7\u00f5es apoiadoras cujos arquivos ser\u00e3o fornecidos em formato de bitmap, j\u00e1 preparados para a finaliza\u00e7\u00e3o. Considerando as solicita\u00e7\u00f5es e os elementos fornecidos, o profissional respons\u00e1vel pelo trabalho dever\u00e1 utilizar um programa de edi\u00e7\u00e3o de imagens vetoriais (Adobe Ilustrator, Corel Draw, etc.) para produzir a ilustra\u00e7\u00e3o e:","provas":[{"id":43976,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1323008,"hashId":"010b1748a931c4f807133ba07c2ded28","enunciado":"<p align=\"justify\">Um trabalho gr\u00e1fico demanda a produ\u00e7\u00e3o do cartaz de um evento com textos e uma ilustra\u00e7\u00e3o vetorial (a ser realizada). Devem ser aplicadas as marcas de 12 institui\u00e7\u00f5es apoiadoras cujos arquivos ser\u00e3o fornecidos em formato de <em>bitmap<\/em>, j\u00e1 preparados para a finaliza\u00e7\u00e3o. Considerando as solicita\u00e7\u00f5es e os elementos fornecidos, o profissional respons\u00e1vel pelo trabalho dever\u00e1 utilizar um programa de edi\u00e7\u00e3o de imagens vetoriais (<em>Adobe Ilustrator, Corel Draw<\/em>, etc.) para produzir a ilustra\u00e7\u00e3o e:<\/p>","resposta":4833634,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inserir e editorar os textos, aplicar as marcas, ao final enviar para gr\u00e1fica o trabalho em formato nativo (.ai, .cdr, etc.);","id":4833630,"corpo":"<p align=justify>inserir e editorar os textos, aplicar as marcas, ao final enviar para gr\u00e1fica o trabalho em formato nativo (.ai, .cdr, etc.);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar um programa de editora\u00e7\u00e3o de textos (Adobe InDesign ou similar) para inserir e editorar os textos, e aplicar as marcas em um programa de edi\u00e7\u00e3o de bitmap (Adobe Photshop ou similar) do qual se prepara o arquivo para enviar para gr\u00e1fica o trabalho em formato fechado (.eps, .pdf, etc.);","id":4833631,"corpo":"<p align=\"justify\">utilizar um programa de editora\u00e7\u00e3o de textos (<em>Adobe InDesign<\/em> ou similar) para inserir e editorar os textos, e aplicar as marcas em um programa de edi\u00e7\u00e3o de bitmap <em>(Adobe Photshop<\/em> ou similar) do qual se prepara o arquivo para enviar para gr\u00e1fica o trabalho em formato fechado (.eps, .pdf, etc.);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar um programa de editora\u00e7\u00e3o de textos (Adobe InDesign ou similar) para inserir e editorar os textos e aplicar as marcas, ao final enviar para gr\u00e1fica o trabalho em formato nativo (.indd ou similar);","id":4833632,"corpo":"<p align=\"justify\">utilizar um programa de editora\u00e7\u00e3o de textos (<em>Adobe InDesign<\/em> ou similar) para inserir e editorar os textos e aplicar as marcas, ao final enviar para gr\u00e1fica o trabalho em formato nativo (.indd ou similar);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar um programa de edi\u00e7\u00e3o de bitmaps (Adobe Photoshop ou similar) para inserir e editorar os textos e aplicar as marcas, ao final enviar para gr\u00e1fica o trabalho em formato de arquivo do tipo bitmap (.jpg, .tif, etc.);","id":4833633,"corpo":"<p align=\"justify\">utilizar um programa de edi\u00e7\u00e3o de bitmaps (<em>Adobe Photoshop<\/em> ou similar) para inserir e editorar os textos e aplicar as marcas, ao final enviar para gr\u00e1fica o trabalho em formato de arquivo do tipo <em>bitmap<\/em> (.jpg, .tif, etc.);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inserir e editorar os textos, aplicar as marcas, ao final enviar para gr\u00e1fica o trabalho em formato de arquivo fechado (.eps, .pdf, etc.).","id":4833634,"corpo":"<p align=justify>inserir e editorar os textos, aplicar as marcas, ao final enviar para gr\u00e1fica o trabalho em formato de arquivo fechado (.eps, .pdf, etc.).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6589,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-grafica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1323008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente o Adobe Acrobat \u00e9 o software mais utilizado para o fechamento de arquivos no mercado gr\u00e1fico mundial. Sobre ele, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43976,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":18747},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1323009,"hashId":"9a884fcb457723021ffebccdbca26611","enunciado":"<p align=\"justify\">Atualmente o <em>Adobe Acrobat<\/em> \u00e9 o <em>software<\/em> mais utilizado para o fechamento de arquivos no mercado gr\u00e1fico mundial. Sobre ele, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4833637,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criado especificamente para a \u00e1rea gr\u00e1fica, permite a troca de forma muito mais f\u00e1cil e segura, e a manipula\u00e7\u00e3o de arquivos em qualquer tipo de plataforma, o que universaliza o seu uso no segmento;","id":4833635,"corpo":"<p align=justify>criado especificamente para a \u00e1rea gr\u00e1fica, permite a troca de forma muito mais f\u00e1cil e segura, e a manipula\u00e7\u00e3o de arquivos em qualquer tipo de plataforma, o que universaliza o seu uso no segmento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criado para a troca de correspond\u00eancia eletr\u00f4nica sem possibilidade de altera\u00e7\u00f5es do conte\u00fado, \u00e9 aplicado \u00e0 \u00e1rea gr\u00e1fica por esse motivo, o que passa a evitar altera\u00e7\u00f5es indevidas por fornecedores de servi\u00e7os gr\u00e1ficos;","id":4833636,"corpo":"<p align=justify>criado para a troca de correspond\u00eancia eletr\u00f4nica sem possibilidade de altera\u00e7\u00f5es do conte\u00fado, \u00e9 aplicado \u00e0 \u00e1rea gr\u00e1fica por esse motivo, o que passa a evitar altera\u00e7\u00f5es indevidas por fornecedores de servi\u00e7os gr\u00e1ficos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apesar de n\u00e3o ter sido criado para esse fim, pela possibilidade de uso dos arquivos sem o componente que os gera no formato nativo (.pdf), permite a troca desses entre prestadores de servi\u00e7o da \u00e1rea gr\u00e1fica de forma muito mais f\u00e1cil e segura, tornando-se por isso o padr\u00e3o desse segmento;","id":4833637,"corpo":"<p align=justify>apesar de n\u00e3o ter sido criado para esse fim, pela possibilidade de uso dos arquivos sem o componente que os gera no formato nativo (.pdf), permite a troca desses entre prestadores de servi\u00e7o da \u00e1rea gr\u00e1fica de forma muito mais f\u00e1cil e segura, tornando-se por isso o padr\u00e3o desse segmento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criado especificamente para a \u00e1rea gr\u00e1fica, e com arquivos no formato nativo (.pdf) manipulados atrav\u00e9s de software com licen\u00e7a gratuita da Adobe, permite a troca de arquivos entre prestadores de servi\u00e7o da \u00e1rea gr\u00e1fica de forma muito mais f\u00e1cil e segura, tornando-se por isso o padr\u00e3o desse segmento;","id":4833638,"corpo":"<p align=\"justify\">criado especificamente para a \u00e1rea gr\u00e1fica, e com arquivos no formato nativo (.pdf) manipulados atrav\u00e9s de <em>software<\/em> com licen\u00e7a gratuita da <em>Adobe<\/em>, permite a troca de arquivos entre prestadores de servi\u00e7o da \u00e1rea gr\u00e1fica de forma muito mais f\u00e1cil e segura, tornando-se por isso o padr\u00e3o desse segmento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criado para assegurar seguran\u00e7a na transfer\u00eancia de qualquer tipo de informa\u00e7\u00e3o, podendo importar e exibir os mais diferentes formatos de m\u00eddia digital, \u00e9 absorvido pela \u00e1rea gr\u00e1fica por possibilitar a troca de arquivos em diferentes plataformas de forma muito mais f\u00e1cil e segura, tornando-se por isso o padr\u00e3o desse segmento.","id":4833639,"corpo":"<p align=justify>criado para assegurar seguran\u00e7a na transfer\u00eancia de qualquer tipo de informa\u00e7\u00e3o, podendo importar e exibir os mais diferentes formatos de m\u00eddia digital, \u00e9 absorvido pela \u00e1rea gr\u00e1fica por possibilitar a troca de arquivos em diferentes plataformas de forma muito mais f\u00e1cil e segura, tornando-se por isso o padr\u00e3o desse segmento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6589,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-grafica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1323009","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Audiovisual","id":18750}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre frequ\u00eancia e comprimento de onda \u00e9:","provas":[{"id":43981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Audiovisual","id":18750},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Audiovisual - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1323037,"hashId":"ba5973bb56ab0f429ae082d748e1ece7","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre frequ\u00eancia e comprimento de onda \u00e9:<\/p>","resposta":4833745,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretamente proporcional, ou seja, quanto maior a frequ\u00eancia, maior o comprimento da onda;","id":4833744,"corpo":"<p align=justify>diretamente proporcional, ou seja, quanto maior a frequ\u00eancia, maior o comprimento da onda;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inversamente proporcional, ou seja, quanto maior a frequ\u00eancia, menor o comprimento da onda;","id":4833745,"corpo":"<p align=justify>inversamente proporcional, ou seja, quanto maior a frequ\u00eancia, menor o comprimento da onda;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"completamente independente, ou seja, o comprimento da onda n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o alguma com a sua frequ\u00eancia;","id":4833746,"corpo":"<p align=justify>completamente independente, ou seja, o comprimento da onda n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o alguma com a sua frequ\u00eancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relevante apenas para as frequ\u00eancias acima de 1 kHz, quando elas progridem de forma aritm\u00e9tica;","id":4833747,"corpo":"<p align=justify>relevante apenas para as frequ\u00eancias acima de 1 kHz, quando elas progridem de forma aritm\u00e9tica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inexistente para as frequ\u00eancias abaixo de 1 kHz; acima desse limite, elas progridem de forma aritm\u00e9tica.","id":4833748,"corpo":"<p align=justify>inexistente para as frequ\u00eancias abaixo de 1 kHz; acima desse limite, elas progridem de forma aritm\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1323037","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Audiovisual","id":18750}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Harm\u00f4nicos s\u00e3o os sons:","provas":[{"id":43981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Audiovisual","id":18750},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Audiovisual - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1323039,"hashId":"bfe8a8b5ccd245067a10513d175467ef","enunciado":"<p align=justify>Harm\u00f4nicos s\u00e3o os sons:<\/p>","resposta":4833758,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que podem ser obtidos de v\u00e1rias fontes sonoras simult\u00e2neas;","id":4833754,"corpo":"<p align=justify>que podem ser obtidos de v\u00e1rias fontes sonoras simult\u00e2neas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resultantes da progress\u00e3o aritm\u00e9tica de uma frequ\u00eancia fundamental;","id":4833755,"corpo":"<p align=justify>resultantes da progress\u00e3o aritm\u00e9tica de uma frequ\u00eancia fundamental;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que s\u00e3o agrad\u00e1veis ao ouvido humano;","id":4833756,"corpo":"<p align=justify>que s\u00e3o agrad\u00e1veis ao ouvido humano;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resultantes da divis\u00e3o por 2 da frequ\u00eancia fundamental;","id":4833757,"corpo":"<p align=justify>resultantes da divis\u00e3o por 2 da frequ\u00eancia fundamental;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00faltiplos de uma frequ\u00eancia fundamental.","id":4833758,"corpo":"<p align=justify>m\u00faltiplos de uma frequ\u00eancia fundamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1323039","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Audiovisual","id":18750}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O decibel \u00e9:","provas":[{"id":43981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Audiovisual","id":18750},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2015-fgv-tecnico-da-defensoria-publica-area-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RO - T\u00e9cnico da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Audiovisual - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:35:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1323055,"hashId":"6d167ddc7960405c2f4238c72228e919","enunciado":"<p align=justify>O decibel \u00e9:<\/p>","resposta":4833813,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma unidade de medida sonora, baseada em uma escala de progress\u00e3o geom\u00e9trica de log 3. Todos os equipamentos de \u00e1udio seguem esse padr\u00e3o, e por isso as especifica\u00e7\u00f5es dos fabricantes s\u00e3o confi\u00e1veis;","id":4833812,"corpo":"<p align=justify>uma unidade de medida sonora, baseada em uma escala de progress\u00e3o geom\u00e9trica de log 3. Todos os equipamentos de \u00e1udio seguem esse padr\u00e3o, e por isso as especifica\u00e7\u00f5es dos fabricantes s\u00e3o confi\u00e1veis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma medida comparativa entre duas fontes sonoras e essa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 expressa a partir de uma escala logar\u00edtmica;","id":4833813,"corpo":"<p align=justify>uma medida comparativa entre duas fontes sonoras e essa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 expressa a partir de uma escala logar\u00edtmica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma unidade de medida da press\u00e3o sonora feita a partir de um equipamento espec\u00edfico. O equipamento \u00e9 regulado para medir sons a partir de um m\u00ednimo de energia mec\u00e2nica que a fonte de emiss\u00e3o possa gerar;","id":4833814,"corpo":"<p align=justify>uma unidade de medida da press\u00e3o sonora feita a partir de um equipamento espec\u00edfico. O equipamento \u00e9 regulado para medir sons a partir de um m\u00ednimo de energia mec\u00e2nica que a fonte de emiss\u00e3o possa gerar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a medida de voltagem (press\u00e3o) presente na corrente de um cabo de \u00e1udio. A partir dessa voltagem os equipamentos podem ser regulados, como um gravador, para que possamos obter uma boa rela\u00e7\u00e3o sinal-ru\u00eddo;","id":4833815,"corpo":"<p align=justify>a medida de voltagem (press\u00e3o) presente na corrente de um cabo de \u00e1udio. A partir dessa voltagem os equipamentos podem ser regulados, como um gravador, para que possamos obter uma boa rela\u00e7\u00e3o sinal-ru\u00eddo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma unidade pouco utilizada no meio dos profissionais de \u00e1udio pois com as equaliza\u00e7\u00f5es digitais pr\u00e9-configuradas n\u00e3o h\u00e1 necessidade de medir a press\u00e3o sonora.","id":4833816,"corpo":"<p align=justify>uma unidade pouco utilizada no meio dos profissionais de \u00e1udio pois com as equaliza\u00e7\u00f5es digitais pr\u00e9-configuradas n\u00e3o h\u00e1 necessidade de medir a press\u00e3o sonora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1323055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao aumento do acesso, a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal preconiza:","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366139,"hashId":"1108a8d764c720b3b538cbac1161f336","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao aumento do acesso, a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal preconiza:<\/p>","resposta":5015744,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crian\u00e7as e adolescentes: organizar fluxos para atendimento dos adolescentes. ","id":5015744,"corpo":"<p align=justify>crian\u00e7as e adolescentes: organizar fluxos para atendimento dos adolescentes.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gestantes: atendimento priorit\u00e1rio ap\u00f3s o 3\u00ba m\u00eas a todas as gestantes.","id":5015745,"corpo":"<p align=justify>gestantes: atendimento priorit\u00e1rio ap\u00f3s o 3\u00ba m\u00eas a todas as gestantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adultos: disponibilizar unidades m\u00f3veis para o ambiente de trabalho.","id":5015746,"corpo":"<p align=justify>adultos: disponibilizar unidades m\u00f3veis para o ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idosos: deve-se evitar reservas de hor\u00e1rios ou dias para aumentar o fluxo.","id":5015747,"corpo":"<p align=justify>idosos: deve-se evitar reservas de hor\u00e1rios ou dias para aumentar o fluxo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1366139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre c\u00e1rie dent\u00e1ria e seus aspectos epidemiol\u00f3gicos:","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366141,"hashId":"611b79bf7477a51b8f165889b4edd1cd","enunciado":"<p align=justify>Sobre c\u00e1rie dent\u00e1ria e seus aspectos epidemiol\u00f3gicos:<\/p>","resposta":5015762,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decl\u00ednio da preval\u00eancia acompanhado por polariza\u00e7\u00e3o da severidade.","id":5015761,"corpo":"<p align=justify>decl\u00ednio da preval\u00eancia acompanhado por polariza\u00e7\u00e3o da severidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00edndice CPO representa a experi\u00eancia de c\u00e1rie dos examinados. ","id":5015762,"corpo":"<p align=justify>o \u00edndice CPO representa a experi\u00eancia de c\u00e1rie dos examinados.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a oferta de produtos industrializados contribui para o controle da c\u00e1rie.","id":5015763,"corpo":"<p align=justify>a oferta de produtos industrializados contribui para o controle da c\u00e1rie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atualmente nota-se redu\u00e7\u00e3o da polariza\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie no Brasil.","id":5015764,"corpo":"<p align=justify>atualmente nota-se redu\u00e7\u00e3o da polariza\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/1366141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 condi\u00e7\u00e3o sist\u00eamica associada \u00e0 doen\u00e7a periodontal:","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366148,"hashId":"40e2365c42035158d7479c0cdca3497a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 condi\u00e7\u00e3o sist\u00eamica associada \u00e0 doen\u00e7a periodontal:<\/p>","resposta":5015781,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eritroleucoplasia.","id":5015779,"corpo":"<p align=justify>eritroleucoplasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"candid\u00edase.","id":5015780,"corpo":"<p align=justify>candid\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diabetes tipo II.","id":5015781,"corpo":"<p align=justify>diabetes tipo II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leucoedema.","id":5015782,"corpo":"<p align=justify>leucoedema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es entre Doen\u00e7as Periodontais e Sa\u00fade Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es entre Doen\u00e7as Periodontais e Sa\u00fade Sist\u00eamica","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417633,"slug":"odontologia-relacoes-entre-doencas-periodontais-e-saude-sistemica"}],"slug":"odontologia\/1366148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a abordagem curricular em Odontologia para o preparo do futuro profissional para o trabalho em equipe pode-se afirmar:","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366165,"hashId":"3d00aefdb02b5e3f2856109c292008ec","enunciado":"<p align=justify>Sobre a abordagem curricular em Odontologia para o preparo do futuro profissional para o trabalho em\r\nequipe pode-se afirmar:<\/p>","resposta":5015864,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os membros da equipe de sa\u00fade devem atuar de forma sin\u00e9rgica para resolu\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade.","id":5015864,"corpo":"<p align=justify>os membros da equipe de sa\u00fade devem atuar de forma sin\u00e9rgica para resolu\u00e7\u00e3o dos problemas de\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o cen\u00e1rio de pr\u00e1tica criado com a implanta\u00e7\u00e3o da ESF e a inser\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal fortalece a aten\u00e7\u00e3o individual.","id":5015865,"corpo":"<p align=justify>o cen\u00e1rio de pr\u00e1tica criado com a implanta\u00e7\u00e3o da ESF e a inser\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal fortalece a\r\naten\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a somat\u00f3ria de a\u00e7\u00f5es de cada uma das profiss\u00f5es \u00e9 mais resolutiva na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.","id":5015866,"corpo":"<p align=justify>a somat\u00f3ria de a\u00e7\u00f5es de cada uma das profiss\u00f5es \u00e9 mais resolutiva na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a do cirurgi\u00e3o-dentista nas equipes de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria j\u00e1 \u00e9 uma experi\u00eancia consolidada nas Am\u00e9ricas.","id":5015867,"corpo":"<p align=justify>a presen\u00e7a do cirurgi\u00e3o-dentista nas equipes de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria j\u00e1 \u00e9 uma experi\u00eancia consolidada\r\nnas Am\u00e9ricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1366165","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de envelhecimento \u00e9 l\u00edcito afirmar que:","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366175,"hashId":"e53c96df3b704ae53deb2cb341d24e87","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de envelhecimento \u00e9 l\u00edcito afirmar que:<\/p>","resposta":5015901,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"senilidade e senesc\u00eancia s\u00e3o conceitos an\u00e1logos, devem ser entendidos como sin\u00f4nimos.","id":5015898,"corpo":"<p align=justify>senilidade e senesc\u00eancia s\u00e3o conceitos an\u00e1logos, devem ser entendidos como sin\u00f4nimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa n\u00e3o inclui o etilismo como caracter\u00edstica do idoso fr\u00e1gil.","id":5015899,"corpo":"<p align=justify>a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa n\u00e3o inclui o etilismo como caracter\u00edstica do idoso fr\u00e1gil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"envelhecimento \u00e9 um processo de decad\u00eancia biol\u00f3gica progressiva, essencialmente. ","id":5015900,"corpo":"<p align=justify>envelhecimento \u00e9 um processo de decad\u00eancia biol\u00f3gica progressiva, essencialmente.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma modifica\u00e7\u00e3o morfofuncional senescente \u00e9 o aumento da circunfer\u00eancia do cr\u00e2nio.","id":5015901,"corpo":"<p align=justify>uma modifica\u00e7\u00e3o morfofuncional senescente \u00e9 o aumento da circunfer\u00eancia do cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1366175","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um problema de sa\u00fade p\u00fablica se caracteriza, segundo os conceitos de Sinai, por:","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366189,"hashId":"20aed590c3909cacb6d192761cd07750","enunciado":"<p align=justify>Um problema de sa\u00fade p\u00fablica se caracteriza, segundo os conceitos de Sinai, por:<\/p>","resposta":5015960,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter causa comum de letalidade. ","id":5015957,"corpo":"<p align=justify>ter causa comum de letalidade.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter m\u00e9todos de preven\u00e7\u00e3o ainda em estudo.","id":5015958,"corpo":"<p align=justify>ter m\u00e9todos de preven\u00e7\u00e3o ainda em estudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter m\u00e9todos de preven\u00e7\u00e3o com limite de atua\u00e7\u00e3o. ","id":5015959,"corpo":"<p align=justify>ter m\u00e9todos de preven\u00e7\u00e3o com limite de atua\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter causa comum de morbidade e mortalidade.","id":5015960,"corpo":"<p align=justify>ter causa comum de morbidade e mortalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1366189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as habilidades espec\u00edficas requeridas do cirurgi\u00e3o-dentista, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366200,"hashId":"dc5bd74ec9cdf50a8fa1dd825146805e","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentre as habilidades espec\u00edficas requeridas do cirurgi\u00e3o-dentista, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":5016016,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeitar os princ\u00edpios \u00e9ticos do exerc\u00edcio profissional. ","id":5016014,"corpo":"<p align=justify>respeitar os princ\u00edpios \u00e9ticos do exerc\u00edcio profissional.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exercer sua profiss\u00e3o de forma articulada ao contexto social.","id":5016015,"corpo":"<p align=justify>exercer sua profiss\u00e3o de forma articulada ao contexto social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconhecer limita\u00e7\u00f5es e estar apto a encaminhar pacientes para outros munic\u00edpios.","id":5016016,"corpo":"<p align=justify>reconhecer limita\u00e7\u00f5es e estar apto a encaminhar pacientes para outros munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conhecer m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de investiga\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o de trabalhos acad\u00eamicos.","id":5016017,"corpo":"<p align=justify>conhecer m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de investiga\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o de trabalhos acad\u00eamicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Geral Odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Geral Odontol\u00f3gico","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417739,"slug":"odontologia-geral-odontologico"}],"slug":"odontologia\/1366200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a organiza\u00e7\u00e3o do modelo segundo o eixo do cuidado, s\u00e3o considerados \u201clinhas de cuidado\u201d:","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366203,"hashId":"fc9f0affde136b6e999b62dd705328ed","enunciado":"<p align=justify>Para a organiza\u00e7\u00e3o do modelo segundo o eixo do cuidado, s\u00e3o considerados \u201clinhas de cuidado\u201d:<\/p>","resposta":5016027,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crian\u00e7a, adolescente, adulto, idoso. ","id":5016027,"corpo":"<p align=justify>crian\u00e7a, adolescente, adulto, idoso.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.","id":5016028,"corpo":"<p align=justify>preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o, diabetes, tuberculose e hansen\u00edase.","id":5016029,"corpo":"<p align=justify>hipertens\u00e3o, diabetes, tuberculose e hansen\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.","id":5016030,"corpo":"<p align=justify>aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/1366203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) e marque a alternativa CORRETA. Segundo Boschetti e Salvador (2006), ( ) A seguridade social \u00e9 diretamente financiada por seus benefici\u00e1rios, al\u00e9m dos contribuintes da previd\u00eancia social. A tributa\u00e7\u00e3o sobre a renda e patrim\u00f4nio s\u00e3o tamb\u00e9m fontes de financiamento de alta express\u00e3o no custeio da seguridade social. ( ) No capitalismo contempor\u00e2neo, particularmente no caso brasileiro, ocorre uma apropria\u00e7\u00e3o do Fundo P\u00fablico da seguridade social, para valora\u00e7\u00e3o e acumula\u00e7\u00e3o do capital vinculado \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica. ( ) O desenho da estrutura do financiamento da seguridade social atualmente n\u00e3o permite compreender a configura\u00e7\u00e3o do fundo p\u00fablico no Brasil, pois os recursos que deveriam ser aplicados em pol\u00edticas sociais s\u00e3o destinados ao pagamento de juros da d\u00edvida p\u00fablica brasileira. ( ) No \u00e2mbito das pol\u00edticas da seguridade social, a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos \u00e9 desigual e ocorre transfer\u00eancia de verbas do or\u00e7amento da seguridade social para o or\u00e7amento fiscal.","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366237,"hashId":"75a7a221180a7c9a545bc53e870a2f3f","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.\r\nSegundo Boschetti e Salvador (2006),<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A seguridade social \u00e9 diretamente financiada por seus benefici\u00e1rios, al\u00e9m dos contribuintes da\r\nprevid\u00eancia social. A tributa\u00e7\u00e3o sobre a renda e patrim\u00f4nio s\u00e3o tamb\u00e9m fontes de financiamento de\r\nalta express\u00e3o no custeio da seguridade social.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) No capitalismo contempor\u00e2neo, particularmente no caso brasileiro, ocorre uma apropria\u00e7\u00e3o do Fundo\r\nP\u00fablico da seguridade social, para valora\u00e7\u00e3o e acumula\u00e7\u00e3o do capital vinculado \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O desenho da estrutura do financiamento da seguridade social atualmente n\u00e3o permite compreender a\r\nconfigura\u00e7\u00e3o do fundo p\u00fablico no Brasil, pois os recursos que deveriam ser aplicados em pol\u00edticas\r\nsociais s\u00e3o destinados ao pagamento de juros da d\u00edvida p\u00fablica brasileira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) No \u00e2mbito das pol\u00edticas da seguridade social, a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos \u00e9 desigual e ocorre\r\ntransfer\u00eancia de verbas do or\u00e7amento da seguridade social para o or\u00e7amento fiscal.<\/p>","resposta":5016192,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":5016189,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":5016190,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F. ","id":5016191,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":5016192,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Previd\u00eancia","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398143,"slug":"servico-social-previdencia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1366237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA. Citando Teixeira (1989), Bravo (2006) salienta que a an\u00e1lise da pol\u00edtica de sa\u00fade na d\u00e9cada de 1980 tem como aspectos centrais, EXCETO:","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366243,"hashId":"3624f9f9368aabfec989c9e2744d60a6","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Citando Teixeira (1989), Bravo (2006) salienta que a an\u00e1lise da pol\u00edtica de sa\u00fade na d\u00e9cada de 1980 tem\r\ncomo aspectos centrais, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5016212,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a politiza\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o sa\u00fade. ","id":5016209,"corpo":"<p align=justify>a politiza\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o sa\u00fade.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o da norma constitucional.","id":5016210,"corpo":"<p align=justify>a altera\u00e7\u00e3o da norma constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mudan\u00e7a do arcabou\u00e7o e das pr\u00e1ticas institucionais.","id":5016211,"corpo":"<p align=justify>a mudan\u00e7a do arcabou\u00e7o e das pr\u00e1ticas institucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a institucionaliza\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade.","id":5016212,"corpo":"<p align=justify>a institucionaliza\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) e marque a alternativa CORRETA. Segundo Sousa e Hamann (2009) o car\u00e1ter substitutivo do PSF em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u201caten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tradicional\u201d orienta-se pelos seguintes princ\u00edpios: adscri\u00e7\u00e3o de clientela; territorializa\u00e7\u00e3o; diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e planejamento baseado na realidade local. Observando este princ\u00edpios pode-se afirmar: ( ) A adscri\u00e7\u00e3o da clientela refere-se ao novo v\u00ednculo que se estabelece de modo permanente entre os grupos sociais, as equipes e as unidades de sa\u00fade. ( ) A territorializa\u00e7\u00e3o aponta para a rela\u00e7\u00e3o precisa que se estabelece mediante a defini\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e da popula\u00e7\u00e3o, o que implica o mapeamento e a segmenta\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o por territ\u00f3rio. ( ) O diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o permite a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do territ\u00f3rio, mediante cadastramento das fam\u00edlias e dos indiv\u00edduos e a gera\u00e7\u00e3o de dados. ( ) O planejamento baseado na realidade local viabiliza a programa\u00e7\u00e3o de atividades orientada segundo crit\u00e9rios de risco \u00e0 sa\u00fade, priorizando solu\u00e7\u00e3o dos problemas em articula\u00e7\u00e3o permanente com os indiv\u00edduos, fam\u00edlias e comunidades.","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366254,"hashId":"eea3e5fff2606cb60eccd2ba760cac1e","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale Verdadeiro (<strong>V<\/strong>) ou Falso (<strong>F<\/strong>) e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Segundo Sousa e Hamann (2009) o car\u00e1ter substitutivo do PSF em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u201caten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tradicional\u201d\r\norienta-se pelos seguintes princ\u00edpios: adscri\u00e7\u00e3o de clientela; territorializa\u00e7\u00e3o; diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o de\r\nsa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e planejamento baseado na realidade local. Observando este princ\u00edpios pode-se\r\nafirmar:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A adscri\u00e7\u00e3o da clientela refere-se ao novo v\u00ednculo que se estabelece de modo permanente entre os\r\ngrupos sociais, as equipes e as unidades de sa\u00fade.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A territorializa\u00e7\u00e3o aponta para a rela\u00e7\u00e3o precisa que se estabelece mediante a defini\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e\r\nda popula\u00e7\u00e3o, o que implica o mapeamento e a segmenta\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o por territ\u00f3rio.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o permite a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do territ\u00f3rio,\r\nmediante cadastramento das fam\u00edlias e dos indiv\u00edduos e a gera\u00e7\u00e3o de dados.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O planejamento baseado na realidade local viabiliza a programa\u00e7\u00e3o de atividades orientada segundo\r\ncrit\u00e9rios de risco \u00e0 sa\u00fade, priorizando solu\u00e7\u00e3o dos problemas em articula\u00e7\u00e3o permanente com os\r\nindiv\u00edduos, fam\u00edlias e comunidades.<\/p>","resposta":5016262,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F ","id":5016259,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":5016260,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F ","id":5016261,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":5016262,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366254","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA. Como salientam Giovanella e Mendon\u00e7a (2008) a aten\u00e7\u00e3o ambulatorial de primeiro n\u00edvel, ou seja, os servi\u00e7os de primeiro contato do paciente com o sistema de sa\u00fade, direcionados a cobrir as afec\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es mais comuns e a resolver a maioria dos problemas de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 em geral denominada de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS). N\u00e3o h\u00e1, contudo, uniformidade no emprego da express\u00e3o aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, identificando-se tr\u00eas linhas principais de interpreta\u00e7\u00e3o. S\u00e3o elas, EXCETO:","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366257,"hashId":"8f94bc2fa8ecdb753c8287b2c45d6da2","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Como salientam Giovanella e Mendon\u00e7a (2008) a aten\u00e7\u00e3o ambulatorial de primeiro n\u00edvel, ou seja, os\r\nservi\u00e7os de primeiro contato do paciente com o sistema de sa\u00fade, direcionados a cobrir as afec\u00e7\u00f5es e\r\ncondi\u00e7\u00f5es mais comuns e a resolver a maioria dos problemas de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 em geral\r\ndenominada de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS). N\u00e3o h\u00e1, contudo, uniformidade no emprego da\r\nexpress\u00e3o aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, identificando-se tr\u00eas linhas principais de interpreta\u00e7\u00e3o. S\u00e3o elas,\r\n<strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5016269,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programa focalizado e seletivo, com cesta restrita de servi\u00e7os.","id":5016267,"corpo":"<p align=justify>programa focalizado e seletivo, com cesta restrita de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um dos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, que corresponde aos servi\u00e7os ambulatoriais m\u00e9dicos n\u00e3o-especializados de primeiro contato, incluindo ou n\u00e3o amplo espectro de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica e de servi\u00e7os cl\u00ednicos direcionados a toda a popula\u00e7\u00e3o.","id":5016268,"corpo":"<p align=justify>um dos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, que corresponde aos servi\u00e7os ambulatoriais m\u00e9dicos n\u00e3o-especializados\r\nde primeiro contato, incluindo ou n\u00e3o amplo espectro de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica e de servi\u00e7os\r\ncl\u00ednicos direcionados a toda a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma proposta pol\u00edtica de gest\u00e3o da sa\u00fade envolvendo profissionais, comunidades e gestores dos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.","id":5016269,"corpo":"<p align=justify>uma proposta pol\u00edtica de gest\u00e3o da sa\u00fade envolvendo profissionais, comunidades e gestores dos\r\ndiferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de forma abrangente, uma concep\u00e7\u00e3o de modelo assistencial e de organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade.","id":5016270,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>de forma abrangente, uma concep\u00e7\u00e3o de modelo assistencial e de organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Sierra (2011) afirma que um dos motivos de intensifica\u00e7\u00e3o da judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica \u00e9:","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366259,"hashId":"bd0a5d0619d995b7cdcfd71b1eae25e6","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sierra (2011) afirma que um dos motivos de intensifica\u00e7\u00e3o da judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica \u00e9:<\/p>","resposta":5016280,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a judicializa\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o social. ","id":5016280,"corpo":"<p align=justify>a judicializa\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o social.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o protagonismos do Poder Judici\u00e1rio.","id":5016281,"corpo":"<p align=justify>o protagonismos do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a intensifica\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o capitalista. ","id":5016282,"corpo":"<p align=justify>a intensifica\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o capitalista.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o esvaziamento da participa\u00e7\u00e3o popular.","id":5016283,"corpo":"<p align=justify>o esvaziamento da participa\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1366259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) e marque a alternativa CORRETA. A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (2004) tem como princ\u00edpios norteadores: ( ) Est\u00edmulo a processos compromtidos com a produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e com a produ\u00e7\u00e3o de sujeitos. ( ) Fortalecimento de trabalho em equipe multiprofissional, estimulando a transdisciplinaridade e a grupalidade. ( ) Atua\u00e7\u00e3o em rede com alta conectividade, de modo cooperativo e solid\u00e1rio, em conformidade com as diretrizes do SUS. ( ) Utiliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, da comunica\u00e7\u00e3o, da educa\u00e7\u00e3o permanente e dos espa\u00e7os da gest\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o de autonomia e protagonismo de sujeitos e coletivos.","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366265,"hashId":"43139c90fcfbf16ec960e1022633531f","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (2004) tem como princ\u00edpios norteadores:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Est\u00edmulo a processos compromtidos com a produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e com a produ\u00e7\u00e3o de sujeitos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Fortalecimento de trabalho em equipe multiprofissional, estimulando a transdisciplinaridade e a\r\ngrupalidade.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Atua\u00e7\u00e3o em rede com alta conectividade, de modo cooperativo e solid\u00e1rio, em conformidade com as\r\ndiretrizes do SUS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Utiliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, da comunica\u00e7\u00e3o, da educa\u00e7\u00e3o permanente e dos espa\u00e7os da gest\u00e3o na\r\nconstru\u00e7\u00e3o de autonomia e protagonismo de sujeitos e coletivos.<\/p><p><\/p>","resposta":5016307,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F. ","id":5016304,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":5016305,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":5016306,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":5016307,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) e marque a alternativa CORRETA. A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (2004) aponta como orienta\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para a sua implementa\u00e7\u00e3o: ( ) Propor que os planos estaduais e municipais de sa\u00fade contemplem os componentes da PNH. ( ) Incentivar a constru\u00e7\u00e3o de protocolos para servi\u00e7os com perfil humanizador. ( ) Garantir agenda extraordin\u00e1ria em fun\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de risco e das necessidades do usu\u00e1rio. ( ) Exist\u00eancia de mecanismos de desospitaliza\u00e7\u00e3o, visando alternativas \u00e0s praticas hospitalares, como as de cuidados domiciliares.","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366266,"hashId":"899e8e98f540ca23052514dcc8e02695","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale Verdadeiro (<strong>V<\/strong>) ou Falso (<strong>F<\/strong>) e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (2004) aponta como orienta\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para a sua\r\nimplementa\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Propor que os planos estaduais e municipais de sa\u00fade contemplem os componentes da PNH.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Incentivar a constru\u00e7\u00e3o de protocolos para servi\u00e7os com perfil humanizador.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Garantir agenda extraordin\u00e1ria em fun\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de risco e das necessidades do usu\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Exist\u00eancia de mecanismos de desospitaliza\u00e7\u00e3o, visando alternativas \u00e0s praticas hospitalares, como\r\nas de cuidados domiciliares.<\/p>","resposta":5016310,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F. ","id":5016308,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":5016309,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":5016310,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":5016311,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a afirmativa INCORRETA. Conforme Costa (2000), o assistente social \u00e9 o profissional que faz o primeiro contato\/atendimento com os pacientes encaminhados para as diversas cl\u00ednicas especializadas. Seus principais objetivos s\u00e3o identificar os pacientes que necessitam participar dos grupos terap\u00eauticos e mobilizar o grupo de refer\u00eancia familiar para colaborar no sucesso do tratamento. Para tanto, as atividades do assistente social ____________________________________________________________.","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366275,"hashId":"4feb296ecd246baf40ba2700b44d3985","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Conforme Costa (2000), o assistente social \u00e9 o profissional que faz o primeiro contato\/atendimento com os\r\npacientes encaminhados para as diversas cl\u00ednicas especializadas. Seus principais objetivos s\u00e3o identificar\r\nos pacientes que necessitam participar dos grupos terap\u00eauticos e mobilizar o grupo de refer\u00eancia familiar\r\npara colaborar no sucesso do tratamento. Para tanto, as atividades do assistente social\r\n____________________________________________________________.<\/p>","resposta":5016346,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relacionam-se, principalmente, com a necessidade de agilizar iniciativas e provid\u00eancias para realiza\u00e7\u00e3o de exames, aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, notifica\u00e7\u00e3o de alta ou \u00f3bito etc.","id":5016346,"corpo":"<p align=justify>relacionam-se, principalmente, com a necessidade de agilizar iniciativas e provid\u00eancias para\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de exames, aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos, notifica\u00e7\u00e3o de alta ou \u00f3bito etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"articulam-se com as de outros profissionais da equipe, sobretudo m\u00e9dicos, enfermeiros e psic\u00f3logos.","id":5016347,"corpo":"<p align=justify>articulam-se com as de outros profissionais da equipe, sobretudo m\u00e9dicos, enfermeiros e psic\u00f3logos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinculam-se \u00e0 necessidade de identifica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio para efeito de localiza\u00e7\u00e3o emobiliza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia em casos de abandono de tratamento, necessidade de comunica\u00e7\u00e3o de resultados de exames e diagn\u00f3sticos, bem como agiliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es emergenciais - assistenciais e convoca\u00e7\u00e3o para a\u00e7\u00f5es educativas.","id":5016348,"corpo":"<p align=justify>vinculam-se \u00e0 necessidade de identifica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio para efeito de localiza\u00e7\u00e3o emobiliza\u00e7\u00e3o da\r\nfam\u00edlia em casos de abandono de tratamento, necessidade de comunica\u00e7\u00e3o de resultados de exames\r\ne diagn\u00f3sticos, bem como agiliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es emergenciais - assistenciais e convoca\u00e7\u00e3o para a\u00e7\u00f5es\r\neducativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relacionam-se \u00e0s novas modalidades de atendimento, sobretudo as que se referem ao trabalho realizado atrav\u00e9s de grupos operativos, nos quais a entrevista, o question\u00e1rio ou a ficha social constitui um procedimento essencial para o acompanhamento do usu\u00e1rio durante todo o tratamento.","id":5016349,"corpo":"<p align=justify>relacionam-se \u00e0s novas modalidades de atendimento, sobretudo as que se referem ao trabalho\r\nrealizado atrav\u00e9s de grupos operativos, nos quais a entrevista, o question\u00e1rio ou a ficha social\r\nconstitui um procedimento essencial para o acompanhamento do usu\u00e1rio durante todo o tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1366275","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Na an\u00e1lise de Costa (2000), cabe ao assistente social colaborar na constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de efetiva\u00e7\u00e3o direitos de cidadania, sobretudo no que se refere aos mecanismos de mobiliza\u00e7\u00e3o da comunidade para atrair lideran\u00e7as e\/ou representantes desta para participar do processo de cria\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e funcionamento de canais ou inst\u00e2ncias interlocu\u00e7\u00e3o entre popula\u00e7\u00e3o e institui\u00e7\u00e3o, mais especificamente:","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366277,"hashId":"48c380e0ddc4281b28b66bacebc01ac6","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p align=\"justify\">\r\nNa an\u00e1lise de Costa (2000), cabe ao assistente social colaborar na constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de\r\nefetiva\u00e7\u00e3o direitos de cidadania, sobretudo no que se refere aos mecanismos de mobiliza\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade para atrair lideran\u00e7as e\/ou representantes desta para participar do processo de cria\u00e7\u00e3o,\r\ninstala\u00e7\u00e3o e funcionamento de canais ou inst\u00e2ncias interlocu\u00e7\u00e3o entre popula\u00e7\u00e3o e institui\u00e7\u00e3o, mais\r\nespecificamente:<\/p>","resposta":5016357,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as equipes de sa\u00fade. ","id":5016355,"corpo":"<p align=justify>as equipes de sa\u00fade.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as policl\u00ednicas e hospitais.","id":5016356,"corpo":"<p align=justify>as policl\u00ednicas e hospitais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os conselhos e confer\u00eancias.","id":5016357,"corpo":"<p align=justify>os conselhos e confer\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a rede de servi\u00e7os s\u00f3cioassistencial.","id":5016358,"corpo":"<p align=justify>a rede de servi\u00e7os s\u00f3cioassistencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1366277","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a frase com a alternativa CORRETA. Conforme o art. 4\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social, \u00e9 vedado compactuar com o exerc\u00edcio ilegal da profiss\u00e3o, inclusive nos casos de _____________________ em substitui\u00e7\u00e3o aos\/\u00e0s profissionais.","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366285,"hashId":"e4db0436102617eec2d593beed25d16a","enunciado":"<p align=\"justify\">Complete a frase com a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Conforme o art. 4\u00ba do C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social, \u00e9 vedado compactuar com o exerc\u00edcio ilegal\r\nda profiss\u00e3o, inclusive nos casos de _____________________ em substitui\u00e7\u00e3o aos\/\u00e0s profissionais.<\/p>","resposta":5016391,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estagi\u00e1rios\/as que exer\u00e7am atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas","id":5016391,"corpo":"<p align=justify>estagi\u00e1rios\/as que exer\u00e7am atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"outras categorias que atuem","id":5016392,"corpo":"<p align=justify>outras categorias que atuem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assistentes sociais exonerados","id":5016393,"corpo":"<p align=justify>assistentes sociais exonerados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quadros com forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que venham a atuar","id":5016394,"corpo":"<p align=justify>quadros com forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que venham a atuar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1366285","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es dos assistentes sociais com outros profissionais, as al\u00edneas abaixo correspondem respectivamente: b- repassar ao seu substituto as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 continuidade do trabalho. c- ser conivente com falhas \u00e9ticas de acordo com os princ\u00edpios deste C\u00f3digo e com erros t\u00e9cnicos praticados por assistente social e qualquer outro\/a profissional. f- ao realizar cr\u00edtica p\u00fablica a colega e outros\/ as profissionais, faz\u00ea-lo sempre de maneira objetiva, construtiva e comprov\u00e1vel, assumindo sua inteira responsabilidade.","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366287,"hashId":"985da61543d2b14242f1e9a2fd3c200a","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es dos assistentes sociais com outros profissionais, as al\u00edneas abaixo\r\ncorrespondem respectivamente:\r\n<\/p><p align=\"justify\">b- repassar ao seu substituto as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 continuidade do trabalho.<\/p><p align=\"justify\">\r\nc- ser conivente com falhas \u00e9ticas de acordo com os princ\u00edpios deste C\u00f3digo e com erros t\u00e9cnicos\r\npraticados por assistente social e qualquer outro\/a profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">f- ao realizar cr\u00edtica p\u00fablica a colega e outros\/ as profissionais, faz\u00ea-lo sempre de maneira objetiva,\r\nconstrutiva e comprov\u00e1vel, assumindo sua inteira responsabilidade.<\/p>","resposta":5016398,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao que \u00e9 direito do assistente social\/ao que \u00e9 vedado ao assistente social\/ao que \u00e9 dever do assistente social.","id":5016395,"corpo":"<p align=justify>ao que \u00e9 direito do assistente social\/ao que \u00e9 vedado ao assistente social\/ao que \u00e9 dever do\r\nassistente social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao que \u00e9 vedado ao assistente social\/ao que \u00e9 direito do assistente social\/ao que \u00e9 dever do assistente social.","id":5016396,"corpo":"<p align=justify>ao que \u00e9 vedado ao assistente social\/ao que \u00e9 direito do assistente social\/ao que \u00e9 dever do\r\nassistente social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao que \u00e9 dever do assistente social\/ao que \u00e9 dever do assistente social\/ao que \u00e9 direito do assistente social.","id":5016397,"corpo":"<p align=justify>ao que \u00e9 dever do assistente social\/ao que \u00e9 dever do assistente social\/ao que \u00e9 direito do assistente\r\nsocial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao que \u00e9 dever do assistente social\/ao que \u00e9 vedado ao assistente social\/ao que \u00e9 dever do assistente social.","id":5016398,"corpo":"<p align=justify>ao que \u00e9 dever do assistente social\/ao que \u00e9 vedado ao assistente social\/ao que \u00e9 dever do\r\nassistente social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1366287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) e marque a alternativa CORRETA. De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social \u00e9 dever do profissional: ( ) depor como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do\/a usu\u00e1rio\/a de que tenha conhecimento no exerc\u00edcio profissional, quando autorizado. ( ) comparecer perante a autoridade competente, quando intimado\/a a prestar depoimento, para declarar que est\u00e1 obrigado\/a a guardar sigilo profissional nos termos deste C\u00f3digo e da Legisla\u00e7\u00e3o em vigor. ( ) apresentar \u00e0 justi\u00e7a, quando convocado na qualidade de perito ou testemunha, as conclus\u00f5es do seu laudo ou depoimento, sem extrapolar o \u00e2mbito da compet\u00eancia profissional e violar os princ\u00edpios \u00e9ticos contidos neste C\u00f3digo. ( ) aceitar nomea\u00e7\u00e3o como perito e\/ou atuar em per\u00edcia mesmo quando a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se caracterizar como \u00e1rea de sua compet\u00eancia ou de sua atribui\u00e7\u00e3o profissional, ou quando infringir os dispositivos legais relacionados a impedimentos ou suspei\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366288,"hashId":"1e1ea622c9f31bd5a5b7c4a8ccd79553","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.\r\nDe acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social \u00e9 dever do profissional:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) depor como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do\/a usu\u00e1rio\/a de que tenha conhecimento no\r\nexerc\u00edcio profissional, quando autorizado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) comparecer perante a autoridade competente, quando intimado\/a a prestar depoimento, para\r\ndeclarar que est\u00e1 obrigado\/a a guardar sigilo profissional nos termos deste C\u00f3digo e da Legisla\u00e7\u00e3o\r\nem vigor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) apresentar \u00e0 justi\u00e7a, quando convocado na qualidade de perito ou testemunha, as conclus\u00f5es do seu\r\nlaudo ou depoimento, sem extrapolar o \u00e2mbito da compet\u00eancia profissional e violar os princ\u00edpios\r\n\u00e9ticos contidos neste C\u00f3digo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) aceitar nomea\u00e7\u00e3o como perito e\/ou atuar em per\u00edcia mesmo quando a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se caracterizar\r\ncomo \u00e1rea de sua compet\u00eancia ou de sua atribui\u00e7\u00e3o profissional, ou quando infringir os dispositivos\r\nlegais relacionados a impedimentos ou suspei\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5016410,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":5016409,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":5016410,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":5016411,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":5016412,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1366288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Castro (2013) observa que, nos Programas de Resid\u00eancia, houve avan\u00e7os na articula\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social com a equipe multiprofissional. No entanto, aponta dificuldades nesta articula\u00e7\u00e3o no que concerne:","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366307,"hashId":"0e09011ad7741339bc3df28727d63455","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Castro (2013) observa que, nos Programas de Resid\u00eancia, houve avan\u00e7os na articula\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o\r\nSocial com a equipe multiprofissional. No entanto, aponta dificuldades nesta articula\u00e7\u00e3o no que concerne:<\/p>","resposta":5016487,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a diferen\u00e7as de compreens\u00e3o sobre a Resid\u00eancia, o papel dos residentes, e os pressupostos da forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":5016487,"corpo":"<p align=justify>a diferen\u00e7as de compreens\u00e3o sobre a Resid\u00eancia, o papel dos residentes, e os pressupostos da\r\nforma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a resist\u00eancia em realizar atividades multiprofissionais e problematizar a realidade dos usu\u00e1rios.","id":5016488,"corpo":"<p align=justify>a resist\u00eancia em realizar atividades multiprofissionais e problematizar a realidade dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as dificuldades de articular o n\u00facleo espec\u00edfico com o comum e garantir o conte\u00fado sobre a reforma sanit\u00e1ria no m\u00f3dulo transversal.","id":5016489,"corpo":"<p align=justify>as dificuldades de articular o n\u00facleo espec\u00edfico com o comum e garantir o conte\u00fado sobre a reforma\r\nsanit\u00e1ria no m\u00f3dulo transversal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a interpreta\u00e7\u00f5es diferenciadas sobre o processo formativo da Resid\u00eancia e o conceito de sa\u00fade.","id":5016490,"corpo":"<p align=justify>a interpreta\u00e7\u00f5es diferenciadas sobre o processo formativo da Resid\u00eancia e o conceito de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1366307","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Ao refletirem sobre os saberes da enfermagem com destaque para a solidariedade como uma categoria essencial do cuidado, as autoras Waldow VR e Fensterseifer LM (2011) consideram que:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366387,"hashId":"928710b69f506cbc233513f8eec33977","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. Ao refletirem sobre os saberes da enfermagem com destaque para a\r\nsolidariedade como uma categoria essencial do cuidado, as autoras Waldow VR e Fensterseifer LM (2011)\r\nconsideram que:<\/p><p><\/p>","resposta":5016842,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solidarizar-se inclui perceber a vulnerabilidade do outro, sua necessidade de cuidado e a disponibilidade em agir \u2013 um agir compreensivo e respons\u00e1vel.","id":5016841,"corpo":"<p align=justify>solidarizar-se inclui perceber a vulnerabilidade do outro, sua necessidade de cuidado e a\r\ndisponibilidade em agir \u2013 um agir compreensivo e respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a solidariedade distancia-se do sentido do termo generosidade, aproximando-se, todavia, dos ideais humanos de paternalismo ou assistencialismo.","id":5016842,"corpo":"<p align=justify>a solidariedade distancia-se do sentido do termo generosidade, aproximando-se, todavia, dos ideais\r\nhumanos de paternalismo ou assistencialismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o termo solidariedade indica apoio, ajuda e est\u00e1 vinculado ao sentido moral de uma a\u00e7\u00e3o, interesse e responsabilidade.","id":5016843,"corpo":"<p align=justify>o termo solidariedade indica apoio, ajuda e est\u00e1 vinculado ao sentido moral de uma a\u00e7\u00e3o, interesse e\r\nresponsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p saber fazer e a solidariedade podem ser considerados como uma categoria que inclui, de forma mais concreta, o exerc\u00edcio do saber fazer sens\u00edvel, portanto, englobando conhecimentos de ordem pessoal e art\u00edstica.","id":5016844,"corpo":"<p align=justify>p saber fazer e a solidariedade podem ser considerados como uma categoria que inclui, de forma\r\nmais concreta, o exerc\u00edcio do saber fazer sens\u00edvel, portanto, englobando conhecimentos de ordem\r\npessoal e art\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Teorias da Enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias da Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428341,"slug":"enfermagem-teorias-da-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1366387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. Em seguida, assinale a alternativa que contem a sequencia CORRETA. Considerando o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas Para Hepatite Viral C e Coinfec\u00e7\u00f5es (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2011) \u00e9 poss\u00edvel afirmar que: I ) A transmiss\u00e3o do HCV ocorre pelo contato com sangue infectado em virtude de exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea, transfus\u00e3o de sangue e\/ou hemoderivados e transplantes de doadores infectados. II ) Importantes formas de transmiss\u00e3o do HCV incluem o compartilhamento de equipamentos para uso de drogas, confec\u00e7\u00e3o de tatuagens e coloca\u00e7\u00e3o de piercing, al\u00e9m de objetos de uso pessoal, tais como l\u00e2minas de barbear ou depilar, escovas de dente e instrumentos para pedicure\/manicure. III ) \u00c9 rara a transmiss\u00e3o sexual do HCV, ocorrendo principalmente em homens com m\u00faltiplos parceiros. IV ) A transmiss\u00e3o do HCV apresenta caracter\u00edsticas diferentes da transmiss\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis e, por isso, requer uma abordagem espec\u00edfica V ) O risco de transmiss\u00e3o \u00e9 aproximadamente quatro vezes maior em crian\u00e7as nascidas de mulheres coinfectadas com HCV e HIV Assinale a alternativa que contm a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366404,"hashId":"8b571bdc8675e286e81b7d2c52f84572","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia com aten\u00e7\u00e3o as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. Em seguida, assinale a alternativa que contem a sequencia\r\n<strong>CORRETA<\/strong>. Considerando o <em>Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas Para Hepatite Viral C e\r\nCoinfec\u00e7\u00f5es<\/em> (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2011) \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I ) A transmiss\u00e3o do HCV ocorre pelo contato com sangue infectado em virtude de exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea,\r\ntransfus\u00e3o de sangue e\/ou hemoderivados e transplantes de doadores infectados.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII ) Importantes formas de transmiss\u00e3o do HCV incluem o compartilhamento de equipamentos para uso de\r\ndrogas, confec\u00e7\u00e3o de tatuagens e coloca\u00e7\u00e3o de piercing, al\u00e9m de objetos de uso pessoal, tais como\r\nl\u00e2minas de barbear ou depilar, escovas de dente e instrumentos para pedicure\/manicure.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII ) \u00c9 rara a transmiss\u00e3o sexual do HCV, ocorrendo principalmente em homens com m\u00faltiplos parceiros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV ) A transmiss\u00e3o do HCV apresenta caracter\u00edsticas diferentes da transmiss\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es sexualmente\r\ntransmiss\u00edveis e, por isso, requer uma abordagem espec\u00edfica\r\nV ) O risco de transmiss\u00e3o \u00e9 aproximadamente quatro vezes maior em crian\u00e7as nascidas de mulheres\r\ncoinfectadas com HCV e HIV\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que contm a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5016912,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras apenas as afirmativas I \u2013 II e V.","id":5016912,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o verdadeiras apenas as afirmativas I \u2013 II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras as afirmativas I \u2013 II \u2013 III e V.","id":5016913,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o verdadeiras as afirmativas I \u2013 II \u2013 III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras as I \u2013 II \u2013 IV e V. ","id":5016914,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o verdadeiras as I \u2013 II \u2013 IV e V.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.","id":5016915,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366404","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Constituem popula\u00e7\u00f5es de risco acrescido para infec\u00e7\u00e3o pelo HCV, de acordo com o Protocolo cl\u00ednico e diretrizes terap\u00eauticas para Hepatite Viral C e coinfec\u00e7\u00f5es (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2011):","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366406,"hashId":"4c47c6df49db647df4159274df785889","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. Constituem popula\u00e7\u00f5es de risco acrescido para infec\u00e7\u00e3o pelo HCV,\r\nde acordo com o<em> Protocolo cl\u00ednico e diretrizes terap\u00eauticas para Hepatite Viral C e coinfec\u00e7\u00f5es<\/em> (Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade, 2011):<\/p>","resposta":5016924,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoas que receberam transfus\u00e3o de sangue e\/ou hemoderivados antes de 1993.","id":5016921,"corpo":"<p align=justify>pessoas que receberam transfus\u00e3o de sangue e\/ou hemoderivados antes de 1993.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pessoas que compartilham equipamentos n\u00e3o esterilizados ao frequentar pedicures, manicures e pod\u00f3logos.","id":5016922,"corpo":"<p align=justify>pessoas que compartilham equipamentos n\u00e3o esterilizados ao frequentar pedicures, manicures e\r\npod\u00f3logos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pessoas submetidas a procedimentos para coloca\u00e7\u00e3o de piercing e confec\u00e7\u00e3o de tatuagens.","id":5016923,"corpo":"<p align=justify>pessoas submetidas a procedimentos para coloca\u00e7\u00e3o de <em>piercing<\/em> e confec\u00e7\u00e3o de tatuagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessoas em priva\u00e7\u00e3o de liberdade, as que vivem em situa\u00e7\u00e3o de rua e, principalmente, as portadoras de transtornos mentais graves.","id":5016924,"corpo":"<p align=justify>pessoas em priva\u00e7\u00e3o de liberdade, as que vivem em situa\u00e7\u00e3o de rua e, principalmente, as portadoras\r\nde transtornos mentais graves.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366406","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Um dos objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora, institu\u00edda pela Portaria n\u00ba 1.823, de 23 de agosto de 2012 \u00e9 \u201cgarantir a integralidade na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, que pressup\u00f5e a inser\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador em todas as inst\u00e2ncias e pontos da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do SUS, mediante articula\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o conjunta de protocolos, linhas de cuidado e matriciamento da sa\u00fade do trabalhador na assist\u00eancia e nas estrat\u00e9gias e dispositivos de organiza\u00e7\u00e3o e fluxos da rede\u201d. Para tanto, s\u00e3o essenciais os seguintes componentes:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366411,"hashId":"862c7b495cdc9ab4251e39aa5a8a7ac8","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. Um dos objetivos da <em>Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da\r\nTrabalhadora<\/em>, institu\u00edda pela Portaria n\u00ba 1.823, de 23 de agosto de 2012 \u00e9 \u201cgarantir a integralidade na\r\naten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, que pressup\u00f5e a inser\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador em todas as\r\ninst\u00e2ncias e pontos da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do SUS, mediante articula\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o conjunta de\r\nprotocolos, linhas de cuidado e matriciamento da sa\u00fade do trabalhador na assist\u00eancia e nas estrat\u00e9gias e\r\ndispositivos de organiza\u00e7\u00e3o e fluxos da rede\u201d. Para tanto, s\u00e3o essenciais os seguintes componentes:<\/p>","resposta":5016946,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; aten\u00e7\u00e3o especializada, incluindo servi\u00e7os de reabilita\u00e7\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o pr\u00e9-hospitalar, de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, e hospitalar.","id":5016943,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; aten\u00e7\u00e3o especializada, incluindo servi\u00e7os de reabilita\u00e7\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o pr\u00e9-hospitalar,\r\nde urg\u00eancia e emerg\u00eancia, e hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rede de laborat\u00f3rios e de servi\u00e7os de apoio diagn\u00f3stico, assist\u00eancia farmac\u00eautica, promo\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, incluindo a vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","id":5016944,"corpo":"<p align=justify>Rede de laborat\u00f3rios e de servi\u00e7os de apoio diagn\u00f3stico, assist\u00eancia farmac\u00eautica, promo\u00e7\u00e3o e\r\nvigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, incluindo a vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistemas de informa\u00e7\u00f5es em sa\u00fade e sistema de regula\u00e7\u00e3o do acesso; sistema de planejamento, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es; sistema de auditoria.","id":5016945,"corpo":"<p align=justify>Sistemas de informa\u00e7\u00f5es em sa\u00fade e sistema de regula\u00e7\u00e3o do acesso; sistema de planejamento,\r\nmonitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es; sistema de auditoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redes especializadas em Isolamento, assim como os servi\u00e7os de Home Care na modalidade AD3, considerando as situa\u00e7\u00f5es de aposentadorias por invalidez.","id":5016946,"corpo":"<p align=justify>Redes especializadas em Isolamento, assim como os servi\u00e7os de <em>Home Care<\/em> na modalidade AD3,\r\nconsiderando as situa\u00e7\u00f5es de aposentadorias por invalidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407337,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-do-trabalhador-e-da-trabalhadora"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. Sobre Cuidados Paliativos, o enfermeiro deve considerar em sua pr\u00e1tica profissional as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es da Academia Nacional de Cuidados Paliativos:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366417,"hashId":"f30497cdc65c3049cee684ee57a97f60","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. Sobre Cuidados Paliativos, o enfermeiro deve considerar em sua pr\u00e1tica\r\nprofissional as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es da Academia Nacional de Cuidados Paliativos:<\/p>","resposta":5016969,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Cuidado Paliativo se baseia em protocolos, e n\u00e3o em princ\u00edpios.","id":5016967,"corpo":"<p align=justify>O Cuidado Paliativo se baseia em protocolos, e n\u00e3o em princ\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opta-se por utilizar o termo terminalidade em vez de doen\u00e7a que amea\u00e7a a vida.","id":5016968,"corpo":"<p align=justify>Opta-se por utilizar o termo terminalidade em vez de doen\u00e7a que amea\u00e7a a vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indica-se o cuidado desde o diagn\u00f3stico, expandindo o campo de atua\u00e7\u00e3o do profissional, incluindo a espiritualidade entre as dimens\u00f5es do cuidado ao ser humano.","id":5016969,"corpo":"<p align=justify>Indica-se o cuidado desde o diagn\u00f3stico, expandindo o campo de atua\u00e7\u00e3o do profissional, incluindo a\r\nespiritualidade entre as dimens\u00f5es do cuidado ao ser humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cuidado paliativo se encerra com a morte do paciente.","id":5016970,"corpo":"<p align=justify>O cuidado paliativo se encerra com a morte do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":"enfermagem\/1366417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. No cuidado domiciliar da pessoa em tratamento da Infec\u00e7\u00e3o pelo V\u00edrus HIV, incluem-se as a\u00e7\u00f5es educativas para o autocuidado com orienta\u00e7\u00f5es visando a ades\u00e3o \u00e0 terapia medicamentosa (Brunner; Suddarth, 2011, p. 1588). Para realizar o registro do processo de cuidados, o enfermeiro avalia as rea\u00e7\u00f5es ou respostas da pessoa ou cuidador, que s\u00e3o:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366418,"hashId":"b6ccff76bc3b171e52132be9a221b3d8","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. No cuidado domiciliar da pessoa em tratamento da Infec\u00e7\u00e3o pelo\r\nV\u00edrus HIV, incluem-se as a\u00e7\u00f5es educativas para o autocuidado com orienta\u00e7\u00f5es visando a ades\u00e3o \u00e0\r\nterapia medicamentosa (Brunner; Suddarth, 2011, p. 1588). Para realizar o registro do processo de\r\ncuidados, o enfermeiro avalia as rea\u00e7\u00f5es ou respostas da pessoa ou cuidador, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":5016974,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbaliza\u00e7\u00e3o do conhecimento do nome de cada medicamento.","id":5016971,"corpo":"<p align=\"justify\">Verbaliza\u00e7\u00e3o do conhecimento do nome de cada medicamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explicita\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios corretos em que cada medicamento deve ser tomado.","id":5016972,"corpo":"<p align=justify>Explicita\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios corretos em que cada medicamento deve ser tomado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos para manter o controle do esquema de medicamentos; armazenamento dos medicamentos prescritos, lembretes, como sons de alarmes e\/ou caixas de comprimidos.","id":5016973,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos para manter o controle do esquema de medicamentos; armazenamento\r\ndos medicamentos prescritos, lembretes, como sons de alarmes e\/ou caixas de comprimidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidade para a precisa substitui\u00e7\u00e3o de medicamentos antirretrovirais por outros, conforme a evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas.","id":5016974,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidade para a precisa substitui\u00e7\u00e3o de medicamentos\r\nantirretrovirais por outros, conforme a evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Prontu\u00e1rio do paciente responsabilidades nos registros; aspectos legais.","oab":false,"nome":"Prontu\u00e1rio do paciente responsabilidades nos registros; aspectos legais.","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428214,"slug":"enfermagem-prontuario-do-paciente-responsabilidades-nos-registros-aspectos-legais"},{"nome_clean":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","oab":false,"nome":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428215,"slug":"enfermagem-registros-de-enfermagem-evolucao-e-anotacao-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1366418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Na detec\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do C\u00e2ncer, s\u00e3o considera\u00e7\u00f5es relevantes ao cuidado de enfermagem (Brunner; Suddarth, 2011, p. 341-2):","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366424,"hashId":"da876aba745d535889249cdc07c41881","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. Na detec\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do C\u00e2ncer, s\u00e3o considera\u00e7\u00f5es relevantes\r\nao cuidado de enfermagem (Brunner; Suddarth, 2011, p. 341-2):<\/p>","resposta":5016995,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria investe-se na redu\u00e7\u00e3o das complica\u00e7\u00f5es da quimioterapia e da radioterapia por meio de estrat\u00e9gias de visitas domiciliares.","id":5016995,"corpo":"<p align=justify>na preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria investe-se na redu\u00e7\u00e3o das complica\u00e7\u00f5es da quimioterapia e da radioterapia\r\npor meio de estrat\u00e9gias de visitas domiciliares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelas habilidades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, o enfermeiro ajuda a pessoa a evitar os carcin\u00f3genos conhecidos e a realizar as mudan\u00e7as de estilo de vida.","id":5016996,"corpo":"<p align=justify>pelas habilidades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, o enfermeiro ajuda a pessoa a evitar os carcin\u00f3genos\r\nconhecidos e a realizar as mudan\u00e7as de estilo de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00f5es para a cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo, redu\u00e7\u00e3o da ingesta cal\u00f3rica e sedentarismo, pois s\u00e3o fatores de risco para c\u00e2ncer.","id":5016997,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00f5es para a cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo, redu\u00e7\u00e3o da ingesta cal\u00f3rica e sedentarismo, pois s\u00e3o\r\nfatores de risco para c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria promovem-se as atividades de triagem e detec\u00e7\u00e3o precoce por meio de exames segundo g\u00eanero, faixa et\u00e1ria, ou eventos (campanhas,NULL) conforme a incid\u00eancia e preval\u00eancia dos diferentes tipos de c\u00e2ncer.","id":5016998,"corpo":"<p align=justify>na preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria promovem-se as atividades de triagem e detec\u00e7\u00e3o precoce por meio de\r\nexames segundo g\u00eanero, faixa et\u00e1ria, ou eventos (campanhas,NULL) conforme a incid\u00eancia e preval\u00eancia\r\ndos diferentes tipos de c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/1366424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. Sobre a Oximetria de Pulso (Brunner; Suddarth, 2011, p. 507), podemos afirmar:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366426,"hashId":"eaebfddd011758f7e2561a5fe6a4adea","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. Sobre a Oximetria de Pulso (Brunner; Suddarth, 2011, p. 507),\r\npodemos afirmar:<\/p>","resposta":5017008,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um m\u00e9todo invasivo de monitoriza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio da hemoglobina.","id":5017007,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um m\u00e9todo invasivo de monitoriza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio da hemoglobina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sensor \u00e9 preso \u00e0 ponta do dedo da m\u00e3o, testa, lobo da orelha ou ponte do nariz.","id":5017008,"corpo":"<p align=justify>O sensor \u00e9 preso \u00e0 ponta do dedo da m\u00e3o, testa, lobo da orelha ou ponte do nariz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os valores de Spo2 obtidos pela oximetria de pulso s\u00e3o confi\u00e1veis para avalia\u00e7\u00e3o durante a parada card\u00edaca, estados de choque e principalmente nos estados de baixa perfus\u00e3o.","id":5017009,"corpo":"<p align=justify>Os valores de Spo<sub>2<\/sub> obtidos pela oximetria de pulso s\u00e3o confi\u00e1veis para avalia\u00e7\u00e3o durante a parada\r\ncard\u00edaca, estados de choque e principalmente nos estados de baixa perfus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os valores normais de Spo2 s\u00e3o de 80 a 95% e sabe-se que, em at\u00e9 70% de satura\u00e7\u00e3o, os tecidos est\u00e3o recebendo oxig\u00eanio suficiente.","id":5017010,"corpo":"<p align=justify>Os valores normais de Spo<sub>2<\/sub> s\u00e3o de 80 a 95% e sabe-se que, em at\u00e9 70% de satura\u00e7\u00e3o, os tecidos\r\nest\u00e3o recebendo oxig\u00eanio suficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":"enfermagem\/1366426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso empregado para a produ\u00e7\u00e3o do efeito de humor no Texto 2 \u00e9 a","provas":[{"id":45148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1366442,"hashId":"a280be1b016c5da428731a9761ba17c2","enunciado":"<p align=justify>O recurso empregado para a produ\u00e7\u00e3o do efeito de humor\r\nno Texto 2 \u00e9 a<\/p>","resposta":5017070,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambiguidade.","id":5017067,"corpo":"<p align=justify>ambiguidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infer\u00eancia.","id":5017068,"corpo":"<p align=justify>infer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pressuposi\u00e7\u00e3o.","id":5017069,"corpo":"<p align=justify>pressuposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intertextualidade.","id":5017070,"corpo":"<p align=justify>intertextualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Releia o Texto 1 e leia o Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10. Texto 1 Cem cruzeiros a mais Ao receber certa quantia num guich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros a mais. Quis voltar para devolver, mas outras pessoas protestaram: entrasse na fila. Esperou pacientemente a vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse na cara a janelinha de vidro: \u2013 Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9. Agora era uma quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar- se do guich\u00ea antes de encerrar-se o expediente. No dia seguinte era o primeiro da fila: \u2013 Olha aqui: o senhor ontem me deu cem cruzeiros a mais. \u2013 Eu? S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o funcion\u00e1rio era outro. \u2013 Seu colega, ent\u00e3o. Um de bigodinho. \u2013 O Mafra. \u2013 Se o nome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer. \u2013 S\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o fui eu. Logo... Ele co\u00e7ou a cabe\u00e7a, aborrecido: \u2013 Est\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed? O funcion\u00e1rio lhe explicou com toda urbanidade que n\u00e3o podia responder pela distra\u00e7\u00e3o do Mafra: \u2013 Isto aqui \u00e9 uma pagadoria, meu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O pr\u00f3ximo! O pr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o com o cotovelo. Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou conter-se e se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0 recebedoria. \u2013 O Mafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem nunca trabalhou. \u2013 Eu sei. Ele \u00e9 da pagadoria. Mas foi quem me deu os cem cruzeiros a mais. Informaram-lhe que n\u00e3o podiam receber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? E n\u00e3o de pagamento. Tinha trazido a guia? Pois ent\u00e3o? Onde j\u00e1 se viu pagamento sem guia? Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea? \u2013 Mil n\u00e3o: cem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o. \u2013 Troco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se. \u2013 Pois devolvo e acabou- se. \u2013 S\u00f3 com o chefe. O pr\u00f3ximo! O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia hora, o chefe informou-lhe que deveria redigir um of\u00edcio historiando o fato e devolvendo o dinheiro. \u2013 J\u00e1 que o senhor faz tanta quest\u00e3o de devolver. \u2013 Quest\u00e3o absoluta. \u2013 Louvo o seu escr\u00fapulo. \u2013 Mas o nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 entregar ao senhor \u2013 suspirou ele. \u2013 Quem disse isso? \u2013 Um homem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. Recebedoria, parece. \u2013 O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta. Pode dizer que fui eu que falei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a entendido! \u2013 Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, vamos fazer logo o of\u00edcio. \u2013 Imposs\u00edvel: tem de dar entrada no protocolo. Saindo dali, em vez de ir ao protocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que deixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o dirigiu- se ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por cima do vidro e foi-se embora. SABINO, Fernando. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.velhosamigos.com.br\/Colaboradores \/Diversos\/fernandosabino2.html &gt;. Acesso em: 13 abr. 2015. Texto 2 Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.rbaladas.com.br\/index.php? pagina=humor&amp;pag=35 &gt; . Acesso em: 13 abr. 2015. ","id":416321,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Releia o \r\nTexto 1 e leia o \r\nTexto 2 para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es\r\nde <b>08<\/b> a <b>10<\/b>. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Texto 1 <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Cem cruzeiros a mais <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Ao receber certa quantia num \r\nguich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o \r\nfuncion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros a \r\nmais. Quis voltar para devolver, mas outras \r\npessoas protestaram: entrasse na fila. \r\n<\/p><p align=\"justify\">Esperou pacientemente \r\na vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse \r\nna cara a janelinha de vidro: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 \r\nna hora do meu caf\u00e9. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Agora era uma quest\u00e3o de \r\nteimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar \r\nfila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar-\r\nse do guich\u00ea antes de encerrar-se o \r\nexpediente. <\/p><p align=\"justify\">No \r\ndia seguinte era o primeiro da fila: \r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Olha aqui: o senhor \r\nontem me deu cem cruzeiros a mais. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">\u2013 Eu? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o \r\nfuncion\u00e1rio era outro. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Seu colega, ent\u00e3o. Um de \r\nbigodinho. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 O \r\nMafra. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Se o \r\nnome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">\u2013 S\u00f3 pode ter sido o \r\nMafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o \r\nfui eu. Logo... <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Ele co\u00e7ou a cabe\u00e7a, \r\naborrecido: <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nEst\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">O funcion\u00e1rio lhe explicou \r\ncom toda urbanidade que n\u00e3o podia responder \r\npela distra\u00e7\u00e3o do Mafra: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Isto aqui \u00e9 uma pagadoria, \r\nmeu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso \r\npagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O \r\npr\u00f3ximo! <\/p><p align=\"justify\">O \r\npr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o \r\ncom o cotovelo. Amar o pr\u00f3ximo como a ti \r\nmesmo! Procurou conter-se e se afastou, \r\nindeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 \r\nagora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0 \r\nrecebedoria. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 O \r\nMafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem \r\nnunca trabalhou. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Eu sei. Ele \u00e9 da \r\npagadoria. Mas foi quem me deu os cem \r\ncruzeiros a mais. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Informaram-lhe que n\u00e3o \r\npodiam receber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, \r\nn\u00e3o era isso mesmo? E n\u00e3o de pagamento. \r\nTinha trazido a guia? Pois ent\u00e3o? Onde j\u00e1 se \r\nviu pagamento sem guia? Receber mil \r\ncruzeiros a troco de qu\u00ea? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Mil n\u00e3o: cem. A troco de \r\ndevolu\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nTroco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Pois devolvo e acabou-\r\nse. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 S\u00f3 com o \r\nchefe. O pr\u00f3ximo! <\/p><p \r\nalign=\"justify\">O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha \r\nsa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, \r\ndepois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia hora, \r\no chefe informou-lhe que deveria redigir um \r\nof\u00edcio historiando o fato e devolvendo o \r\ndinheiro. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 J\u00e1 \r\nque o senhor faz tanta quest\u00e3o de \r\ndevolver. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nQuest\u00e3o absoluta. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Louvo o seu \r\nescr\u00fapulo. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Mas \r\no nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 \r\nentregar ao senhor \u2013 suspirou ele. \u2013 Quem \r\ndisse isso? <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Um \r\nhomem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. \r\nRecebedoria, parece. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \r\n\u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para \r\ndeixar de ser besta. Pode dizer que fui eu \r\nque falei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a \r\nentendido! <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Mas \r\ne o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, \r\nvamos fazer logo o of\u00edcio. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Imposs\u00edvel: tem de dar \r\nentrada no protocolo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Saindo dali, em vez de ir ao \r\nprotocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que \r\ndeixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o \r\ndirigiu- se ao guich\u00ea onde recebera o \r\ndinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma \r\nbolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por cima do \r\nvidro e foi-se embora. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">SABINO, Fernando. Dispon\u00edvel \r\nem: &lt; \r\nhttp:\/\/www.velhosamigos.com.br\/Colaboradores \r\n\/Diversos\/fernandosabino2.html &gt;. \r\n<http: www.velhosamigos.com.br=\"\" \r\ncolaboradore=\"\" s=\"\" diversos=\"\" \r\nfernandosabino2.html=\"\">Acesso em: 13 abr. \r\n2015.<\/http:><\/p><div><br>\r\n<\/div><div><br><\/div><div>Texto 2 \r\n<\/div><div><br>\r\n<\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45148\/1.gif\"><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>Dispon\u00edvel em: &lt; \r\nhttp:\/\/www.rbaladas.com.br\/index.php?\r\npagina=humor&amp;pag=35 &gt;\r\n<http: www.rbaladas.com.br=\"\" index.php?=\"\" \r\npagina=\"humor&amp;pag=35\">.\r\nAcesso em: 13 abr. 2015.<\/http:><\/div><p>\r\n<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"},{"nome_clean":"Temas e figuras","oab":false,"nome":"Temas e figuras","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419148,"slug":"lingua-portuguesa-temas-e-figuras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1366442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Dona Luiza, 79 anos foi internada numa unidade de cuidados card\u00edacos com diagn\u00f3stico de Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC). Quando voc\u00ea come\u00e7a a preencher os dados de interna\u00e7\u00e3o, ela lhe diz que est\u00e1 se sentindo muito ansiosa e n\u00e3o consegue respirar.","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366444,"hashId":"1960552dc0f3d15d685576ff4b71d581","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. Dona Luiza, 79 anos foi internada numa unidade de cuidados\r\ncard\u00edacos com diagn\u00f3stico de Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC). Quando voc\u00ea come\u00e7a a preencher os dados de\r\ninterna\u00e7\u00e3o, ela lhe diz que est\u00e1 se sentindo muito ansiosa e n\u00e3o consegue respirar.<\/p>","resposta":5017080,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pessoas com IC n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre dificuldade de manter uma oxigena\u00e7\u00e3o adequada e a ansiedade.","id":5017080,"corpo":"<p align=justify>Em pessoas com IC n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre dificuldade de manter uma oxigena\u00e7\u00e3o adequada e a\r\nansiedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea inicia a verifica\u00e7\u00e3o de sinais vitais, pois o estresse emocional estimula o sistema nervoso simp\u00e1tico, provocando vasoconstri\u00e7\u00e3o, eleva\u00e7\u00e3o da PA e aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":5017081,"corpo":"<p align=justify>Voc\u00ea inicia a verifica\u00e7\u00e3o de sinais vitais, pois o estresse emocional estimula o sistema nervoso\r\nsimp\u00e1tico, provocando vasoconstri\u00e7\u00e3o, eleva\u00e7\u00e3o da PA e aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea promove conforto f\u00edsico e apoio psicol\u00f3gico, pois, com al\u00edvio da ansiedade, a carga de trabalho card\u00edaco tamb\u00e9m \u00e9 diminu\u00edda.","id":5017082,"corpo":"<p align=justify>Voc\u00ea promove conforto f\u00edsico e apoio psicol\u00f3gico, pois, com al\u00edvio da ansiedade, a carga de trabalho\r\ncard\u00edaco tamb\u00e9m \u00e9 diminu\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea ajuda Dona Luiza a identificar os fatores que contribuem para a ansiedade, ensinando-lhe maneiras de control\u00e1-la por meio de t\u00e9cnicas de relaxamento.","id":5017083,"corpo":"<p align=justify>Voc\u00ea ajuda Dona Luiza a identificar os fatores que contribuem para a ansiedade, ensinando-lhe\r\nmaneiras de control\u00e1-la por meio de t\u00e9cnicas de relaxamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":"enfermagem\/1366444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma padaria, o p\u00e3o de queijo \u00e9 vendido a R$ 28,00 o quilo. Um cliente pede ao atendente para embalar a quantidade de p\u00e3es de queijo correspondente a R$ 10,50. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a quantidade, em gramas, que o atendente deve embalar \u00e9","provas":[{"id":45148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1366460,"hashId":"cca5bfb73c03c778350f7b4b8c44cc06","enunciado":"<p align=justify>Em uma padaria, o p\u00e3o de queijo \u00e9 vendido a R$ 28,00 o\r\nquilo. Um cliente pede ao atendente para embalar a quantidade\r\nde p\u00e3es de queijo correspondente a R$ 10,50. Nessas\r\ncondi\u00e7\u00f5es, a quantidade, em gramas, que o atendente\r\ndeve embalar \u00e9<\/p>","resposta":5017147,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75","id":5017144,"corpo":"<p align=justify>75<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125","id":5017145,"corpo":"<p align=justify>125<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250","id":5017146,"corpo":"<p align=justify>250<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"375","id":5017147,"corpo":"<p align=justify>375<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1366460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema Operacional Windows, \u00e9 poss\u00edvel adicionar ou remover programas usando o","provas":[{"id":45148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1366464,"hashId":"c4005b205a587047bdb7738576b97e2a","enunciado":"<p align=justify>No Sistema Operacional Windows, \u00e9 poss\u00edvel adicionar ou\r\nremover programas usando o<\/p>","resposta":5017160,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PAINEL DE CONTROLE.","id":5017160,"corpo":"<p align=justify>PAINEL DE CONTROLE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WINDOWS UPDATE.","id":5017161,"corpo":"<p align=justify>WINDOWS UPDATE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CENTRAL DE SEGURAN\u00c7A.","id":5017162,"corpo":"<p align=justify>CENTRAL DE SEGURAN\u00c7A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"INICIAR NOVO PROGRAMA.","id":5017163,"corpo":"<p align=justify>INICIAR NOVO PROGRAMA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1366464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as a\u00e7\u00f5es do profissional fisioterapeuta no cen\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":45152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1366501,"hashId":"c42b1dbc45565dcad5080383dbd598fc","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando as a\u00e7\u00f5es do profissional fisioterapeuta no cen\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade, \u00e9\r\n<strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":5017327,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a preocupa\u00e7\u00e3o do profissional fisioterapeuta n\u00e3o deve se restringir \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o f\u00edsica funcional do pacientes, mas numa perspectiva contribuindo com a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das pessoas, fam\u00edlia e comunidade.","id":5017325,"corpo":"<p align=justify>a preocupa\u00e7\u00e3o do profissional fisioterapeuta n\u00e3o deve se restringir \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o f\u00edsica funcional do\r\npacientes, mas numa perspectiva contribuindo com a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das pessoas, fam\u00edlia e\r\ncomunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os cen\u00e1rios das interve\u00e7\u00f5es fisioterap\u00eauticas acontecem na comunidade: escolas, sal\u00f5es, igrejas, pra\u00e7as, unidade b\u00e1sicas de sa\u00fade, entre outros.","id":5017326,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>os cen\u00e1rios das interve\u00e7\u00f5es fisioterap\u00eauticas acontecem na comunidade: escolas, sal\u00f5es, igrejas,\r\npra\u00e7as, unidade b\u00e1sicas de sa\u00fade, entre outros.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o atendimento fisioterap\u00eautico deve ser exclusivamente individualizado, baseando-se nas queixas do paciente para assim melhorar sua recupera\u00e7\u00e3o funcional e qualidade de vida.","id":5017327,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>o atendimento fisioterap\u00eautico deve ser exclusivamente individualizado, baseando-se nas queixas do\r\npaciente para assim melhorar sua recupera\u00e7\u00e3o funcional e qualidade de vida.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existe uma diversidade de pr\u00e1ticas e entendimentos envolvendo a integralidade, sinalizando a complexidade do campo da sa\u00fade e a responsabilidade na forma\u00e7\u00e3o e na educa\u00e7\u00e3o permanente dos fisioterapeutas para uma pr\u00e1tica coletiva com impacto na sa\u00fade da comunidade.","id":5017328,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>existe uma diversidade de pr\u00e1ticas e entendimentos envolvendo a integralidade, sinalizando a\r\ncomplexidade do campo da sa\u00fade e a responsabilidade na forma\u00e7\u00e3o e na educa\u00e7\u00e3o permanente dos\r\nfisioterapeutas para uma pr\u00e1tica coletiva com impacto na sa\u00fade da comunidade.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}