{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1306,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina da Febre Amarela (FA) \u00e9 composta de v\u00edrus vivos atenuados da febre amarela derivados da linhagem 17 DD. Tem como excipientes a sacarose, o glutamato de s\u00f3dio, o sorbitol, a eritromicina e a canamicina. Ela est\u00e1 contra indicada para, EXCETO:","provas":[{"id":85860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:44:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2498240,"hashId":"4542611a57e83f93c7b0a45d2dbab149","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina da Febre Amarela (FA) \u00e9 composta de v\u00edrus vivos atenuados da febre amarela derivados da linhagem 17 DD. Tem como excipientes a sacarose, o glutamato de s\u00f3dio, o sorbitol, a eritromicina e a canamicina. Ela est\u00e1 contra indicada para, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9932345,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crian\u00e7as menores de 6 meses de idade.","id":9932342,"corpo":"<p>Crian\u00e7as menores de 6 meses de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imunodeprimido grave, independentemente do risco de exposi\u00e7\u00e3o.","id":9932343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imunodeprimido grave, independentemente do risco de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Portadores de doen\u00e7as autoimunes.","id":9932344,"corpo":"<p>Portadores de doen\u00e7as autoimunes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Profissionais que trabalham manipulando o v\u00edrus da febre amarela.","id":9932345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Profissionais que trabalham manipulando o v\u00edrus da febre amarela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Febre Amarela","oab":false,"nome":"Febre Amarela","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405838,"slug":"enfermagem-febre-amarela"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2498240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo destacado pode ser flexionado no plural, conforme o que est\u00e1 entre par\u00eanteses, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical no seguinte trecho do texto:","provas":[{"id":89400,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:45:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2567516,"hashId":"17d636e4f1836c4d085e83ef6ed273fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo destacado pode ser flexionado no plural, conforme o que est\u00e1 entre par\u00eanteses, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical no seguinte trecho do texto:<\/p>","resposta":10231845,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2026 a pr\u00e1tica de jogos digitais pode (podem) ampliar o aprendizado de leitura e escrita de crian\u00e7as de fam\u00edlias de baixa renda \u2013 1\u00b0 par\u00e1grafo.","id":10231843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 a pr\u00e1tica de jogos digitais <strong>pode <\/strong>(podem) ampliar o aprendizado de leitura e escrita de crian\u00e7as de fam\u00edlias de baixa renda \u2013 1\u00b0 par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apesar disso, a equipe de implanta\u00e7\u00e3o do projeto conseguiu (conseguiram) mitigar outras barreiras\u2026 \u2013 4\u00b0 par\u00e1grafo.","id":10231844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar disso, a equipe de implanta\u00e7\u00e3o do projeto <strong>conseguiu <\/strong>(conseguiram) mitigar outras barreiras\u2026 \u2013 4\u00b0 par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os jogos utilizados foram de consci\u00eancia fonol\u00f3gica, ou seja, um conjunto de habilidades que envolve (envolvem): separar s\u00edlabas, identificar rimas\u2026 \u2013 2\u00b0 par\u00e1grafo.","id":10231845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jogos utilizados foram de consci\u00eancia fonol\u00f3gica, ou seja, um conjunto de habilidades que <strong>envolve <\/strong>(envolvem): separar s\u00edlabas, identificar rimas\u2026 \u2013 2\u00b0 par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma pesquisa feita com alunos de educa\u00e7\u00e3o infantil da rede municipal de Jaboat\u00e3o dos Guararapes, na regi\u00e3o metropolitana do Recife, mostrou (mostraram) que a pr\u00e1tica de jogos digitais\u2026 \u2013 1\u00b0 par\u00e1grafo.","id":10231846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa feita com alunos de educa\u00e7\u00e3o infantil da rede municipal de Jaboat\u00e3o dos Guararapes, na regi\u00e3o metropolitana do Recife, <strong>mostrou <\/strong>(mostraram) que a pr\u00e1tica de jogos digitais\u2026 \u2013 1\u00b0 par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O experimento mostrou que as crian\u00e7as de fam\u00edlias mais pobres conseguem aprender (aprenderem) at\u00e9 quatro vezes mais\u2026 \u2013 6\u00b0 par\u00e1grafo.","id":10231847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O experimento mostrou que as crian\u00e7as de fam\u00edlias mais pobres conseguem <strong>aprender <\/strong>(aprenderem) at\u00e9 quatro vezes mais\u2026 \u2013 6\u00b0 par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.\tUma pesquisa feita com alunos de educa\u00e7\u00e3o infantil da rede municipal de Jaboat\u00e3o dos Guararapes, na regi\u00e3o metropolitana do Recife, mostrou que a pr\u00e1tica de jogos digitais pode ampliar o aprendizado de leitura e escrita de crian\u00e7as de fam\u00edlias de baixa renda.\tOs jogos utilizados foram de consci\u00eancia fonol\u00f3gica, ou seja, um conjunto de habilidades que envolve: separar s\u00edlabas, identificar rimas e palavras que come\u00e7am com o mesmo som e manipular sons para formar novas palavras.\tOs pesquisadores criaram um programa com 26 atividades l\u00fadicas de consci\u00eancia fonol\u00f3gica. J\u00e1 os professores orientaram o uso dos jogos pelas crian\u00e7as com tablets ou smartphones de baixo custo.\tAo longo do per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o do estudo, diversos obst\u00e1culos surgiram: greves de educadores e chuvas que inundaram as ruas onde viviam algumas das crian\u00e7as. Apesar disso, a equipe de implanta\u00e7\u00e3o do projeto conseguiu mitigar outras barreiras, como a falta de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o adequadas e a escassez de profissionais nas escolas.\tUm total de 351 alunos de cinco anos participou do estudo. Antes do experimento, as crian\u00e7as foram avaliadas para se determinar em que est\u00e1gio estavam do processo de leitura e escrita de palavras. Depois, as turmas foram divididas por sorteio em dois grupos: o que utilizou os jogos pedag\u00f3gicos e o que n\u00e3o utilizou.\t\u201cO experimento mostrou que as crian\u00e7as de fam\u00edlias mais pobres conseguem aprender at\u00e9 quatro vezes mais do que quando professores trabalham da forma tradicional\u201d, diz Am\u00e9rico Amorim, administrador e doutor em educa\u00e7\u00e3o.(Jos\u00e9 Matheus Santos. Crian\u00e7as aprendem melhor leitura e escrita com jogos pedag\u00f3gicos digitais, diz estudo. www1.folha.uol.com.br, 06.06.2022. Adaptado)","id":551111,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>04<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUma pesquisa feita com alunos de educa\u00e7\u00e3o infantil da rede municipal de Jaboat\u00e3o dos Guararapes, na regi\u00e3o metropolitana do Recife, mostrou que a pr\u00e1tica de jogos digitais pode ampliar o aprendizado de leitura e escrita de crian\u00e7as de fam\u00edlias de baixa renda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs jogos utilizados foram de consci\u00eancia fonol\u00f3gica, ou seja, um conjunto de habilidades que envolve: separar s\u00edlabas, identificar rimas e palavras que come\u00e7am com o mesmo som e manipular sons para formar novas palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs pesquisadores criaram um programa com 26 atividades l\u00fadicas de consci\u00eancia fonol\u00f3gica. J\u00e1 os professores orientaram o uso dos jogos pelas crian\u00e7as com <em>tablets <\/em>ou <em>smartphones <\/em>de baixo custo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAo longo do per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o do estudo, diversos obst\u00e1culos surgiram: greves de educadores e chuvas que inundaram as ruas onde viviam algumas das crian\u00e7as. Apesar disso, a equipe de implanta\u00e7\u00e3o do projeto conseguiu mitigar outras barreiras, como a falta de tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o adequadas e a escassez de profissionais nas escolas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm total de 351 alunos de cinco anos participou do estudo. Antes do experimento, as crian\u00e7as foram avaliadas para se determinar em que est\u00e1gio estavam do processo de leitura e escrita de palavras. Depois, as turmas foram divididas por sorteio em dois grupos: o que utilizou os jogos pedag\u00f3gicos e o que n\u00e3o utilizou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cO experimento mostrou que as crian\u00e7as de fam\u00edlias mais pobres conseguem aprender at\u00e9 quatro vezes mais do que quando professores trabalham da forma tradicional\u201d, diz Am\u00e9rico Amorim, administrador e doutor em educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Jos\u00e9 Matheus Santos.<em> Crian\u00e7as aprendem melhor leitura e escrita com jogos pedag\u00f3gicos digitais, diz estudo<\/em>. www1.folha.uol.com.br, 06.06.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do que se afirma no texto, \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":89400,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:45:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2567519,"hashId":"12d1a71f6ab84ce7679fcb59771fd510","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do que se afirma no texto, \u00e9 correto concluir que<\/p>","resposta":10231862,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maneira como se comemoram as festas juninas em Portugal e no Brasil s\u00e3o id\u00eanticas devido \u00e0 hist\u00f3ria desses pa\u00edses.","id":10231858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maneira como se comemoram as festas juninas em Portugal e no Brasil s\u00e3o id\u00eanticas devido \u00e0 hist\u00f3ria desses pa\u00edses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as restri\u00e7\u00f5es impostas pela pandemia de covid-19 exigiram adapta\u00e7\u00e3o de alguns ritos juninos importantes em Portugal.","id":10231859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as restri\u00e7\u00f5es impostas pela pandemia de covid-19 exigiram adapta\u00e7\u00e3o de alguns ritos juninos importantes em Portugal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em Portugal o dia de Santo Ant\u00f4nio \u00e9 comemorado com casamentos reais, enquanto no Brasil fazem-se apenas cerim\u00f4nias de brincadeira.","id":10231860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em Portugal o dia de Santo Ant\u00f4nio \u00e9 comemorado com casamentos reais, enquanto no Brasil fazem-se apenas cerim\u00f4nias de brincadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as fogueiras nas comemora\u00e7\u00f5es juninas est\u00e3o relacionadas \u00e0 incinera\u00e7\u00e3o de especiarias a santos como S\u00e3o Pedro.","id":10231861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fogueiras nas comemora\u00e7\u00f5es juninas est\u00e3o relacionadas \u00e0 incinera\u00e7\u00e3o de especiarias a santos como S\u00e3o Pedro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a inspira\u00e7\u00e3o dos festejos juninos, tanto em Portugal quanto no Brasil, tem origem em tradi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o est\u00e3o relacionadas ao catolicismo.","id":10231862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inspira\u00e7\u00e3o dos festejos juninos, tanto em Portugal quanto no Brasil, tem origem em tradi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o est\u00e3o relacionadas ao catolicismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 09.\tNo territ\u00f3rio onde hoje fica Portugal, muito antes da tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3, os celtas j\u00e1 comemoravam a colheita no solst\u00edcio de ver\u00e3o, o dia mais longo do ano. As festas cat\u00f3licas passaram ent\u00e3o a incorporar e a dar novas interpreta\u00e7\u00f5es \u00e0s comemora\u00e7\u00f5es. Em Portugal, as celebra\u00e7\u00f5es nas ruas \u2013 com arrai\u00e1s e bandeirinhas, como no Brasil \u2013 acontecem durante todo o m\u00eas, mas cada regi\u00e3o do pa\u00eds tem um santo mais celebrado.\tEmbora tenha ficado conhecido como Santo Ant\u00f4nio de P\u00e1dua, cidade italiana na qual morreu, o religioso com fama de casamenteiro nasceu na capital portuguesa. N\u00e3o por acaso, uma das tradi\u00e7\u00f5es lisboetas para homenage\u00e1-lo s\u00e3o justamente os casamentos. No Porto, em Braga e em boa parte do Norte do pa\u00eds, quem domina os festejos \u00e9 S\u00e3o Jo\u00e3o. Como o 24 de junho \u00e9 feriado em v\u00e1rias cidades portuguesas, a anima\u00e7\u00e3o come\u00e7a na v\u00e9spera e invade a madrugada.\tUma das principais tradi\u00e7\u00f5es das celebra\u00e7\u00f5es era o h\u00e1bito de usar uma esp\u00e9cie de alho-por\u00f3 para acertar, geralmente com delicadeza, a cabe\u00e7a de amigos e familiares em meio ao agito. Hoje, o gesto vem sendo cumprido com os martelinhos de S\u00e3o Jo\u00e3o, brinquedos de pl\u00e1stico que fazem barulho ao serem usados.\tTradicional\u00edssimas no Brasil, as fogueiras tamb\u00e9m fazem parte dos ritos juninos lusos. O uso ritual\u00edstico do fogo vem, de novo, de cerim\u00f4nias pag\u00e3s, nas quais a queima de ervas era uma maneira de homenagear as divindades. Em Portugal, as chamas tamb\u00e9m est\u00e3o presentes nas festas de S\u00e3o Pedro, que t\u00eam na pr\u00e1tica de pular fogueira uma de suas principais atra\u00e7\u00f5es.\tSe Portugal se inspirou nos celtas para dar origem \u00e0s festas dos Santos Populares, ao chegarem ao Brasil os portugueses se depararam com uma tradi\u00e7\u00e3o ind\u00edgena de festejar a colheita, que acontece em junho. \u201cEnt\u00e3o, o que eles fizeram foi dar, digamos assim, uma caracter\u00edstica mais crist\u00e3 \u00e0s celebra\u00e7\u00f5es que j\u00e1 existiam\u201d, afirma a historiadora Eliane Morelli.\tMesmo que a maior parte das restri\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Covid j\u00e1 tenham acabado no pa\u00eds, especialistas em sa\u00fade est\u00e3o apreensivos com o impacto das festas em um momento de aumento de novas infec\u00e7\u00f5es.(Giuliana Miranda. Portugal retoma celebra\u00e7\u00e3o dos Santos Populares, origem das festas juninas, ap\u00f3s dois anos. www1.folha.uol.com.br, 11.06.2022. Adaptado)","id":551113,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo territ\u00f3rio onde hoje fica Portugal, muito antes da tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3, os celtas j\u00e1 comemoravam a colheita no solst\u00edcio de ver\u00e3o, o dia mais longo do ano. As festas cat\u00f3licas passaram ent\u00e3o a incorporar e a dar novas interpreta\u00e7\u00f5es \u00e0s comemora\u00e7\u00f5es. Em Portugal, as celebra\u00e7\u00f5es nas ruas \u2013 com arrai\u00e1s e bandeirinhas, como no Brasil \u2013 acontecem durante todo o m\u00eas, mas cada regi\u00e3o do pa\u00eds tem um santo mais celebrado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEmbora tenha ficado conhecido como Santo Ant\u00f4nio de P\u00e1dua, cidade italiana na qual morreu, o religioso com fama de casamenteiro nasceu na capital portuguesa. N\u00e3o por acaso, uma das tradi\u00e7\u00f5es lisboetas para homenage\u00e1-lo s\u00e3o justamente os casamentos. No Porto, em Braga e em boa parte do Norte do pa\u00eds, quem domina os festejos \u00e9 S\u00e3o Jo\u00e3o. Como o 24 de junho \u00e9 feriado em v\u00e1rias cidades portuguesas, a anima\u00e7\u00e3o come\u00e7a na v\u00e9spera e invade a madrugada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma das principais tradi\u00e7\u00f5es das celebra\u00e7\u00f5es era o h\u00e1bito de usar uma esp\u00e9cie de alho-por\u00f3 para acertar, geralmente com delicadeza, a cabe\u00e7a de amigos e familiares em meio ao agito. Hoje, o gesto vem sendo cumprido com os martelinhos de S\u00e3o Jo\u00e3o, brinquedos de pl\u00e1stico que fazem barulho ao serem usados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTradicional\u00edssimas no Brasil, as fogueiras tamb\u00e9m fazem parte dos ritos juninos lusos. O uso ritual\u00edstico do fogo vem, de novo, de cerim\u00f4nias pag\u00e3s, nas quais a queima de ervas era uma maneira de homenagear as divindades. Em Portugal, as chamas tamb\u00e9m est\u00e3o presentes nas festas de S\u00e3o Pedro, que t\u00eam na pr\u00e1tica de pular fogueira uma de suas principais atra\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe Portugal se inspirou nos celtas para dar origem \u00e0s festas dos Santos Populares, ao chegarem ao Brasil os portugueses se depararam com uma tradi\u00e7\u00e3o ind\u00edgena de festejar a colheita, que acontece em junho. \u201cEnt\u00e3o, o que eles fizeram foi dar, digamos assim, uma caracter\u00edstica mais crist\u00e3 \u00e0s celebra\u00e7\u00f5es que j\u00e1 existiam\u201d, afirma a historiadora Eliane Morelli.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMesmo que a maior parte das restri\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Covid j\u00e1 tenham acabado no pa\u00eds, especialistas em sa\u00fade est\u00e3o apreensivos com o impacto das festas em um momento de aumento de novas infec\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Giuliana Miranda. <em>Portugal retoma celebra\u00e7\u00e3o dos Santos Populares, origem das festas juninas, ap\u00f3s dois anos<\/em>. www1.folha.uol.com.br, 11.06.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 9 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 reg\u00eancia e \u00e0 ocorr\u00eancia do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto: As festas juninas comp\u00f5em uma ocasi\u00e3o _______ se comemoram festividades ligadas ________ Igreja Cat\u00f3lica. As formas _______ se celebrar a data s\u00e3o muitas, todavia \u00e9 importante vestir-se ________ car\u00e1ter e n\u00e3o se esquecer __________ chap\u00e9u de palha.","provas":[{"id":89400,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:45:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2567522,"hashId":"5222e54282786d5c5a98cb11036626d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 reg\u00eancia e \u00e0 ocorr\u00eancia do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As festas juninas comp\u00f5em uma ocasi\u00e3o _______ se comemoram festividades ligadas ________ Igreja Cat\u00f3lica. As formas _______ se celebrar a data s\u00e3o muitas, todavia \u00e9 importante vestir-se ________ car\u00e1ter e n\u00e3o se esquecer __________ chap\u00e9u de palha.<\/p>","resposta":10231873,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em que \u2026 \u00e0 \u2026 de \u2026 a \u2026 do","id":10231873,"corpo":"<p>em que \u2026 \u00e0 \u2026 de \u2026 a \u2026 do<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"com que \u2026 a \u2026 em \u2026 a \u2026 o","id":10231874,"corpo":"<p>com que \u2026 a \u2026 em \u2026 a \u2026 o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que \u2026 \u00e0 \u2026 para \u2026 \u00e0 \u2026 o","id":10231875,"corpo":"<p>que \u2026 \u00e0 \u2026 para \u2026 \u00e0 \u2026 o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de que \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0 \u2026 do","id":10231876,"corpo":"<p>de que \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0 \u2026 do<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que \u2026 a \u2026 para \u2026 a \u2026 do","id":10231877,"corpo":"<p>que \u2026 a \u2026 para \u2026 a \u2026 do<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 ","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola, h\u00e1 duas turmas, A e B, de um quinto ano. Sabe-se que o total de alunos nessas duas turmas \u00e9 57, e que a turma A tem 3 alunos a menos que a turma B. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de alunos na turma A corresponde, do n\u00famero de alunos da turma B, a","provas":[{"id":89400,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:45:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2567524,"hashId":"7519f33951d45b6e6e8839636de18338","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma escola, h\u00e1 duas turmas, A e B, de um quinto ano. Sabe-se que o total de alunos nessas duas turmas \u00e9 57, e que a turma A tem 3 alunos a menos que a turma B. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de alunos na turma A corresponde, do n\u00famero de alunos da turma B, a<\/p>","resposta":10231885,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80%.","id":10231883,"corpo":"<p>80%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"95%.","id":10231884,"corpo":"<p>95%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"90%.","id":10231885,"corpo":"<p>90%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"85%.","id":10231886,"corpo":"<p>85%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"75%.","id":10231887,"corpo":"<p>75%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela a seguir, est\u00e3o descritos os n\u00fameros de acidentes registrados no segundo semestre do ano passado em uma determinada cidade:M\u00easJulhoAgostoSetembroOutubroNovembroDezembroN\u00famero de acidentes363540443556Neste contexto, sobre os dados deste semestre, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":83616,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Guarda Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:45:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2519182,"hashId":"f756f5a362120826735a2dc7fcd4ad15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tabela a seguir, est\u00e3o descritos os n\u00fameros de acidentes registrados no segundo semestre do ano passado em uma determinada cidade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 581px;\"><colgroup><col width=\"157\"><col width=\"57\"><col width=\"60\"><col width=\"76\"><col width=\"69\"><col width=\"79\"><col width=\"83\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xku5\"><td data-row=\"row-xku5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xku5\" data-cell=\"cell-16di\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M\u00eas<\/p><\/td><td data-row=\"row-xku5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xku5\" data-cell=\"cell-s7qe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Julho<\/p><\/td><td data-row=\"row-xku5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xku5\" data-cell=\"cell-9wvw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Agosto<\/p><\/td><td data-row=\"row-xku5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xku5\" data-cell=\"cell-w6iv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Setembro<\/p><\/td><td data-row=\"row-xku5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xku5\" data-cell=\"cell-9mmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Outubro<\/p><\/td><td data-row=\"row-xku5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xku5\" data-cell=\"cell-kd8f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Novembro<\/p><\/td><td data-row=\"row-xku5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xku5\" data-cell=\"cell-fipd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dezembro<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rg52\"><td data-row=\"row-rg52\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rg52\" data-cell=\"cell-8abp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00famero de acidentes<\/p><\/td><td data-row=\"row-rg52\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rg52\" data-cell=\"cell-82rc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">36<\/p><\/td><td data-row=\"row-rg52\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rg52\" data-cell=\"cell-ch0r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"row-rg52\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rg52\" data-cell=\"cell-306x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"row-rg52\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rg52\" data-cell=\"cell-64sm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">44<\/p><\/td><td data-row=\"row-rg52\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rg52\" data-cell=\"cell-2p5b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"row-rg52\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rg52\" data-cell=\"cell-k7io\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">56<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste contexto, sobre os dados deste semestre, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10021597,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de acidentes foi superior a 49.","id":10021593,"corpo":"<p>A m\u00e9dia de acidentes foi superior a 49.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A mediana de acidentes foi igual a 42.","id":10021594,"corpo":"<p>A mediana de acidentes foi igual a 42.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A moda de acidentes foi igual a 36. ","id":10021595,"corpo":"<p>A moda de acidentes foi igual a 36. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de acidentes foi inferior a 40.","id":10021596,"corpo":"<p>A m\u00e9dia de acidentes foi inferior a 40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A mediana de acidentes foi igual a 38.","id":10021597,"corpo":"<p>A mediana de acidentes foi igual a 38.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para calcular o valor de aux\u00edlio transporte que Fernando receber\u00e1 na empresa Alfa, ele deve multiplicar o valor di\u00e1rio gasto com transporte por 22, e subtrair deste valor 6% do seu sal\u00e1rio base. Supondo que Fernando receba R$ 3.000,00 de sal\u00e1rio base e que ele gaste diariamente R$ 14,50 com transporte, \u00e9 correto afirmar que ele receber\u00e1 na empresa Alfa um valor de aux\u00edlio transporte igual a:","provas":[{"id":83616,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves","sigla":"","id":2523,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bento-goncalves-rs-2022-fundacao-la-salle-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Bento Gon\u00e7alves - Guarda Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:45:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2519201,"hashId":"059af86dac06067a18be81eae52034a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para calcular o valor de aux\u00edlio transporte que Fernando receber\u00e1 na empresa Alfa, ele deve multiplicar o valor di\u00e1rio gasto com transporte por 22, e subtrair deste valor 6% do seu sal\u00e1rio base. Supondo que Fernando receba R$ 3.000,00 de sal\u00e1rio base e que ele gaste diariamente R$ 14,50 com transporte, \u00e9 correto afirmar que ele receber\u00e1 na empresa Alfa um valor de aux\u00edlio transporte igual a:<\/p>","resposta":10021675,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 19,14.","id":10021674,"corpo":"<p>R$ 19,14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 139,00.","id":10021675,"corpo":"<p>R$ 139,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 180,00.","id":10021676,"corpo":"<p>R$ 180,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 319,00.","id":10021677,"corpo":"<p>R$ 319,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 501,00.","id":10021678,"corpo":"<p>R$ 501,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O servidor p\u00fablico deve utilizar uma linguagem intrincada, grosseira e desrespeitosa a fim de manter o bom atendimento quando se comunica com os cidad\u00e3os. II. Ao realizar o atendimento do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos, o servidor deve evitar prestar informa\u00e7\u00f5es corretas ao cidad\u00e3o ou mesmo dar orienta\u00e7\u00f5es verdadeiras sobre os servi\u00e7os p\u00fablicos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90084,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-gari","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Gari - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:45:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2654822,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor p\u00fablico deve utilizar uma linguagem intrincada, grosseira e desrespeitosa a fim de manter o bom atendimento quando se comunica com os cidad\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao realizar o atendimento do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos, o servidor deve evitar prestar informa\u00e7\u00f5es corretas ao cidad\u00e3o ou mesmo dar orienta\u00e7\u00f5es verdadeiras sobre os servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10611051,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10611048,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":10611049,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10611050,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10611051,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O servidor p\u00fablico municipal deve ter consci\u00eancia de que seu trabalho \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos e que tais princ\u00edpios devem sempre ser observados na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. II. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico contribuir para a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, adotando boas pr\u00e1ticas e procedimentos eficientes na realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e do atendimento ao p\u00fablico. III. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico negar-se a praticar a\u00e7\u00f5es ilegais ou anti\u00e9ticas, ou mesmo pr\u00e1ticas que, de qualquer forma, possam intencionalmente causar um dano ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90084,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-gari","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Gari - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:45:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2654830,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor p\u00fablico municipal deve ter consci\u00eancia de que seu trabalho \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos e que tais princ\u00edpios devem sempre ser observados na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico contribuir para a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, adotando boas pr\u00e1ticas e procedimentos eficientes na realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e do atendimento ao p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico negar-se a praticar a\u00e7\u00f5es ilegais ou anti\u00e9ticas, ou mesmo pr\u00e1ticas que, de qualquer forma, possam intencionalmente causar um dano ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10611087,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10611084,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10611085,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10611086,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10611087,"corpo":"<p> Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061,"slug":"atendente-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma loja, bal\u00f5es s\u00e3o vendidos de acordo com as informa\u00e7\u00f5es da tabela abaixo:-Custo dos bal\u00f5esQuantidadePre\u00e7o por bal\u00e3o1R$ 1,0010R$ 0,90100R$ 0,751.000R$ 0,60-Se um cliente comprar um bal\u00e3o de cada vez, o custo ser\u00e1 de R$ 1,00 por bal\u00e3o. Se um cliente comprar dez bal\u00f5es por vez, o custo \u00e9 de R$ 0,90 por bal\u00e3o, e assim por diante, como apresentado. Se Carlos quer comprar 2.000 bal\u00f5es, qual \u00e9 o valor que ele economiza comprando 1.000 bal\u00f5es de uma vez, ao inv\u00e9s de dez bal\u00f5es de uma vez?","provas":[{"id":85961,"cargo":{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061,"slug":"atendente-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-atendente-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":85960,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-auxiliar-de-disciplina-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Auxiliar de Disciplina - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:30:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2501541,"hashId":"e6b1a2bad3b1b043aa5fb6be8ce4f44e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma loja, bal\u00f5es s\u00e3o vendidos de acordo com as informa\u00e7\u00f5es da tabela abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 613px;\"><colgroup><col width=\"269\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"344\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Custo dos bal\u00f5es<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pre\u00e7o por bal\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,90<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,75<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,60<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um cliente comprar um bal\u00e3o de cada vez, o custo ser\u00e1 de R$ 1,00 por bal\u00e3o. Se um cliente comprar dez bal\u00f5es por vez, o custo \u00e9 de R$ 0,90 por bal\u00e3o, e assim por diante, como apresentado. Se Carlos quer comprar 2.000 bal\u00f5es, qual \u00e9 o valor que ele economiza comprando 1.000 bal\u00f5es de uma vez, ao inv\u00e9s de dez bal\u00f5es de uma vez?<\/p>","resposta":9946329,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 200","id":9946326,"corpo":"<p>R$ 200<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 300","id":9946327,"corpo":"<p>R$ 300<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 500","id":9946328,"corpo":"<p>R$ 500<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 600","id":9946329,"corpo":"<p>R$ 600<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1918, Erechim conquistou sua emancipa\u00e7\u00e3o desmembrando-se de:","provas":[{"id":87477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":87554,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-disciplina","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar de Disciplina - 2022"},{"id":87556,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:35:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2539903,"hashId":"1b61edb321de7d3081e7a0e11eebd9ef","enunciado":"<p>Em 1918, Erechim conquistou sua emancipa\u00e7\u00e3o desmembrando-se de:<\/p>","resposta":10111863,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vacaria.","id":10111861,"corpo":"<p>Vacaria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cruz Alta.","id":10111862,"corpo":"<p>Cruz Alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Passo Fundo.","id":10111863,"corpo":"<p>Passo Fundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carazinho.","id":10111864,"corpo":"<p>Carazinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sarandi.","id":10111865,"corpo":"<p>Sarandi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada empresa, h\u00e1 240 funcion\u00e1rios. Dentre eles, 40% t\u00eam curso superior completo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de funcion\u00e1rios dessa empresa que n\u00e3o tem curso superior completo corresponde a:","provas":[{"id":87477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":87554,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-disciplina","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar de Disciplina - 2022"},{"id":87556,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:36:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2539932,"hashId":"d2610c5c97eae8642d64b27db48494e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma determinada empresa, h\u00e1 240 funcion\u00e1rios. Dentre eles, 40% t\u00eam curso superior completo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de funcion\u00e1rios dessa empresa que n\u00e3o tem curso superior completo corresponde a:<\/p>","resposta":10112006,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60.","id":10112003,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"96.","id":10112004,"corpo":"<p>96.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"120.","id":10112005,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"144.","id":10112006,"corpo":"<p>144.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"168.","id":10112007,"corpo":"<p>168.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio recebe mensalmente um sal\u00e1rio de R$ 1.890,00: um ter\u00e7o dessa quantia \u00e9 para pagar o aluguel e o restante \u00e9 gasto 53\u200b em alimenta\u00e7\u00e3o e transporte. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s realizar esses pagamentos, quantos reais sobraram para esse funcion\u00e1rio? ","provas":[{"id":87477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":87554,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-disciplina","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar de Disciplina - 2022"},{"id":87556,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:37:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540035,"hashId":"8d8478a98601686f6c2c5df16c70ed37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um funcion\u00e1rio recebe mensalmente um sal\u00e1rio de R$ 1.890,00: um ter\u00e7o dessa quantia \u00e9 para pagar o aluguel e o restante \u00e9 gasto <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> em alimenta\u00e7\u00e3o e transporte. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s realizar esses pagamentos, quantos reais sobraram para esse funcion\u00e1rio? <\/p>","resposta":10112490,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 504,00.","id":10112490,"corpo":"<p>R$ 504,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 630,00.","id":10112491,"corpo":"<p>R$ 630,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 950,00.","id":10112492,"corpo":"<p>R$ 950,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1.260,00.","id":10112493,"corpo":"<p>R$ 1.260,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 1.386,00.","id":10112494,"corpo":"<p>R$ 1.386,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lurdes comprou alguns produtos aliment\u00edcios no mercado para preparar o almo\u00e7o da semana. Supondo que ela tenha feito o pagamento com duas c\u00e9dulas de cem reais, tr\u00eas c\u00e9dulas de cinquenta reais, tr\u00eas c\u00e9dulas de dez reais e quatro c\u00e9dulas de dois reais e tenha recebido R$ 1,30 de troco, o valor total gasto por Lurdes no mercado foi de:","provas":[{"id":87477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":87554,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-disciplina","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar de Disciplina - 2022"},{"id":87556,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:37:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540029,"hashId":"b54301bdfb04299665d1236bcd3d11b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lurdes comprou alguns produtos aliment\u00edcios no mercado para preparar o almo\u00e7o da semana. Supondo que ela tenha feito o pagamento com duas c\u00e9dulas de cem reais, tr\u00eas c\u00e9dulas de cinquenta reais, tr\u00eas c\u00e9dulas de dez reais e quatro c\u00e9dulas de dois reais e tenha recebido R$ 1,30 de troco, o valor total gasto por Lurdes no mercado foi de:<\/p>","resposta":10112464,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 297,30.","id":10112460,"corpo":"<p>R$ 297,30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 345,10.","id":10112461,"corpo":"<p>R$ 345,10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 376,60.","id":10112462,"corpo":"<p>R$ 376,60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 384,30.","id":10112463,"corpo":"<p>R$ 384,30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 386,70.","id":10112464,"corpo":"<p>R$ 386,70.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo processo seletivo de um determinado munic\u00edpio, havia 450 inscritos para os cargos destinados aos candidatos com o Ensino Fundamental Completo. Considerando que, desse n\u00famero de candidatos, 162 se inscreveram para a fun\u00e7\u00e3o de Auxiliar de Disciplina, a porcentagem que corresponde ao n\u00famero de candidatos inscritos para esse cargo \u00e9 igual a:","provas":[{"id":87477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":87554,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-disciplina","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar de Disciplina - 2022"},{"id":87556,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:37:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540030,"hashId":"c634aba8d1cfc5a16cca75ea284e9788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo processo seletivo de um determinado munic\u00edpio, havia 450 inscritos para os cargos destinados aos candidatos com o Ensino Fundamental Completo. Considerando que, desse n\u00famero de candidatos, 162 se inscreveram para a fun\u00e7\u00e3o de Auxiliar de Disciplina, a porcentagem que corresponde ao n\u00famero de candidatos inscritos para esse cargo \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":10112467,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18%.","id":10112465,"corpo":"<p>18%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24%.","id":10112466,"corpo":"<p>24%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"36%.","id":10112467,"corpo":"<p>36%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"45%.","id":10112468,"corpo":"<p>45%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60%.","id":10112469,"corpo":"<p>60%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061,"slug":"atendente-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as palavras hom\u00f4nimas, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:-(_) \u201cQuando vier, traz o copo, por favor!\u201d(_) Ele deixou o dinheiro no banco de tr\u00e1s.","provas":[{"id":85961,"cargo":{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061,"slug":"atendente-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-atendente-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":85960,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-auxiliar-de-disciplina-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Auxiliar de Disciplina - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:30:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2501514,"hashId":"528fede006ae8b52bd1698dd3865900b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as palavras hom\u00f4nimas, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) \u201cQuando vier, traz o copo, por favor!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Ele deixou o dinheiro no banco de tr\u00e1s.<\/p>","resposta":9946218,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":9946218,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":9946219,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":9946220,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":9946221,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil tirar fotos da Lua com um smartphone normal?-A Lua parece grande, mas na verdade ocupa uma \u00e1rea min\u00fascula do campo de vis\u00e3o, que o celular traduz fielmente na tela. C\u00e2meras com zoom \u00f3ptico e lentes de longa dist\u00e2ncia, as teleobjetivas, contornam esse problema. \u00c9 assim que os fot\u00f3grafos profissionais fazem cliques t\u00e3o bons do c\u00e9u. \u00c9 poss\u00edvel adquirir teleobjetivas para acoplar \u00e0s c\u00e2meras de certos modelos \u2013 j\u00e1 deixamos avisado que a lente, al\u00e9m de custar algumas centenas de reais, \u00e9 maior que o pr\u00f3prio smartphone.Al\u00e9m do tamanho, h\u00e1 o problema da __________. Nosso sat\u00e9lite natural \u00e9 muito mais iluminado que o c\u00e9u ao redor. Quando a regulagem autom\u00e1tica do celular opta por deixar entrar pouca luz, os detalhes na superf\u00edcie da Lua ficam bem definidos, mas o resto some. Com muita luz, as outras coisas no enquadramento aparecem, mas o sat\u00e9lite vira um borr\u00e3o.Smartphones mais sofisticados permitem que voc\u00ea regule a abertura para luz (determinada por uma pe\u00e7a chamada _________) \u2013 bem como o ISO, uma sigla que se refere \u00e0 sensibilidade da CCD, a pe\u00e7a que capta a luz. Um ISO menor evita imagens granuladas. Na maior parte dos aparelhos, por\u00e9m, a regulagem \u00e9 autom\u00e1tica, e n\u00e3o se d\u00e1 muito bem com o c\u00e9u noturno.-(Fonte: Superinteressante - adaptado.)","id":543708,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil tirar fotos da Lua com um <em>smartphone <\/em>normal?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A Lua parece grande, mas na verdade ocupa uma \u00e1rea min\u00fascula do campo de vis\u00e3o, que o celular traduz fielmente na tela. C\u00e2meras com <em>zoom <\/em>\u00f3ptico e lentes de longa dist\u00e2ncia, as teleobjetivas, contornam esse problema. \u00c9 assim que os fot\u00f3grafos profissionais fazem cliques t\u00e3o bons do c\u00e9u. \u00c9 poss\u00edvel adquirir teleobjetivas para acoplar \u00e0s c\u00e2meras de certos modelos \u2013 j\u00e1 deixamos avisado que a lente, al\u00e9m de custar algumas centenas de reais, \u00e9 maior que o pr\u00f3prio <em>smartphone<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Al\u00e9m do tamanho, h\u00e1 o problema da __________. Nosso sat\u00e9lite natural \u00e9 muito mais iluminado que o c\u00e9u ao redor. Quando a regulagem autom\u00e1tica do celular opta por deixar entrar pouca luz, os detalhes na superf\u00edcie da Lua ficam bem definidos, mas o resto some. Com muita luz, as outras coisas no enquadramento aparecem, mas o sat\u00e9lite vira um borr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>Smartphones <\/em>mais sofisticados permitem que voc\u00ea regule a abertura para luz (determinada por uma pe\u00e7a chamada _________) \u2013 bem como o ISO, uma sigla que se refere \u00e0 sensibilidade da CCD, a pe\u00e7a que capta a luz. Um ISO menor evita imagens granuladas. Na maior parte dos aparelhos, por\u00e9m, a regulagem \u00e9 autom\u00e1tica, e n\u00e3o se d\u00e1 muito bem com o c\u00e9u noturno.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">(Fonte: Superinteressante - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balance Scorecard (BSC) \u00e9 uma metodologia que visa traduzir os objetivos estrat\u00e9gicos em indicadores de desempenho classificados nas quatro perspectivas de Kaplan e Norton (1992): financeira, cliente, processos internos e aprendizado e crescimento. Com base no texto, quanto \u00e0 metodologia, analise as afirmativas seguintes.I. Estabelece um processo estruturado para a cria\u00e7\u00e3o de medidas financeiras e n\u00e3o financeiras, representadas por objetivos estrat\u00e9gicos e metas em todos os n\u00edveis, possibilitando a integra\u00e7\u00e3o entre esses grupos e proporcionando o alinhamento de toda a organiza\u00e7\u00e3o.II. Controla desde a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades at\u00e9 a motiva\u00e7\u00e3o das melhorias dos processos e produtos, criando um ambiente prop\u00edcio ao alinhamento estrat\u00e9gico organizacional.III. Considera uma organiza\u00e7\u00e3o a partir de quatro perspectivas vitais, vinculando o controle operacional de curto prazo a uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica de longo prazo do neg\u00f3cio.IV. Proporciona o entendimento da miss\u00e3o e da estrat\u00e9gia de uma unidade de neg\u00f3cio, transformando-as em objetivos e medidas tang\u00edveis.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":83246,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-administrador","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2431701,"hashId":"318acf063e8d48a5245c6e3cb09df78f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balance Scorecard (BSC) \u00e9 uma metodologia que visa traduzir os objetivos estrat\u00e9gicos em indicadores de desempenho classificados nas quatro perspectivas de Kaplan e Norton (1992): financeira, cliente, processos internos e aprendizado e crescimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, quanto \u00e0 metodologia, analise as afirmativas seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estabelece um processo estruturado para a cria\u00e7\u00e3o de medidas financeiras e n\u00e3o financeiras, representadas por objetivos estrat\u00e9gicos e metas em todos os n\u00edveis, possibilitando a integra\u00e7\u00e3o entre esses grupos e proporcionando o alinhamento de toda a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Controla desde a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades at\u00e9 a motiva\u00e7\u00e3o das melhorias dos processos e produtos, criando um ambiente prop\u00edcio ao alinhamento estrat\u00e9gico organizacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Considera uma organiza\u00e7\u00e3o a partir de quatro perspectivas vitais, vinculando o controle operacional de curto prazo a uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica de longo prazo do neg\u00f3cio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Proporciona o entendimento da miss\u00e3o e da estrat\u00e9gia de uma unidade de neg\u00f3cio, transformando-as em objetivos e medidas tang\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":9641029,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9641025,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":9641026,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9641027,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9641028,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9641029,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/2431701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos dias de hoje, o que se observa \u00e9 a incapacidade das empresas em desenvolver software com qualidade, de acordo com os requisitos estabelecidos no projeto e dentro do prazo estimado. As empresas precisam cada vez mais, oferecer produtos e servi\u00e7os que satisfa\u00e7am a qualidade exigida pelo cliente. Os modelos e normas de qualidade de software foram criados a fim de atender plenamente os requisitos de qualidade auxiliando na melhoria dos processos internos e promovendo a normatiza\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os. A implanta\u00e7\u00e3o de um programa de qualidade come\u00e7a pela defini\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o do processo de software documentado onde estabele\u00e7am as atividades a serem realizadas durante o processo, sua estrutura e organiza\u00e7\u00e3o, artefatos requeridos, produzidos e recursos necess\u00e1rios (humanos, hardware e software) para a realiza\u00e7\u00e3o das atividades. Sobre o modelo de qualidade de software Norma ISO\/IEC 12207 marque \u00e0 alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":81149,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2431769,"hashId":"714052ff2bc9582f2bdb09b3051966bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dias de hoje, o que se observa \u00e9 a incapacidade das empresas em desenvolver software com qualidade, de acordo com os requisitos estabelecidos no projeto e dentro do prazo estimado. As empresas precisam cada vez mais, oferecer produtos e servi\u00e7os que satisfa\u00e7am a qualidade exigida pelo cliente. Os modelos e normas de qualidade de software foram criados a fim de atender plenamente os requisitos de qualidade auxiliando na melhoria dos processos internos e promovendo a normatiza\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os. A implanta\u00e7\u00e3o de um programa de qualidade come\u00e7a pela defini\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o do processo de software documentado onde estabele\u00e7am as atividades a serem realizadas durante o processo, sua estrutura e organiza\u00e7\u00e3o, artefatos requeridos, produzidos e recursos necess\u00e1rios (humanos, hardware e software) para a realiza\u00e7\u00e3o das atividades. Sobre o modelo de qualidade de software Norma ISO\/IEC 12207 marque \u00e0 alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9641342,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ISO\/IEC 12207 prov\u00ea uma estrutura para uma organiza\u00e7\u00e3o definir um linguajar comum em meio ao grande n\u00famero de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, modelos e normas que tratam da qualidade. Ao utilizar a norma todo o ciclo de vida do desenvolvimento de software ser\u00e1 realizado, desde os requisitos at\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o.","id":9641341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ISO\/IEC 12207 prov\u00ea uma estrutura para uma organiza\u00e7\u00e3o definir um linguajar comum em meio ao grande n\u00famero de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, modelos e normas que tratam da qualidade. Ao utilizar a norma todo o ciclo de vida do desenvolvimento de software ser\u00e1 realizado, desde os requisitos at\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A norma ISO\/IEC 12207 foi desenvolvida a partir de um estudo sobre a necessidade de padr\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o de processos de software, auxiliar a cria\u00e7\u00e3o da norma, sobre as necessidades e os requisitos de um padr\u00e3o internacional para avalia\u00e7\u00e3o de processos de software.","id":9641342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma ISO\/IEC 12207 foi desenvolvida a partir de um estudo sobre a necessidade de padr\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o de processos de software, auxiliar a cria\u00e7\u00e3o da norma, sobre as necessidades e os requisitos de um padr\u00e3o internacional para avalia\u00e7\u00e3o de processos de software.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Norma ISO\/IEC 12207 que contempla os processos de ciclo de vida de software foi publicada em 1995 sendo atualizada em outubro de 2001, inserindo algumas melhorias. Seu principal objetivo \u00e9 estabelecer uma estrutura para os processos de ciclo de vida e de desenvolvimento de software, a partir do qual cada organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 definir os seus processos.","id":9641343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma ISO\/IEC 12207 que contempla os processos de ciclo de vida de software foi publicada em 1995 sendo atualizada em outubro de 2001, inserindo algumas melhorias. Seu principal objetivo \u00e9 estabelecer uma estrutura para os processos de ciclo de vida e de desenvolvimento de software, a partir do qual cada organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 definir os seus processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao utilizar a norma ISO\/IEC 12207 todo o ciclo de vida do desenvolvimento de software ser\u00e1 realizado, desde os requisitos at\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o","id":9641344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar a norma ISO\/IEC 12207 todo o ciclo de vida do desenvolvimento de software ser\u00e1 realizado, desde os requisitos at\u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os processos s\u00e3o classificados em tr\u00eas categorias: prim\u00e1rios, de apoio e organizacionais. Cada processo descrito pela norma como sendo composto por um conjunto de atividades e cada uma delas \u00e9 desdobrada em um conjunto de tarefas.","id":9641345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos s\u00e3o classificados em tr\u00eas categorias: prim\u00e1rios, de apoio e organizacionais. Cada processo descrito pela norma como sendo composto por um conjunto de atividades e cada uma delas \u00e9 desdobrada em um conjunto de tarefas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO\/IEC 12207","oab":false,"nome":"ISO\/IEC 12207","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428793,"slug":"tecnologia-da-informacao-iso-iec-12207"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2431769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2018,2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recentemente, a japonesa Naomi Osaka venceu a americana Serena Williams na final do torneio de t\u00eanis US OPEN, em Nova Iorque. Osaka dominou a sua oponente com um saque poderoso. Suponha\u2010se que essa jogadora, com sua raquete, exer\u00e7a uma for\u00e7a de m\u00e9dia constante de 640 N sobre uma bola de t\u00eanis de 64 g de massa durante o saque, que o tempo de contato entre a raquete e a bola seja de 0,0050 s e que a bola esteja em repouso antes da colis\u00e3o. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a velocidade com que a bola deixa a raquete \u00e9 de 20 m\/s.","provas":[{"id":34262,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-fisica-area-de-formacao-matematica-com-habilitacao-em-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica - 2018"},{"id":34261,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica - 2018"},{"id":34246,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-fisica-area-de-formacao-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica - 2018"},{"id":34245,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica","id":12645,"slug":"professor-substituto-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:36:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1022708,"hashId":"ab8f66191e274bc4e3891b1f50a8c8ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, a japonesa Naomi Osaka venceu a americana Serena Williams na final do torneio de t\u00eanis US OPEN, em Nova Iorque. Osaka dominou a sua oponente com um saque poderoso. Suponha\u2010se que essa jogadora, com sua raquete, exer\u00e7a uma for\u00e7a de m\u00e9dia constante de 640 N sobre uma bola de t\u00eanis de 64 g de massa durante o saque, que o tempo de contato entre a raquete e a bola seja de 0,0050 s e que a bola esteja em repouso antes da colis\u00e3o. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a velocidade com que a bola deixa a raquete \u00e9 de 20 m\/s.<\/p>","resposta":3581321,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3581320,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3581321,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos fen\u00f4menos relativos a impulso e a momento linear, julgue os seguintes itens.","id":373361,"enunciado":"<p>A respeito dos fen\u00f4menos relativos a impulso e a momento linear, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 77 a 78","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":"fisica\/1022708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16772,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-servia-o-social"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":26087,"slug":"analista-em-gestao-educacional-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o Educacional","id":26086,"slug":"analista-area-gestao-educacional"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7253,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-nutricao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Fonaudiologia","id":7252,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-fonaudiologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o do trecho \u201cpara mandar seus drag\u00f5es cuspirem fogo\u201d (segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo) por para ordenar que seus drag\u00f5es cuspam fogo manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical, os sentidos e a coer\u00eancia do texto.","provas":[{"id":91527,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16772,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-servia-o-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-servia-o-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":90860,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":26087,"slug":"analista-em-gestao-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-em-gestao-educacional-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista em Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":90862,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o Educacional","id":26086,"slug":"analista-area-gestao-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-area-gestao-educacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o Educacional - 2022"},{"id":90861,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7253,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90866,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":12481,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"},{"id":90868,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":16770,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":90863,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Fonaudiologia","id":7252,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-fonaudiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-fonaudiologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Fonaudiologia - 2022"},{"id":90865,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2600833,"hashId":"85fe7dca40daf6c212d95d7ee2c98fa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o do trecho \u201cpara mandar seus drag\u00f5es cuspirem fogo\u201d (segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo) por <strong>para ordenar que seus drag\u00f5es cuspam fogo<\/strong> manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical, os sentidos e a coer\u00eancia do texto.<\/p>","resposta":10373800,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373800,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373801,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG101-I Alguns idiomas fict\u00edcios foram criados especialmente para a s\u00e9rie Game of Thrones. Da\u00ed surgiram palavras e express\u00f5es bem conhecidas pelos f\u00e3s, como \u201cdracarys\u201d \u2013 palavra que a personagem Daenerys Targaryen (Emilia Clarke) usa para mandar seus drag\u00f5es cuspirem fogo. A palavra faz parte do alto valiriano, uma l\u00edngua muito presente no decorrer da trama dos Targaryen e que apareceu de novo em House of the Dragon, spin-off de Game of Thrones.\tA Antiga Val\u00edria era um antigo imp\u00e9rio localizado em Essos, continente a leste de Westeros. Ela \u00e9 pouco mencionada na s\u00e9rie, pois n\u00e3o existe mais, mas sua l\u00edngua (o alto valiriano) ainda \u00e9 usada por uma elite seleta. Seria como falar latim cl\u00e1ssico na Europa medieval.\tSegundo As Cr\u00f4nicas de Gelo e Fogo, livros escritos por George R. R. Martin que inspiraram a s\u00e9rie, o alto valiriano n\u00e3o seria uma linguagem de comunica\u00e7\u00e3o cotidiana, mas utilizada pela nobreza na literatura e na m\u00fasica. Ao longo do tempo, o idioma originou dialetos simplificados, falados em v\u00e1rias regi\u00f5es, como o baixo valiriano, sendo poss\u00edvel tra\u00e7ar um paralelo com o latim cl\u00e1ssico e o latim vulgar. Daenerys, inclusive, domina e usa estrategicamente ambas as varia\u00e7\u00f5es.\tNo alto valiriano, idioma do mundo de GOT, diferentemente do portugu\u00eas, h\u00e1 quatro g\u00eaneros gramaticais, divididos entre lunares, solares, terrestres ou aqu\u00e1ticos. Nomes que se referem a humanos s\u00e3o geralmente lunares; profiss\u00f5es e partes do corpo, solares; alimentos e plantas s\u00e3o terrestres; e os l\u00edquidos s\u00e3o aqu\u00e1ticos.Internet: &lt;super.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca dos sentidos e aspectos lingu\u00edsticos do texto CG101-I, julgue os itens que se seguem.","id":555380,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG101-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAlguns idiomas fict\u00edcios foram criados especialmente para a s\u00e9rie <strong>Game of Thrones<\/strong>. Da\u00ed surgiram palavras e express\u00f5es bem conhecidas pelos f\u00e3s, como \u201cdracarys\u201d \u2013 palavra que a personagem Daenerys Targaryen (Emilia Clarke) usa para mandar seus drag\u00f5es cuspirem fogo. A palavra faz parte do alto valiriano, uma l\u00edngua muito presente no decorrer da trama dos Targaryen e que apareceu de novo em <strong>House of the Dragon<\/strong>, <em>spin-off<\/em> de <strong>Game of Thrones<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA Antiga Val\u00edria era um antigo imp\u00e9rio localizado em Essos, continente a leste de Westeros. Ela \u00e9 pouco mencionada na s\u00e9rie, pois n\u00e3o existe mais, mas sua l\u00edngua (o alto valiriano) ainda \u00e9 usada por uma elite seleta. Seria como falar latim cl\u00e1ssico na Europa medieval.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSegundo <strong>As Cr\u00f4nicas de Gelo e Fogo<\/strong>, livros escritos por George R. R. Martin que inspiraram a s\u00e9rie, o alto valiriano n\u00e3o seria uma linguagem de comunica\u00e7\u00e3o cotidiana, mas utilizada pela nobreza na literatura e na m\u00fasica. Ao longo do tempo, o idioma originou dialetos simplificados, falados em v\u00e1rias regi\u00f5es, como o baixo valiriano, sendo poss\u00edvel tra\u00e7ar um paralelo com o latim cl\u00e1ssico e o latim vulgar. Daenerys, inclusive, domina e usa estrategicamente ambas as varia\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo alto valiriano, idioma do mundo de GOT, diferentemente do portugu\u00eas, h\u00e1 quatro g\u00eaneros gramaticais, divididos entre lunares, solares, terrestres ou aqu\u00e1ticos. Nomes que se referem a humanos s\u00e3o geralmente lunares; profiss\u00f5es e partes do corpo, solares; alimentos e plantas s\u00e3o terrestres; e os l\u00edquidos s\u00e3o aqu\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;super.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sentidos e aspectos lingu\u00edsticos do texto CG101-I, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 9","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Arte, enquanto \u00e1rea do conhecimento humano, contribui para o desenvolvimento da autonomia reflexiva, criativa e expressiva dos estudantes, por meio da conex\u00e3o entre o pensamento, a sensibilidade, a intui\u00e7\u00e3o e a ludicidade. Ela \u00e9, tamb\u00e9m, propulsora da amplia\u00e7\u00e3o do conhecimento do sujeito sobre si, o outro e o mundo compartilhado. \u00c9 na aprendizagem, na pesquisa e no fazer art\u00edstico que as percep\u00e7\u00f5es e compreens\u00f5es do mundo se ampliam e se interconectam, em uma perspectiva cr\u00edtica, sens\u00edvel e po\u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida, que permite aos sujeitos estar abertos \u00e0s percep\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias, mediante a capacidade de imaginar e ressignificar os cotidianos e rotinas.\u201d In: BRASIL. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Base Nacional Comum Curricular. Bras\u00edlia, 2018, p. 482 Na etapa do Ensino M\u00e9dio, o ensino das artes visuais deve ","provas":[{"id":100613,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-artes-visuais-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:11:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2716312,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Arte, enquanto \u00e1rea do conhecimento humano, contribui para o desenvolvimento da autonomia reflexiva, criativa e expressiva dos estudantes, por meio da conex\u00e3o entre o pensamento, a sensibilidade, a intui\u00e7\u00e3o e a ludicidade. Ela \u00e9, tamb\u00e9m, propulsora da amplia\u00e7\u00e3o do conhecimento do sujeito sobre si, o outro e o mundo compartilhado. \u00c9 na aprendizagem, na pesquisa e no fazer art\u00edstico que as percep\u00e7\u00f5es e compreens\u00f5es do mundo se ampliam e se interconectam, em uma perspectiva cr\u00edtica, sens\u00edvel e po\u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida, que permite aos sujeitos estar abertos \u00e0s percep\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias, mediante a capacidade de imaginar e ressignificar os cotidianos e rotinas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">In: BRASIL. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Base Nacional Comum Curricular. Bras\u00edlia, 2018, p. 482 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na etapa do Ensino M\u00e9dio, o ensino das artes visuais deve <\/p>","resposta":10881900,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"derivar do aprofundamento tem\u00e1tico que o n\u00edvel de ensino exige, abordando preferencialmente conte\u00fados ligados \u00e0s escolhas profissionais do estudante, articulados ao seu Projeto de Vida.","id":10881898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">derivar do aprofundamento tem\u00e1tico que o n\u00edvel de ensino exige, abordando preferencialmente conte\u00fados ligados \u00e0s escolhas profissionais do estudante, articulados ao seu Projeto de Vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estimular o protagonismo juvenil por meio do estudo da hist\u00f3ria da Arte e, com isso, inquietar os estudantes com outras perspectivas de pensamento que corroborem sua orienta\u00e7\u00e3o profissional.","id":10881899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular o protagonismo juvenil por meio do estudo da hist\u00f3ria da Arte e, com isso, inquietar os estudantes com outras perspectivas de pensamento que corroborem sua orienta\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"propiciar, por meio de investiga\u00e7\u00f5es art\u00edsticas individuais e coletivas, a aprendizagem intercambiada entre diferentes repert\u00f3rios culturais, visando a autonomia criativa e cr\u00edtica do estudante. ","id":10881900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propiciar, por meio de investiga\u00e7\u00f5es art\u00edsticas individuais e coletivas, a aprendizagem intercambiada entre diferentes repert\u00f3rios culturais, visando a autonomia criativa e cr\u00edtica do estudante. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tornar a sala de aula \u00e9 um espa\u00e7o pedag\u00f3gico mediado pela autoridade do professor, que deve conduzir todo o processo de cria\u00e7\u00e3o dos estudantes com refer\u00eancias trazidas do seu pr\u00f3prio repert\u00f3rio cultural. ","id":10881901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tornar a sala de aula \u00e9 um espa\u00e7o pedag\u00f3gico mediado pela autoridade do professor, que deve conduzir todo o processo de cria\u00e7\u00e3o dos estudantes com refer\u00eancias trazidas do seu pr\u00f3prio repert\u00f3rio cultural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"trabalhar as diferentes emo\u00e7\u00f5es dos estudantes, focando no processo individual como forma de aprendizagem ativa em Artes visuais, a partir do repert\u00f3rio cultural do professor aliado ao Projeto de Vida do estudante. ","id":10881902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhar as diferentes emo\u00e7\u00f5es dos estudantes, focando no processo individual como forma de aprendizagem ativa em Artes visuais, a partir do repert\u00f3rio cultural do professor aliado ao Projeto de Vida do estudante. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mattar (2017), ao apresentar contribui\u00e7\u00f5es ao campo da forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de professores, defende o \u201cque denomina ato cartogr\u00e1fico\u201d na doc\u00eancia da Arte. A perspectiva formativa que a autora se refere e conceitua tem como base os processos de cria\u00e7\u00e3o e a epistemologia da pr\u00e1tica. Assinale a alternativa que apresenta os fundamentos dessa perspectiva: ","provas":[{"id":100613,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-artes-visuais-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:11:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2716398,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mattar (2017), ao apresentar contribui\u00e7\u00f5es ao campo da forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de professores, defende o \u201cque denomina ato cartogr\u00e1fico\u201d na doc\u00eancia da Arte. A perspectiva formativa que a autora se refere e conceitua tem como base os processos de cria\u00e7\u00e3o e a epistemologia da pr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta os fundamentos dessa perspectiva: <\/p>","resposta":10882261,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A perspectiva cartogr\u00e1fica impulsiona e d\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o did\u00e1tica e ao processo de constru\u00e7\u00e3o de partituras para a doc\u00eancia. ","id":10882259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perspectiva cartogr\u00e1fica impulsiona e d\u00e1 sustenta\u00e7\u00e3o \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o did\u00e1tica e ao processo de constru\u00e7\u00e3o de partituras para a doc\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A perspectiva cartogr\u00e1fica auxilia o educador na constru\u00e7\u00e3o de uma base de quest\u00f5es, o que sustenta a organiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es criativas e inovadoras. ","id":10882260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perspectiva cartogr\u00e1fica auxilia o educador na constru\u00e7\u00e3o de uma base de quest\u00f5es, o que sustenta a organiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es criativas e inovadoras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A perspectiva em quest\u00e3o se desenvolve em torno de opera\u00e7\u00f5es po\u00e9tico-pedag\u00f3gicas que se desdobram em reflex\u00f5es, cria\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e did\u00e1ticas. ","id":10882261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perspectiva em quest\u00e3o se desenvolve em torno de opera\u00e7\u00f5es po\u00e9tico-pedag\u00f3gicas que se desdobram em reflex\u00f5es, cria\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e did\u00e1ticas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A perspectiva em quest\u00e3o prop\u00f5e m\u00faltiplos procedimentos, linguagens e materialidades, que refor\u00e7am a pr\u00e1tica reprodutivista de professores em suas cria\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. ","id":10882262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perspectiva em quest\u00e3o prop\u00f5e m\u00faltiplos procedimentos, linguagens e materialidades, que refor\u00e7am a pr\u00e1tica reprodutivista de professores em suas cria\u00e7\u00f5es art\u00edsticas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A perspectiva cartogr\u00e1fica pode ser concebida como um trabalho da intelig\u00eancia criadora, no qual o trabalho do artista se sobrep\u00f5e ao do educador. ","id":10882263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perspectiva cartogr\u00e1fica pode ser concebida como um trabalho da intelig\u00eancia criadora, no qual o trabalho do artista se sobrep\u00f5e ao do educador. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o predial \u00e9 \u00fatil para verificar se a estrutura est\u00e1 atendendo aos n\u00edveis de desempenho m\u00ednimo. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que a abertura m\u00e1xima das fissuras para elementos de concreto armado sujeito a agressividade ambiental grau I \u00e9 de","provas":[{"id":79006,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 15:10:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2365893,"hashId":"8dda682900b7e1f1f176307f6ac0fc59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inspe\u00e7\u00e3o predial \u00e9 \u00fatil para verificar se a estrutura est\u00e1 atendendo aos n\u00edveis de desempenho m\u00ednimo. Nesse contexto, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que a abertura m\u00e1xima das fissuras para elementos de concreto armado sujeito a agressividade ambiental grau I \u00e9 de<\/p>","resposta":9360688,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1 mm.","id":9360685,"corpo":"<p>0,1 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,2 mm.","id":9360686,"corpo":"<p>0,2 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,3 mm.","id":9360687,"corpo":"<p>0,3 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,4 mm.","id":9360688,"corpo":"<p>0,4 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,5 mm.","id":9360689,"corpo":"<p>0,5 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre as infra\u00e7\u00f5es nos casos de perigo para sa\u00fade p\u00fablica ou no interesse desta. A autoridade de sa\u00fade, havendo ou n\u00e3o infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, poder\u00e1 interditar local ou bem, ou determinar quaisquer medidas cautelares, mediante auto de intima\u00e7\u00e3o. Quando houver apreens\u00e3o ou interdi\u00e7\u00e3o de produto ou bem em car\u00e1ter cautelar, em hip\u00f3tese alguma o respons\u00e1vel poder\u00e1 ser designado como deposit\u00e1rio. Em caso de pr\u00e9dios, equipamentos e utens\u00edlios de dif\u00edcil remo\u00e7\u00e3o, havendo necessidade de impedir o seu uso transit\u00f3rio ou definido, a formaliza\u00e7\u00e3o legal ser\u00e1 feita mediante a lavratura de auto e termo respectivos, acompanhados, se for o caso, de coloca\u00e7\u00e3o de lacres nos locais mais indicados Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":72246,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-15 15:07:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2221612,"hashId":"17488d542ad69f828ae0e9401543bcc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre as infra\u00e7\u00f5es nos casos de perigo para sa\u00fade p\u00fablica ou no interesse desta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A autoridade de sa\u00fade, havendo ou n\u00e3o infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, poder\u00e1 interditar local ou bem, ou determinar quaisquer medidas cautelares, mediante auto de intima\u00e7\u00e3o. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando houver apreens\u00e3o ou interdi\u00e7\u00e3o de produto ou bem em car\u00e1ter cautelar, em hip\u00f3tese alguma o respons\u00e1vel poder\u00e1 ser designado como deposit\u00e1rio. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em caso de pr\u00e9dios, equipamentos e utens\u00edlios de dif\u00edcil remo\u00e7\u00e3o, havendo necessidade de impedir o seu uso transit\u00f3rio ou definido, a formaliza\u00e7\u00e3o legal ser\u00e1 feita mediante a lavratura de auto e termo respectivos, acompanhados, se for o caso, de coloca\u00e7\u00e3o de lacres nos locais mais indicados <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8732946,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1. ","id":8732943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2. ","id":8732944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. ","id":8732945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. ","id":8732946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8732947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Guatambu - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Guatambu - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397837,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-guatambu-legislacao-aplicada"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2221612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um sistema de disposi\u00e7\u00f5es dur\u00e1veis e transfer\u00edveis que, integrando todas as experi\u00eancias passadas, funciona, a cada momento, como uma matriz de percep\u00e7\u00f5es, aprecia\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es, e torna poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de tarefas infinitamente diferenciadas, gra\u00e7as \u00e0s corre\u00e7\u00f5es incessantes dos resultados obtidos, dialeticamente produzidas por estes resultados. -O trecho acima caracteriza um conceito sociol\u00f3gico de Pierre Bourdieu denominado","provas":[{"id":91741,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 15:12:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2604061,"hashId":"86a482a5c49fe3f87f57f93be024950e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 um sistema de disposi\u00e7\u00f5es dur\u00e1veis e transfer\u00edveis que, integrando todas as experi\u00eancias passadas, funciona, a cada momento, como uma matriz de percep\u00e7\u00f5es, aprecia\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es, e torna poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de tarefas infinitamente diferenciadas, gra\u00e7as \u00e0s corre\u00e7\u00f5es incessantes dos resultados obtidos, dialeticamente produzidas por estes resultados. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima caracteriza um conceito sociol\u00f3gico de Pierre Bourdieu denominado<\/p>","resposta":10385980,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ag\u00eancia.","id":10385978,"corpo":"<p>ag\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" desvio.","id":10385979,"corpo":"<p> desvio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"habitus.","id":10385980,"corpo":"<p>habitus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mobilidade.","id":10385981,"corpo":"<p>mobilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poder. ","id":10385982,"corpo":"<p>poder. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habitus","oab":false,"nome":"Habitus","pai":398222,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":411768,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-habitus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ensaio Ideologia e aparelhos ideol\u00f3gicos de Estado (1970), Althusser analisa o papel da ideologia no interior das sociedades modernas ocidentais. O seu ponto de partida \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o marxista do Estado, definido como um aparelho repressivo que permite \u00e0s classes dominantes exercitar seu pr\u00f3prio poder sobre o proletariado.-A partir desse marco te\u00f3rico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":91741,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 15:12:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2604059,"hashId":"ae7cbb4a6ef27877aa737ef198f0dd1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensaio<em> Ideologia e aparelhos ideol\u00f3gicos de Estado<\/em> (1970), Althusser analisa o papel da ideologia no interior das sociedades modernas ocidentais. O seu ponto de partida \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o marxista do Estado, definido como um aparelho repressivo que permite \u00e0s classes dominantes exercitar seu pr\u00f3prio poder sobre o proletariado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse marco te\u00f3rico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10385968,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o Estado \u00e9 um aparelho repressivo, composto pela pol\u00edcia, tribunais, pris\u00f5es, ex\u00e9rcito e os v\u00e1rios cargos institucionais e administrativos.","id":10385968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o Estado \u00e9 um aparelho repressivo, composto pela pol\u00edcia, tribunais, pris\u00f5es, ex\u00e9rcito e os v\u00e1rios cargos institucionais e administrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" todo aparelho repressivo de Estado \u00e9 l\u00edcito quando faz uso n\u00e3o violento da ideologia e obt\u00e9m a ades\u00e3o volunt\u00e1ria a suas normas.","id":10385969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> todo aparelho repressivo de Estado \u00e9 l\u00edcito quando faz uso n\u00e3o violento da ideologia e obt\u00e9m a ades\u00e3o volunt\u00e1ria a suas normas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" os aparelhos ideol\u00f3gicos da Sociedade Civil, como os sindicatos e os partidos pol\u00edticos, exercem uma press\u00e3o violenta e coercitiva sobre os trabalhadores. ","id":10385970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os aparelhos ideol\u00f3gicos da Sociedade Civil, como os sindicatos e os partidos pol\u00edticos, exercem uma press\u00e3o violenta e coercitiva sobre os trabalhadores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aparelhos ideol\u00f3gicos como escola e imprensa funcionam, no \u00e2mbito privado, para desenvolver mecanismos de resist\u00eancia contra a opress\u00e3o do Estado.","id":10385971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aparelhos ideol\u00f3gicos como escola e imprensa funcionam, no \u00e2mbito privado, para desenvolver mecanismos de resist\u00eancia contra a opress\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a ideologia \u00e9 fundamental para dar sentido de pertencimento aos indiv\u00edduos e conscientiz\u00e1-los a respeito da viol\u00eancia f\u00edsica e simb\u00f3lica dos aparelhos repressivos de Estado.","id":10385972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ideologia \u00e9 fundamental para dar sentido de pertencimento aos indiv\u00edduos e conscientiz\u00e1-los a respeito da viol\u00eancia f\u00edsica e simb\u00f3lica dos aparelhos repressivos de Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Louis Althusser","oab":false,"nome":"Louis Althusser","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398217,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-louis-althusser"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 1970, o soci\u00f3logo Alain Touraine, ao estudar a categoria de movimento social, a definiu como uma a\u00e7\u00e3o conflitante de agentes sociais, lutando pelo controle do sistema de a\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, e incluiu nessa defini\u00e7\u00e3o a identifica\u00e7\u00e3o de tr\u00eas princ\u00edpios pertinentes a todo movimento social:-1. O movimento social deve explicitar em nome de quem fala e quais s\u00e3o os interesses que protege ou defende. 2. O movimento social identifica contra quais bloqueios ou situa\u00e7\u00f5es ele se mobiliza e busca vencer a apatia ou a indiferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a uma dada situa\u00e7\u00e3o.3. O movimento social afirma defender interesses de um grupo em particular, mas o faz, participando do sistema de a\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica. -Assinale a afirmativa que identifica corretamente os tr\u00eas princ\u00edpios que norteiam o conceito de movimento social de Alain Touraine.","provas":[{"id":91741,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 15:12:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2604071,"hashId":"002c3fa9d809f7a0ba1585d33a06b7d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 1970, o soci\u00f3logo Alain Touraine, ao estudar a categoria de movimento social, a definiu como uma a\u00e7\u00e3o conflitante de agentes sociais, lutando pelo controle do sistema de a\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, e incluiu nessa defini\u00e7\u00e3o a identifica\u00e7\u00e3o de tr\u00eas princ\u00edpios pertinentes a todo movimento social:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O movimento social deve explicitar em nome de quem fala e quais s\u00e3o os interesses que protege ou defende. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O movimento social identifica contra quais bloqueios ou situa\u00e7\u00f5es ele se mobiliza e busca vencer a apatia ou a indiferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a uma dada situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O movimento social afirma defender interesses de um grupo em particular, mas o faz, participando do sistema de a\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa que identifica corretamente os tr\u00eas princ\u00edpios que norteiam o conceito de movimento social de Alain Touraine.<\/p>","resposta":10386010,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. princ\u00edpio de resist\u00eancia; 2. princ\u00edpio de totalidade; 3. princ\u00edpio de identidade.","id":10386007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. princ\u00edpio de resist\u00eancia; 2. princ\u00edpio de totalidade; 3. princ\u00edpio de identidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 1. princ\u00edpio de legitima\u00e7\u00e3o; 2. princ\u00edpio de identidade; 3. princ\u00edpio de oposi\u00e7\u00e3o. ","id":10386008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 1. princ\u00edpio de legitima\u00e7\u00e3o; 2. princ\u00edpio de identidade; 3. princ\u00edpio de oposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1. princ\u00edpio de totalidade; 2. princ\u00edpio de resist\u00eancia; 3. princ\u00edpio de legitima\u00e7\u00e3o.","id":10386009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. princ\u00edpio de totalidade; 2. princ\u00edpio de resist\u00eancia; 3. princ\u00edpio de legitima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1. princ\u00edpio de identidade; 2. princ\u00edpio de oposi\u00e7\u00e3o; 3. princ\u00edpio de totalidade.","id":10386010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. princ\u00edpio de identidade; 2. princ\u00edpio de oposi\u00e7\u00e3o; 3. princ\u00edpio de totalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1. princ\u00edpio de oposi\u00e7\u00e3o; 2. princ\u00edpio de legitima\u00e7\u00e3o; 3. princ\u00edpio de resist\u00eancia. ","id":10386011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. princ\u00edpio de oposi\u00e7\u00e3o; 2. princ\u00edpio de legitima\u00e7\u00e3o; 3. princ\u00edpio de resist\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos sociais","oab":false,"nome":"Movimentos sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398422,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimentos-sociais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Transporte","id":17758,"slug":"agente-fiscal-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujas senten\u00e7as retiradas do texto apresentam uso correto da crase, de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":77360,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Transporte","id":17758,"slug":"agente-fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-agente-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal de Transporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:22:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2328462,"hashId":"e65702336f27de78c4384f2018324080","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujas senten\u00e7as retiradas do texto apresentam uso correto da <strong>crase<\/strong>, de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","resposta":9197360,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando se trata de ensino a dist\u00e2ncia, ainda falamos muito em coisas gravadas, mas no metaverso teremos acesso \u00e0 uma biblioteca brutal de informa\u00e7\u00f5es.","id":9197356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se trata de ensino a dist\u00e2ncia, ainda falamos muito em coisas gravadas, mas no metaverso teremos acesso \u00e0 uma biblioteca brutal de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"( ... ), mas as realidades virtual e aumentada, aliadas a tecnologia 5G, impulsionaram \u00e0 intera\u00e7\u00e3o para al\u00e9m da simples vis\u00e3o da tela; agora pode-se viver dentro dela.( ... )","id":9197357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">( ... ), mas as realidades virtual e aumentada, aliadas a tecnologia 5G, impulsionaram \u00e0 intera\u00e7\u00e3o para al\u00e9m da simples vis\u00e3o da tela; agora pode-se viver dentro dela.( ... )<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O professor pontua que, independentemente da profiss\u00e3o, as pessoas e institui\u00e7\u00f5es de ensino devem come\u00e7ar \u00e0 se inteirar disso para ver o que vai surgir \u00e0 partir desse universo.","id":9197358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor pontua que, independentemente da profiss\u00e3o, as pessoas e institui\u00e7\u00f5es de ensino devem come\u00e7ar \u00e0 se inteirar disso para ver o que vai surgir \u00e0 partir desse universo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segundo o professor, \u00e0s profiss\u00f5es que j\u00e1 existem precisam encontrar novas oportunidades e maneiras de atuar nesse ecossistema.","id":9197359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o professor, \u00e0s profiss\u00f5es que j\u00e1 existem precisam encontrar novas oportunidades e maneiras de atuar nesse ecossistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nesse contexto, o ensino superior se coloca no cerne da quest\u00e3o, tendo que se inteirar e se antever \u00e0 demanda por novos profissionais e \u00e0s poss\u00edveis modifica\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o de incutir no curr\u00edculo de profiss\u00f5es que j\u00e1 existem( ... )","id":9197360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o ensino superior se coloca no cerne da quest\u00e3o, tendo que se inteirar e se antever \u00e0 demanda por novos profissionais e \u00e0s poss\u00edveis modifica\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o de incutir no curr\u00edculo de profiss\u00f5es que j\u00e1 existem( ... )<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.As novas profiss\u00f5es criadas pelo metaverso at\u00e9 2030 Tamb\u00e9m chamado multiverso, ecossistema modifica consumo e comportamento, criando novas oportunidades que entrar\u00e3o em voga j\u00e1 nos pr\u00f3ximos 10 anos. Vale discuss\u00e3o sobre acesso e consequ\u00eancias.\tA concep\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exatamente nova. Jogos como The Sims e o cinema 3D j\u00e1 ofereciam experi\u00eancia parecida, mas as realidades virtual e aumentada, aliadas a tecnologia 5G, impulsionaram a intera\u00e7\u00e3o para al\u00e9m da simples vis\u00e3o da tela; agora pode-se viver dentro dela. Originado do grego, metaverso significa \"al\u00e9m do universo\" e acredita-se que suas possibilidades podem tornar estudo e trabalho muito mais motivadores e engajadores, ou, no m\u00ednimo, interessantes.\t\"Tudo indica que ele vai trazer uma grande modifica\u00e7\u00e3o na forma como os produtos e servi\u00e7os s\u00e3o desenvolvidos e entregues aos clientes\", acredita Mareio Sanches, coordenador da Universidade Corporativa do Semesp e professor na FGV-SP.\tNesse contexto, o ensino superior se coloca no cerne da quest\u00e3o, tendo que se inteirar e se antever a demanda por novos profissionais e as poss\u00edveis modifica\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o de incutir no curr\u00edculo de profiss\u00f5es que j\u00e1 existem, o que para Mareio Sanches \u00e9 um dos principais desafios. Segundo o professor, as profiss\u00f5es que j\u00e1 existem precisam encontrar novas oportunidades e maneiras de atuar nesse ecossistema.\t\"Quando se trata de ensino a dist\u00e2ncia, ainda falamos muito em coisas gravadas, mas no metaverso teremos acesso a uma biblioteca brutal de informa\u00e7\u00f5es, por isso acredito que n\u00f3s, professores, por exemplo, seremos muito mais curadores do conte\u00fado que ser\u00e1 disponibilizado ao aluno\", diz Marcio.\tO professor pontua que, independentemente da profiss\u00e3o, as pessoas e institui\u00e7\u00f5es de ensino devem come\u00e7ar a se inteirar disso para ver o que vai surgir a partir desse universo, pois as mudan\u00e7as ser\u00e3o dr\u00e1sticas j\u00e1 nos pr\u00f3ximos 10 primeiros anos. Adaptado de\thttps:\/\/revistaeducacao.com.br\/2022\/02\/04\/metaverso-profissoes-anos\/","id":524179,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>4<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>As novas profiss\u00f5es criadas pelo metaverso at\u00e9 2030 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tamb\u00e9m chamado multiverso, ecossistema modifica consumo e <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>comportamento, criando novas oportunidades que entrar\u00e3o em <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>voga j\u00e1 nos pr\u00f3ximos 10 anos. Vale discuss\u00e3o sobre acesso e <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>consequ\u00eancias.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA concep\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exatamente nova. Jogos como <em>The Sims<\/em> e o cinema 3D j\u00e1 ofereciam experi\u00eancia parecida, mas as realidades virtual e aumentada, aliadas a tecnologia 5G, impulsionaram a intera\u00e7\u00e3o para al\u00e9m da simples vis\u00e3o da tela; agora pode-se viver dentro dela. Originado do grego, metaverso significa \"al\u00e9m do universo\" e acredita-se que suas possibilidades podem tornar estudo e trabalho muito mais motivadores e engajadores, ou, no m\u00ednimo, interessantes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"Tudo indica que ele vai trazer uma grande modifica\u00e7\u00e3o na forma como os produtos e servi\u00e7os s\u00e3o desenvolvidos e entregues aos clientes\", acredita Mareio Sanches, coordenador da Universidade Corporativa do Semesp e professor na FGV-SP.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNesse contexto, o ensino superior se coloca no <strong><u>cerne<\/u><\/strong> da quest\u00e3o, tendo que se inteirar e se antever a demanda por novos profissionais e as poss\u00edveis modifica\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o de incutir no curr\u00edculo de profiss\u00f5es que j\u00e1 existem, o que para Mareio Sanches \u00e9 um dos principais desafios. Segundo o professor, as profiss\u00f5es que j\u00e1 existem precisam encontrar novas oportunidades e maneiras de atuar nesse ecossistema.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"Quando se trata de ensino a dist\u00e2ncia, ainda falamos muito em coisas gravadas, mas no metaverso teremos acesso a uma biblioteca brutal de informa\u00e7\u00f5es, por isso acredito que n\u00f3s, professores, por exemplo, seremos muito mais curadores do conte\u00fado que ser\u00e1 disponibilizado ao aluno\", diz Marcio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO professor pontua que, independentemente da profiss\u00e3o, as pessoas e institui\u00e7\u00f5es de ensino devem come\u00e7ar a se inteirar disso para ver o que vai surgir a partir desse universo, pois as mudan\u00e7as ser\u00e3o dr\u00e1sticas j\u00e1 nos pr\u00f3ximos 10 primeiros anos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tAdaptado de<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<u>https:\/\/revistaeducacao.com.br\/2022\/02\/04\/metaverso-profissoes-anos\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2328462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Transporte","id":17758,"slug":"agente-fiscal-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma piscina circular de raio igual a 4 m, sua \u00e1rea ser\u00e1:","provas":[{"id":77360,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Transporte","id":17758,"slug":"agente-fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-agente-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal de Transporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:22:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2328534,"hashId":"f6eb7b4ebbefedbfae3f669057056b30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando uma piscina circular de raio igual a 4 m, sua <strong>\u00e1rea <\/strong>ser\u00e1:<\/p>","resposta":9197720,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TT.8 m2","id":9197716,"corpo":"<p>TT.8 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"TT.4 m2","id":9197717,"corpo":"<p>TT.4 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"TT.6 m2","id":9197718,"corpo":"<p>TT.6 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"TT.12 m2","id":9197719,"corpo":"<p>TT.12 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"TT.16 m2 ","id":9197720,"corpo":"<p>TT.16 m<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2328534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta figura de linguagem corresponde ao exagero de uma ideia feito de maneira intencional. Trata-se do(a)","provas":[{"id":83950,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro Plantonista - 2022"},{"id":83952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":77365,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2022-nosso-rumo-arquiteto","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Suzano - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 06:22:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2328566,"hashId":"744b5074334f74924a0e8c363091cf26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta<strong> figura de linguagem<\/strong> corresponde ao exagero de uma ideia feito de maneira intencional. Trata-se do(a)<\/p>","resposta":9197877,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinestesia.","id":9197876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinestesia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole.","id":9197877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"eufemismo.","id":9197878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eufemismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ironia.","id":9197879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ironia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"paradoxo.","id":9197880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paradoxo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00e9rbole","oab":false,"nome":"Hip\u00e9rbole","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419283,"slug":"lingua-portuguesa-hiperbole"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2328566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Banco Caetan\u00f3polis S\/A requereu a busca e apreens\u00e3o de bem que recebeu em aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria feita por M\u00f3veis Ibi\u00e1 Ltda. Previamente, o fiduci\u00e1rio comprovou o n\u00e3o pagamento pelo fiduciante das quatro \u00faltimas parcelas do financiamento. O pedido foi deferido e expedida liminar initio litis. O fiduciante n\u00e3o apresentou resposta no prazo legal, por\u00e9m, tr\u00eas dias ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o da liminar, pagou a integralidade da d\u00edvida em conformidade com os valores apresentados pelo fiduci\u00e1rio na inicial. Diante do pagamento comprovado nos autos, o juiz determinou a entrega do bem livre de \u00f4nus, mas este j\u00e1 havia sido alienado durante o prazo para o pagamento da d\u00edvida. O fiduci\u00e1rio justificou sua conduta pela aus\u00eancia de resposta do fiduciante ao pedido de busca e apreens\u00e3o. Considerados os fatos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 07:40:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647661,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Banco Caetan\u00f3polis S\/A requereu a busca e apreens\u00e3o de bem que recebeu em aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria feita por M\u00f3veis Ibi\u00e1 Ltda. Previamente, o fiduci\u00e1rio comprovou o n\u00e3o pagamento pelo fiduciante das quatro \u00faltimas parcelas do financiamento. O pedido foi deferido e expedida liminar <em>initio litis. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fiduciante n\u00e3o apresentou resposta no prazo legal, por\u00e9m, tr\u00eas dias ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o da liminar, pagou a integralidade da d\u00edvida em conformidade com os valores apresentados pelo fiduci\u00e1rio na inicial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do pagamento comprovado nos autos, o juiz determinou a entrega do bem livre de \u00f4nus, mas este j\u00e1 havia sido alienado durante o prazo para o pagamento da d\u00edvida. O fiduci\u00e1rio justificou sua conduta pela aus\u00eancia de resposta do fiduciante ao pedido de busca e apreens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerados os fatos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10577773,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O fiduciante teria direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o do bem livre de \u00f4nus e n\u00e3o poderia o fiduci\u00e1rio, antes de expirado o prazo legal, alienar o bem sem ainda estar consolidada sua propriedade e a posse plena e exclusiva.","id":10577773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O fiduciante teria direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o do bem livre de \u00f4nus e n\u00e3o poderia o fiduci\u00e1rio, antes de expirado o prazo legal, alienar o bem sem ainda estar consolidada sua propriedade e a posse plena e exclusiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" O fiduciante tem direito \u00e0 quita\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, sendo correta a atitude do credor quanto \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o do bem em raz\u00e3o do deferimento da liminar e da comprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do inadimplemento.","id":10577774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O fiduciante tem direito \u00e0 quita\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, sendo correta a atitude do credor quanto \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o do bem em raz\u00e3o do deferimento da liminar e da comprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do inadimplemento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora o fiduciante tivesse direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o do bem livre de \u00f4nus, o fiduci\u00e1rio poderia alien\u00e1-lo, pois a comprova\u00e7\u00e3o do inadimplemento da obriga\u00e7\u00e3o consolida sua propriedade e a posse plena e exclusiva.","id":10577775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o fiduciante tivesse direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o do bem livre de \u00f4nus, o fiduci\u00e1rio poderia alien\u00e1-lo, pois a comprova\u00e7\u00e3o do inadimplemento da obriga\u00e7\u00e3o consolida sua propriedade e a posse plena e exclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fiduciante tem direito \u00e0 quita\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, n\u00e3o sendo correta a atitude do fiduci\u00e1rio quanto \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o do bem, pois a consolida\u00e7\u00e3o da propriedade e a posse plena do bem s\u00f3 ocorrem com o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o.","id":10577776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fiduciante tem direito \u00e0 quita\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, n\u00e3o sendo correta a atitude do fiduci\u00e1rio quanto \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o do bem, pois a consolida\u00e7\u00e3o da propriedade e a posse plena do bem s\u00f3 ocorrem com o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Embora o fiduci\u00e1rio pudesse alienar o bem diante da aus\u00eancia de resposta do fiduciante, o primeiro deve ser condenado ao pagamento de multa, equivalente a cinquenta por cento do valor originalmente financiado, devidamente atualizado.","id":10577777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o fiduci\u00e1rio pudesse alienar o bem diante da aus\u00eancia de resposta do fiduciante, o primeiro deve ser condenado ao pagamento de multa, equivalente a cinquenta por cento do valor originalmente financiado, devidamente atualizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afec\u00e7\u00f5es do sistema musculoesquel\u00e9tico, as artropatias degenerativas e as les\u00f5es articulares comprometem a qualidade de vida de muitos cidad\u00e3os, sendo comuns em membros inferiores (MsIs). Nesse sentido, diferentes recursos terap\u00eauticos, bem como o uso de \u00f3rteses e dispositivos de aux\u00edlio de marcha \u00e9 muito frequente. Acerca desses dispositivos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":70944,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2161879,"hashId":"86f3d06f2769b5c5be16e7001bbbe166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As afec\u00e7\u00f5es do sistema musculoesquel\u00e9tico, as artropatias degenerativas e as les\u00f5es articulares comprometem a qualidade de vida de muitos cidad\u00e3os, sendo comuns em membros inferiores (MsIs). Nesse sentido, diferentes recursos terap\u00eauticos, bem como o uso de \u00f3rteses e dispositivos de aux\u00edlio de marcha \u00e9 muito frequente. Acerca desses dispositivos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8473081,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As bandagens propostas por McConnell, utilizadas para a articula\u00e7\u00e3o patelofemoral, t\u00eam objetivo de mudar a posi\u00e7\u00e3o patelar para al\u00edvio doloroso, sendo \u00fateis para o manejo da dor, embora sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de seu efeito mec\u00e2nico.","id":8473081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As bandagens propostas por <em>McConnell<\/em>, utilizadas para a articula\u00e7\u00e3o patelofemoral, t\u00eam objetivo de mudar a posi\u00e7\u00e3o patelar para al\u00edvio doloroso, sendo \u00fateis para o manejo da dor, embora sem comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de seu efeito mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso de apoios para caminhar auxilia a recupera\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o exerce efeito sobre a velocidade da marcha de sujeitos com afec\u00e7\u00f5es de membro inferior.","id":8473082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de apoios para caminhar auxilia a recupera\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o exerce efeito sobre a velocidade da marcha de sujeitos com afec\u00e7\u00f5es de membro inferior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Andadores s\u00e3o op\u00e7\u00f5es de \u00f3rtese de aux\u00edlio de marcha utilizados em fases mais avan\u00e7adas da reabilita\u00e7\u00e3o, quando comparados a muletas canadenses.","id":8473083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andadores s\u00e3o op\u00e7\u00f5es de \u00f3rtese de aux\u00edlio de marcha utilizados em fases mais avan\u00e7adas da reabilita\u00e7\u00e3o, quando comparados a muletas canadenses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00d3rteses de tornozelo e p\u00e9 s\u00e3o contraindicados para pacientes com artrose severa, por restringirem a\u00e7\u00f5es musculares importantes para a locomo\u00e7\u00e3o.","id":8473084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rteses de tornozelo e p\u00e9 s\u00e3o contraindicados para pacientes com artrose severa, por restringirem a\u00e7\u00f5es musculares importantes para a locomo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bengalas devem ser utilizadas no membro superior ipsilateral ao membro inferior doloroso ou lesionado.","id":8473085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bengalas devem ser utilizadas no membro superior ipsilateral ao membro inferior doloroso ou lesionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o hist\u00f3rico das Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade Mental, a partir do s\u00e9culo XIX, na Europa e na Am\u00e9rica do Norte, tem in\u00edcio uma percep\u00e7\u00e3o dirigida pela ci\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 loucura, dando a ela o estatuto de doen\u00e7a mental, tendo os dispositivos da medicaliza\u00e7\u00e3o e terapeutiza\u00e7\u00e3o como o marco da constitui\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica psiqui\u00e1trica. Nesse momento, h\u00e1 tamb\u00e9m o cruzamento entre a Medicina e a Justi\u00e7a, surgindo a Medicina Mental nesse contexto, para atender a uma exig\u00eancia pol\u00edtica e de governo. Sobre a Medicina Mental, qual alternativa est\u00e1 INCORRETA? ","provas":[{"id":93776,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 07:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2647762,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o hist\u00f3rico das Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade Mental, a partir do s\u00e9culo XIX, na Europa e na Am\u00e9rica do Norte, tem in\u00edcio uma percep\u00e7\u00e3o dirigida pela ci\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 loucura, dando a ela o estatuto de doen\u00e7a mental, tendo os dispositivos da medicaliza\u00e7\u00e3o e terapeutiza\u00e7\u00e3o como o marco da constitui\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica psiqui\u00e1trica. Nesse momento, h\u00e1 tamb\u00e9m o cruzamento entre a Medicina e a Justi\u00e7a, surgindo a Medicina Mental nesse contexto, para atender a uma exig\u00eancia pol\u00edtica e de governo. Sobre a Medicina Mental, qual alternativa est\u00e1 INCORRETA? <\/p>","resposta":10578173,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colocando o louco como personagem de periculosidade social, h\u00e1 a inaugura\u00e7\u00e3o da institucionaliza\u00e7\u00e3o da loucura pela Medicina e a ordena\u00e7\u00e3o do hospital como espa\u00e7o dessa categoria profissional para intervir nos doentes.","id":10578170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocando o louco como personagem de periculosidade social, h\u00e1 a inaugura\u00e7\u00e3o da institucionaliza\u00e7\u00e3o da loucura pela Medicina e a ordena\u00e7\u00e3o do hospital como espa\u00e7o dessa categoria profissional para intervir nos doentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Medicina Mental deu seus primeiros passos reduzindo a loucura a um problema de ordem t\u00e9cnica e tendo como parceiros a Justi\u00e7a e a Pol\u00edcia para fiscalizar e amparar suas decis\u00f5es.","id":10578171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Medicina Mental deu seus primeiros passos reduzindo a loucura a um problema de ordem t\u00e9cnica e tendo como parceiros a Justi\u00e7a e a Pol\u00edcia para fiscalizar e amparar suas decis\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A miss\u00e3o da Medicina Mental era de fazer da loucura um problema administr\u00e1vel, fazer com que as interven\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias e coercitivas postas tradicionalmente ganhassem uma justificativa t\u00e9cnica e humanista.","id":10578172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A miss\u00e3o da Medicina Mental era de fazer da loucura um problema administr\u00e1vel, fazer com que as interven\u00e7\u00f5es autorit\u00e1rias e coercitivas postas tradicionalmente ganhassem uma justificativa t\u00e9cnica e humanista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pela Medicina Mental, o louco n\u00e3o precisava ser reprimido brutalmente, devia apenas ser administrado em locais diferentes aos das pessoas dotadas de racionalidade.","id":10578173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela Medicina Mental, o louco n\u00e3o precisava ser reprimido brutalmente, devia apenas ser administrado em locais diferentes aos das pessoas dotadas de racionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade Mental","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417517,"slug":"psicologia-politicas-publicas-de-saude-mental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Psicologia Social s\u00f3cio-hist\u00f3rica de Silvia Lane, sentidos e significados tornam-se os aspectos de estudos para a compreens\u00e3o da dimens\u00e3o subjetiva. A respeito dessas categorias, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":93776,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 07:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2647752,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Psicologia Social s\u00f3cio-hist\u00f3rica de Silvia Lane, sentidos e significados tornam-se os aspectos de estudos para a compreens\u00e3o da dimens\u00e3o subjetiva. A respeito dessas categorias, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10578131,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Significados, como conceituado por Vygotsky, representa um agregado de fatos psicol\u00f3gicos que est\u00e3o registrados pelo sujeito carregados de afeto.","id":10578130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significados, como conceituado por Vygotsky, representa um agregado de fatos psicol\u00f3gicos que est\u00e3o registrados pelo sujeito carregados de afeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os significados s\u00e3o mais acess\u00edveis, pois s\u00e3o mais duradouros e objetivos; est\u00e3o consensualismo no coletivo.","id":10578131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os significados s\u00e3o mais acess\u00edveis, pois s\u00e3o mais duradouros e objetivos; est\u00e3o consensualismo no coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o significado que define o que o sujeito experimenta psicologicamente diante da express\u00e3o de uma palavra.","id":10578132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o significado que define o que o sujeito experimenta psicologicamente diante da express\u00e3o de uma palavra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Toda viv\u00eancia representa um processo de produ\u00e7\u00e3o de significados e \u00e9 ele que organiza e permite a atua\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":10578133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda viv\u00eancia representa um processo de produ\u00e7\u00e3o de significados e \u00e9 ele que organiza e permite a atua\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Epistemologia Gen\u00e9tica, proposta por Jean Piaget, \u00e9 essencialmente baseada na intelig\u00eancia e na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. Assinale, ent\u00e3o, a alternativa correspondente ao que \u00e9 afirmado por Piaget nessa \u00e1rea de conhecimento.","provas":[{"id":93776,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 07:44:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2647757,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Epistemologia Gen\u00e9tica, proposta por Jean Piaget, \u00e9 essencialmente baseada na intelig\u00eancia e na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. Assinale, ent\u00e3o, a alternativa correspondente ao que \u00e9 afirmado por Piaget nessa \u00e1rea de conhecimento.<\/p>","resposta":10578151,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para Piaget, h\u00e1 evolu\u00e7\u00e3o natural-cognitiva da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos. Assim, h\u00e1 cinco est\u00e1gios nos quais os sujeitos s\u00e3o quiescentes para evolu\u00edrem, de um estado de total desconhecimento do mundo que o cerca at\u00e9 o desenvolvimento da capacidade de conhecer o que ultrapassa os limites do que est\u00e1 a sua volta. ","id":10578150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Piaget, h\u00e1 evolu\u00e7\u00e3o natural-cognitiva da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos. Assim, h\u00e1 cinco est\u00e1gios nos quais os sujeitos s\u00e3o quiescentes para evolu\u00edrem, de um estado de total desconhecimento do mundo que o cerca at\u00e9 o desenvolvimento da capacidade de conhecer o que ultrapassa os limites do que est\u00e1 a sua volta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Piaget destaca que a intelig\u00eancia \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de um problema novo para o indiv\u00edduo, sendo uma coordena\u00e7\u00e3o dos meios para atingir certo fim, o qual n\u00e3o \u00e9 acess\u00edvel de maneira imediata; da\u00ed o m\u00e9todo gen\u00e9tico, essencialmente retrospectivo. J\u00e1 o pensamento \u00e9 a intelig\u00eancia interiorizada e se apoiando n\u00e3o mais sobre a a\u00e7\u00e3o direta, mas sobre um simbolismo, sobre a evoca\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica pela linguagem, pelas imagens mentais.","id":10578151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piaget destaca que a intelig\u00eancia \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de um problema novo para o indiv\u00edduo, sendo uma coordena\u00e7\u00e3o dos meios para atingir certo fim, o qual n\u00e3o \u00e9 acess\u00edvel de maneira imediata; da\u00ed o m\u00e9todo gen\u00e9tico, essencialmente retrospectivo. J\u00e1 o pensamento \u00e9 a intelig\u00eancia interiorizada e se apoiando n\u00e3o mais sobre a a\u00e7\u00e3o direta, mas sobre um simbolismo, sobre a evoca\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica pela linguagem, pelas imagens mentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Epistemologia Gen\u00e9tica objetiva explicar a continuidade entre processos biol\u00f3gicos e cognitivos, sintetizando os \u00faltimos aos primeiros, o que justifica, e ao mesmo tempo delimita, a especificidade de sua pesquisa epistemol\u00f3gica, que \u00e9 a gen\u00e9tica. ","id":10578152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epistemologia Gen\u00e9tica objetiva explicar a continuidade entre processos biol\u00f3gicos e cognitivos, sintetizando os \u00faltimos aos primeiros, o que justifica, e ao mesmo tempo delimita, a especificidade de sua pesquisa epistemol\u00f3gica, que \u00e9 a gen\u00e9tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A tese fundamental do pensamento piagetiano \u00e9 a de que somente uma vis\u00e3o calcada em estruturas pr\u00e9-formadas, sejam racionalistas ou empiristas, pode prover uma resposta a problemas que, tradicionalmente, s\u00e3o evitados pela filosofia de car\u00e1ter meramente especulativo.","id":10578153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tese fundamental do pensamento piagetiano \u00e9 a de que somente uma vis\u00e3o calcada em estruturas pr\u00e9-formadas, sejam racionalistas ou empiristas, pode prover uma resposta a problemas que, tradicionalmente, s\u00e3o evitados pela filosofia de car\u00e1ter meramente especulativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa correta.-I. A exist\u00eancia do cr\u00e9dito, para o fim de submiss\u00e3o aos efeitos da recupera\u00e7\u00e3o judicial, \u00e9 determinada pela data em que ocorreu o seu fato gerador.II. Os atos praticados com a inten\u00e7\u00e3o de prejudicar credores s\u00e3o revog\u00e1veis, provando-se o conluio fraudulento entre o devedor e o terceiro que com ele contratar e o efetivo preju\u00edzo sofrido pela massa falida, e a a\u00e7\u00e3o revocat\u00f3ria dever\u00e1 ser proposta pelo administrador judicial, por qualquer credor ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.III. As despesas que os credores fizerem, para tomar parte na recupera\u00e7\u00e3o judicial ou na fal\u00eancia, s\u00e3o exig\u00edveis do devedor.IV. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel litiscons\u00f3rcio de credores a fim de satisfazer o limite m\u00ednimo de 40 (quarenta) sal\u00e1rios-m\u00ednimos para o pedido de fal\u00eancia.V. O Minist\u00e9rio P\u00fablico pode, at\u00e9 o encerramento da recupera\u00e7\u00e3o judicial ou da fal\u00eancia, pedir a exclus\u00e3o, outra classifica\u00e7\u00e3o ou a retifica\u00e7\u00e3o de qualquer cr\u00e9dito, nos casos de descoberta de simula\u00e7\u00e3o ou de documentos ignorados na \u00e9poca do julgamento do cr\u00e9dito.","provas":[{"id":95683,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2022-instituto-aocp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 07:40:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2656437,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A exist\u00eancia do cr\u00e9dito, para o fim de submiss\u00e3o aos efeitos da recupera\u00e7\u00e3o judicial, \u00e9 determinada pela data em que ocorreu o seu fato gerador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os atos praticados com a inten\u00e7\u00e3o de prejudicar credores s\u00e3o revog\u00e1veis, provando-se o conluio fraudulento entre o devedor e o terceiro que com ele contratar e o efetivo preju\u00edzo sofrido pela massa falida, e a a\u00e7\u00e3o revocat\u00f3ria dever\u00e1 ser proposta pelo administrador judicial, por qualquer credor ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As despesas que os credores fizerem, para tomar parte na recupera\u00e7\u00e3o judicial ou na fal\u00eancia, s\u00e3o exig\u00edveis do devedor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel litiscons\u00f3rcio de credores a fim de satisfazer o limite m\u00ednimo de 40 (quarenta) sal\u00e1rios-m\u00ednimos para o pedido de fal\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O Minist\u00e9rio P\u00fablico pode, at\u00e9 o encerramento da recupera\u00e7\u00e3o judicial ou da fal\u00eancia, pedir a exclus\u00e3o, outra classifica\u00e7\u00e3o ou a retifica\u00e7\u00e3o de qualquer cr\u00e9dito, nos casos de descoberta de simula\u00e7\u00e3o ou de documentos ignorados na \u00e9poca do julgamento do cr\u00e9dito.<\/p>","resposta":10618478,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":10618478,"corpo":"<p>Apenas I, II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":10618479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10618480,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas IV e V est\u00e3o corretas.","id":10618481,"corpo":"<p>Apenas IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10618482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem Socorrista - SAMU","id":20568,"slug":"tecnico-de-enfermagem-socorrista-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trauma cranioencef\u00e1lico (TCE) possui alta preval\u00eancia em nosso meio. A maioria dos TCE \u00e9 classificada como leve e n\u00e3o produz sequelas, por\u00e9m, traumas leves podem ter potencial de gravidade. Em rela\u00e7\u00e3o ao trauma cranioencef\u00e1lico, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":74907,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem Socorrista - SAMU","id":20568,"slug":"tecnico-de-enfermagem-socorrista-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem Socorrista - SAMU - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 07:52:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2260666,"hashId":"886ddb2e86cb9a9d5879879cd40f39a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trauma cranioencef\u00e1lico (TCE) possui alta preval\u00eancia em nosso meio. A maioria dos TCE \u00e9 classificada como leve e n\u00e3o produz sequelas, por\u00e9m, traumas leves podem ter potencial de gravidade. Em rela\u00e7\u00e3o ao trauma cranioencef\u00e1lico, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8899293,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O TCE leve de alto risco de desenvolver les\u00e3o ocorre em crian\u00e7as espancadas, gestantes e pacientes com dist\u00farbios da coagula\u00e7\u00e3o.","id":8899290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TCE leve de alto risco de desenvolver les\u00e3o ocorre em crian\u00e7as espancadas, gestantes e pacientes com dist\u00farbios da coagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trauma cranioencef\u00e1lico moderado \u00e9 definido como ECG entre 9 e 13, ocorrendo em aproximadamente 10% dos casos. Confus\u00e3o mental, sonol\u00eancia, rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia rebaixado e d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos focais podem estar presentes.","id":8899291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trauma cranioencef\u00e1lico moderado \u00e9 definido como ECG entre 9 e 13, ocorrendo em aproximadamente 10% dos casos. Confus\u00e3o mental, sonol\u00eancia, rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia rebaixado e d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos focais podem estar presentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A morfologia da les\u00e3o \u00e9 classificada quanto ao local acometido, podendo ser fratura de cr\u00e2nio ou les\u00f5es intracranianas como les\u00e3o cerebral difusa, hematomas peridurais, subdural e intracerebral, contus\u00f5es e concuss\u00f5es.","id":8899292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A morfologia da les\u00e3o \u00e9 classificada quanto ao local acometido, podendo ser fratura de cr\u00e2nio ou les\u00f5es intracranianas como les\u00e3o cerebral difusa, hematomas peridurais, subdural e intracerebral, contus\u00f5es e concuss\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O TCE leve \u00e9 definido quando o paciente apresenta um escore de 8 ou 12 na Escala de Coma de Glasgow (ECG).","id":8899293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TCE leve \u00e9 definido quando o paciente apresenta um escore de 8 ou 12 na Escala de Coma de Glasgow (ECG).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma cranioencef\u00e1lico","oab":false,"nome":"Trauma cranioencef\u00e1lico","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405776,"slug":"enfermagem-trauma-cranioencefalico"}],"slug":"enfermagem\/2260666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o documento \u201cEstrutura da Pr\u00e1tica da Terapia Ocupacional\u201d (AOTA, 2015), o processo de interven\u00e7\u00e3o consiste nos servi\u00e7os especializados prestados por profissionais de terapia ocupacional em colabora\u00e7\u00e3o com os clientes para facilitar o envolvimento em ocupa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade, bem-estar e participa\u00e7\u00e3o. Os profissionais usam os princ\u00edpios te\u00f3ricos e as informa\u00e7\u00f5es sobre os clientes acumuladas durante a avalia\u00e7\u00e3o para dirigir a interven\u00e7\u00e3o centrada na ocupa\u00e7\u00e3o. A interven\u00e7\u00e3o \u00e9 ent\u00e3o fornecida para ajudar os clientes a alcan\u00e7arem um estado de bem-estar f\u00edsico, mental e social, para identificar e realizar aspira\u00e7\u00f5es, para satisfazer as necessidades e tamb\u00e9m para mudar ou enfrentar o ambiente. Identifica-se a advocacia como um dos tipos de interven\u00e7\u00f5es de terapia ocupacional, segundo o documento da AOTA (2015). Assinale a alternativa que exemplifica uma interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional do tipo advocacia:","provas":[{"id":90128,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2584831,"hashId":"5a4475cbb70e57a693ed0da066400090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o documento \u201cEstrutura da Pr\u00e1tica da Terapia Ocupacional\u201d (AOTA, 2015), o processo de interven\u00e7\u00e3o consiste nos servi\u00e7os especializados prestados por profissionais de terapia ocupacional em colabora\u00e7\u00e3o com os clientes para facilitar o envolvimento em ocupa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade, bem-estar e participa\u00e7\u00e3o. Os profissionais usam os princ\u00edpios te\u00f3ricos e as informa\u00e7\u00f5es sobre os clientes acumuladas durante a avalia\u00e7\u00e3o para dirigir a interven\u00e7\u00e3o centrada na ocupa\u00e7\u00e3o. A interven\u00e7\u00e3o \u00e9 ent\u00e3o fornecida para ajudar os clientes a alcan\u00e7arem um estado de bem-estar f\u00edsico, mental e social, para identificar e realizar aspira\u00e7\u00f5es, para satisfazer as necessidades e tamb\u00e9m para mudar ou enfrentar o ambiente. Identifica-se a advocacia como um dos tipos de interven\u00e7\u00f5es de terapia ocupacional, segundo o documento da AOTA (2015). Assinale a alternativa que exemplifica uma interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional do tipo advocacia:<\/p>","resposta":10309991,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer exerc\u00edcios de fortalecimento de m\u00e3o usando massa terap\u00eautica, bandas el\u00e1sticas, exercitadores e prendedores de roupa.","id":10309990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer exerc\u00edcios de fortalecimento de m\u00e3o usando massa terap\u00eautica, bandas el\u00e1sticas, exercitadores e prendedores de roupa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fazer parte de conselho pol\u00edtico de uma organiza\u00e7\u00e3o para possibilitar o acesso a moradia para pessoas com incapacidades.","id":10309991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer parte de conselho pol\u00edtico de uma organiza\u00e7\u00e3o para possibilitar o acesso a moradia para pessoas com incapacidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Instruir o cliente no uso de dispositivo eletr\u00f4nico port\u00e1til e aplicativos para auxiliar a gerenciar suas atividades semanais e medicamentos.","id":10309992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instruir o cliente no uso de dispositivo eletr\u00f4nico port\u00e1til e aplicativos para auxiliar a gerenciar suas atividades semanais e medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Oferecer orienta\u00e7\u00e3o sobre modifica\u00e7\u00f5es na casa e nas atividades para o c\u00f4njuge ou familiares da pessoa com dem\u00eancia visando m\u00e1xima independ\u00eancia.","id":10309993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer orienta\u00e7\u00e3o sobre modifica\u00e7\u00f5es na casa e nas atividades para o c\u00f4njuge ou familiares da pessoa com dem\u00eancia visando m\u00e1xima independ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Oferecer orienta\u00e7\u00e3o para as pessoas com problemas de sa\u00fade mental e seus familiares sobre os fatores psicol\u00f3gicos que influenciam nas ocupa\u00e7\u00f5es.","id":10309994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer orienta\u00e7\u00e3o para as pessoas com problemas de sa\u00fade mental e seus familiares sobre os fatores psicol\u00f3gicos que influenciam nas ocupa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na assist\u00eancia em pediatria, o terapeuta ocupacional pode se utilizar da abordagem da integra\u00e7\u00e3o sensorial e da abordagem do tratamento do neurodesenvolvimento. Sobre essas abordagens, segundo Motta e Takatori (2001), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":90128,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2584855,"hashId":"69b3db39cab586db12cf13df63ddf2ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na assist\u00eancia em pediatria, o terapeuta ocupacional pode se utilizar da abordagem da integra\u00e7\u00e3o sensorial e da abordagem do tratamento do neurodesenvolvimento. Sobre essas abordagens, segundo Motta e Takatori (2001), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10310114,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Integra\u00e7\u00e3o Sensorial pressup\u00f5e interven\u00e7\u00e3o indireta do terapeuta pois compreende que a crian\u00e7a, ao nascer, est\u00e1 pronta para integrar suas sensa\u00e7\u00f5es, o que permite que ela possa participar da interven\u00e7\u00e3o de forma passiva em um ambiente adequado ao seu est\u00e1gio de desenvolvimento motor.","id":10310110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Integra\u00e7\u00e3o Sensorial pressup\u00f5e interven\u00e7\u00e3o indireta do terapeuta pois compreende que a crian\u00e7a, ao nascer, est\u00e1 pronta para integrar suas sensa\u00e7\u00f5es, o que permite que ela possa participar da interven\u00e7\u00e3o de forma passiva em um ambiente adequado ao seu est\u00e1gio de desenvolvimento motor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Integra\u00e7\u00e3o Sensorial compreende que existem liga\u00e7\u00f5es entre a entrada (input) motora e a sa\u00edda (output) sensorial e que a integra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es \u00e9 um processo que ocorre desde o nascimento da crian\u00e7a at\u00e9 o estabelecimento das fun\u00e7\u00f5es do sistema nervoso, que ocorre aos cinco anos de idade.","id":10310111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Integra\u00e7\u00e3o Sensorial compreende que existem liga\u00e7\u00f5es entre a entrada (<em>input<\/em>) motora e a sa\u00edda (<em>output<\/em>) sensorial e que a integra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es \u00e9 um processo que ocorre desde o nascimento da crian\u00e7a at\u00e9 o estabelecimento das fun\u00e7\u00f5es do sistema nervoso, que ocorre aos cinco anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A abordagem do tratamento do neurodesenvolvimento busca favorecer o desenvolvimento normal pela estimula\u00e7\u00e3o dos reflexos primitivos, adapta\u00e7\u00e3o progressiva das posturas anormais, inibi\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio, realiza\u00e7\u00e3o de atividades significativas que visem o aumento da funcionalidade. ","id":10310112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem do tratamento do neurodesenvolvimento busca favorecer o desenvolvimento normal pela estimula\u00e7\u00e3o dos reflexos primitivos, adapta\u00e7\u00e3o progressiva das posturas anormais, inibi\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio, realiza\u00e7\u00e3o de atividades significativas que visem o aumento da funcionalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A abordagem do tratamento do neurodesenvolvimento preconiza o est\u00edmulo de posturas compensat\u00f3rias, a realiza\u00e7\u00e3o de atividades sens\u00f3rio-motoras distais \u00e0 linha m\u00e9dia do corpo, a dissocia\u00e7\u00e3o de movimentos corporais, a preven\u00e7\u00e3o de contraturas e deformidades e o posicionamento anat\u00f4mico.","id":10310113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem do tratamento do neurodesenvolvimento preconiza o est\u00edmulo de posturas compensat\u00f3rias, a realiza\u00e7\u00e3o de atividades sens\u00f3rio-motoras distais \u00e0 linha m\u00e9dia do corpo, a dissocia\u00e7\u00e3o de movimentos corporais, a preven\u00e7\u00e3o de contraturas e deformidades e o posicionamento anat\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A abordagem do tratamento do neurodesenvolvimento considera que as posturas b\u00e1sicas e os padr\u00f5es de movimento s\u00e3o aprendidos para tornarem-se padr\u00f5es funcionais e que o desenvolvimento ocorre por est\u00e1gios que se relacionam com a aquisi\u00e7\u00e3o das habilidades sens\u00f3rio-motoras.","id":10310114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem do tratamento do neurodesenvolvimento considera que as posturas b\u00e1sicas e os padr\u00f5es de movimento s\u00e3o aprendidos para tornarem-se padr\u00f5es funcionais e que o desenvolvimento ocorre por est\u00e1gios que se relacionam com a aquisi\u00e7\u00e3o das habilidades sens\u00f3rio-motoras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 3","id":6574,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) \u00e9 considerada dirigente, pois o seu conte\u00fado traz normas program\u00e1ticas que visam ao progresso socioecon\u00f4mico da sociedade.","provas":[{"id":101251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 3","id":6574,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 3 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2721578,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) \u00e9 considerada dirigente, pois o seu conte\u00fado traz normas program\u00e1ticas que visam ao progresso socioecon\u00f4mico da sociedade.<\/p>","resposta":10904534,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10904534,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10904535,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens 56 e 57.","id":569854,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens <strong>56 <\/strong>e <strong>57<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 e 57","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 3","id":6574,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O brasileiro naturalizado ser\u00e1 extraditado em caso de cometimento de crime comum praticado antes da naturaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":101251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 3","id":6574,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 3 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2721596,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O brasileiro naturalizado ser\u00e1 extraditado em caso de cometimento de crime comum praticado antes da naturaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10904585,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10904585,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10904586,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos direitos e deveres individuais e coletivos, julgue os itens de 58 a 62.","id":569855,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos direitos e deveres individuais e coletivos, julgue os itens de <strong>58 <\/strong>a <strong>62<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 62","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 3","id":6574,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 declarada a perda da nacionalidade do brasileiro que, em quaisquer hip\u00f3teses, adquirir outra nacionalidade.","provas":[{"id":101251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 3","id":6574,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 3 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2721619,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 declarada a perda da nacionalidade do brasileiro que, em quaisquer hip\u00f3teses, adquirir outra nacionalidade.<\/p>","resposta":10904650,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10904649,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10904650,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A CF traz, em seu conte\u00fado, diretrizes acerca da nacionalidade e dos direitos pol\u00edticos. A respeito desses temas, julgue os itens de 66 a 68.","id":569858,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CF traz, em seu conte\u00fado, diretrizes acerca da nacionalidade e dos direitos pol\u00edticos. A respeito desses temas, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>68<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, sobre o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":86946,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":86945,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Geografia - 2022"},{"id":86944,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":86943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":86942,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":86950,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":86949,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":86948,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":86947,"cargo":{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-alema","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de l\u00edngua alem\u00e3 - 2022"},{"id":86940,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Artes - 2022"},{"id":86941,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Ci\u00eancias - 2022"},{"id":86951,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2524277,"hashId":"7639cc6d8fd5aea0dc6a5a520e25a675","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, sobre o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10043019,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No processo educacional, respeitar-se-\u00e3o os valores culturais, art\u00edsticos e hist\u00f3ricos pr\u00f3prios do contexto social da crian\u00e7a e do adolescente, garantindo-se a esses a liberdade da cria\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0s fontes de cultura.","id":10043019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo educacional, respeitar-se-\u00e3o os valores culturais, art\u00edsticos e hist\u00f3ricos pr\u00f3prios do contexto social da crian\u00e7a e do adolescente, garantindo-se a esses a liberdade da cria\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0s fontes de cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 optativo, para a crian\u00e7a e ou adolescente, o acesso ao ensino gratuito ou filantr\u00f3pico.","id":10043020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 optativo, para a crian\u00e7a e ou adolescente, o acesso ao ensino gratuito ou filantr\u00f3pico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os pais ou respons\u00e1vel n\u00e3o possuem a obriga\u00e7\u00e3o de matricular seus filhos ou pupilos em idade escolar pr\u00f3pria.","id":10043021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pais ou respons\u00e1vel n\u00e3o possuem a obriga\u00e7\u00e3o de matricular seus filhos ou pupilos em idade escolar pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e\/ou o adolescente n\u00e3o possuem direito a contestar crit\u00e9rios avaliativos regimentados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino. ","id":10043022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e\/ou o adolescente n\u00e3o possuem direito a contestar crit\u00e9rios avaliativos regimentados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Estado deve assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino superior.","id":10043023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado deve assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Moran, sobre a aprendizagem personalizada, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":86943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":86945,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Geografia - 2022"},{"id":86944,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":86940,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Artes - 2022"},{"id":86946,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":86951,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de M\u00fasica - 2022"},{"id":86950,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":86949,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":86948,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":86942,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":86947,"cargo":{"descricao":"Professor de l\u00edngua alem\u00e3","id":21487,"slug":"professor-de-lingua-alema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-lingua-alema","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de l\u00edngua alem\u00e3 - 2022"},{"id":86941,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2524322,"hashId":"7af4a305061551556280a4ecd4da4816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Moran, sobre a aprendizagem personalizada, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10043204,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A personaliza\u00e7\u00e3o, do ponto de vista do educador e da escola, \u00e9 o movimento de ir ao encontro de necessidades e interesses dos estudantes e de ajud\u00e1-los a desenvolver todo o seu potencial.","id":10043203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A personaliza\u00e7\u00e3o, do ponto de vista do educador e da escola, \u00e9 o movimento de ir ao encontro de necessidades e interesses dos estudantes e de ajud\u00e1-los a desenvolver todo o seu potencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A personaliza\u00e7\u00e3o, do ponto de vista dos alunos, \u00e9 o movimento de constru\u00e7\u00e3o de trilhas que, necessariamente, n\u00e3o precisam fazer sentido para cada um; \u00e9 uma metodologia que os tornam indiv\u00edduos mais dependentes da figura do professor para se sentirem seguros, tornando-os mais individualistas socialmente.","id":10043204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A personaliza\u00e7\u00e3o, do ponto de vista dos alunos, \u00e9 o movimento de constru\u00e7\u00e3o de trilhas que, necessariamente, n\u00e3o precisam fazer sentido para cada um; \u00e9 uma metodologia que os tornam indiv\u00edduos mais dependentes da figura do professor para se sentirem seguros, tornando-os mais individualistas socialmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A personaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo complexo, que exige maturidade e autonomia crescente dos estudantes e tamb\u00e9m docentes muito bem preparados e remunerados, bom apoio institucional e infraestrutura tecnol\u00f3gica. ","id":10043205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A personaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo complexo, que exige maturidade e autonomia crescente dos estudantes e tamb\u00e9m docentes muito bem preparados e remunerados, bom apoio institucional e infraestrutura tecnol\u00f3gica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A personaliza\u00e7\u00e3o encontra seu sentido mais profundo quando cada estudante se conhece melhor e amplia a percep\u00e7\u00e3o do seu potencial em todas as dimens\u00f5es.","id":10043206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A personaliza\u00e7\u00e3o encontra seu sentido mais profundo quando cada estudante se conhece melhor e amplia a percep\u00e7\u00e3o do seu potencial em todas as dimens\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os professores precisam descobrir quais s\u00e3o as motiva\u00e7\u00f5es profundas de cada estudante, o que os mobiliza a aprender, os percursos, t\u00e9cnicas e tecnologias mais adequados para cada situa\u00e7\u00e3o e combinar equilibradamente atividades individuais e grupais, presenciais e on-line.","id":10043207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores precisam descobrir quais s\u00e3o as motiva\u00e7\u00f5es profundas de cada estudante, o que os mobiliza a aprender, os percursos, t\u00e9cnicas e tecnologias mais adequados para cada situa\u00e7\u00e3o e combinar equilibradamente atividades individuais e grupais, presenciais e on-line.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 medida que se constata que, apesar de a m\u00fasica na escola n\u00e3o ser algo estranho e alheio a viv\u00eancias dos professores e alunos, ela ainda \u00e9 muitas vezes tratada como s\u00f3 rodinha cantada com os alunos da educa\u00e7\u00e3o infantil, com as desculpas de que n\u00e3o se pode deixar as cantorias de \"raiz\" de lado (PACHECO; WOLFFENB\u00dcTTEL, 2017). Penna (1990) nos diz que: \u201cmusicalizar \u00e9 desenvolver os instrumentos de percep\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios para que o indiv\u00edduo possa ser sens\u00edvel \u00e0 m\u00fasica, aprend\u00ea-la, recebendo o material sonoro musical como significativo\u201d. Diante das informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que N\u00c3O fala de outros aspectos relacionados \u00e0s possibilidades de musicaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":86951,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:07:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2524529,"hashId":"f716230d41d45027a60bf6b02dbfcfd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que se constata que, apesar de a m\u00fasica na escola n\u00e3o ser algo estranho e alheio a viv\u00eancias dos professores e alunos, ela ainda \u00e9 muitas vezes tratada como s\u00f3 rodinha cantada com os alunos da educa\u00e7\u00e3o infantil, com as desculpas de que n\u00e3o se pode deixar as cantorias de \"raiz\" de lado (PACHECO; WOLFFENB\u00dcTTEL, 2017). Penna (1990) nos diz que: \u201cmusicalizar \u00e9 desenvolver os instrumentos de percep\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios para que o indiv\u00edduo possa ser sens\u00edvel \u00e0 m\u00fasica, aprend\u00ea-la, recebendo o material sonoro musical como significativo\u201d. Diante das informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que N\u00c3O fala de outros aspectos relacionados \u00e0s possibilidades de musicaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10044123,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma proposta did\u00e1tica deve contemplar os alunos seguindo uma perspectiva inclusiva, priorizando atividades pr\u00e1ticas e din\u00e2micas de grupo que oportunizem viv\u00eancias musicais, com facilidade de adequa\u00e7\u00e3o para uma sala de aula com poucos recursos.","id":10044119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma proposta did\u00e1tica deve contemplar os alunos seguindo uma perspectiva inclusiva, priorizando atividades pr\u00e1ticas e din\u00e2micas de grupo que oportunizem viv\u00eancias musicais, com facilidade de adequa\u00e7\u00e3o para uma sala de aula com poucos recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as t\u00eam direito a um aprendizado musical atual, canalizando a m\u00fasica entre professor e aluno, para que possam \u201caprender a aprender\u201d.","id":10044120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as t\u00eam direito a um aprendizado musical atual, canalizando a m\u00fasica entre professor e aluno, para que possam \u201caprender a aprender\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o musical das crian\u00e7as consiste n\u00e3o apenas no ensino dos conhecimentos sistematizados, mas tamb\u00e9m no ensino de express\u00f5es, movimentos corporais e percep\u00e7\u00e3o musical.","id":10044121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o musical das crian\u00e7as consiste n\u00e3o apenas no ensino dos conhecimentos sistematizados, mas tamb\u00e9m no ensino de express\u00f5es, movimentos corporais e percep\u00e7\u00e3o musical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A variedade de m\u00fasicas expostas \u00e0s crian\u00e7as contribui para a educa\u00e7\u00e3o musical delas. A escola \u00e9 o lugar para que sejam apresentados todos os ritmos, melodias e harmonias poss\u00edveis.","id":10044122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A variedade de m\u00fasicas expostas \u00e0s crian\u00e7as contribui para a educa\u00e7\u00e3o musical delas. A escola \u00e9 o lugar para que sejam apresentados todos os ritmos, melodias e harmonias poss\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O processo de aprendizagem j\u00e1 est\u00e1 plenamente consolidado e n\u00e3o necessita de revis\u00f5es ou reflex\u00f5es, devendo permanecer inalterado, buscando o bem-estar dos professores de m\u00fasica.","id":10044123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de aprendizagem j\u00e1 est\u00e1 plenamente consolidado e n\u00e3o necessita de revis\u00f5es ou reflex\u00f5es, devendo permanecer inalterado, buscando o bem-estar dos professores de m\u00fasica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para estabelecer regras de aplica\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o, as Normas Regulamentadoras (NR) s\u00e3o classificadas em normas gerais, especiais e setoriais. Assinale a alternativa que apresenta uma norma classificada como norma geral.","provas":[{"id":99192,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2022-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 21:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2687324,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para estabelecer regras de aplica\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o, as Normas Regulamentadoras (NR) s\u00e3o classificadas em normas gerais, especiais e setoriais. Assinale a alternativa que apresenta uma norma classificada como norma geral.<\/p>","resposta":10755635,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NR-6.","id":10755632,"corpo":"<p>NR-6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"NR-8.","id":10755633,"corpo":"<p>NR-8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"NR-12.","id":10755634,"corpo":"<p>NR-12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NR-28.","id":10755635,"corpo":"<p>NR-28.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"NR-30.","id":10755636,"corpo":"<p>NR-30.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 28 - Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Penalidades","oab":false,"nome":"NR 28 - Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Penalidades","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397945,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-28-fiscalizacao-e-penalidades"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda condi\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o de trabalho que possa causar acidente ou doen\u00e7a com les\u00e3o grave ao trabalhador \u00e9 considerada de risco iminente ou grave. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99192,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2022-instituto-aocp-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 21:43:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2687343,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda condi\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o de trabalho que possa causar acidente ou doen\u00e7a com les\u00e3o grave ao trabalhador \u00e9 considerada de risco iminente ou grave. A esse respeito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10755730,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embargo s\u00e3o medidas de urg\u00eancia adotadas a partir da constata\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o de trabalho que caracterize grave e iminente risco ao trabalhador.","id":10755727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embargo s\u00e3o medidas de urg\u00eancia adotadas a partir da constata\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o de trabalho que caracterize grave e iminente risco ao trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A interdi\u00e7\u00e3o implica sempre a paralisa\u00e7\u00e3o total da obra.","id":10755728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interdi\u00e7\u00e3o implica sempre a paralisa\u00e7\u00e3o total da obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embargo implica a paralisa\u00e7\u00e3o parcial ou total da atividade, da m\u00e1quina ou equipamento, do setor de servi\u00e7o ou do estabelecimento.","id":10755729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embargo implica a paralisa\u00e7\u00e3o parcial ou total da atividade, da m\u00e1quina ou equipamento, do setor de servi\u00e7o ou do estabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Auditor Fiscal do Trabalho deve adotar o embargo ou a interdi\u00e7\u00e3o na menor unidade onde for constatada situa\u00e7\u00e3o de grave e iminente risco.","id":10755730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Auditor Fiscal do Trabalho deve adotar o embargo ou a interdi\u00e7\u00e3o na menor unidade onde for constatada situa\u00e7\u00e3o de grave e iminente risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O risco \u00e9 expresso pela probabilidade de sua ocorr\u00eancia.","id":10755731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco \u00e9 expresso pela probabilidade de sua ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417165,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-inspecao-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias","id":26142,"slug":"analista-de-gestao-area-biologia-agrarias"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consideram-se equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) todo equipamento de uso individual destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade do trabalhador. S\u00e3o considerados EPIs de prote\u00e7\u00e3o individual em ambientes laboratoriais com riscos de materiais qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e t\u00f3xicos","provas":[{"id":93259,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias","id":26142,"slug":"analista-de-gestao-area-biologia-agrarias"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-analista-de-gestao-area-biologia-agrarias-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Biologia - Agr\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 21:55:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2684066,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) todo equipamento de uso individual destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade do trabalhador. S\u00e3o considerados EPIs de prote\u00e7\u00e3o individual em ambientes laboratoriais com riscos de materiais qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e t\u00f3xicos<\/p>","resposta":10741746,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, protetores de ouvidos e c\u00e2mara de fluxo laminar.","id":10741745,"corpo":"<p>\u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, protetores de ouvidos e c\u00e2mara de fluxo laminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o, jaleco, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.","id":10741746,"corpo":"<p>m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o, jaleco, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"jaleco, touca e c\u00e2mara de fluxo laminar.","id":10741747,"corpo":"<p>jaleco, touca e c\u00e2mara de fluxo laminar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o, extintores de inc\u00eandio e chuveiro.","id":10741748,"corpo":"<p>m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o, extintores de inc\u00eandio e chuveiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, chuveiro e m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o.","id":10741749,"corpo":"<p>\u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, chuveiro e m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia","id":15717,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalhador que executa um servi\u00e7o em altura utiliza um talabarte com 2,0m de comprimento, deixando uma altura de queda igual a 0,8m. Nessa condi\u00e7\u00e3o, o fator de queda \u00e9 igual a","provas":[{"id":93124,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia","id":15717,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 21:57:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2628772,"hashId":"73586706f22756440b5d6bce44d5a7ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trabalhador que executa um servi\u00e7o em altura utiliza um talabarte com 2,0m de comprimento, deixando uma altura de queda igual a 0,8m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa condi\u00e7\u00e3o, o fator de queda \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10492499,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio o uso de talabarte com absorvedor de energia integrado.","id":10492495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,1, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio o uso de talabarte com absorvedor de energia integrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,2, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio o uso de talabarte com absorvedor de energia integrado.","id":10492496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,2, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio o uso de talabarte com absorvedor de energia integrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,2, sendo obrigat\u00f3rio o uso de talabarte com absorvedor de energia integrado.","id":10492497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,2, sendo obrigat\u00f3rio o uso de talabarte com absorvedor de energia integrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,4, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio o uso de talabarte com absorvedor de energia integrado.","id":10492498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,4, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio o uso de talabarte com absorvedor de energia integrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,4, sendo obrigat\u00f3rio o uso de talabarte com absorvedor de energia integrado.","id":10492499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,4, sendo obrigat\u00f3rio o uso de talabarte com absorvedor de energia integrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 35 - Trabalho em Altura","oab":false,"nome":"NR 35 - Trabalho em Altura","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397952,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-35-trabalho-em-altura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um profissional de sa\u00fade, ao prestar assist\u00eancia a um paciente internado por complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Covid-19, utilize os seguintes Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual: m\u00e1scara tipo PFF2; touca descart\u00e1vel; protetor facial; avental e luvas. Ap\u00f3s assist\u00eancia, ao proceder \u00e0 desparamenta\u00e7\u00e3o, o \u00faltimo EPI a ser removido deve ser","provas":[{"id":93339,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-instituto-aocp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 21:51:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2625690,"hashId":"0da8e8646a688da844755e72a74c8af6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um profissional de sa\u00fade, ao prestar assist\u00eancia a um paciente internado por complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Covid-19, utilize os seguintes Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual: m\u00e1scara tipo PFF2; touca descart\u00e1vel; protetor facial; avental e luvas. Ap\u00f3s assist\u00eancia, ao proceder \u00e0 desparamenta\u00e7\u00e3o, o \u00faltimo EPI a ser removido deve ser<\/p>","resposta":10478583,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a m\u00e1scara tipo PFF2.","id":10478583,"corpo":"<p>a m\u00e1scara tipo PFF2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a touca descart\u00e1vel.","id":10478584,"corpo":"<p>a touca descart\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o protetor facial.","id":10478585,"corpo":"<p>o protetor facial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o avental.","id":10478586,"corpo":"<p>o avental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as luvas.","id":10478587,"corpo":"<p>as luvas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frequentemente, o zelador precisa elevar e transportar cargas (caixas, ferramentas, dentre outras) durante o exerc\u00edcio de suas atividades. Para evitar um acidente de trabalho, ao levantar cargas, o zelador deve manter","provas":[{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 21:53:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660978,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequentemente, o zelador precisa elevar e transportar cargas (caixas, ferramentas, dentre outras) durante o exerc\u00edcio de suas atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para evitar um acidente de trabalho, ao levantar cargas, o zelador deve manter<\/p>","resposta":10639185,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a carga afastada do corpo.","id":10639184,"corpo":"<p>a carga afastada do corpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o pesco\u00e7o e as costas alinhados.","id":10639185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pesco\u00e7o e as costas alinhados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os p\u00e9s juntos e o peso do corpo projetado para a frente.","id":10639186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os p\u00e9s juntos e o peso do corpo projetado para a frente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a carga apoiada em apenas uma das m\u00e3os.","id":10639187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a carga apoiada em apenas uma das m\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os joelhos sempre esticados durante o movimento de descida e subida.","id":10639188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os joelhos sempre esticados durante o movimento de descida e subida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a sigla PCMSO:","provas":[{"id":95875,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 21:50:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2692414,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a sigla PCMSO:<\/p>","resposta":10772701,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Comunit\u00e1ria de Medicina e Sa\u00fade Ocupacional.","id":10772699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Comunit\u00e1ria de Medicina e Sa\u00fade Ocupacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pacto Comunit\u00e1rio M\u00e9dico Sanit\u00e1rio Ocupacional.","id":10772700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacto Comunit\u00e1rio M\u00e9dico Sanit\u00e1rio Ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional.","id":10772701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de Controle M\u00e9dico Sanit\u00e1rio Ocupacional.","id":10772702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica de Controle M\u00e9dico Sanit\u00e1rio Ocupacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Programa Comunit\u00e1rio da Medicina de Sa\u00fade Organizacional.","id":10772703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Comunit\u00e1rio da Medicina de Sa\u00fade Organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vestimenta de trabalho, conforme a NR-24, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2022-instituto-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMBASA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 22:08:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2624389,"hashId":"ba309af4a473600b1034de2dd40e1e5e","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vestimenta de trabalho, conforme a NR-24, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10472786,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos casos em que seja invi\u00e1vel o fornecimento de vestimenta exclusiva para cada trabalhador, dever\u00e1 ser assegurada a higieniza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao uso.","id":10472786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos casos em que seja invi\u00e1vel o fornecimento de vestimenta exclusiva para cada trabalhador, dever\u00e1 ser assegurada a higieniza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ao uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ela \u00e9 considerada um EPI.","id":10472787,"corpo":"<p>ela \u00e9 considerada um EPI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seu fornecimento substitui a necessidade do EPI.","id":10472788,"corpo":"<p>seu fornecimento substitui a necessidade do EPI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as vestimentas n\u00e3o s\u00e3o consideradas um EPI, pois elas n\u00e3o s\u00e3o destinadas a atender exig\u00eancias de determinadas atividades que impliquem contato, por exemplo, com sujidade.","id":10472789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as vestimentas n\u00e3o s\u00e3o consideradas um EPI, pois elas n\u00e3o s\u00e3o destinadas a atender exig\u00eancias de determinadas atividades que impliquem contato, por exemplo, com sujidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as pe\u00e7as de vestimentas de trabalho n\u00e3o podem ser usadas na cabe\u00e7a ou face, pois restringem o campo de vis\u00e3o do trabalhador.","id":10472790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pe\u00e7as de vestimentas de trabalho n\u00e3o podem ser usadas na cabe\u00e7a ou face, pois restringem o campo de vis\u00e3o do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a NR-17, \u00e9 correto afirmar que a organiza\u00e7\u00e3o deve realizar An\u00e1lise Ergon\u00f4mica do Trabalho \u2013 AET \u2013 da situa\u00e7\u00e3o de trabalho","provas":[{"id":93070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2022-instituto-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMBASA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 22:08:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2624384,"hashId":"482f86b58cd097a722a0894e87af0ec4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a NR-17, \u00e9 correto afirmar que a organiza\u00e7\u00e3o deve realizar An\u00e1lise Ergon\u00f4mica do Trabalho \u2013 AET \u2013 da situa\u00e7\u00e3o de trabalho<\/p>","resposta":10472763,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o das medidas de preven\u00e7\u00e3o para avalia\u00e7\u00e3o de riscos residuais.","id":10472761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o das medidas de preven\u00e7\u00e3o para avalia\u00e7\u00e3o de riscos residuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s inova\u00e7\u00f5es e modifica\u00e7\u00f5es nas tecnologias.","id":10472762,"corpo":"<p>ap\u00f3s inova\u00e7\u00f5es e modifica\u00e7\u00f5es nas tecnologias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quando indicada causa relacionada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho na an\u00e1lise de acidentes e doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, nos termos do Programa de Gerenciamento de Riscos \u2013 PGR.","id":10472763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando indicada causa relacionada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho na an\u00e1lise de acidentes e doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, nos termos do Programa de Gerenciamento de Riscos \u2013 PGR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando for introduzido um novo equipamento ou processo de trabalho que implique em novos riscos para os trabalhadores, nos termos do Programa de Gerenciamento de Riscos \u2013 PGR.","id":10472764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando for introduzido um novo equipamento ou processo de trabalho que implique em novos riscos para os trabalhadores, nos termos do Programa de Gerenciamento de Riscos \u2013 PGR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s inova\u00e7\u00f5es e modifica\u00e7\u00f5es em ambientes e processos.","id":10472765,"corpo":"<p>ap\u00f3s inova\u00e7\u00f5es e modifica\u00e7\u00f5es em ambientes e processos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro realizou a medi\u00e7\u00e3o de calor (IBUTG) com o objetivo de evitar a sobrecarga t\u00e9rmica dos trabalhadores. A avalia\u00e7\u00e3o foi feita em ambiente a c\u00e9u aberto, em um dia nublado com baixa visibilidade, com atividade intensa do trabalhador, quando este vestia um macac\u00e3o imperme\u00e1vel ao vapor. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e o disposto na NHO-06, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":93070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2022-instituto-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMBASA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 22:02:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2624336,"hashId":"9a79eb24486d2e4599f3f4c0b8c647f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro realizou a medi\u00e7\u00e3o de calor (IBUTG) com o objetivo de evitar a sobrecarga t\u00e9rmica dos trabalhadores. A avalia\u00e7\u00e3o foi feita em ambiente a c\u00e9u aberto, em um dia nublado com baixa visibilidade, com atividade intensa do trabalhador, quando este vestia um macac\u00e3o imperme\u00e1vel ao vapor. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e o disposto na NHO-06, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10472521,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa avalia\u00e7\u00e3o deve ser descartada, uma vez que n\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida para a caracteriza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor nos crit\u00e9rios da NHO-06.","id":10472521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa avalia\u00e7\u00e3o deve ser descartada, uma vez que n\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida para a caracteriza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor nos crit\u00e9rios da NHO-06.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Essa avalia\u00e7\u00e3o deve ser aceita para caracteriza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor, desde que haja uma fonte artificial de calor no ambiente.","id":10472522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa avalia\u00e7\u00e3o deve ser aceita para caracteriza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor, desde que haja uma fonte artificial de calor no ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Essa avalia\u00e7\u00e3o deve ser aceita para caracteriza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor, desde que seja adicionado um incremento \u00e0 taxa metab\u00f3lica m\u00e9dia devido \u00e0s vestimentas do trabalhador.","id":10472523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa avalia\u00e7\u00e3o deve ser aceita para caracteriza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor, desde que seja adicionado um incremento \u00e0 taxa metab\u00f3lica m\u00e9dia devido \u00e0s vestimentas do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Essa avalia\u00e7\u00e3o deve ser aceita para caracteriza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor, desde que seja adicionado um incremento ao IBUTG m\u00e9dio devido \u00e0s vestimentas do trabalhador.","id":10472524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa avalia\u00e7\u00e3o deve ser aceita para caracteriza\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor, desde que seja adicionado um incremento ao IBUTG m\u00e9dio devido \u00e0s vestimentas do trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve ser descartada, uma vez que a atividade intensa n\u00e3o reflete a exposi\u00e7\u00e3o real do trabalhador em um dia t\u00edpico de trabalho. ","id":10472525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o deve ser descartada, uma vez que a atividade intensa n\u00e3o reflete a exposi\u00e7\u00e3o real do trabalhador em um dia t\u00edpico de trabalho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NHO - 06 - Avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor","oab":false,"nome":"NHO - 06 - Avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao calor","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400544,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-06-avaliacao-da-exposicao-ocupacional-ao-calor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de riscos ocupacionais de empresas contratantes e contratadas, conforme a NR-1, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2022-instituto-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMBASA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 22:03:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2624348,"hashId":"f2857e67025309d90e8d9f012d2e9c5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de riscos ocupacionais de empresas contratantes e contratadas, conforme a NR-1, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10472583,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a contratante poder\u00e1 adotar o PGR da contratada em substitui\u00e7\u00e3o do seu PGR quando a contratada e contratante atuarem no mesmo local.","id":10472581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contratante poder\u00e1 adotar o PGR da contratada em substitui\u00e7\u00e3o do seu PGR quando a contratada e contratante atuarem no mesmo local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a contratada poder\u00e1 adotar o PGR da contratante em substitui\u00e7\u00e3o do seu PGR quando a contratada e contratante atuarem no mesmo local.","id":10472582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contratada poder\u00e1 adotar o PGR da contratante em substitui\u00e7\u00e3o do seu PGR quando a contratada e contratante atuarem no mesmo local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o PGR da contratante poder\u00e1 referenciar os programas das contratadas para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que atuem em suas depend\u00eancias.","id":10472583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o PGR da contratante poder\u00e1 referenciar os programas das contratadas para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que atuem em suas depend\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a contratante deve ser a respons\u00e1vel pelo monitoramento m\u00e9dico das exposi\u00e7\u00f5es a agentes qu\u00edmicos dos trabalhadores da contratada.","id":10472584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contratante deve ser a respons\u00e1vel pelo monitoramento m\u00e9dico das exposi\u00e7\u00f5es a agentes qu\u00edmicos dos trabalhadores da contratada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a contratada deve elaborar o invent\u00e1rio de riscos de suas atividades utilizando os resultados do monitoramento de exposi\u00e7\u00f5es da contratante.","id":10472585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contratada deve elaborar o invent\u00e1rio de riscos de suas atividades utilizando os resultados do monitoramento de exposi\u00e7\u00f5es da contratante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397918,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-01-disposicoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s an\u00e1lises de acidentes e doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, conforme a NR-1, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":93070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2022-instituto-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMBASA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 22:03:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2624341,"hashId":"8f059f5d48d9339d84f6ac69493c23a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s an\u00e1lises de acidentes e doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, conforme a NR-1, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10472547,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Devem ser documentadas e levar em considera\u00e7\u00e3o as situa\u00e7\u00f5es geradoras dos eventos.","id":10472546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Devem ser documentadas e levar em considera\u00e7\u00e3o as situa\u00e7\u00f5es geradoras dos eventos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Devem levar em conta as atividades prescritas no cargo do trabalhador, evitando a an\u00e1lise de outras atividades.","id":10472547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem levar em conta as atividades prescritas no cargo do trabalhador, evitando a an\u00e1lise de outras atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Devem identificar os fatores relacionados com o evento.","id":10472548,"corpo":"<p>Devem identificar os fatores relacionados com o evento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Devem fornecer evid\u00eancias para subsidiar e revisar as medidas de preven\u00e7\u00e3o existentes.","id":10472549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem fornecer evid\u00eancias para subsidiar e revisar as medidas de preven\u00e7\u00e3o existentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o deve analisar os acidentes e as doen\u00e7as relacionadas ao trabalho.","id":10472550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o deve analisar os acidentes e as doen\u00e7as relacionadas ao trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397918,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-01-disposicoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a NR-24, com que base deve ser feito o dimensionamento de instala\u00e7\u00f5es previstas na NR-24 em edifica\u00e7\u00f5es com diversos estabelecimentos?","provas":[{"id":93070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2022-instituto-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMBASA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 22:09:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2624393,"hashId":"c7d29f1102f0c02a0ca5c23458ddc1af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a NR-24, com que base deve ser feito o dimensionamento de instala\u00e7\u00f5es previstas na NR-24 em edifica\u00e7\u00f5es com diversos estabelecimentos?<\/p>","resposta":10472807,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser feito com base na m\u00e9dia de trabalhadores dos estabelecimentos.","id":10472806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feito com base na m\u00e9dia de trabalhadores dos estabelecimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser feito com base no maior n\u00famero de trabalhadores por turno.","id":10472807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feito com base no maior n\u00famero de trabalhadores por turno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser feito com base no n\u00famero de trabalhadores do maior estabelecimento.","id":10472808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feito com base no n\u00famero de trabalhadores do maior estabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser feito com base na somat\u00f3ria do total de trabalhadores dos estabelecimentos.","id":10472809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feito com base na somat\u00f3ria do total de trabalhadores dos estabelecimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve ser feito com base na mediana de trabalhadores dos estabelecimentos.","id":10472810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feito com base na mediana de trabalhadores dos estabelecimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho prop\u00f4s a cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica para a compra de produtos qu\u00edmicos, visando \u00e0 escolha de produtos mais seguros. Considerando as etapas da Higiene Ocupacional, \u00e9 correto afirmar que essa medida","provas":[{"id":93070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2022-instituto-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EMBASA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 22:02:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2624338,"hashId":"79a8b517e046d24d7fb3d71d982e6655","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho prop\u00f4s a cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica para a compra de produtos qu\u00edmicos, visando \u00e0 escolha de produtos mais seguros. Considerando as etapas da Higiene Ocupacional, \u00e9 correto afirmar que essa medida<\/p>","resposta":10472533,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faz parte da etapa de controle de riscos, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 capaz de eliminar o risco, e sim fazer a sua neutraliza\u00e7\u00e3o.","id":10472531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz parte da etapa de controle de riscos, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 capaz de eliminar o risco, e sim fazer a sua neutraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"faz parte da etapa de reconhecimento de riscos.","id":10472532,"corpo":"<p>faz parte da etapa de reconhecimento de riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"faz parte da etapa de antecipa\u00e7\u00e3o de riscos.","id":10472533,"corpo":"<p>faz parte da etapa de antecipa\u00e7\u00e3o de riscos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"faz parte da etapa de avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":10472534,"corpo":"<p>faz parte da etapa de avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"faz parte da etapa de controle de riscos.","id":10472535,"corpo":"<p>faz parte da etapa de controle de riscos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397918,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-01-disposicoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual \u2013 EPIs em oficinas mec\u00e2nicas n\u00e3o deve ser visto apenas como uma obrigatoriedade legal, mas tamb\u00e9m como uma forma de proteger a vida, a sa\u00fade e o bemestar dos profissionais que ali trabalham. Sob esse aspecto, os EPIs adequados para uso dos mec\u00e2nicos s\u00e3o:","provas":[{"id":90316,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-mecanico","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 22:27:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2670647,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual \u2013 EPIs em oficinas mec\u00e2nicas n\u00e3o deve ser visto apenas como uma obrigatoriedade legal, mas tamb\u00e9m como uma forma de proteger a vida, a sa\u00fade e o bemestar dos profissionais que ali trabalham. Sob esse aspecto, os EPIs adequados para uso dos mec\u00e2nicos s\u00e3o:<\/p>","resposta":10683232,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Talabarte e capacete classe B.","id":10683230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Talabarte e capacete classe B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Luvas isolantes e m\u00e1scara tripla descart\u00e1vel.","id":10683231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas isolantes e m\u00e1scara tripla descart\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avental de seguran\u00e7a e cal\u00e7ados de seguran\u00e7a.","id":10683232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avental de seguran\u00e7a e cal\u00e7ados de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perneira e capacete classe A.","id":10683233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perneira e capacete classe A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Luvas de l\u00e1tex e touca higi\u00eanica.","id":10683234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas de l\u00e1tex e touca higi\u00eanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva \u2013 EPC \u00e9 um dispositivo, sistema, ou meio, fixo ou m\u00f3vel, com a finalidade de preservar a integridade f\u00edsica e a sa\u00fade de um grupo de trabalhadores que est\u00e3o executando algum servi\u00e7o em determinado local. No ambiente de trabalho de uma oficina mec\u00e2nica, por exemplo, s\u00e3o EPCs indispens\u00e1veis, exceto:","provas":[{"id":90316,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-mecanico","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 22:27:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2670659,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva \u2013 EPC \u00e9 um dispositivo, sistema, ou meio, fixo ou m\u00f3vel, com a finalidade de preservar a integridade f\u00edsica e a sa\u00fade de um grupo de trabalhadores que est\u00e3o executando algum servi\u00e7o em determinado local. No ambiente de trabalho de uma oficina mec\u00e2nica, por exemplo, s\u00e3o EPCs indispens\u00e1veis, exceto:<\/p>","resposta":10683292,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kit de primeiros socorros.","id":10683290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Kit de primeiros socorros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cones de seguran\u00e7a.","id":10683291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cones de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Protetor auricular.","id":10683292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protetor auricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Detectores de fuma\u00e7a.","id":10683293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Detectores de fuma\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exaustores.","id":10683294,"corpo":"<p>Exaustores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) protege a integridade do trabalhador individualmente, minimizando danos \u00e0 sa\u00fade. De acordo a NR-6, a empresa \u00e9 obrigada a fornecer aos empregados, gratuitamente, EPIs adequados \u00e0s suas necessidades. Sabendo disto, assinale a alternativa em que todos os exemplos de EPI s\u00e3o utilizados para proteger a cabe\u00e7a:","provas":[{"id":90311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 22:27:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2670284,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) protege a integridade do trabalhador individualmente, minimizando danos \u00e0 sa\u00fade. De acordo a NR-6, a empresa \u00e9 obrigada a fornecer aos empregados, gratuitamente, EPIs adequados \u00e0s suas necessidades. Sabendo disto, assinale a alternativa em que todos os exemplos de EPI s\u00e3o utilizados para proteger a cabe\u00e7a:<\/p>","resposta":10681475,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacete, capuz, colete e balaclava.","id":10681472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacete, capuz, colete e balaclava.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Capacete, luvas, capuz e balaclava.","id":10681473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacete, luvas, capuz e balaclava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capacete, bra\u00e7adeira, capuz e colete.","id":10681474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacete, bra\u00e7adeira, capuz e colete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Capacete, capuz, touca e balaclava.","id":10681475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacete, capuz, touca e balaclava.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":10681476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 41","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as normativas que envolvem a seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador em estabelecimento de sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":88929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:38:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2563147,"hashId":"b4b15cab06fc9996df5e470d3480cb39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as normativas que envolvem a seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador em estabelecimento de sa\u00fade, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":10212833,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de luvas substitui o processo de lavagem das m\u00e3os, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 contato com nenhuma subst\u00e2ncia de forma direta.","id":10212829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de luvas substitui o processo de lavagem das m\u00e3os, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 contato com nenhuma subst\u00e2ncia de forma direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vestimenta a ser usada pelo profissional para sua prote\u00e7\u00e3o deve ser de responsabilidade deste, sem \u00f4nus para o empregador.","id":10212830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vestimenta a ser usada pelo profissional para sua prote\u00e7\u00e3o deve ser de responsabilidade deste, sem \u00f4nus para o empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o do trabalhador em sa\u00fade \u00e9 optativa, n\u00e3o cabendo \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao empregador ofertar ou mesmo supervisionar a situa\u00e7\u00e3o vacinal dos seus funcion\u00e1rios.","id":10212831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o do trabalhador em sa\u00fade \u00e9 optativa, n\u00e3o cabendo \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao empregador ofertar ou mesmo supervisionar a situa\u00e7\u00e3o vacinal dos seus funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em toda ocorr\u00eancia de acidente envolvendo riscos biol\u00f3gicos, com ou sem afastamento do trabalhador, Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho \u00e9 opcional, cabendo ao profissional de sa\u00fade esta responsabilidade.","id":10212832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em toda ocorr\u00eancia de acidente envolvendo riscos biol\u00f3gicos, com ou sem afastamento do trabalhador, Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho \u00e9 opcional, cabendo ao profissional de sa\u00fade esta responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI, descart\u00e1veis ou n\u00e3o, dever\u00e3o estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o em n\u00famero suficiente nos postos de trabalho, de forma que seja garantido o imediato fornecimento ou reposi\u00e7\u00e3o.","id":10212833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI, descart\u00e1veis ou n\u00e3o, dever\u00e3o estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o em n\u00famero suficiente nos postos de trabalho, de forma que seja garantido o imediato fornecimento ou reposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a NR-7 - PROGRAMA DE CONTROLE M\u00c9DICO DE SA\u00daDE OCUPACIONAL \u2013 PCMSO, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde exatamente com o texto normativo deste item da NR7: Item 7.5.19.1 O ASO deve conter no m\u00ednimo:","provas":[{"id":88515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:43:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2556341,"hashId":"87f7abbde19e648a7aa5c06a53d2024b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a NR-7 - PROGRAMA DE CONTROLE M\u00c9DICO DE SA\u00daDE OCUPACIONAL \u2013 PCMSO, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde exatamente com o texto normativo deste item da NR7: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Item 7.5.19.1 O ASO deve conter no m\u00ednimo:<\/p>","resposta":10182986,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raz\u00e3o social e CNPJ ou CAEPF da organiza\u00e7\u00e3o.","id":10182985,"corpo":"<p>Raz\u00e3o social e CNPJ ou CAEPF da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nome completo do empregado, o n\u00famero de seu RG e data da sua contrata\u00e7\u00e3o.","id":10182986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nome completo do empregado, o n\u00famero de seu RG e data da sua contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A descri\u00e7\u00e3o dos perigos ou fatores de risco identificados e classificados no PGR que necessitem de controle m\u00e9dico previsto no PCMSO, ou a sua inexist\u00eancia.","id":10182987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o dos perigos ou fatores de risco identificados e classificados no PGR que necessitem de controle m\u00e9dico previsto no PCMSO, ou a sua inexist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o e data de realiza\u00e7\u00e3o dos exames ocupacionais cl\u00ednicos e complementares a que foi submetido o empregado.","id":10182988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica\u00e7\u00e3o e data de realiza\u00e7\u00e3o dos exames ocupacionais cl\u00ednicos e complementares a que foi submetido o empregado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Data, n\u00famero de registro profissional e assinatura do m\u00e9dico que realizou o exame cl\u00ednico.","id":10182989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Data, n\u00famero de registro profissional e assinatura do m\u00e9dico que realizou o exame cl\u00ednico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a NR-7 - PROGRAMA DE CONTROLE M\u00c9DICO DE SA\u00daDE OCUPACIONAL \u2013 PCMSO, assinale a alternativa INCORRETA. Item 7.5.4 A organiza\u00e7\u00e3o deve garantir que o PCMSO: ","provas":[{"id":88515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2556339,"hashId":"eb85ea0cec81144f1aed839c4bfe5be5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a NR-7 - PROGRAMA DE CONTROLE M\u00c9DICO DE SA\u00daDE OCUPACIONAL \u2013 PCMSO, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Item 7.5.4 A organiza\u00e7\u00e3o deve garantir que o PCMSO: <\/p>","resposta":10182975,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descreva os poss\u00edveis riscos ocupacionais identificados.","id":10182975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descreva os poss\u00edveis riscos ocupacionais identificados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contenha planejamento de exames m\u00e9dicos cl\u00ednicos e complementares necess\u00e1rios, conforme os riscos ocupacionais identificados, atendendo ao determinado nos Anexos desta NR.","id":10182976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contenha planejamento de exames m\u00e9dicos cl\u00ednicos e complementares necess\u00e1rios, conforme os riscos ocupacionais identificados, atendendo ao determinado nos Anexos desta NR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contenha os crit\u00e9rios de interpreta\u00e7\u00e3o e planejamento das condutas relacionadas aos achados dos exames m\u00e9dicos.","id":10182977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contenha os crit\u00e9rios de interpreta\u00e7\u00e3o e planejamento das condutas relacionadas aos achados dos exames m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seja conhecido e atendido por todos os m\u00e9dicos que realizarem os exames m\u00e9dicos ocupacionais dos empregados.","id":10182978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja conhecido e atendido por todos os m\u00e9dicos que realizarem os exames m\u00e9dicos ocupacionais dos empregados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Inclua relat\u00f3rio anal\u00edtico sobre o desenvolvimento do programa, conforme o subitem 7.6.2 desta NR.","id":10182979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclua relat\u00f3rio anal\u00edtico sobre o desenvolvimento do programa, conforme o subitem 7.6.2 desta NR.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cabines de seguran\u00e7a biol\u00f3gicas s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva que servem para proteger a pessoa que manipula e\/ou o produto a ser manipulado e\/ou o meio ambiente. Assinale a alternativa que indica corretamente a(s) classe(s) de cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica que protege(m) o manipulador e o ambiente, mas n\u00e3o protege(m) o produto que est\u00e1 sendo manipulado.","provas":[{"id":89008,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:37:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":2561831,"hashId":"7dd85eaa82d93ee8ec691f82738bbdae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cabines de seguran\u00e7a biol\u00f3gicas s\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva que servem para proteger a pessoa que manipula e\/ou o produto a ser manipulado e\/ou o meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a(s) classe(s) de cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica que protege(m) o manipulador e o ambiente, mas n\u00e3o protege(m) o produto que est\u00e1 sendo manipulado.<\/p>","resposta":10206510,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe I","id":10206510,"corpo":"<p>Classe I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Classe II","id":10206511,"corpo":"<p>Classe II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Classe III","id":10206512,"corpo":"<p>Classe III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classes I e II","id":10206513,"corpo":"<p>Classes I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Classes II e III","id":10206514,"corpo":"<p>Classes II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a NR-5 - COMISS\u00c3O INTERNA DE PREVEN\u00c7\u00c3O DE ACIDENTES, assinale a alternativa CORRETA. Item 5.7.4 O treinamento deve ter carga hor\u00e1ria m\u00ednima de:","provas":[{"id":88515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:42:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2556336,"hashId":"eec2cdd4626e3ee70342e01e6e75a699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a NR-5 - COMISS\u00c3O INTERNA DE PREVEN\u00c7\u00c3O DE ACIDENTES, assinale a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Item 5.7.4 O treinamento deve ter carga hor\u00e1ria m\u00ednima de:<\/p>","resposta":10182964,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seis horas para estabelecimentos de grau de risco 1.","id":10182960,"corpo":"<p>Seis horas para estabelecimentos de grau de risco 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sete horas para estabelecimentos de grau de risco 2.","id":10182961,"corpo":"<p>Sete horas para estabelecimentos de grau de risco 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oito horas para estabelecimentos de grau de risco 3.","id":10182962,"corpo":"<p>Oito horas para estabelecimentos de grau de risco 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":10182963,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o erradas.","id":10182964,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica","id":26396,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a Norma Regulamentadora (NR) que visa estabelecer as diretrizes e os requisitos que permitam a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar conforto, seguran\u00e7a, sa\u00fade e desempenho eficiente no trabalho?","provas":[{"id":89111,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica","id":26396,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:  M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:35:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2564474,"hashId":"e628c7c1742baef1940efb41c0d1f51c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a Norma Regulamentadora (NR) que visa estabelecer as diretrizes e os requisitos que permitam a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar conforto, seguran\u00e7a, sa\u00fade e desempenho eficiente no trabalho?<\/p>","resposta":10218373,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NR-5.","id":10218369,"corpo":"<p>NR-5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"NR-8.","id":10218370,"corpo":"<p>NR-8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"NR-9.","id":10218371,"corpo":"<p>NR-9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NR-15.","id":10218372,"corpo":"<p>NR-15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"NR-17.","id":10218373,"corpo":"<p>NR-17.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de jardinagem tamb\u00e9m requerem Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs), pois o trabalhador pode se deparar com situa\u00e7\u00f5es que necessitem deste tipo de prote\u00e7\u00e3o. Quando os servi\u00e7os s\u00e3o executados pr\u00f3ximo de refletores ou cabos el\u00e9tricos, deve-se tomar o cuidado se eles est\u00e3o energizados, pois o risco pode ser fatal. De acordo com tal situa\u00e7\u00e3o, o EPI para membros superiores a ser utilizado pelo trabalhador \u00e9:","provas":[{"id":88684,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-jardineiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Jardineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:41:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2558279,"hashId":"1ef6bf94464c063cac04328d7a1f7aba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de jardinagem tamb\u00e9m requerem Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs), pois o trabalhador pode se deparar com situa\u00e7\u00f5es que necessitem deste tipo de prote\u00e7\u00e3o. Quando os servi\u00e7os s\u00e3o executados pr\u00f3ximo de refletores ou cabos el\u00e9tricos, deve-se tomar o cuidado se eles est\u00e3o energizados, pois o risco pode ser fatal. De acordo com tal situa\u00e7\u00e3o, o EPI para membros superiores a ser utilizado pelo trabalhador \u00e9:<\/p>","resposta":10191306,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luvas. ","id":10191306,"corpo":"<p>Luvas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bra\u00e7adeiras.","id":10191307,"corpo":"<p>Bra\u00e7adeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ombreiras.","id":10191308,"corpo":"<p>Ombreiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vestimentas de corpo inteiro.","id":10191309,"corpo":"<p>Vestimentas de corpo inteiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um servi\u00e7o completo de jardinagem, em toda a \u00e1rea do Hospital Regional do Vale do Jaguaribe, foram realizadas algumas escava\u00e7\u00f5es para o plantio de \u00e1rvores de porte maior, bem como in\u00fameros tipos de esp\u00e9cies de plantas. Em uma das escava\u00e7\u00f5es foram encontradas latas antigas de obra, oriundas de agentes qu\u00edmicos. Neste caso, o Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) mais adequado para a remo\u00e7\u00e3o das latas \u00e9:","provas":[{"id":88684,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-jardineiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Jardineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:40:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2558276,"hashId":"a841f34eee960efa930bc857a2b76649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um servi\u00e7o completo de jardinagem, em toda a \u00e1rea do Hospital Regional do Vale do Jaguaribe, foram realizadas algumas escava\u00e7\u00f5es para o plantio de \u00e1rvores de porte maior, bem como in\u00fameros tipos de esp\u00e9cies de plantas. Em uma das escava\u00e7\u00f5es foram encontradas latas antigas de obra, oriundas de agentes qu\u00edmicos. Neste caso, o Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) mais adequado para a remo\u00e7\u00e3o das latas \u00e9:<\/p>","resposta":10191294,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luvas.","id":10191294,"corpo":"<p>Luvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00d3culos. ","id":10191295,"corpo":"<p>\u00d3culos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capacete.","id":10191296,"corpo":"<p>Capacete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Botas de seguran\u00e7a.","id":10191297,"corpo":"<p>Botas de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 32 - Norma Regulamentadora de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade - tem por finalidade estabelecer as diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como daqueles que exercem atividades de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em geral. Considere as afirmativas relacionadas \u00e0 NR 32. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)Para fins de aplica\u00e7\u00e3o desta NR, considera-se Risco Biol\u00f3gico a probabilidade da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a agentes biol\u00f3gicos. Consideram-se Agentes Biol\u00f3gicos os microrganismos, geneticamente modificados ou n\u00e3o; as culturas de c\u00e9lulas; os parasitas; as toxinas e os pr\u00edons. (__)Os quartos ou enfermarias destinados ao isolamento de pacientes portadores de doen\u00e7as infectocontagiosas devem conter lavat\u00f3rio em seu interior, mas o uso de luvas substitui o processo de lavagem das m\u00e3os. (__)Todos trabalhadores com possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos devem utilizar vestimenta de trabalho adequada e em condi\u00e7\u00f5es de conforto. A vestimenta deve ser fornecida com \u00f4nus para o empregado. Os trabalhadores n\u00e3o devem deixar o local de trabalho com os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e as vestimentas utilizadas em suas atividades laborais. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":87951,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2022-furb-psicologo-3","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:48:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2546983,"hashId":"e5f70179f6dc3aae74dfadbdf701cf23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 32 - Norma Regulamentadora de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade - tem por finalidade estabelecer as diretrizes b\u00e1sicas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como daqueles que exercem atividades de promo\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade em geral. Considere as afirmativas relacionadas \u00e0 NR 32. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Para fins de aplica\u00e7\u00e3o desta NR, considera-se Risco Biol\u00f3gico a probabilidade da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a agentes biol\u00f3gicos. Consideram-se Agentes Biol\u00f3gicos os microrganismos, geneticamente modificados ou n\u00e3o; as culturas de c\u00e9lulas; os parasitas; as toxinas e os pr\u00edons. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os quartos ou enfermarias destinados ao isolamento de pacientes portadores de doen\u00e7as infectocontagiosas devem conter lavat\u00f3rio em seu interior, mas o uso de luvas substitui o processo de lavagem das m\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Todos trabalhadores com possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos devem utilizar vestimenta de trabalho adequada e em condi\u00e7\u00f5es de conforto. A vestimenta deve ser fornecida com \u00f4nus para o empregado. Os trabalhadores n\u00e3o devem deixar o local de trabalho com os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e as vestimentas utilizadas em suas atividades laborais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":10143312,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V. ","id":10143308,"corpo":"<p>V - F - V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F - F - V.","id":10143309,"corpo":"<p>F - F - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" F - V - F. ","id":10143310,"corpo":"<p> F - V - F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - V - F. ","id":10143311,"corpo":"<p>V - V - F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - F - F.","id":10143312,"corpo":"<p>V - F - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional foi estabelecido no Brasil pela:","provas":[{"id":86405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs-2022-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:56:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2512653,"hashId":"6255b11b27912a8ccf712ffe1bc35f88","enunciado":"<p>O Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional foi estabelecido no Brasil pela:<\/p>","resposta":9994408,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.080\/1990.","id":9994407,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8.080\/1990.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Norma Regulamentadora 7. ","id":9994408,"corpo":"<p>Norma Regulamentadora 7. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Norma Regulamentadora 5.","id":9994409,"corpo":"<p>Norma Regulamentadora 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.012\/1990.","id":9994410,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8.012\/1990.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.","id":9994411,"corpo":"<p>Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fogo \u00e9 constitu\u00eddo por quatro elementos distintos, que comp\u00f5em o chamado \u201cTetraedro do Fogo\u201d. Esses elementos s\u00e3o denominados de:","provas":[{"id":87249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:55:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533769,"hashId":"e888747765e832456059bd70be93e87b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fogo \u00e9 constitu\u00eddo por quatro elementos distintos, que comp\u00f5em o chamado \u201cTetraedro do Fogo\u201d. Esses elementos s\u00e3o denominados de:<\/p>","resposta":10086121,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"g\u00e1s carb\u00f4nico, p\u00f3 qu\u00edmico, fonte de energia e combust\u00e3o.","id":10086119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">g\u00e1s carb\u00f4nico, p\u00f3 qu\u00edmico, fonte de energia e combust\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fulgor, combust\u00e3o, igni\u00e7\u00e3o e comburente.","id":10086120,"corpo":"<p>fulgor, combust\u00e3o, igni\u00e7\u00e3o e comburente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"calor, comburente, combust\u00edvel e rea\u00e7\u00e3o em cadeia. ","id":10086121,"corpo":"<p>calor, comburente, combust\u00edvel e rea\u00e7\u00e3o em cadeia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fonte de energia, abafamento, isolamento e rea\u00e7\u00e3o em cadeia.","id":10086122,"corpo":"<p>fonte de energia, abafamento, isolamento e rea\u00e7\u00e3o em cadeia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comburente, combust\u00edvel e rea\u00e7\u00e3o em cadeia.","id":10086123,"corpo":"<p>comburente, combust\u00edvel e rea\u00e7\u00e3o em cadeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas do fogo","oab":false,"nome":"Propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas do fogo","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417203,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-propriedades-fisico-quimicas-do-fogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a ocupacional denominada DORT\/LER tem como principal causa a(o):","provas":[{"id":87249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:55:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533764,"hashId":"d2ae458f0b88cbf90fcb3b828631a27a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a ocupacional denominada DORT\/LER tem como principal causa a(o):<\/p>","resposta":10086095,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" inala\u00e7\u00e3o de part\u00edculas e poeiras no ambiente de trabalho.","id":10086094,"corpo":"<p> inala\u00e7\u00e3o de part\u00edculas e poeiras no ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"postura inadequada e repeti\u00e7\u00e3o de movimentos no ambiente de trabalho.","id":10086095,"corpo":"<p>postura inadequada e repeti\u00e7\u00e3o de movimentos no ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador a ru\u00eddos e sua const\u00e2ncia.","id":10086096,"corpo":"<p>exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador a ru\u00eddos e sua const\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contato direto com produtos qu\u00edmicos. ","id":10086097,"corpo":"<p>contato direto com produtos qu\u00edmicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"press\u00e3o constante, desentendimentos ou cargas hor\u00e1rias excessivas. ","id":10086098,"corpo":"<p>press\u00e3o constante, desentendimentos ou cargas hor\u00e1rias excessivas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta quais riscos ambientais s\u00e3o contemplados na NR 9 - Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais.","provas":[{"id":87249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:52:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533730,"hashId":"96c7f9384c5da3ae2d1b5ac59e23aeb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta quais riscos ambientais s\u00e3o contemplados na NR 9 - Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais.<\/p>","resposta":10085928,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsico, qu\u00edmicos e ergon\u00f4micos","id":10085924,"corpo":"<p>F\u00edsico, qu\u00edmicos e ergon\u00f4micos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, ergon\u00f4micos e de acidente","id":10085925,"corpo":"<p>F\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, ergon\u00f4micos e de acidente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e ergon\u00f4micos","id":10085926,"corpo":"<p>F\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e ergon\u00f4micos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, mec\u00e2nicos e de acidentes","id":10085927,"corpo":"<p>F\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, mec\u00e2nicos e de acidentes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F\u00edsico, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","id":10085928,"corpo":"<p>F\u00edsico, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) referente ao retorno ao trabalho dever\u00e1 ser realizado a partir de quantos dias do afastamento, seja por doen\u00e7a ocupacional ou n\u00e3o, de acordo com o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO)? ","provas":[{"id":87249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533703,"hashId":"38cc91f257516ca0f91ee1c30a381dc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atestado de Sa\u00fade Ocupacional (ASO) referente ao retorno ao trabalho dever\u00e1 ser realizado a partir de quantos dias do afastamento, seja por doen\u00e7a ocupacional ou n\u00e3o, de acordo com o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO)? <\/p>","resposta":10085792,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 dias","id":10085789,"corpo":"<p>60 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 dias","id":10085790,"corpo":"<p>10 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15 dias","id":10085791,"corpo":"<p>15 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30 dias","id":10085792,"corpo":"<p>30 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25 dias","id":10085793,"corpo":"<p>25 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os inc\u00eandios s\u00e3o divididos em classes, de acordo com o material \/ subst\u00e2ncia atingida. Assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta do extintor para fogo, caso ocorra um inc\u00eandio em um equipamento el\u00e9trico energizado.","provas":[{"id":87249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:55:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533773,"hashId":"faeb0b359e3552705edb8745cf631ad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inc\u00eandios s\u00e3o divididos em classes, de acordo com o material \/ subst\u00e2ncia atingida. Assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta do extintor para fogo, caso ocorra um inc\u00eandio em um equipamento el\u00e9trico energizado.<\/p>","resposta":10086141,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe A","id":10086139,"corpo":"<p>Classe A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Classe B","id":10086140,"corpo":"<p>Classe B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Classe C","id":10086141,"corpo":"<p>Classe C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classe D","id":10086142,"corpo":"<p>Classe D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Classe K","id":10086143,"corpo":"<p>Classe K<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e causas de inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e causas de inc\u00eandios","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417204,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-classificacao-e-causas-de-incendios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as condi\u00e7\u00f5es inseguras que podem levar a um acidente de trabalho. I. Falta do Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI); II. Utilizar m\u00e1quinas sem permiss\u00e3o ou mesmo sem habilita\u00e7\u00e3o; III. Aus\u00eancia de sinaliza\u00e7\u00f5es de riscos; IV. Trabalhar operando equipamentos com sono ou distra\u00eddo. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":87249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 23:54:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533741,"hashId":"89f971c2145cfb1f3b0f825c7064a584","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as condi\u00e7\u00f5es inseguras que podem levar a um acidente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Falta do Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Utilizar m\u00e1quinas sem permiss\u00e3o ou mesmo sem habilita\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aus\u00eancia de sinaliza\u00e7\u00f5es de riscos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Trabalhar operando equipamentos com sono ou distra\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":10085982,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as afirmativas I, II e IV.","id":10085979,"corpo":"<p>somente as afirmativas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente as afirmativas I e III. ","id":10085980,"corpo":"<p>somente as afirmativas I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente as afirmativas II e III.","id":10085981,"corpo":"<p>somente as afirmativas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as afirmativas I, II, III e IV.","id":10085982,"corpo":"<p>as afirmativas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" somente as afirmativas II, III e IV. ","id":10085983,"corpo":"<p> somente as afirmativas II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre substantivos e seus efeitos de sentido criados no texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\", analise as alternativas a seguir. Marque V, para verdadeiras, e F, para falsas:(_) O substantivo \"luxo\" foi empregado no texto com um sentido diferente daquele mais habitual para seu uso (geralmente, o empregamos com significado de maneira de viver caracterizada pelo gosto e desejo de ostenta\u00e7\u00e3o, por despesas excessivas, pela procura de comodidades caras e sup\u00e9rfluas).(_) O substantivo smartphone n\u00e3o apresenta uma tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas brasileiro. Em nosso idioma, n\u00e3o temos uma palavra para substituir o estrangeirismo em quest\u00e3o.(_) O substantivo \"reintrodu\u00e7\u00e3o\" d\u00e1 a ideia de que algo foi trazido novamente para o cotidiano do autor do texto.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":89281,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570479,"hashId":"b7fa4d6ea5bc69dc2393d364cb5968da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre substantivos e seus efeitos de sentido criados no texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\", analise as alternativas a seguir. Marque V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O substantivo \"luxo\" foi empregado no texto com um sentido diferente daquele mais habitual para seu uso (geralmente, o empregamos com significado de maneira de viver caracterizada pelo gosto e desejo de ostenta\u00e7\u00e3o, por despesas excessivas, pela procura de comodidades caras e sup\u00e9rfluas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O substantivo smartphone n\u00e3o apresenta uma tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas brasileiro. Em nosso idioma, n\u00e3o temos uma palavra para substituir o estrangeirismo em quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O substantivo \"reintrodu\u00e7\u00e3o\" d\u00e1 a ideia de que algo foi trazido novamente para o cotidiano do autor do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":10245964,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V","id":10245964,"corpo":"<p>V - F - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - V","id":10245965,"corpo":"<p>V - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - V - F","id":10245966,"corpo":"<p>V - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V - F ","id":10245967,"corpo":"<p>F - V - F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F - F - V ","id":10245968,"corpo":"<p>F - F - V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551447,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre os sentidos dos voc\u00e1bulos no texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\". Marque V, para verdadeiras, e F, para falsas:(_) No trecho \"A piada causou perplexidade. 'Voc\u00ea realmente usa despertador?', perguntaram-me, como se fosse um fax\". A compara\u00e7\u00e3o com o fax se d\u00e1, pois este \u00e9 considerado um meio ultrapassado de comunica\u00e7\u00e3o.(_) Na senten\u00e7a \"Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela\", o termo \"deslizar\" diz respeito \u00e0 forma como interagimos com os smartphones, deslizando o dedo de modo a interagir com o aparelho.(_) No segmento \"De acordo com Silverton, 'a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas'\", podemos afirmar que acontece uma figura de linguagem chamada de personifica\u00e7\u00e3o, pois \"explorar nossas fraquezas\" n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica inata \u00e0 tecnologia.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":89281,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570482,"hashId":"4785f95d544a6a82b6055571ccd2e8bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre os sentidos dos voc\u00e1bulos no texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\". Marque V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) No trecho \"A piada causou perplexidade. 'Voc\u00ea realmente usa despertador?', perguntaram-me, como se fosse um fax\". A compara\u00e7\u00e3o com o fax se d\u00e1, pois este \u00e9 considerado um meio ultrapassado de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Na senten\u00e7a \"Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela\", o termo \"deslizar\" diz respeito \u00e0 forma como interagimos com os smartphones, deslizando o dedo de modo a interagir com o aparelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) No segmento \"De acordo com Silverton, 'a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas'\", podemos afirmar que acontece uma figura de linguagem chamada de personifica\u00e7\u00e3o, pois \"explorar nossas fraquezas\" n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica inata \u00e0 tecnologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":10245983,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F ","id":10245979,"corpo":"<p>V - F - F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - F","id":10245980,"corpo":"<p>V - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - F ","id":10245981,"corpo":"<p>F - V - F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V - V","id":10245982,"corpo":"<p>F - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - V - V","id":10245983,"corpo":"<p>V - V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551447,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao uso adequado de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individuais (EPI's), utilizados na manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos, atribua V, para verdadeiras, e F, para falsas \u00e0s afirmativas a seguir: (__) Os uniformes devem ser limpos e trocados diariamente, bem como usados somente dentro do estabelecimento. (__) As luvas de cano longo devem ser utilizadas para proteger as m\u00e3os durante o corte de carnes. (__) N\u00e3o \u00e9 permitido o uso de adornos, como brincos, an\u00e9is, pulseiras, rel\u00f3gios e alian\u00e7as durante a manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA: ","provas":[{"id":89281,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570507,"hashId":"b0ff6376acd7b5ccfde814b2e5d9004b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao uso adequado de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individuais (EPI's), utilizados na manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos, atribua V, para verdadeiras, e F, para falsas \u00e0s afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Os uniformes devem ser limpos e trocados diariamente, bem como usados somente dentro do estabelecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) As luvas de cano longo devem ser utilizadas para proteger as m\u00e3os durante o corte de carnes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) N\u00e3o \u00e9 permitido o uso de adornos, como brincos, an\u00e9is, pulseiras, rel\u00f3gios e alian\u00e7as durante a manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p>","resposta":10246106,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F. ","id":10246104,"corpo":"<p>V, V, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":10246105,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V. ","id":10246106,"corpo":"<p>V, F, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":10246107,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":10246108,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos processos b\u00e1sicos de coc\u00e7\u00e3o na prepara\u00e7\u00e3o de alimentos, analise as afirmativas a seguir: I. A coc\u00e7\u00e3o por calor \u00famido pode acontecer por meio de l\u00edquido quente ou vapor. Consiste em uma coc\u00e7\u00e3o lenta, na qual o vapor hidrata o alimento, abrandando as fibras. II. No m\u00e9todo de coc\u00e7\u00e3o por calor seco, ocorre a desidrata\u00e7\u00e3o do alimento. III. A coc\u00e7\u00e3o mista \u00e9 realizada em duas etapas: inicia-se com calor seco em gordura, para selar o alimento e, posteriormente, o alimento \u00e9 submetido ao calor \u00famido, adicionando-se pequenas quantidades de l\u00edquido. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":89281,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570523,"hashId":"f2082886b687b9abb0f26d887cde496a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos processos b\u00e1sicos de coc\u00e7\u00e3o na prepara\u00e7\u00e3o de alimentos, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A coc\u00e7\u00e3o por calor \u00famido pode acontecer por meio de l\u00edquido quente ou vapor. Consiste em uma coc\u00e7\u00e3o lenta, na qual o vapor hidrata o alimento, abrandando as fibras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No m\u00e9todo de coc\u00e7\u00e3o por calor seco, ocorre a desidrata\u00e7\u00e3o do alimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A coc\u00e7\u00e3o mista \u00e9 realizada em duas etapas: inicia-se com calor seco em gordura, para selar o alimento e, posteriormente, o alimento \u00e9 submetido ao calor \u00famido, adicionando-se pequenas quantidades de l\u00edquido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10246188,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10246184,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10246185,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":10246186,"corpo":"<p>III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10246187,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":10246188,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um caso que o n\u00edvel de \u00f3leo da dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica estiver baixo, quais s\u00e3o as consequ\u00eancias que podem ser observadas no ve\u00edculo:","provas":[{"id":81531,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-agente-de-apoio-operacional","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente de Apoio Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:54:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435367,"hashId":"154a85fecfe14aad4477f6dcb1313400","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um caso que o n\u00edvel de \u00f3leo da dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica estiver baixo, quais s\u00e3o as consequ\u00eancias que podem ser observadas no ve\u00edculo:<\/p>","resposta":9656633,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o fica leve e pode ringir.","id":9656630,"corpo":"<p>A dire\u00e7\u00e3o fica leve e pode ringir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o perde o controle do carro.","id":9656631,"corpo":"<p>A dire\u00e7\u00e3o perde o controle do carro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o trava.","id":9656632,"corpo":"<p>A dire\u00e7\u00e3o trava.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o fica pesada e pode ringir.","id":9656633,"corpo":"<p>A dire\u00e7\u00e3o fica pesada e pode ringir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ve\u00edculos automotores possuem diversos tipos de freio para auxiliar na parada do carro e no estacionamento. Dos tipos apresentados nas op\u00e7\u00f5es abaixo, qual \u00e9 o tipo de mecanismo que \u00e9 um dos tipos mais seguros, ele evita o travamento das rodas, mesmo se voc\u00ea estiver em alta velocidade e precisar frear bruscamente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":81531,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-agente-de-apoio-operacional","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente de Apoio Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:54:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435368,"hashId":"49f1c6c293392a50ad35c26812093767","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos automotores possuem diversos tipos de freio para auxiliar na parada do carro e no estacionamento. Dos tipos apresentados nas op\u00e7\u00f5es abaixo, qual \u00e9 o tipo de mecanismo que \u00e9 um dos tipos mais seguros, ele evita o travamento das rodas, mesmo se voc\u00ea estiver em alta velocidade e precisar frear bruscamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9656636,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freio de m\u00e3o.","id":9656634,"corpo":"<p>Freio de m\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Freio a disco.","id":9656635,"corpo":"<p>Freio a disco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Freio ABS.","id":9656636,"corpo":"<p>Freio ABS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Freio tambor.","id":9656637,"corpo":"<p>Freio tambor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos riscos de dirigir sob condi\u00e7\u00f5es adversas de tempo \u00e9 o ac\u00famulo de \u00e1gua na pista, formando uma camada de \u00e1gua no qual o ve\u00edculo pode aquaplanar. Das op\u00e7\u00f5es abaixo, qual a \u00fanica que N\u00c3O corresponde a uma a\u00e7\u00e3o segura ao se deparar com a situa\u00e7\u00e3o excesso de \u00e1gua na pista: I.Usar pneus em bom estado. II.Reduzir a velocidade ao notar grande quantidade de \u00e1gua no asfalto. III.N\u00e3o frear bruscamente e movimentar rapidamente o volante se perceber que est\u00e1 perdendo o contato com o solo.IV.Se o carro possui freios ABS, eles podem ser acionados at\u00e9 que o carro recupere a ader\u00eancia ao asfalto. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":81531,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional","id":5548,"slug":"agente-de-apoio-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2022-ameosc-agente-de-apoio-operacional","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente de Apoio Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 04:54:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435376,"hashId":"e10ea9d5ec1aa74530eb72c5839345fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos riscos de dirigir sob condi\u00e7\u00f5es adversas de tempo \u00e9 o ac\u00famulo de \u00e1gua na pista, formando uma camada de \u00e1gua no qual o ve\u00edculo pode aquaplanar. Das op\u00e7\u00f5es abaixo, qual a \u00fanica que N\u00c3O corresponde a uma a\u00e7\u00e3o segura ao se deparar com a situa\u00e7\u00e3o excesso de \u00e1gua na pista: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Usar pneus em bom estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Reduzir a velocidade ao notar grande quantidade de \u00e1gua no asfalto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.N\u00e3o frear bruscamente e movimentar rapidamente o volante se perceber que est\u00e1 perdendo o contato com o solo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Se o carro possui freios ABS, eles podem ser acionados at\u00e9 que o carro recupere a ader\u00eancia ao asfalto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":9656667,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":9656666,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":9656667,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":9656668,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9656669,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atuar no setor p\u00fablico \u00e9 preciso seguir regras, mais do que representear o cargo, representa o Governo, diante disso, \u00e9 preciso seguir os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, seguir as leis governamentais e principalmente entender que sua fun\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre ligada ao cidad\u00e3o. Avaliando a qualidade no atendimento ao p\u00fablico no setor p\u00fablico o que \u00e9 necess\u00e1rio fazer para obter \u00eaxito na qualidade do atendimento, analise as quest\u00f5es e assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":94641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-tecnico-em-atividades-administrativas-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2662561,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atuar no setor p\u00fablico \u00e9 preciso seguir regras, mais do que representear o cargo, representa o Governo, diante disso, \u00e9 preciso seguir os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, seguir as leis governamentais e principalmente entender que sua fun\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre ligada ao cidad\u00e3o. Avaliando a qualidade no atendimento ao p\u00fablico no setor p\u00fablico o que \u00e9 necess\u00e1rio fazer para obter \u00eaxito na qualidade do atendimento, analise as quest\u00f5es e assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":10646117,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de a\u00e7\u00f5es de melhorias.","id":10646114,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de a\u00e7\u00f5es de melhorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imediatismo e resultado de curto prazo.","id":10646115,"corpo":"<p>Imediatismo e resultado de curto prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alta rotatividade dos servidores.","id":10646116,"corpo":"<p>Alta rotatividade dos servidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agir com impessoalidade, apar\u00eancia n\u00e3o gera prioridade.","id":10646117,"corpo":"<p>Agir com impessoalidade, apar\u00eancia n\u00e3o gera prioridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - FUNTEF","sigla":"FUNTEF","oab":false,"id":768,"slug":"funtef"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rancho Alegre","sigla":"","id":6092,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rancho-alegre-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sa\u00fade (SUS), quais s\u00e3o os tr\u00eas elementos que comp\u00f5em a base cognitiva, ideativa e filos\u00f3fica do Sistema Brasileiro e que foi inscrita na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988?","provas":[{"id":91255,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rancho Alegre","sigla":"","id":6092,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rancho-alegre-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - FUNTEF","sigla":"FUNTEF","oab":false,"id":768,"slug":"funtef"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rancho-alegre-pr-2022-funtef-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNTEF - Prefeitura de Rancho Alegre - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:39:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2596766,"hashId":"31e0065934eada15a83d2d0fed75128f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade (SUS), quais s\u00e3o os tr\u00eas elementos que comp\u00f5em a base cognitiva, ideativa e filos\u00f3fica do Sistema Brasileiro e que foi inscrita na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988?<\/p>","resposta":10361515,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e integralidade","id":10361513,"corpo":"<p>educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e integralidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"universalidade, organiza\u00e7\u00e3o e sa\u00fade","id":10361514,"corpo":"<p>universalidade, organiza\u00e7\u00e3o e sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"universalidade, equidade e integralidade","id":10361515,"corpo":"<p>universalidade, equidade e integralidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"equidade, integralidade e educa\u00e7\u00e3o","id":10361516,"corpo":"<p>equidade, integralidade e educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"integralidade, sa\u00fade e universalidade","id":10361517,"corpo":"<p>integralidade, sa\u00fade e universalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diques e bacias de conten\u00e7\u00e3o servem para conter produtos em caso de uma falha operacional, por exemplo, al\u00e9m de tamb\u00e9m poderem ser usados para limitar um inc\u00eandio a uma pequena \u00e1rea. ","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678288,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diques e bacias de conten\u00e7\u00e3o servem para conter produtos em caso de uma falha operacional, por exemplo, al\u00e9m de tamb\u00e9m poderem ser usados para limitar um inc\u00eandio a uma pequena \u00e1rea. <\/p>","resposta":10716122,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716122,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716123,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a perda de conten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e seguran\u00e7a de processo, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":564306,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a perda de conten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e seguran\u00e7a de processo, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Equipamentos de armazenamento ou queima de GLP devem ser instalados a um n\u00edvel inferior ao do solo. ","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678294,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamentos de armazenamento ou queima de GLP devem ser instalados a um n\u00edvel inferior ao do solo. <\/p>","resposta":10716135,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716134,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716135,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a materiais combust\u00edveis e inflam\u00e1veis, julgue os seguintes itens. ","id":564307,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a materiais combust\u00edveis e inflam\u00e1veis, julgue os seguintes itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 59","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inc\u00eandios em jato s\u00e3o aqueles gerados pelo vazamento de l\u00edquidos ou gases pressurizados de natureza inflam\u00e1vel ou combust\u00edvel seguido de igni\u00e7\u00e3o imediata. ","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678300,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inc\u00eandios em jato s\u00e3o aqueles gerados pelo vazamento de l\u00edquidos ou gases pressurizados de natureza inflam\u00e1vel ou combust\u00edvel seguido de igni\u00e7\u00e3o imediata. <\/p>","resposta":10716146,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716146,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716147,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de inc\u00eandios em po\u00e7a e em jato, bem como a aspectos relacionados a esse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":564309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de inc\u00eandios em po\u00e7a e em jato, bem como a aspectos relacionados a esse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 68","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inc\u00eandios em po\u00e7a ou em jato liberam baixos fluxos t\u00e9rmicos em forma de radia\u00e7\u00e3o, por isso n\u00e3o t\u00eam potencial de gerar a chamada explos\u00e3o de vapor devido \u00e0 expans\u00e3o de l\u00edquido fervente, ou BLEVE (boiling liquid expanding vapor explosion). ","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678301,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inc\u00eandios em po\u00e7a ou em jato liberam baixos fluxos t\u00e9rmicos em forma de radia\u00e7\u00e3o, por isso n\u00e3o t\u00eam potencial de gerar a chamada explos\u00e3o de vapor devido \u00e0 expans\u00e3o de l\u00edquido fervente, ou BLEVE (<em>boiling liquid expanding vapor explosion<\/em>). <\/p>","resposta":10716149,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716148,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716149,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de inc\u00eandios em po\u00e7a e em jato, bem como a aspectos relacionados a esse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":564309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de inc\u00eandios em po\u00e7a e em jato, bem como a aspectos relacionados a esse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 68","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Part\u00edculas de poluentes com di\u00e2metro inferior a 1 \u00b5m podem permanecer em suspens\u00e3o na atmosfera durante semanas, por\u00e9m n\u00e3o podem ser transportadas por grandes dist\u00e2ncias; por outro lado, part\u00edculas de poluentes maiores que 2,5 \u00b5m s\u00e3o removidas no per\u00edodo de algumas horas, por precipita\u00e7\u00e3o e sedimenta\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678313,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Part\u00edculas de poluentes com di\u00e2metro inferior a 1 \u00b5m podem permanecer em suspens\u00e3o na atmosfera durante semanas, por\u00e9m n\u00e3o podem ser transportadas por grandes dist\u00e2ncias; por outro lado, part\u00edculas de poluentes maiores que 2,5 \u00b5m s\u00e3o removidas no per\u00edodo de algumas horas, por precipita\u00e7\u00e3o e sedimenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":10716179,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716178,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716179,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como pa\u00eds signat\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o-Quadro das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre a Mudan\u00e7a do Clima (CQNUMC), o Brasil tem como uma de suas principais obriga\u00e7\u00f5es a elabora\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do Invent\u00e1rio Nacional de Emiss\u00f5es e Remo\u00e7\u00f5es Antr\u00f3picas de Gases de Efeito Estufa n\u00e3o Controlados pelo Protocolo de Montreal. No que diz respeito a esse assunto, julgue os itens a seguir. ","id":564310,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como pa\u00eds signat\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o-Quadro das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre a Mudan\u00e7a do Clima (CQNUMC), o Brasil tem como uma de suas principais obriga\u00e7\u00f5es a elabora\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do Invent\u00e1rio Nacional de Emiss\u00f5es e Remo\u00e7\u00f5es Antr\u00f3picas de Gases de Efeito Estufa n\u00e3o Controlados pelo Protocolo de Montreal. No que diz respeito a esse assunto, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 74","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atmosfera explosiva ocorre quando a mistura do oxig\u00eanio (ar) com subst\u00e2ncias inflam\u00e1veis \u00e9 tal que uma fonte de igni\u00e7\u00e3o (centelha, fa\u00edsca ou superf\u00edcie quente) pode ocasionar uma explos\u00e3o. Sempre que houver esses tr\u00eas elementos, ocorrer\u00e1 uma explos\u00e3o. ","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678318,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atmosfera explosiva ocorre quando a mistura do oxig\u00eanio (ar) com subst\u00e2ncias inflam\u00e1veis \u00e9 tal que uma fonte de igni\u00e7\u00e3o (centelha, fa\u00edsca ou superf\u00edcie quente) pode ocasionar uma explos\u00e3o. Sempre que houver esses tr\u00eas elementos, ocorrer\u00e1 uma explos\u00e3o. <\/p>","resposta":10716194,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716193,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716194,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de fontes de igni\u00e7\u00e3o e aspectos relacionados a esse tema, julgue os itens que se seguem. ","id":564311,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de fontes de igni\u00e7\u00e3o e aspectos relacionados a esse tema, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 78","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Segundo o Health and Safety Executive (HSE), \u00f3rg\u00e3o idealizador da tolerabilidade ao risco, os riscos podem ser divididos em tr\u00eas faixas, sendo que uma delas \u00e9 a faixa superior, na qual os riscos com consequ\u00eancias adversas s\u00e3o totalmente toler\u00e1veis, quaisquer que sejam os benef\u00edcios que a atividade possa trazer. ","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678322,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Segundo o Health and Safety Executive (HSE), \u00f3rg\u00e3o idealizador da tolerabilidade ao risco, os riscos podem ser divididos em tr\u00eas faixas, sendo que uma delas \u00e9 a faixa superior, na qual os riscos com consequ\u00eancias adversas s\u00e3o totalmente toler\u00e1veis, quaisquer que sejam os benef\u00edcios que a atividade possa trazer. <\/p>","resposta":10716202,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716201,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716202,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da tolerabilidade ao risco e do conceito de ALARP (As Low As Reasonably Practicable). ","id":564312,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da tolerabilidade ao risco e do conceito de ALARP (<em>As Low As Reasonably Practicable<\/em>). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 82","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de \u201cpratic\u00e1vel\u201d do ALARP traz em si a ideia da praticabilidade, e tamb\u00e9m os custos e benef\u00edcios da a\u00e7\u00e3o ou da ina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678324,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de \u201cpratic\u00e1vel\u201d do ALARP traz em si a ideia da praticabilidade, e tamb\u00e9m os custos e benef\u00edcios da a\u00e7\u00e3o ou da ina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10716207,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716207,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716208,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da tolerabilidade ao risco e do conceito de ALARP (As Low As Reasonably Practicable). ","id":564312,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da tolerabilidade ao risco e do conceito de ALARP (<em>As Low As Reasonably Practicable<\/em>). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 82","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c1rvores de falha e \u00e1rvores de evento podem ser utilizadas para a cria\u00e7\u00e3o de diagramas Bowtie.","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678338,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rvores de falha e \u00e1rvores de evento podem ser utilizadas para a cria\u00e7\u00e3o de diagramas Bowtie.<\/p>","resposta":10716246,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716246,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716247,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s \u00e1rvores de falha e \u00e1rvores de evento, aos conceitos do Bowtie e aos conceitos de falhas em sistemas instrumentados de seguran\u00e7a, julgue os itens seguintes. ","id":564316,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s \u00e1rvores de falha e \u00e1rvores de evento, aos conceitos do Bowtie e aos conceitos de falhas em sistemas instrumentados de seguran\u00e7a, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Geralmente, do ponto de vista de seguran\u00e7a em um processo industrial, as falhas apresentam tr\u00eas estados: on, off e standby. ","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678341,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente, do ponto de vista de seguran\u00e7a em um processo industrial, as falhas apresentam tr\u00eas estados: <em>on<\/em>, <em>off <\/em>e <em>standby<\/em>. <\/p>","resposta":10716256,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716255,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716256,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s \u00e1rvores de falha e \u00e1rvores de evento, aos conceitos do Bowtie e aos conceitos de falhas em sistemas instrumentados de seguran\u00e7a, julgue os itens seguintes. ","id":564316,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s \u00e1rvores de falha e \u00e1rvores de evento, aos conceitos do Bowtie e aos conceitos de falhas em sistemas instrumentados de seguran\u00e7a, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Documenta\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Operacional (DSO), no caso de instala\u00e7\u00e3o mar\u00edtima de perfura\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser apresentada com cento e oitenta dias de anteced\u00eancia da data prevista para in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o em \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional.","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678351,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Documenta\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Operacional (DSO), no caso de instala\u00e7\u00e3o mar\u00edtima de perfura\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser apresentada com cento e oitenta dias de anteced\u00eancia da data prevista para in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o em \u00e1guas sob jurisdi\u00e7\u00e3o nacional.<\/p>","resposta":10716281,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716280,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716281,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regulamento T\u00e9cnico do Sistema de Gerenciamento da Seguran\u00e7a Operacional das Instala\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas de Perfura\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo e G\u00e1s Natural (Resolu\u00e7\u00e3o ANP n.\u00ba 43, de 6\/12\/2007), julgue os itens subsequentes. ","id":564319,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Regulamento T\u00e9cnico do Sistema de Gerenciamento da Seguran\u00e7a Operacional das Instala\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas de Perfura\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo e G\u00e1s Natural (Resolu\u00e7\u00e3o ANP n.\u00ba 43, de 6\/12\/2007), julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 105","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao planejamento e gerenciamento de grandes emerg\u00eancias, os exerc\u00edcios simulados n\u00e3o precisam ser documentados, tendo em vista que eles j\u00e1 fazem parte do plano de emerg\u00eancia da instala\u00e7\u00e3o a que se referem. ","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678352,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao planejamento e gerenciamento de grandes emerg\u00eancias, os exerc\u00edcios simulados n\u00e3o precisam ser documentados, tendo em vista que eles j\u00e1 fazem parte do plano de emerg\u00eancia da instala\u00e7\u00e3o a que se referem. <\/p>","resposta":10716283,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716282,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716283,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Regulamento T\u00e9cnico do Sistema de Gerenciamento da Seguran\u00e7a Operacional das Instala\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas de Perfura\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo e G\u00e1s Natural (Resolu\u00e7\u00e3o ANP n.\u00ba 43, de 6\/12\/2007), julgue os itens subsequentes. ","id":564319,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Regulamento T\u00e9cnico do Sistema de Gerenciamento da Seguran\u00e7a Operacional das Instala\u00e7\u00f5es Mar\u00edtimas de Perfura\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo e G\u00e1s Natural (Resolu\u00e7\u00e3o ANP n.\u00ba 43, de 6\/12\/2007), julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 105","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme os procedimentos operacionais abordados pela Pr\u00e1tica de Gest\u00e3o n.\u00ba 14, cabe ao agente autorizado estabelecer e implementar procedimentos que contemplem atividades como, por exemplo, partida inicial para novas instala\u00e7\u00f5es, equipamentos ou sistemas. ","provas":[{"id":98428,"cargo":{"descricao":"Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo","id":26362,"slug":"engenharia-area-seguranca-de-processo"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenharia-area-seguranca-de-processo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenharia - \u00c1rea: Seguran\u00e7a de Processo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-15 05:10:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2678357,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme os procedimentos operacionais abordados pela Pr\u00e1tica de Gest\u00e3o n.\u00ba 14, cabe ao agente autorizado estabelecer e implementar procedimentos que contemplem atividades como, por exemplo, partida inicial para novas instala\u00e7\u00f5es, equipamentos ou sistemas. <\/p>","resposta":10716297,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10716297,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10716298,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens \u00e0 luz do Regulamento T\u00e9cnico do Sistema de Gerenciamento da Seguran\u00e7a Operacional para Refinarias de Petr\u00f3leo (Resolu\u00e7\u00e3o ANP n.\u00ba 5, de 29\/1\/2014). ","id":564320,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens \u00e0 luz do Regulamento T\u00e9cnico do Sistema de Gerenciamento da Seguran\u00e7a Operacional para Refinarias de Petr\u00f3leo (Resolu\u00e7\u00e3o ANP n.\u00ba 5, de 29\/1\/2014). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}