{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163458,"perPage":"100","pages":21635,"page":13098,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria","id":16944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as concep\u00e7\u00f5es de Imbern\u00f3n (2006), a respeito da forma\u00e7\u00e3o docente, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.I- A forma\u00e7\u00e3o do professor, entre outros aspectos, deve estar ligada a tarefas de desenvolvimento curricular e planejamento de programas. II- A forma\u00e7\u00e3o do profissional docente implica o dom\u00ednio de uma s\u00e9rie de capacidades e habilidades especializadas que o fazem ser competente em determinado trabalho. III- A forma\u00e7\u00e3o docente visa a um professor com conhecimentos uniformes no campo do conte\u00fado cient\u00edfico e psicopedag\u00f3gico para exercer um ensino nivelador. IV- Na forma\u00e7\u00e3o docente, o conhecimento do professor independe da rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica.Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":37999,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria","id":16944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-historia","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:34:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1097401,"hashId":"9bb017f37326540952b2f747cb1ccbd3","enunciado":"<p align=\"justify\">Tendo em vista as concep\u00e7\u00f5es de Imbern\u00f3n (2006), a respeito da forma\u00e7\u00e3o docente, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- A forma\u00e7\u00e3o do professor, entre outros aspectos, deve estar ligada a tarefas de desenvolvimento curricular e\r\nplanejamento de programas. <\/p><p align=\"justify\">II- A forma\u00e7\u00e3o do profissional docente implica o dom\u00ednio de uma s\u00e9rie de capacidades e habilidades especializadas\r\nque o fazem ser competente em determinado trabalho. <\/p><p align=\"justify\">III- A forma\u00e7\u00e3o docente visa a um professor com conhecimentos uniformes no campo do conte\u00fado cient\u00edfico e\r\npsicopedag\u00f3gico para exercer um ensino nivelador. <\/p><p align=\"justify\">IV- Na forma\u00e7\u00e3o docente, o conhecimento do professor independe da rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":3880648,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, e III, apenas.","id":3880645,"corpo":"<p align=justify>I, II, e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":3880646,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3880647,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3880648,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1097401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria","id":16944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Leila Leite Hernandez, \u201ctornou-se, portanto, evidente a exist\u00eancia de duas \u00c1fricas com aspectos geogr\u00e1ficos diferentes, classificadas em est\u00e1gios de desenvolvimento diversos, povoadas por etnias distintas, branca e negra e, por fim, uma com e a outra sem hist\u00f3ria\u201d. A autora se refere a: (Fonte: HERNANDEZ, Leila Leite. \u00c1frica na sala de aula: visita \u00e0 hist\u00f3ria contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Selo Negro, 2008, p 21.)","provas":[{"id":37999,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria","id":16944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-historia","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:35:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1097413,"hashId":"6e6948bb7abd11c8f8b5467a0f258a75","enunciado":"<p align=\"justify\">Para Leila Leite Hernandez, \u201ctornou-se, portanto, evidente a exist\u00eancia de duas \u00c1fricas com aspectos geogr\u00e1ficos\r\ndiferentes, classificadas em est\u00e1gios de desenvolvimento diversos, povoadas por etnias distintas, branca e negra e, por\r\nfim, uma com e a outra sem hist\u00f3ria\u201d. A autora se refere a: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(Fonte: HERNANDEZ, Leila Leite. \u00c1frica na sala de aula: visita \u00e0 hist\u00f3ria contempor\u00e2nea.\r\nS\u00e3o Paulo: Selo Negro, 2008, p 21.)<\/p>","resposta":3880689,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas \u00c1fricas na vis\u00e3o do europeu: Subsaariana e Setentrional.","id":3880689,"corpo":"<p align=justify>duas \u00c1fricas na vis\u00e3o do europeu: Subsaariana e Setentrional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas \u00c1fricas na vis\u00e3o do africano: Subsaariana e Setentrional.","id":3880690,"corpo":"<p align=justify>duas \u00c1fricas na vis\u00e3o do africano: Subsaariana e Setentrional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duas \u00c1fricas na vis\u00e3o da igreja cat\u00f3lica: Subsaariana e Setentrional.","id":3880691,"corpo":"<p align=justify>duas \u00c1fricas na vis\u00e3o da igreja cat\u00f3lica: Subsaariana e Setentrional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"duas \u00c1fricas na vis\u00e3o do homem negro e branco: Subsaariana e Setentrional.","id":3880692,"corpo":"<p align=justify>duas \u00c1fricas na vis\u00e3o do homem negro e branco: Subsaariana e Setentrional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Descoloniza\u00e7\u00e3o Afro-asi\u00e1tica: novos Estados, nova arena internacional","oab":false,"nome":"Descoloniza\u00e7\u00e3o Afro-asi\u00e1tica: novos Estados, nova arena internacional","pai":397261,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416729,"slug":"historia-descolonizacao-afro-asiatica-novos-estados-nova-arena-internacional"}],"slug":"historia\/1097413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria","id":16944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Leila Leite Hernandez, \u201cA partir do momento que foram utilizadas as no\u00e7\u00f5es de \u201cbrancos\u201d e \u201cnegros\u201d para nomear, de maneira gen\u00e9rica, os europeus colonizadores e os africanos colonizados, os segundos t\u00eam de enfrentar uma dupla servid\u00e3o: como ser humano e no mundo do trabalho\u201d. (Fonte: HERNANDEZ, Leila Leite. \u00c1frica na sala de aula: visita \u00e0 hist\u00f3ria contempor\u00e2nea. S\u00e3o Paulo: Selo Negro, 2008, p 23.) Com base na obra citada, a autora conclui que:","provas":[{"id":37999,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria","id":16944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-historia","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:35:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1097414,"hashId":"3720800c5d3e3f1ba7a548697b2f03b4","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Leila Leite Hernandez, \u201cA partir do momento que foram utilizadas as no\u00e7\u00f5es de \u201cbrancos\u201d e \u201cnegros\u201d para\r\nnomear, de maneira gen\u00e9rica, os europeus colonizadores e os africanos colonizados, os segundos t\u00eam de enfrentar uma\r\ndupla servid\u00e3o: como ser humano e no mundo do trabalho\u201d. <\/p><p align=\"justify\">(Fonte: HERNANDEZ, Leila Leite. \u00c1frica na sala de aula: visita \u00e0 hist\u00f3ria contempor\u00e2nea.\r\nS\u00e3o Paulo: Selo Negro, 2008, p 23.) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base na obra citada, a autora conclui que:<\/p>","resposta":3880694,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o negro e o branco, marcados pela pigmenta\u00e7\u00e3o da pele, por imposi\u00e7\u00e3o transformaram-se em mercadorias destinados a diversas formas compuls\u00f3rias de trabalho.","id":3880693,"corpo":"<p align=justify>o negro e o branco, marcados pela pigmenta\u00e7\u00e3o da pele, por imposi\u00e7\u00e3o transformaram-se em mercadorias\r\ndestinados a diversas formas compuls\u00f3rias de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o negro, marcado pela pigmenta\u00e7\u00e3o da pele, transformado em mercadoria e destinado a diversas formas compuls\u00f3rias de trabalho, tamb\u00e9m \u00e9 s\u00edmbolo de uma ess\u00eancia racial imagin\u00e1ria, ilusoriamente inferior.","id":3880694,"corpo":"<p align=justify>o negro, marcado pela pigmenta\u00e7\u00e3o da pele, transformado em mercadoria e destinado a diversas formas\r\ncompuls\u00f3rias de trabalho, tamb\u00e9m \u00e9 s\u00edmbolo de uma ess\u00eancia racial imagin\u00e1ria, ilusoriamente inferior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tanto na \u00c1frica Subsaariana e Setentrional, o negro transformou o pr\u00f3prio negro em mercadorias e o destinou a diversas formas compuls\u00f3rias de trabalho, tendo como base as pol\u00edticas de apartheid.","id":3880695,"corpo":"<p align=justify>tanto na \u00c1frica Subsaariana e Setentrional, o negro transformou o pr\u00f3prio negro em mercadorias e o destinou a\r\ndiversas formas compuls\u00f3rias de trabalho, tendo como base as pol\u00edticas de apartheid.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na \u00c1frica Subsaariana e Setentrional, a pigmenta\u00e7\u00e3o da pele era determinante e selava o destino daqueles que poderiam tornar-se mercadorias ou aderir ao trabalho compuls\u00f3rio escravista.","id":3880696,"corpo":"<p align=justify>na \u00c1frica Subsaariana e Setentrional, a pigmenta\u00e7\u00e3o da pele era determinante e selava o destino daqueles que\r\npoderiam tornar-se mercadorias ou aderir ao trabalho compuls\u00f3rio escravista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397261,"slug":"historia-sociedade"}],"slug":"historia\/1097414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria","id":16944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN) para o Ensino de Hist\u00f3ria, \u201cespera-se que ao longo do ensino fundamental os alunos gradativamente possam ampliar a compreens\u00e3o de sua realidade, especialmente confrontando-a e relacionando-a com outras realidades hist\u00f3ricas, e, assim, possam fazer suas escolhas e estabelecer crit\u00e9rios para orientar suas a\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, os alunos dever\u00e3o ser capazes de: (Fonte: BRASIL, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Par\u00e2metros Curriculares Nacionais: Hist\u00f3ria. Ensino de quinta a oitava s\u00e9ries. Bras\u00edlia, MEC\/SEF, 1998, p 43.)","provas":[{"id":37999,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria","id":16944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-historia","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:35:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1097419,"hashId":"bbb5797d8bd388da57e0199c2cb7f9fe","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN) para o Ensino de Hist\u00f3ria, \u201cespera-se que ao longo do ensino\r\nfundamental os alunos gradativamente possam ampliar a compreens\u00e3o de sua realidade, especialmente confrontando-a\r\ne relacionando-a com outras realidades hist\u00f3ricas, e, assim, possam fazer suas escolhas e estabelecer crit\u00e9rios para\r\norientar suas a\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, os alunos dever\u00e3o ser capazes de: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(Fonte: BRASIL, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Par\u00e2metros Curriculares Nacionais: Hist\u00f3ria.\r\nEnsino de quinta a oitava s\u00e9ries. Bras\u00edlia, MEC\/SEF, 1998, p 43.)<\/p>","resposta":3880714,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracterizar fatores de ordem social, cultural, natural, econ\u00f4mica e racial do Brasil.","id":3880713,"corpo":"<p align=justify>caracterizar fatores de ordem social, cultural, natural, econ\u00f4mica e racial do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificar rela\u00e7\u00f5es sociais no seu pr\u00f3prio grupo de conv\u00edvio, na localidade, na regi\u00e3o e no pa\u00eds, e outras manifesta\u00e7\u00f5es estabelecidas em outros tempos e espa\u00e7os.","id":3880714,"corpo":"<p align=justify>identificar rela\u00e7\u00f5es sociais no seu pr\u00f3prio grupo de conv\u00edvio, na localidade, na regi\u00e3o e no pa\u00eds, e outras\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es estabelecidas em outros tempos e espa\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caracterizar as marcas da Hist\u00f3ria de uma dada sociedade e perceber um ac\u00famulo de tempos desiguais e imprecisos em que possibilitar\u00e1 uma reflex\u00e3o.","id":3880715,"corpo":"<p align=justify>caracterizar as marcas da Hist\u00f3ria de uma dada sociedade e perceber um ac\u00famulo de tempos desiguais e\r\nimprecisos em que possibilitar\u00e1 uma reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar que a Hist\u00f3ria \u00e9 uma ci\u00eancia que se limita a explicar e compreender o mundo por meio de uma leitura cr\u00edtica somente a partir de datas, fatos e feitos mais relevantes ao aprendizado.","id":3880716,"corpo":"<p align=justify>identificar que a Hist\u00f3ria \u00e9 uma ci\u00eancia que se limita a explicar e compreender o mundo por meio de uma leitura\r\ncr\u00edtica somente a partir de datas, fatos e feitos mais relevantes ao aprendizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1097419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria","id":16944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o historiador Boris Fausto, \u201co movimento de 31 de Mar\u00e7o de 1964 tinha sido lan\u00e7ado para livrar o pa\u00eds da corrup\u00e7\u00e3o e do comunismo e para restaurar a democracia, mas o novo regime come\u00e7ou a mudar as institui\u00e7\u00f5es do pa\u00eds atrav\u00e9s de:(Fonte: FAUSTO, Boris. Hist\u00f3ria do Brasil. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2008, p 465.)","provas":[{"id":37999,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria","id":16944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-historia","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:35:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1097421,"hashId":"ce9aa5042ffbc36d27916b610b6f166a","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o historiador Boris Fausto, \u201co movimento de 31 de Mar\u00e7o de 1964 tinha sido lan\u00e7ado para livrar o pa\u00eds da\r\ncorrup\u00e7\u00e3o e do comunismo e para restaurar a democracia, mas o novo regime come\u00e7ou a mudar as institui\u00e7\u00f5es do pa\u00eds\r\natrav\u00e9s de:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(Fonte: FAUSTO, Boris. Hist\u00f3ria do Brasil. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2008, p 465.)<\/p>","resposta":3880721,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atos Institucionais.","id":3880721,"corpo":"<p align=justify>atos Institucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua Lei de Seguran\u00e7a Nacional.","id":3880722,"corpo":"<p align=justify>sua Lei de Seguran\u00e7a Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tortura.","id":3880723,"corpo":"<p align=justify>tortura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma nova constitui\u00e7\u00e3o nos moldes do regime.","id":3880724,"corpo":"<p align=justify>uma nova constitui\u00e7\u00e3o nos moldes do regime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/1097421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria","id":16944}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto e a obra do autor a seguir. Segundo o historiador Leandro Karnal, \u201cpodemos entender o exerc\u00edcio profissional da Hist\u00f3ria de muitas formas. Vamos optar pela seguinte possibilidade: fazer um texto de Hist\u00f3ria \u00e9 estabelecer o di\u00e1logo entre o passado e o presente. Isso significa que n\u00e3o h\u00e1 um passado \u201cpuro\u201d, \u201ctotal\u201d, que possa ser reconstitu\u00eddo exatamente \u201ccomo era\u201d. Tamb\u00e9m significa que n\u00e3o podemos fazer um texto ou dar aula de Hist\u00f3ria baseados apenas na concep\u00e7\u00e3o atual, pois isso leva a proje\u00e7\u00f5es do presente no passado: (KARNAL, Leandro (org.). Hist\u00f3ria na sala de aula: conceitos, pr\u00e1ticas e propostas. S\u00e3o Paulo: Editora contexto, 2003, p 07.)","provas":[{"id":37999,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria","id":16944},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-historia","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:35:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1097430,"hashId":"97d66f126b29e8377af33d59ca06bbc4","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o texto e a obra do autor a seguir.\r\nSegundo o historiador Leandro Karnal, \u201cpodemos entender o exerc\u00edcio profissional da Hist\u00f3ria de muitas formas. Vamos\r\noptar pela seguinte possibilidade: fazer um texto de Hist\u00f3ria \u00e9 estabelecer o di\u00e1logo entre o passado e o presente. Isso\r\nsignifica que n\u00e3o h\u00e1 um passado \u201cpuro\u201d, \u201ctotal\u201d, que possa ser reconstitu\u00eddo exatamente \u201ccomo era\u201d. Tamb\u00e9m significa\r\nque n\u00e3o podemos fazer um texto ou dar aula de Hist\u00f3ria baseados apenas na concep\u00e7\u00e3o atual, pois isso leva a\r\nproje\u00e7\u00f5es do presente no passado: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(KARNAL, Leandro (org.). Hist\u00f3ria na sala de aula: conceitos, pr\u00e1ticas e propostas.\r\nS\u00e3o Paulo: Editora contexto, 2003, p 07.)<\/p>","resposta":3880758,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os famosos historicismos.","id":3880757,"corpo":"<p align=justify>os famosos historicismos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os famosos anacronismos.","id":3880758,"corpo":"<p align=justify>os famosos anacronismos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os famosos etnocentrismos.","id":3880759,"corpo":"<p align=justify>os famosos etnocentrismos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os famosos perspectivismos.","id":3880760,"corpo":"<p align=justify>os famosos perspectivismos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1097430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Ingl\u00eas","id":16945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to http:\/\/englishagenda.britishcouncil.org\/ , choose the correct alternative. I- Global English has led to a crisis of terminology. The distinctions between \u2018native speaker\u2019, \u2018second-language speaker\u2019, and \u2018foreign-language user\u2019 have become blurred. II- In a globalised world, the traditional definition of \u2018second-language user\u2019 (as one who uses the language for communication within their own country) no longer makes sense. III- Traditionally, native speakers of English have been regarded as providing the authoritative standard and the best teachers.IV- Native speakers were regarded as the gold standard; as final arbiters of quality and authority.","provas":[{"id":38000,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Ingl\u00eas","id":16945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-ingles","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:35:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1097500,"hashId":"dcb312d7264b89fd45d13cce08b5032d","enunciado":"<p align=\"justify\">According to http:\/\/englishagenda.britishcouncil.org\/ , choose the correct alternative. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- Global English has led to a crisis of terminology. The distinctions between \u2018native speaker\u2019, \u2018second-language\r\nspeaker\u2019, and \u2018foreign-language user\u2019 have become blurred. <\/p><p align=\"justify\">II- In a globalised world, the traditional definition of \u2018second-language user\u2019 (as one who uses the language for\r\ncommunication within their own country) no longer makes sense. <\/p><p align=\"justify\">III- Traditionally, native speakers of English have been regarded as providing the authoritative standard and the best\r\nteachers.<\/p><p align=\"justify\">IV- Native speakers were regarded as the gold standard; as final arbiters of quality and authority.<\/p>","resposta":3881069,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"All alternatives are wrong.","id":3881066,"corpo":"<p align=justify>All alternatives are wrong.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Only alternative IV is wrong.","id":3881067,"corpo":"<p align=justify>Only alternative IV is wrong.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Only alternative I is wrong.","id":3881068,"corpo":"<p align=justify>Only alternative I is wrong.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"All alternatives are correct.","id":3881069,"corpo":"<p align=justify>All alternatives are correct.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1097500","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Ingl\u00eas","id":16945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the correct alternative. The UK _____ a vibrant cultural scene and a fascinating heritage ready ___________. At any one time more than a quarter of a million international students __________ here so you_________straight into the UK\u2019s multicultural society and enjoy a student life full of excitement, fun and creativity.","provas":[{"id":38000,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Ingl\u00eas","id":16945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-ingles","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:35:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1097503,"hashId":"1b519de33907a37ede408438ae34b685","enunciado":"<p align=\"justify\">Choose the correct alternative. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">The UK _____ a vibrant cultural scene and a fascinating heritage ready ___________. At any one time more than a\r\nquarter of a million international students __________ here so you_________straight into the UK\u2019s multicultural society\r\nand enjoy a student life full of excitement, fun and creativity.<\/p>","resposta":3881076,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"is \u2013 to be explored \u2013 studied \u2013 are","id":3881075,"corpo":"<p align=justify>is \u2013 to be explored \u2013 studied \u2013 are<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"has \u2013 to explore \u2013 are studying \u2013 \u2019ll fit","id":3881076,"corpo":"<p align=justify>has \u2013 to explore \u2013 are studying \u2013 \u2019ll fit<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"have \u2013 to explore \u2013 study \u2013 \u2018ll fit","id":3881077,"corpo":"<p align=justify>have \u2013 to explore \u2013 study \u2013 \u2018ll fit<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"has \u2013 being explored \u2013 are studying \u2013 \u2018d fitted","id":3881078,"corpo":"<p align=justify>has \u2013 being explored \u2013 are studying \u2013 \u2018d fitted<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1097503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Ingl\u00eas","id":16945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa correta.","provas":[{"id":38000,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Ingl\u00eas","id":16945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-ingles","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:35:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1097518,"hashId":"ed51ea832d29c26e26f5d0eda30ee3ad","enunciado":"<p align=justify>Escolha a alternativa correta.<\/p>","resposta":3881155,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao desenvolvimento de uma compet\u00eancia leitora do estudante em diferentes situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, tendo a L\u00edngua Estrangeira Moderna como base.","id":3881154,"corpo":"<p align=justify>ao desenvolvimento de uma compet\u00eancia leitora do estudante em diferentes situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, tendo a\r\nL\u00edngua Estrangeira Moderna como base.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao desenvolvimento de uma compet\u00eancia leitora do estudante em diferentes situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, tendo a L\u00edngua Materna como base.","id":3881155,"corpo":"<p align=justify>ao desenvolvimento de uma compet\u00eancia leitora do estudante em diferentes situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, tendo a\r\nL\u00edngua Materna como base.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao desenvolvimento da compet\u00eancia do leitor com a estrutura da L\u00edngua Estrangeira.","id":3881156,"corpo":"<p align=justify>ao desenvolvimento da compet\u00eancia do leitor com a estrutura da L\u00edngua Estrangeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao desenvolvimento da compet\u00eancia do leitor com a L\u00edngua Estrangeira informal.","id":3881157,"corpo":"<p align=justify>ao desenvolvimento da compet\u00eancia do leitor com a L\u00edngua Estrangeira informal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395603,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-educacao-camara-de-educacao-basica-cne-ceb"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1097518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373}],"cargos":[{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Ingl\u00eas","id":16945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the correct alternative to complete the sentence. \u201cThe next important landmark ___ the ______ of the poet Geoffrey Chaucer (c. 1343\u20131400), __________ The Canterbury Tales.\u201d","provas":[{"id":38000,"cargo":{"descricao":"Professor II de Ensino Fundamental Ingl\u00eas","id":16945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"USCS - Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","oab":false,"id":373},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2015-uscs-professor-ii-de-ensino-fundamental-ingles","tipo":1,"nome":"USCS - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Professor II de Ensino Fundamental Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:35:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1097523,"hashId":"4aba427e785954a05c11fbbabccd999e","enunciado":"<p align=justify>Choose the correct alternative to complete the sentence. \u201cThe next important landmark ___ the ______ of the\r\npoet Geoffrey Chaucer (c. 1343\u20131400), __________ The Canterbury Tales.\u201d<\/p>","resposta":3881167,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"is \u2013Works \u2013 specially","id":3881167,"corpo":"<p align=justify>is \u2013Works \u2013 specially<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"are \u2013Works \u2013 specially","id":3881168,"corpo":"<p align=justify>are \u2013Works \u2013 specially<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"is \u2013 work \u2013 special","id":3881169,"corpo":"<p align=justify>is \u2013 work \u2013 special<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"are \u2013 work \u2013 special","id":3881170,"corpo":"<p align=justify>are \u2013 work \u2013 special<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1097523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de haver controv\u00e9rsia extrajudicial entre um \u00f3rg\u00e3o municipal e uma autarquia federal, poder\u00e1 a quest\u00e3o ser dirimida, por meio de concilia\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara de Concilia\u00e7\u00e3o e Arbitragem da Administra\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824986,"hashId":"c54764b9748636d03b82d97ab266b001","enunciado":"Na hip\u00f3tese de haver controv\u00e9rsia extrajudicial entre um \u00f3rg\u00e3o\r\nmunicipal e uma autarquia federal, poder\u00e1 a quest\u00e3o ser\r\ndirimida, por meio de concilia\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara de Concilia\u00e7\u00e3o\r\ne Arbitragem da Administra\u00e7\u00e3o Federal.","resposta":2847177,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa e ao funcionamento da AGU, julgue os seguintes itens.","id":338312,"enunciado":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa e ao\r\nfuncionamento da AGU, julgue os seguintes itens.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - AGU","oab":true,"nome":"Regimento Interno - AGU","pai":395418,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395894,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-agu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/824986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As portarias s\u00e3o qualificadas como atos de regulamenta\u00e7\u00e3o de segundo grau.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824991,"hashId":"1e3eaeaeaa799e876ea14bca4ef2051f","enunciado":"As portarias s\u00e3o qualificadas como atos de regulamenta\u00e7\u00e3o\r\nde segundo grau.","resposta":2847187,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Foi editada portaria ministerial que regulamentou, com fundamento direto no princ\u00edpio constitucional da efici\u00eancia, a concess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o de desempenho aos servidores de determinado minist\u00e9rio. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao poder regulamentar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":338314,"enunciado":"<p>Foi editada portaria ministerial que regulamentou, com\r\nfundamento direto no princ\u00edpio constitucional da efici\u00eancia, a\r\nconcess\u00e3o de gratifica\u00e7\u00e3o de desempenho aos servidores de\r\ndeterminado minist\u00e9rio.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao poder regulamentar,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/824991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a Uni\u00e3o, por interm\u00e9dio de determinado \u00f3rg\u00e3o federal situado em um estado da Federa\u00e7\u00e3o, celebrar conv\u00eanio cuja execu\u00e7\u00e3o envolva a aloca\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de leis or\u00e7ament\u00e1rias subsequentes, a consequente indica\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio do respectivo empenho para atender aos exerc\u00edcios posteriores dispensar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o de termo aditivo, bem como a pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o pela consultoria jur\u00eddica da Uni\u00e3o no mencionado estado.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824995,"hashId":"9f59443a657a19067c91ad24f517837b","enunciado":"Se a Uni\u00e3o, por interm\u00e9dio de determinado \u00f3rg\u00e3o federal\r\nsituado em um estado da Federa\u00e7\u00e3o, celebrar conv\u00eanio cuja\r\nexecu\u00e7\u00e3o envolva a aloca\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos de leis or\u00e7ament\u00e1rias\r\nsubsequentes, a consequente indica\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio\r\ndo respectivo empenho para atender aos exerc\u00edcios posteriores\r\ndispensar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o de termo aditivo, bem como a pr\u00e9via\r\naprova\u00e7\u00e3o pela consultoria jur\u00eddica da Uni\u00e3o no mencionado\r\nestado.","resposta":2847195,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito das licita\u00e7\u00f5es, dos contratos, dos conv\u00eanios e do sistema de registro de pre\u00e7os, julgue os itens a seguir com base nas orienta\u00e7\u00f5es normativas da AGU.","id":338315,"enunciado":"A prop\u00f3sito das licita\u00e7\u00f5es, dos contratos, dos conv\u00eanios e do\r\nsistema de registro de pre\u00e7os, julgue os itens a seguir com base nas\r\norienta\u00e7\u00f5es normativas da AGU.","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Decreto no 6.170\/2007 - Disp\u00f5e sobre as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Decreto no 6.170\/2007 - Disp\u00f5e sobre as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404540,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-6-170-2007-dispoe-sobre-as-normas-relativas-as-transferencias-de-recursos-da-uniao-mediante-convenios-e-contratos-de-repasse-e-da-outras-providencias"}],"slug":"direito-administrativo\/824995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a doutrina dominante, caso uma universidade tenha sido constru\u00edda sobre parte de uma propriedade particular, a Uni\u00e3o, assim como ocorre com os particulares, poder\u00e1 adquirir o referido bem im\u00f3vel por meio da usucapi\u00e3o, desde que sejam obedecidos os requisitos legais.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824997,"hashId":"dccca852d4a5a2642a843b24eb07e278","enunciado":"De acordo com a doutrina dominante, caso uma universidade\r\ntenha sido constru\u00edda sobre parte de uma propriedade\r\nparticular, a Uni\u00e3o, assim como ocorre com os particulares,\r\npoder\u00e1 adquirir o referido bem im\u00f3vel por meio da usucapi\u00e3o,\r\ndesde que sejam obedecidos os requisitos legais.","resposta":2847199,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servi\u00e7os p\u00fablicos e dos bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":338316,"enunciado":"Acerca dos servi\u00e7os p\u00fablicos e dos bens p\u00fablicos, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o e Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (Forma\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico)","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o e Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (Forma\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404423,"slug":"direito-administrativo-aquisicao-e-alienacao-de-bens-publicos-formacao-do-patrimonio-publico"},{"nome_clean":"Usucapi\u00e3o","oab":true,"nome":"Usucapi\u00e3o","pai":408480,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408482,"slug":"direito-administrativo-usucapiao"}],"slug":"direito-administrativo\/824997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o STJ, ao contr\u00e1rio do que ocorre nos casos de desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria, \u00e9 vedada a imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse de terreno pelo poder p\u00fablico em casos de desapropria\u00e7\u00e3o para utilidade p\u00fablica.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825001,"hashId":"6fe7580b795eee470041eedef6b96c7f","enunciado":"De acordo com o STJ, ao contr\u00e1rio do que ocorre nos casos de\r\ndesapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria, \u00e9 vedada a\r\nimiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse de terreno pelo poder p\u00fablico em\r\ncasos de desapropria\u00e7\u00e3o para utilidade p\u00fablica.","resposta":2847208,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos e \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o.","id":338317,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos\r\ne \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o.","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica","pai":408506,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408508,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao-por-utilidade-publica"},{"nome_clean":"Imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse","oab":true,"nome":"Imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408517,"slug":"direito-administrativo-imissao-provisoria-na-posse"}],"slug":"direito-administrativo\/825001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como resultado do debate sobre a chamada \"Lei da Palmada\", com o escopo de ampliar a prote\u00e7\u00e3o do direito da crian\u00e7a e do adolescente de serem educados e cuidados sem o uso de castigos f\u00edsicos ou de tratamento cruel ou degradante, passou o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e\/ou outras leis correlatas a","provas":[{"id":37600,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1079885,"hashId":"9823d47ebce317c36ecc53590d9788a7","enunciado":"<p align=justify>Como resultado do debate sobre a chamada \"Lei da Palmada\",\r\ncom o escopo de ampliar a prote\u00e7\u00e3o do direito da\r\ncrian\u00e7a e do adolescente de serem educados e cuidados\r\nsem o uso de castigos f\u00edsicos ou de tratamento cruel ou\r\ndegradante, passou o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\r\ne\/ou outras leis correlatas a<\/p>","resposta":3804544,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instituir a figura jur\u00eddica do ref\u00fagio protegido, opon\u00edvel aos pais, por meio do qual um terceiro, com o qual a crian\u00e7a tenha v\u00ednculo de afetividade, fica autorizado a acolh\u00ea-la emergencialmente, at\u00e9 que a autoridade judicial decida seu destino.","id":3804540,"corpo":"<p align=justify>instituir a figura jur\u00eddica do ref\u00fagio protegido, opon\u00edvel\r\naos pais, por meio do qual um terceiro, com o\r\nqual a crian\u00e7a tenha v\u00ednculo de afetividade, fica autorizado\r\na acolh\u00ea-la emergencialmente, at\u00e9 que a\r\nautoridade judicial decida seu destino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tipificar como crime aut\u00f4nomo a conduta de submeter crian\u00e7a ou adolescente sob sua guarda ou vigil\u00e2ncia a castigos f\u00edsicos imoderados.","id":3804541,"corpo":"<p align=justify>tipificar como crime aut\u00f4nomo a conduta de submeter\r\ncrian\u00e7a ou adolescente sob sua guarda ou vigil\u00e2ncia\r\na castigos f\u00edsicos imoderados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considerar a pr\u00e1tica reiterada de viol\u00eancia f\u00edsica e psicol\u00f3gica contra a crian\u00e7a ou adolescente como fundamento aut\u00f4nomo para decreta\u00e7\u00e3o da perda do poder familiar.","id":3804542,"corpo":"<p align=justify>considerar a pr\u00e1tica reiterada de viol\u00eancia f\u00edsica e\r\npsicol\u00f3gica contra a crian\u00e7a ou adolescente como\r\nfundamento aut\u00f4nomo para decreta\u00e7\u00e3o da perda do\r\npoder familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tornar inafian\u00e7\u00e1vel o crime de maus-tratos praticado por ascendente contra descendente menor de 18 anos.","id":3804543,"corpo":"<p align=justify>tornar inafian\u00e7\u00e1vel o crime de maus-tratos praticado\r\npor ascendente contra descendente menor de\r\n18 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sujeitar os pais que utilizarem castigo f\u00edsico como forma de corre\u00e7\u00e3o ou disciplina de filhos crian\u00e7as ou adolescentes \u00e0 medida de encaminhamento a tratamento psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico, a qual ser\u00e1 aplicada pelo Conselho Tutelar.","id":3804544,"corpo":"<p align=justify>sujeitar os pais que utilizarem castigo f\u00edsico como\r\nforma de corre\u00e7\u00e3o ou disciplina de filhos crian\u00e7as ou\r\nadolescentes \u00e0 medida de encaminhamento a tratamento\r\npsicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico, a qual ser\u00e1 aplicada\r\npelo Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1079885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":37600,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1079892,"hashId":"dd3d326272d1fdd37b4868775663ff21","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3804573,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tempo transcorrido antes da causa interruptiva \u00e9 contado, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, para o prazo prescricional.","id":3804572,"corpo":"<p align=justify>o tempo transcorrido antes da causa interruptiva \u00e9 contado,\r\nem qualquer situa\u00e7\u00e3o, para o prazo prescricional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode produzir efeitos relativamente a todos os autores do crime, salvo exce\u00e7\u00f5es.","id":3804573,"corpo":"<p align=justify>pode produzir efeitos relativamente a todos os autores\r\ndo crime, salvo exce\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a reincid\u00eancia interrompe a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva.","id":3804574,"corpo":"<p align=justify>a reincid\u00eancia interrompe a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o\r\npunitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a impron\u00fancia constituiu causa interruptiva da prescri\u00e7\u00e3o.","id":3804575,"corpo":"<p align=justify>a impron\u00fancia constituiu causa interruptiva da prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o fica interrompida enquanto n\u00e3o resolvida, em outro processo, quest\u00e3o de que dependa o reconhecimento da exist\u00eancia do crime.","id":3804576,"corpo":"<p align=justify>a prescri\u00e7\u00e3o fica interrompida enquanto n\u00e3o resolvida,\r\nem outro processo, quest\u00e3o de que dependa o\r\nreconhecimento da exist\u00eancia do crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406308,"slug":"direito-penal-prescricao"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"},{"nome_clean":"Causas interruptivas","oab":false,"nome":"Causas interruptivas","pai":406308,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418772,"slug":"direito-penal-causas-interruptivas"}],"slug":"direito-penal\/1079892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Lei no 7.210\/1984) e sua interpreta\u00e7\u00e3o pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a,","provas":[{"id":37600,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1079914,"hashId":"909ad8e734c01e87be803619abfae9a7","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Lei no 7.210\/1984)\r\ne sua interpreta\u00e7\u00e3o pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a,<\/p>","resposta":3804648,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sa\u00edda tempor\u00e1ria poder\u00e1 ser concedida pelo diretor do estabelecimento penal sempre que preenchidos os requisitos objetivos e subjetivos previstos na lei.","id":3804647,"corpo":"<p align=justify>a sa\u00edda tempor\u00e1ria poder\u00e1 ser concedida pelo diretor\r\ndo estabelecimento penal sempre que preenchidos\r\nos requisitos objetivos e subjetivos previstos na lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica de falta grave interrompe a contagem do prazo para a progress\u00e3o de regime, mas n\u00e3o interrompe o prazo para fins de indulto e comuta\u00e7\u00e3o","id":3804648,"corpo":"<p align=justify>a pr\u00e1tica de falta grave interrompe a contagem do\r\nprazo para a progress\u00e3o de regime, mas n\u00e3o interrompe\r\no prazo para fins de indulto e comuta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o reconhecimento da pr\u00e1tica de falta grave \u00e9 imprescind\u00edvel a instaura\u00e7\u00e3o de procedimento administrativo, assegurado o direito de defesa, n\u00e3o constituindo a aus\u00eancia de defesa t\u00e9cnica por advogado viola\u00e7\u00e3o \u00e0 ampla defesa, nos termos da S\u00famula Vinculante no 5 do STF.","id":3804649,"corpo":"<p align=justify>o reconhecimento da pr\u00e1tica de falta grave \u00e9 imprescind\u00edvel\r\na instaura\u00e7\u00e3o de procedimento administrativo,\r\nassegurado o direito de defesa, n\u00e3o constituindo\r\na aus\u00eancia de defesa t\u00e9cnica por advogado viola\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 ampla defesa, nos termos da S\u00famula Vinculante\r\nno 5 do STF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a medida de seguran\u00e7a n\u00e3o possui prazo determinado, n\u00e3o possuindo relev\u00e2ncia o limite m\u00e1ximo cominado abstratamente para o delito praticado.","id":3804650,"corpo":"<p align=justify>a medida de seguran\u00e7a n\u00e3o possui prazo determinado,\r\nn\u00e3o possuindo relev\u00e2ncia o limite m\u00e1ximo cominado\r\nabstratamente para o delito praticado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se a falta grave consistir no cometimento de fato definido como crime doloso, seu reconhecimento depender\u00e1 do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria no","id":3804651,"corpo":"<p align=justify>se a falta grave consistir no cometimento de fato definido\r\ncomo crime doloso, seu reconhecimento depender\u00e1\r\ndo tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal\r\ncondenat\u00f3ria no<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"},{"nome_clean":"Dos Deveres, dos Direitos e da Disciplina","oab":true,"nome":"Dos Deveres, dos Direitos e da Disciplina","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411021,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-deveres-dos-direitos-e-da-disciplina"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1079914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas: I. Umas das diferen\u00e7as previstas no C\u00f3digo de Processo Penal entre o rito ordin\u00e1rio e o sum\u00e1rio \u00e9 a previs\u00e3o do prazo para a realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento. II. O Minist\u00e9rio P\u00fablico, o querelante, o assistente e o acusado poder\u00e3o requerer dilig\u00eancias, desde que tal necessidade decorra de circunst\u00e2ncias e fatos apurados na instru\u00e7\u00e3o. III. O prazo para alega\u00e7\u00f5es finais ap\u00f3s o deferimento de dilig\u00eancias ser\u00e1 de 3 dias. IV. Adotando o procedimento do j\u00fari o m\u00e9todo de inquiri\u00e7\u00e3o direta, acusa\u00e7\u00e3o e defesa, mas n\u00e3o os jurados, poder\u00e3o perguntar diretamente \u00e0s testemunhas. V. Conforme o STJ, a resposta preliminar prevista no artigo 514 do C\u00f3digo de Processo Penal para o julgamento de crimes praticados por funcion\u00e1rios p\u00fablicos \u00e9 corol\u00e1rio da ampla defesa e n\u00e3o pode ser afastada. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":37600,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1079923,"hashId":"72575b81ab1d1a7e735e31b123d11937","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as seguintes assertivas:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Umas das diferen\u00e7as previstas no C\u00f3digo de Processo\r\nPenal entre o rito ordin\u00e1rio e o sum\u00e1rio \u00e9 a\r\nprevis\u00e3o do prazo para a realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia\r\nde instru\u00e7\u00e3o e julgamento.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. O Minist\u00e9rio P\u00fablico, o querelante, o assistente e o\r\nacusado poder\u00e3o requerer dilig\u00eancias, desde que\r\ntal necessidade decorra de circunst\u00e2ncias e fatos\r\napurados na instru\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. O prazo para alega\u00e7\u00f5es finais ap\u00f3s o deferimento\r\nde dilig\u00eancias ser\u00e1 de 3 dias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Adotando o procedimento do j\u00fari o m\u00e9todo de inquiri\u00e7\u00e3o\r\ndireta, acusa\u00e7\u00e3o e defesa, mas n\u00e3o os jurados,\r\npoder\u00e3o perguntar diretamente \u00e0s testemunhas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Conforme o STJ, a resposta preliminar prevista no\r\nartigo 514 do C\u00f3digo de Processo Penal para o\r\njulgamento de crimes praticados por funcion\u00e1rios\r\np\u00fablicos \u00e9 corol\u00e1rio da ampla defesa e n\u00e3o pode\r\nser afastada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3804670,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":3804667,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3804668,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3804669,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV","id":3804670,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3804671,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Procedimento comum","oab":true,"nome":"Procedimento comum","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406686,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Procedimento comum sum\u00e1rio","oab":true,"nome":"Procedimento comum sum\u00e1rio","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406687,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum-sumario"}],"slug":"direito-processual-penal\/1079923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade civil decorrente do abuso do direito","provas":[{"id":37600,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1079833,"hashId":"574c66ad66359fb1284232116ba2b9a0","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade civil decorrente do abuso do direito<\/p>","resposta":3804353,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determina indeniza\u00e7\u00e3o material, independentemente de comprova\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo.","id":3804349,"corpo":"<p align=justify>determina indeniza\u00e7\u00e3o material, independentemente\r\nde comprova\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o acarreta consequ\u00eancia pecuni\u00e1ria, se n\u00e3o houver dano moral.","id":3804350,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o acarreta consequ\u00eancia pecuni\u00e1ria, se n\u00e3o houver\r\ndano moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rege-se pelo crit\u00e9rio subjetivo, s\u00f3 sendo indispens\u00e1vel o dano.","id":3804351,"corpo":"<p align=justify>rege-se pelo crit\u00e9rio subjetivo, s\u00f3 sendo indispens\u00e1vel\r\no dano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rege-se pelo crit\u00e9rio subjetivo, sendo indispens\u00e1vel o dano apenas quando configurado dolo.","id":3804352,"corpo":"<p align=justify>rege-se pelo crit\u00e9rio subjetivo, sendo indispens\u00e1vel o\r\ndano apenas quando configurado dolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independe de comprova\u00e7\u00e3o de culpa.","id":3804353,"corpo":"<p align=justify>independe de comprova\u00e7\u00e3o de culpa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Dos Atos Jur\u00eddicos L\u00edcitos e Il\u00edcitos (Art. 185 ao 188)","oab":false,"nome":"Dos Atos Jur\u00eddicos L\u00edcitos e Il\u00edcitos (Art. 185 ao 188)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415577,"slug":"direito-civil-dos-atos-juridicos-licitos-e-ilicitos-art-185-ao-188"},{"nome_clean":"Atos jur\u00eddicos Il\u00edcitos (Art. 186 ao 188)","oab":false,"nome":"Atos jur\u00eddicos Il\u00edcitos (Art. 186 ao 188)","pai":415577,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415578,"slug":"direito-civil-atos-juridicos-ilicitos-art-186-ao-188"},{"nome_clean":"Abuso de Direito","oab":false,"nome":"Abuso de Direito","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415906,"slug":"direito-civil-abuso-de-direito"},{"nome_clean":"Abuso de Direito (art. 187)","oab":false,"nome":"Abuso de Direito (art. 187)","pai":415578,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424916,"slug":"direito-civil-abuso-de-direito-art-187"}],"slug":"direito-civil\/1079833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de defeito oculto nos rolamentos de ve\u00edculo 0 km que adquiriu, em 15\/05\/2012, da concession\u00e1ria Autocarros, em 20\/05\/2012 Jo\u00e3o sofreu acidente automobil\u00edstico que lhe causou les\u00f5es corporais. Buscando ver-se indenizado, em 29\/05\/2015 ajuizou a\u00e7\u00e3o contra a Autocarros, que, em contesta\u00e7\u00e3o, alegou prescri\u00e7\u00e3o, a qual","provas":[{"id":37600,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1079854,"hashId":"da27d8f38b802221b16bb81202846c3d","enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o de defeito oculto nos rolamentos de ve\u00edculo\r\n0 km que adquiriu, em 15\/05\/2012, da concession\u00e1ria Autocarros,\r\nem 20\/05\/2012 Jo\u00e3o sofreu acidente automobil\u00edstico\r\nque lhe causou les\u00f5es corporais. Buscando ver-se\r\nindenizado, em 29\/05\/2015 ajuizou a\u00e7\u00e3o contra a Autocarros,\r\nque, em contesta\u00e7\u00e3o, alegou prescri\u00e7\u00e3o, a qual<\/p>","resposta":3804458,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se consumou, pois \u00e9 de 3 anos a pretens\u00e3o \u00e0 repara\u00e7\u00e3o pretendida por Jo\u00e3o, contados do conhecimento do dano e sua autoria.","id":3804454,"corpo":"<p align=justify>se consumou, pois \u00e9 de 3 anos a pretens\u00e3o \u00e0 repara\u00e7\u00e3o\r\npretendida por Jo\u00e3o, contados do conhecimento\r\ndo dano e sua autoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se consumou, pois prescreve em 5 anos a pretens\u00e3o \u00e0 repara\u00e7\u00e3o pretendida por Jo\u00e3o, contados da realiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio que deu causa ao dano.","id":3804455,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se consumou, pois prescreve em 5 anos a pretens\u00e3o\r\n\u00e0 repara\u00e7\u00e3o pretendida por Jo\u00e3o, contados\r\nda realiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio que deu causa ao dano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se consumou, pois prescreve em 90 dias a pretens\u00e3o \u00e0 repara\u00e7\u00e3o pretendida por Jo\u00e3o, no caso de produtos dur\u00e1veis, contados do conhecimento do dano e sua autoria.","id":3804456,"corpo":"<p align=justify>se consumou, pois prescreve em 90 dias a pretens\u00e3o\r\n\u00e0 repara\u00e7\u00e3o pretendida por Jo\u00e3o, no caso de\r\nprodutos dur\u00e1veis, contados do conhecimento do\r\ndano e sua autoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se consumou, pois \u00e9 de 3 anos a pretens\u00e3o \u00e0 repara\u00e7\u00e3o pretendida por Jo\u00e3o, contados da realiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio que deu causa ao dano.","id":3804457,"corpo":"<p align=justify>se consumou, pois \u00e9 de 3 anos a pretens\u00e3o \u00e0 repara\u00e7\u00e3o\r\npretendida por Jo\u00e3o, contados da realiza\u00e7\u00e3o\r\ndo neg\u00f3cio que deu causa ao dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se consumou, pois prescreve em 5 anos a pretens\u00e3o \u00e0 repara\u00e7\u00e3o pretendida por Jo\u00e3o, contados do conhecimento do dano e sua autoria.","id":3804458,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se consumou, pois prescreve em 5 anos a pretens\u00e3o\r\n\u00e0 repara\u00e7\u00e3o pretendida por Jo\u00e3o, contados\r\ndo conhecimento do dano e sua autoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406906,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-decadencia-e-da-prescricao"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1079854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em a\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade, recusando-se o suposto pai a submeter-se a exame de DNA,","provas":[{"id":37600,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1079824,"hashId":"9b1bfffe550c09a9279162dcb92c346b","enunciado":"<p align=justify>Em a\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de paternidade, recusando-se o\r\nsuposto pai a submeter-se a exame de DNA,<\/p>","resposta":3804310,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ele aproveitar-se de sua recusa, porque haver\u00e1 apenas presun\u00e7\u00e3o relativa de paternidade.","id":3804309,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ele aproveitar-se de sua recusa, porque\r\nhaver\u00e1 apenas presun\u00e7\u00e3o relativa de paternidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 aproveitar-se da recusa, mas n\u00e3o corre contra ele presun\u00e7\u00e3o absoluta de paternidade.","id":3804310,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 aproveitar-se da recusa, mas n\u00e3o corre\r\ncontra ele presun\u00e7\u00e3o absoluta de paternidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser suprida a prova que se pretendia obter com o exame.","id":3804311,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 ser suprida a prova que se pretendia\r\nobter com o exame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corre contra ele presun\u00e7\u00e3o absoluta de paternidade.","id":3804312,"corpo":"<p align=justify>corre contra ele presun\u00e7\u00e3o absoluta de paternidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ele produzir qualquer outra prova que infirme a paternidade.","id":3804313,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 ele produzir qualquer outra prova que\r\ninfirme a paternidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"},{"nome_clean":"Filia\u00e7\u00e3o (paternidade)","oab":true,"nome":"Filia\u00e7\u00e3o (paternidade)","pai":406126,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406128,"slug":"direito-civil-filiacao-paternidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Investiga\u00e7\u00e3o de Parentalidade","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Investiga\u00e7\u00e3o de Parentalidade","pai":425042,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416279,"slug":"direito-civil-acao-de-investigacao-de-parentalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de Filia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es de Filia\u00e7\u00e3o","pai":406128,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425042,"slug":"direito-civil-acoes-de-filiacao"}],"slug":"direito-civil\/1079824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as situa\u00e7\u00f5es descritas abaixo: I. A fim de maximizar lucro, restaurante triplica o valor cobrado pelos pratos servidos no estabelecimento. II. Em raz\u00e3o de desaven\u00e7a pessoal, fornecedor de material de constru\u00e7\u00e3o se recusa a vender bens a consumidor que se disp\u00f5e a adquiri-los mediante pronto pagamento. III. Em raz\u00e3o de d\u00e9bito que o consumidor reconhece existir, fornecedora de servi\u00e7os encaminha-lhe notifica\u00e7\u00e3o concedendo prazo para o pagamento sob pena de serem adotadas medidas judiciais. IV. Quando da celebra\u00e7\u00e3o de contrato de m\u00fatuo, banco oferece ao consumidor a contrata\u00e7\u00e3o de seguro. S\u00e3o abusivas as pr\u00e1ticas descritas em","provas":[{"id":37600,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1079855,"hashId":"97edf026723dad58e049c32021dd809a","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as situa\u00e7\u00f5es descritas abaixo:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A fim de maximizar lucro, restaurante triplica o valor\r\ncobrado pelos pratos servidos no estabelecimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Em raz\u00e3o de desaven\u00e7a pessoal, fornecedor de\r\nmaterial de constru\u00e7\u00e3o se recusa a vender bens a\r\nconsumidor que se disp\u00f5e a adquiri-los mediante\r\npronto pagamento.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Em raz\u00e3o de d\u00e9bito que o consumidor reconhece\r\nexistir, fornecedora de servi\u00e7os encaminha-lhe notifica\u00e7\u00e3o\r\nconcedendo prazo para o pagamento sob\r\npena de serem adotadas medidas judiciais.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Quando da celebra\u00e7\u00e3o de contrato de m\u00fatuo, banco\r\noferece ao consumidor a contrata\u00e7\u00e3o de seguro.\r\nS\u00e3o abusivas as pr\u00e1ticas descritas em<\/p>","resposta":3804460,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3804459,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3804460,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3804461,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3804462,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3804463,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das pr\u00e1ticas abusivas","oab":true,"nome":"Das pr\u00e1ticas abusivas","pai":406908,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406911,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-praticas-abusivas"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1079855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria adquiriu, pela internet, vestido que utilizaria no casamento de seu filho. Ao receber o produto, embora tenha constatado ser de boa qualidade, concluiu n\u00e3o ter gostado da cor. Por esta raz\u00e3o, no dia em que o recebeu, contatou o site de compras postulando o desfazimento do neg\u00f3cio, com a devolu\u00e7\u00e3o da quantia paga. O site, por\u00e9m, afirmou que desfaz neg\u00f3cios apenas em caso de produtos defeituosos, e que a responsabilidade por atender o pedido de Maria seria do fabricante do vestido, conforme disposto nos termos e condi\u00e7\u00f5es aceitos quando da realiza\u00e7\u00e3o da compra. Alegou ainda que, para exercer direito de arrependimento, Maria deveria ter contratado servi\u00e7o de garantia complementar oferecido pela empresa. A loja virtual","provas":[{"id":37600,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1079859,"hashId":"37c68ea77d27824ab331aa44034c5220","enunciado":"<p align=justify>Maria adquiriu, pela internet, vestido que utilizaria no casamento\r\nde seu filho. Ao receber o produto, embora tenha\r\nconstatado ser de boa qualidade, concluiu n\u00e3o ter gostado\r\nda cor. Por esta raz\u00e3o, no dia em que o recebeu, contatou\r\no site de compras postulando o desfazimento do neg\u00f3cio,\r\ncom a devolu\u00e7\u00e3o da quantia paga. O site, por\u00e9m, afirmou\r\nque desfaz neg\u00f3cios apenas em caso de produtos defeituosos,\r\ne que a responsabilidade por atender o pedido\r\nde Maria seria do fabricante do vestido, conforme disposto\r\nnos termos e condi\u00e7\u00f5es aceitos quando da realiza\u00e7\u00e3o da\r\ncompra. Alegou ainda que, para exercer direito de arrependimento,\r\nMaria deveria ter contratado servi\u00e7o de garantia\r\ncomplementar oferecido pela empresa. A loja virtual<\/p>","resposta":3804470,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 aceitar o vestido e devolver o dinheiro com atualiza\u00e7\u00e3o, sendo nula a cl\u00e1usula que transfere ao fabricante referida responsabilidade, a qual n\u00e3o \u00e9 afastada pela possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o de garantia contratual.","id":3804470,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 aceitar o vestido e devolver o dinheiro com\r\natualiza\u00e7\u00e3o, sendo nula a cl\u00e1usula que transfere ao\r\nfabricante referida responsabilidade, a qual n\u00e3o \u00e9\r\nafastada pela possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o de garantia\r\ncontratual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 que aceitar o vestido e devolver o dinheiro, pois Maria n\u00e3o adquiriu garantia contratual oferecida pela empresa, optando por pagar menos e devendo arcar com as consequ\u00eancias de sua decis\u00e3o.","id":3804471,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ter\u00e1 que aceitar o vestido e devolver o dinheiro,\r\npois Maria n\u00e3o adquiriu garantia contratual oferecida\r\npela empresa, optando por pagar menos e devendo\r\narcar com as consequ\u00eancias de sua decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 que desfazer o neg\u00f3cio, pois o direito de arrependimento garante apenas a troca do bem, n\u00e3o a devolu\u00e7\u00e3o das quantias pagas.","id":3804472,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ter\u00e1 que desfazer o neg\u00f3cio, pois o direito de\r\narrependimento garante apenas a troca do bem, n\u00e3o\r\na devolu\u00e7\u00e3o das quantias pagas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 que desfazer o neg\u00f3cio, tendo em vista que o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor garante este direito somente no caso de produtos defeituosos.","id":3804473,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ter\u00e1 que desfazer o neg\u00f3cio, tendo em vista que\r\no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor garante este direito\r\nsomente no caso de produtos defeituosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1, por liberalidade, apenas, aceitar o vestido e devolver o dinheiro com atualiza\u00e7\u00e3o, embora possa transferir ao fabricante referida responsabilidade, eximindo-se de cumpri-la.","id":3804474,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1, por liberalidade, apenas, aceitar o vestido e\r\ndevolver o dinheiro com atualiza\u00e7\u00e3o, embora possa\r\ntransferir ao fabricante referida responsabilidade,\r\neximindo-se de cumpri-la.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"},{"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1079859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica da doutrina da situa\u00e7\u00e3o irregular, que inspirou as legisla\u00e7\u00f5es anteriores do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a","provas":[{"id":37600,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1079874,"hashId":"bdc28d15060bc6a8fa03afc1f155905e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 caracter\u00edstica da doutrina da situa\u00e7\u00e3o irregular, que\r\ninspirou as legisla\u00e7\u00f5es anteriores do Estatuto da Crian\u00e7a e\r\ndo Adolescente, a<\/p>","resposta":3804510,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilidade de derivar o julgamento, para o sistema penal de adultos, de crimes graves praticados por menores declarados incorrig\u00edveis.","id":3804506,"corpo":"<p align=justify>possibilidade de derivar o julgamento, para o sistema\r\npenal de adultos, de crimes graves praticados\r\npor menores declarados incorrig\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o de casos de natureza social da jurisdi\u00e7\u00e3o de menores, dedicada apenas a dirimir conflitos de natureza jur\u00eddica envolvendo a inf\u00e2ncia desvalida.","id":3804507,"corpo":"<p align=justify>exclus\u00e3o de casos de natureza social da jurisdi\u00e7\u00e3o\r\nde menores, dedicada apenas a dirimir conflitos de\r\nnatureza jur\u00eddica envolvendo a inf\u00e2ncia desvalida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atribui\u00e7\u00e3o, ao Curador de Menores, a partir da doutrina do parens patriae, da fun\u00e7\u00e3o de substituto institucional e processual dos genitores destitu\u00eddos do p\u00e1trio-poder.","id":3804508,"corpo":"<p align=justify>atribui\u00e7\u00e3o, ao Curador de Menores, a partir da doutrina\r\ndo parens patriae, da fun\u00e7\u00e3o de substituto institucional\r\ne processual dos genitores destitu\u00eddos do\r\np\u00e1trio-poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o rigorosa entre carentes\/abandonados e infratores, com fluxos totalmente distintos para prote\u00e7\u00e3o do primeiro grupo e puni\u00e7\u00e3o para o segundo grupo.","id":3804509,"corpo":"<p align=justify>separa\u00e7\u00e3o rigorosa entre carentes\/abandonados e\r\ninfratores, com fluxos totalmente distintos para prote\u00e7\u00e3o\r\ndo primeiro grupo e puni\u00e7\u00e3o para o segundo\r\ngrupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o da medida de interna\u00e7\u00e3o a menores carentes, abandonados, inadaptados e infratores, ainda que seu cumprimento possa se dar em unidades distintas e com maior ou menor n\u00edvel de conten\u00e7\u00e3o.","id":3804510,"corpo":"<p align=justify>possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o da medida de interna\u00e7\u00e3o\r\na menores carentes, abandonados, inadaptados e\r\ninfratores, ainda que seu cumprimento possa se dar\r\nem unidades distintas e com maior ou menor n\u00edvel\r\nde conten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1079874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa MAIS ADEQUADA com rela\u00e7\u00e3o ao texto:","provas":[{"id":38158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:20","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1105754,"hashId":"38234e47c1e275ed1c01f4d4ec030642","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>MAIS ADEQUADA<\/strong> com rela\u00e7\u00e3o ao texto:<\/p>","resposta":3918210,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das vantagens dos carrinhos e trailers de comida \u00e9 a possibilidade de mudan\u00e7a de lugar de acordo com a demanda da popula\u00e7\u00e3o, mas trata-se de um investimento bem caro.","id":3918207,"corpo":"<p align=justify>Uma das vantagens dos carrinhos e trailers de comida \u00e9 a\r\npossibilidade de mudan\u00e7a de lugar de acordo com a\r\ndemanda da popula\u00e7\u00e3o, mas trata-se de um investimento\r\nbem caro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A moda das food trucks chegou ao Brasil durante a crise na economia americana, no ano de 2008, quando muitos restaurantes tradicionais faliram.","id":3918208,"corpo":"<p align=\"justify\">A moda das<em> food trucks<\/em> chegou ao Brasil durante a crise\r\nna economia americana, no ano de 2008, quando muitos\r\nrestaurantes tradicionais faliram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma novidade da alta gastronomia acess\u00edvel, no Brasil, \u00e9 a paleta mexicana, um sorvete inspirado nas paletas existentes no M\u00e9xico.","id":3918209,"corpo":"<p align=justify>Uma novidade da alta gastronomia acess\u00edvel, no Brasil, \u00e9\r\na paleta mexicana, um sorvete inspirado nas paletas\r\nexistentes no M\u00e9xico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a segunda guerra mundial, nos sub\u00farbios nos EUA, que tinham popula\u00e7\u00e3o em constante crescimento, os food trucks vendiam comida que n\u00e3o tinha tanta qualidade, mas tinha pre\u00e7o baixo.","id":3918210,"corpo":"<p align=\"justify\">Ap\u00f3s a segunda guerra mundial, nos sub\u00farbios nos EUA,\r\nque tinham popula\u00e7\u00e3o em constante crescimento, os <em>food\r\ntrucks<\/em> vendiam comida que n\u00e3o tinha tanta qualidade, mas\r\ntinha pre\u00e7o baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O surgimento dos primeiros food trucks gourmet aconteceu simultaneamente em S\u00e3o Paulo e em parques das grandes cidades brasileiras, e eles j\u00e1 fazem parte dos roteiros tur\u00edsticos dessas cidades.","id":3918211,"corpo":"<p align=\"justify\">O surgimento dos primeiros<em> food trucks<\/em> gourmet aconteceu\r\nsimultaneamente em S\u00e3o Paulo e em parques das grandes\r\ncidades brasileiras, e eles j\u00e1 fazem parte dos roteiros\r\ntur\u00edsticos dessas cidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 09. Food truck: saiba como surgiu essa moda Reda\u00e7\u00e3o Super 13 de mar\u00e7o de 2015Por Anna Carolina Aguiar Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua cidade, \u00e9 bem poss\u00edvel que a moda dos food trucks tamb\u00e9m tenha chegado junto. Coloridos e modernos, os ve\u00edculos (que s\u00e3o m\u00f3veis, mas que geralmente ficam permanentemente estacionados num lugar s\u00f3) oferecem ao consumidor comidas bem variadas: hamb\u00fargueres, massas, coxinhas, brigadeiros, tapiocas, vinhos, wraps, comidas regionais t\u00edpicas e outras especialidades gastron\u00f4micas. Quem v\u00ea at\u00e9 pensa que essa moda surgiu agora, com essa hist\u00f3ria de chefs de cozinha virarem estrelas de reality shows e a alta culin\u00e1ria ficar mais acess\u00edvel. Mas o conceito do food truck veio bem antes da primeira temporada de MasterChef na TV. \u201cClaro, u\u00e9! L\u00e1 na minha rua tem um carrinho de cachorroquente estacionado h\u00e1 30 anos, bem antes da moda gourmet\u201d. \u00c9 verdade. Mas a gente garante que a hist\u00f3ria do primeiro food truck tamb\u00e9m apareceu antes do seu hamburg\u00e3o de esquina favorito.Em 1872, o americano Walter Scott vendia tortas, sandu\u00edches e caf\u00e9s em uma carro\u00e7a. Seus clientes eram os trabalhadores de jornais de Providence, no estado de Rhode Island, Estados Unidos. O modelo foi muito copiado e se espalhou para outras regi\u00f5es dos EUA. No final da d\u00e9cada seguinte, um sujeito chamado Thomas H. Buckley come\u00e7ou a fabricar carro\u00e7as preparadas especialmente para servir comidas, com \u00edm\u00e3s, refrigeradores e at\u00e9 fog\u00f5es acoplados. Os modelos eram muito coloridos e chamativos. Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, caminh\u00f5es de comida m\u00f3veis alimentavam os trabalhadores dos sub\u00farbios nos EUA, regi\u00f5es que tinham poucos restaurantes e uma popula\u00e7\u00e3o cada vez maior. Nessa \u00e9poca, os food trucks eram sin\u00f4nimo de comida barata, sem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade. E foi mais ou menos assim durante todo o s\u00e9culo 20. At\u00e9 que veio a crise de 2008, que derrubou a economia americana e levou junto muitos restaurantes tradicionais. Quando os EUA come\u00e7aram a se recuperar, alguns empreendedores tiveram a ideia de levar comida de qualidade pra rua investindo pouco. Outra vantagem dos carrinhos e trailers era a possibilidade de mudar de lugar de acordo com a demanda da popula\u00e7\u00e3o. Pronto, estava a\u00ed a solu\u00e7\u00e3o. Essa coisa meio amadora, dos carrinhos de comida, foi incorporada ao conceito e os donos de food trucks resolveram incrementar o card\u00e1pio, com itens gourmet. A moda chegou ao Brasil em 2012, quando os primeiros food trucks gourmet surgiram em S\u00e3o Paulo. Agora, os parques de food truck j\u00e1 fazem parte do roteiro tur\u00edstico das grandes cidades brasileiras e da paisagem urbana. Deu t\u00e3o certo que a moda gourmet fez surgir uma outra tend\u00eancia da ~alta gastronomia~ acess\u00edvel: a das paletas mexicanas, que n\u00e3o existem no M\u00e9xico. Mas isso \u00e9 assunto para outro post. Adaptado de: http:\/\/super.abril.com.br\/blogs\/historia-sem-fim\/page\/2\/","id":385664,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>TEXTO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 09.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Food truck: saiba como surgiu essa moda<\/strong>\r\n<br><strong>Reda\u00e7\u00e3o Super<\/strong> 13 de mar\u00e7o de 2015<br><em>Por Anna Carolina Aguiar<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua\r\ncidade, \u00e9 bem poss\u00edvel que a moda dos food trucks tamb\u00e9m\r\ntenha chegado junto. Coloridos e modernos, os ve\u00edculos (que\r\ns\u00e3o m\u00f3veis, mas que geralmente ficam permanentemente\r\nestacionados num lugar s\u00f3) oferecem ao consumidor comidas\r\nbem variadas: hamb\u00fargueres, massas, coxinhas, brigadeiros,\r\ntapiocas, vinhos, wraps, comidas regionais t\u00edpicas e outras\r\nespecialidades gastron\u00f4micas. Quem v\u00ea at\u00e9 pensa que essa\r\nmoda surgiu agora, com essa hist\u00f3ria de chefs de cozinha\r\nvirarem estrelas de reality shows e a alta culin\u00e1ria ficar mais\r\nacess\u00edvel. Mas o conceito do food truck veio bem antes da\r\nprimeira temporada de MasterChef na TV.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cClaro, u\u00e9! L\u00e1 na minha rua tem um carrinho de cachorroquente\r\nestacionado h\u00e1 30 anos, bem antes da moda gourmet\u201d.\r\n\u00c9 verdade. Mas a gente garante que a hist\u00f3ria do primeiro food\r\ntruck tamb\u00e9m apareceu antes do seu hamburg\u00e3o de esquina\r\nfavorito.<\/p><p align=\"justify\">Em 1872, o americano Walter Scott vendia tortas, sandu\u00edches\r\ne caf\u00e9s em uma carro\u00e7a. Seus clientes eram os trabalhadores\r\nde jornais de Providence, no estado de Rhode Island, Estados\r\nUnidos. O modelo foi muito copiado e se espalhou para outras\r\nregi\u00f5es dos EUA. No final da d\u00e9cada seguinte, um sujeito\r\nchamado Thomas H. Buckley come\u00e7ou a fabricar carro\u00e7as\r\npreparadas especialmente para servir comidas, com \u00edm\u00e3s,\r\nrefrigeradores e at\u00e9 fog\u00f5es acoplados. Os modelos eram muito\r\ncoloridos e chamativos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, caminh\u00f5es de comida\r\nm\u00f3veis alimentavam os trabalhadores dos sub\u00farbios nos EUA,\r\nregi\u00f5es que tinham poucos restaurantes e uma popula\u00e7\u00e3o\r\ncada vez maior. Nessa \u00e9poca, os food trucks eram sin\u00f4nimo\r\nde comida barata, sem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade. E\r\nfoi mais ou menos assim durante todo o s\u00e9culo 20. <\/p><p align=\"justify\">At\u00e9 que veio a crise de 2008, que derrubou a economia\r\namericana e levou junto muitos restaurantes tradicionais.\r\nQuando os EUA come\u00e7aram a se recuperar, alguns\r\nempreendedores tiveram a ideia de levar comida de qualidade\r\npra rua investindo pouco. Outra vantagem dos carrinhos e\r\ntrailers era a possibilidade de mudar de lugar de acordo com a\r\ndemanda da popula\u00e7\u00e3o. Pronto, estava a\u00ed a solu\u00e7\u00e3o. Essa\r\ncoisa meio amadora, dos carrinhos de comida, foi incorporada\r\nao conceito e os donos de food trucks resolveram incrementar\r\no card\u00e1pio, com itens gourmet.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A moda chegou ao Brasil em 2012, quando os primeiros food\r\ntrucks gourmet surgiram em S\u00e3o Paulo. Agora, os parques de\r\nfood truck j\u00e1 fazem parte do roteiro tur\u00edstico das grandes\r\ncidades brasileiras e da paisagem urbana. Deu t\u00e3o certo que a\r\nmoda gourmet fez surgir uma outra tend\u00eancia da ~alta\r\ngastronomia~ acess\u00edvel: a das paletas mexicanas, que n\u00e3o\r\nexistem no M\u00e9xico. Mas isso \u00e9 assunto para outro post.<\/p><p align=\"right\"><sub> Adaptado de: http:\/\/super.abril.com.br\/blogs\/historia-sem-fim\/page\/2\/<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1105754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua cidade (...) A palavra sublinhada acima deriva do franc\u00eas gourmet e, neste caso, foi transformada em um adjetivo em l\u00edngua portuguesa. Nota-se, ent\u00e3o, que tal palavra, para se transformar neste adjetivo, passou por um processo de forma\u00e7\u00e3o denominado:","provas":[{"id":38158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:20","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1105762,"hashId":"f14816331b7010a768e4ce4d33fecc82","enunciado":"<p align=\"justify\">Se o raio <strong><u>gourmetizador<\/u><\/strong> j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua\r\ncidade (...)\r\n<\/p><p align=\"justify\">A palavra sublinhada acima deriva do franc\u00eas gourmet e, neste\r\ncaso, foi transformada em um adjetivo em l\u00edngua portuguesa.\r\nNota-se, ent\u00e3o, que tal palavra, para se transformar neste\r\nadjetivo, passou por um processo de forma\u00e7\u00e3o denominado:<\/p>","resposta":3918247,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","id":3918247,"corpo":"Deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o prefixal.","id":3918248,"corpo":"Deriva\u00e7\u00e3o prefixal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":3918249,"corpo":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":3918250,"corpo":"Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":3918251,"corpo":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 09. Food truck: saiba como surgiu essa moda Reda\u00e7\u00e3o Super 13 de mar\u00e7o de 2015Por Anna Carolina Aguiar Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua cidade, \u00e9 bem poss\u00edvel que a moda dos food trucks tamb\u00e9m tenha chegado junto. Coloridos e modernos, os ve\u00edculos (que s\u00e3o m\u00f3veis, mas que geralmente ficam permanentemente estacionados num lugar s\u00f3) oferecem ao consumidor comidas bem variadas: hamb\u00fargueres, massas, coxinhas, brigadeiros, tapiocas, vinhos, wraps, comidas regionais t\u00edpicas e outras especialidades gastron\u00f4micas. Quem v\u00ea at\u00e9 pensa que essa moda surgiu agora, com essa hist\u00f3ria de chefs de cozinha virarem estrelas de reality shows e a alta culin\u00e1ria ficar mais acess\u00edvel. Mas o conceito do food truck veio bem antes da primeira temporada de MasterChef na TV. \u201cClaro, u\u00e9! L\u00e1 na minha rua tem um carrinho de cachorroquente estacionado h\u00e1 30 anos, bem antes da moda gourmet\u201d. \u00c9 verdade. Mas a gente garante que a hist\u00f3ria do primeiro food truck tamb\u00e9m apareceu antes do seu hamburg\u00e3o de esquina favorito.Em 1872, o americano Walter Scott vendia tortas, sandu\u00edches e caf\u00e9s em uma carro\u00e7a. Seus clientes eram os trabalhadores de jornais de Providence, no estado de Rhode Island, Estados Unidos. O modelo foi muito copiado e se espalhou para outras regi\u00f5es dos EUA. No final da d\u00e9cada seguinte, um sujeito chamado Thomas H. Buckley come\u00e7ou a fabricar carro\u00e7as preparadas especialmente para servir comidas, com \u00edm\u00e3s, refrigeradores e at\u00e9 fog\u00f5es acoplados. Os modelos eram muito coloridos e chamativos. Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, caminh\u00f5es de comida m\u00f3veis alimentavam os trabalhadores dos sub\u00farbios nos EUA, regi\u00f5es que tinham poucos restaurantes e uma popula\u00e7\u00e3o cada vez maior. Nessa \u00e9poca, os food trucks eram sin\u00f4nimo de comida barata, sem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade. E foi mais ou menos assim durante todo o s\u00e9culo 20. At\u00e9 que veio a crise de 2008, que derrubou a economia americana e levou junto muitos restaurantes tradicionais. Quando os EUA come\u00e7aram a se recuperar, alguns empreendedores tiveram a ideia de levar comida de qualidade pra rua investindo pouco. Outra vantagem dos carrinhos e trailers era a possibilidade de mudar de lugar de acordo com a demanda da popula\u00e7\u00e3o. Pronto, estava a\u00ed a solu\u00e7\u00e3o. Essa coisa meio amadora, dos carrinhos de comida, foi incorporada ao conceito e os donos de food trucks resolveram incrementar o card\u00e1pio, com itens gourmet. A moda chegou ao Brasil em 2012, quando os primeiros food trucks gourmet surgiram em S\u00e3o Paulo. Agora, os parques de food truck j\u00e1 fazem parte do roteiro tur\u00edstico das grandes cidades brasileiras e da paisagem urbana. Deu t\u00e3o certo que a moda gourmet fez surgir uma outra tend\u00eancia da ~alta gastronomia~ acess\u00edvel: a das paletas mexicanas, que n\u00e3o existem no M\u00e9xico. Mas isso \u00e9 assunto para outro post. Adaptado de: http:\/\/super.abril.com.br\/blogs\/historia-sem-fim\/page\/2\/","id":385664,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>TEXTO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 09.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Food truck: saiba como surgiu essa moda<\/strong>\r\n<br><strong>Reda\u00e7\u00e3o Super<\/strong> 13 de mar\u00e7o de 2015<br><em>Por Anna Carolina Aguiar<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua\r\ncidade, \u00e9 bem poss\u00edvel que a moda dos food trucks tamb\u00e9m\r\ntenha chegado junto. Coloridos e modernos, os ve\u00edculos (que\r\ns\u00e3o m\u00f3veis, mas que geralmente ficam permanentemente\r\nestacionados num lugar s\u00f3) oferecem ao consumidor comidas\r\nbem variadas: hamb\u00fargueres, massas, coxinhas, brigadeiros,\r\ntapiocas, vinhos, wraps, comidas regionais t\u00edpicas e outras\r\nespecialidades gastron\u00f4micas. Quem v\u00ea at\u00e9 pensa que essa\r\nmoda surgiu agora, com essa hist\u00f3ria de chefs de cozinha\r\nvirarem estrelas de reality shows e a alta culin\u00e1ria ficar mais\r\nacess\u00edvel. Mas o conceito do food truck veio bem antes da\r\nprimeira temporada de MasterChef na TV.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cClaro, u\u00e9! L\u00e1 na minha rua tem um carrinho de cachorroquente\r\nestacionado h\u00e1 30 anos, bem antes da moda gourmet\u201d.\r\n\u00c9 verdade. Mas a gente garante que a hist\u00f3ria do primeiro food\r\ntruck tamb\u00e9m apareceu antes do seu hamburg\u00e3o de esquina\r\nfavorito.<\/p><p align=\"justify\">Em 1872, o americano Walter Scott vendia tortas, sandu\u00edches\r\ne caf\u00e9s em uma carro\u00e7a. Seus clientes eram os trabalhadores\r\nde jornais de Providence, no estado de Rhode Island, Estados\r\nUnidos. O modelo foi muito copiado e se espalhou para outras\r\nregi\u00f5es dos EUA. No final da d\u00e9cada seguinte, um sujeito\r\nchamado Thomas H. Buckley come\u00e7ou a fabricar carro\u00e7as\r\npreparadas especialmente para servir comidas, com \u00edm\u00e3s,\r\nrefrigeradores e at\u00e9 fog\u00f5es acoplados. Os modelos eram muito\r\ncoloridos e chamativos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, caminh\u00f5es de comida\r\nm\u00f3veis alimentavam os trabalhadores dos sub\u00farbios nos EUA,\r\nregi\u00f5es que tinham poucos restaurantes e uma popula\u00e7\u00e3o\r\ncada vez maior. Nessa \u00e9poca, os food trucks eram sin\u00f4nimo\r\nde comida barata, sem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade. E\r\nfoi mais ou menos assim durante todo o s\u00e9culo 20. <\/p><p align=\"justify\">At\u00e9 que veio a crise de 2008, que derrubou a economia\r\namericana e levou junto muitos restaurantes tradicionais.\r\nQuando os EUA come\u00e7aram a se recuperar, alguns\r\nempreendedores tiveram a ideia de levar comida de qualidade\r\npra rua investindo pouco. Outra vantagem dos carrinhos e\r\ntrailers era a possibilidade de mudar de lugar de acordo com a\r\ndemanda da popula\u00e7\u00e3o. Pronto, estava a\u00ed a solu\u00e7\u00e3o. Essa\r\ncoisa meio amadora, dos carrinhos de comida, foi incorporada\r\nao conceito e os donos de food trucks resolveram incrementar\r\no card\u00e1pio, com itens gourmet.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A moda chegou ao Brasil em 2012, quando os primeiros food\r\ntrucks gourmet surgiram em S\u00e3o Paulo. Agora, os parques de\r\nfood truck j\u00e1 fazem parte do roteiro tur\u00edstico das grandes\r\ncidades brasileiras e da paisagem urbana. Deu t\u00e3o certo que a\r\nmoda gourmet fez surgir uma outra tend\u00eancia da ~alta\r\ngastronomia~ acess\u00edvel: a das paletas mexicanas, que n\u00e3o\r\nexistem no M\u00e9xico. Mas isso \u00e9 assunto para outro post.<\/p><p align=\"right\"><sub> Adaptado de: http:\/\/super.abril.com.br\/blogs\/historia-sem-fim\/page\/2\/<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1105762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica, s\u00e3o proparox\u00edtonas encontradas no texto, EXCETO a apresentada em:","provas":[{"id":38158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:20","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1105764,"hashId":"97a6174f2a461b765353a0a73c3fb9cf","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica, s\u00e3o proparox\u00edtonas\r\nencontradas no texto, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong> a apresentada em:<\/p>","resposta":3918263,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gastron\u00f4micas","id":3918262,"corpo":"gastron\u00f4micas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sandu\u00edches","id":3918263,"corpo":"sandu\u00edches","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sin\u00f4nimo","id":3918264,"corpo":"sin\u00f4nimo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ve\u00edculos","id":3918265,"corpo":"ve\u00edculos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00edpicas","id":3918266,"corpo":"t\u00edpicas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 09. Food truck: saiba como surgiu essa moda Reda\u00e7\u00e3o Super 13 de mar\u00e7o de 2015Por Anna Carolina Aguiar Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua cidade, \u00e9 bem poss\u00edvel que a moda dos food trucks tamb\u00e9m tenha chegado junto. Coloridos e modernos, os ve\u00edculos (que s\u00e3o m\u00f3veis, mas que geralmente ficam permanentemente estacionados num lugar s\u00f3) oferecem ao consumidor comidas bem variadas: hamb\u00fargueres, massas, coxinhas, brigadeiros, tapiocas, vinhos, wraps, comidas regionais t\u00edpicas e outras especialidades gastron\u00f4micas. Quem v\u00ea at\u00e9 pensa que essa moda surgiu agora, com essa hist\u00f3ria de chefs de cozinha virarem estrelas de reality shows e a alta culin\u00e1ria ficar mais acess\u00edvel. Mas o conceito do food truck veio bem antes da primeira temporada de MasterChef na TV. \u201cClaro, u\u00e9! L\u00e1 na minha rua tem um carrinho de cachorroquente estacionado h\u00e1 30 anos, bem antes da moda gourmet\u201d. \u00c9 verdade. Mas a gente garante que a hist\u00f3ria do primeiro food truck tamb\u00e9m apareceu antes do seu hamburg\u00e3o de esquina favorito.Em 1872, o americano Walter Scott vendia tortas, sandu\u00edches e caf\u00e9s em uma carro\u00e7a. Seus clientes eram os trabalhadores de jornais de Providence, no estado de Rhode Island, Estados Unidos. O modelo foi muito copiado e se espalhou para outras regi\u00f5es dos EUA. No final da d\u00e9cada seguinte, um sujeito chamado Thomas H. Buckley come\u00e7ou a fabricar carro\u00e7as preparadas especialmente para servir comidas, com \u00edm\u00e3s, refrigeradores e at\u00e9 fog\u00f5es acoplados. Os modelos eram muito coloridos e chamativos. Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, caminh\u00f5es de comida m\u00f3veis alimentavam os trabalhadores dos sub\u00farbios nos EUA, regi\u00f5es que tinham poucos restaurantes e uma popula\u00e7\u00e3o cada vez maior. Nessa \u00e9poca, os food trucks eram sin\u00f4nimo de comida barata, sem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade. E foi mais ou menos assim durante todo o s\u00e9culo 20. At\u00e9 que veio a crise de 2008, que derrubou a economia americana e levou junto muitos restaurantes tradicionais. Quando os EUA come\u00e7aram a se recuperar, alguns empreendedores tiveram a ideia de levar comida de qualidade pra rua investindo pouco. Outra vantagem dos carrinhos e trailers era a possibilidade de mudar de lugar de acordo com a demanda da popula\u00e7\u00e3o. Pronto, estava a\u00ed a solu\u00e7\u00e3o. Essa coisa meio amadora, dos carrinhos de comida, foi incorporada ao conceito e os donos de food trucks resolveram incrementar o card\u00e1pio, com itens gourmet. A moda chegou ao Brasil em 2012, quando os primeiros food trucks gourmet surgiram em S\u00e3o Paulo. Agora, os parques de food truck j\u00e1 fazem parte do roteiro tur\u00edstico das grandes cidades brasileiras e da paisagem urbana. Deu t\u00e3o certo que a moda gourmet fez surgir uma outra tend\u00eancia da ~alta gastronomia~ acess\u00edvel: a das paletas mexicanas, que n\u00e3o existem no M\u00e9xico. Mas isso \u00e9 assunto para outro post. Adaptado de: http:\/\/super.abril.com.br\/blogs\/historia-sem-fim\/page\/2\/","id":385664,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>TEXTO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 09.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Food truck: saiba como surgiu essa moda<\/strong>\r\n<br><strong>Reda\u00e7\u00e3o Super<\/strong> 13 de mar\u00e7o de 2015<br><em>Por Anna Carolina Aguiar<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua\r\ncidade, \u00e9 bem poss\u00edvel que a moda dos food trucks tamb\u00e9m\r\ntenha chegado junto. Coloridos e modernos, os ve\u00edculos (que\r\ns\u00e3o m\u00f3veis, mas que geralmente ficam permanentemente\r\nestacionados num lugar s\u00f3) oferecem ao consumidor comidas\r\nbem variadas: hamb\u00fargueres, massas, coxinhas, brigadeiros,\r\ntapiocas, vinhos, wraps, comidas regionais t\u00edpicas e outras\r\nespecialidades gastron\u00f4micas. Quem v\u00ea at\u00e9 pensa que essa\r\nmoda surgiu agora, com essa hist\u00f3ria de chefs de cozinha\r\nvirarem estrelas de reality shows e a alta culin\u00e1ria ficar mais\r\nacess\u00edvel. Mas o conceito do food truck veio bem antes da\r\nprimeira temporada de MasterChef na TV.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cClaro, u\u00e9! L\u00e1 na minha rua tem um carrinho de cachorroquente\r\nestacionado h\u00e1 30 anos, bem antes da moda gourmet\u201d.\r\n\u00c9 verdade. Mas a gente garante que a hist\u00f3ria do primeiro food\r\ntruck tamb\u00e9m apareceu antes do seu hamburg\u00e3o de esquina\r\nfavorito.<\/p><p align=\"justify\">Em 1872, o americano Walter Scott vendia tortas, sandu\u00edches\r\ne caf\u00e9s em uma carro\u00e7a. Seus clientes eram os trabalhadores\r\nde jornais de Providence, no estado de Rhode Island, Estados\r\nUnidos. O modelo foi muito copiado e se espalhou para outras\r\nregi\u00f5es dos EUA. No final da d\u00e9cada seguinte, um sujeito\r\nchamado Thomas H. Buckley come\u00e7ou a fabricar carro\u00e7as\r\npreparadas especialmente para servir comidas, com \u00edm\u00e3s,\r\nrefrigeradores e at\u00e9 fog\u00f5es acoplados. Os modelos eram muito\r\ncoloridos e chamativos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, caminh\u00f5es de comida\r\nm\u00f3veis alimentavam os trabalhadores dos sub\u00farbios nos EUA,\r\nregi\u00f5es que tinham poucos restaurantes e uma popula\u00e7\u00e3o\r\ncada vez maior. Nessa \u00e9poca, os food trucks eram sin\u00f4nimo\r\nde comida barata, sem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade. E\r\nfoi mais ou menos assim durante todo o s\u00e9culo 20. <\/p><p align=\"justify\">At\u00e9 que veio a crise de 2008, que derrubou a economia\r\namericana e levou junto muitos restaurantes tradicionais.\r\nQuando os EUA come\u00e7aram a se recuperar, alguns\r\nempreendedores tiveram a ideia de levar comida de qualidade\r\npra rua investindo pouco. Outra vantagem dos carrinhos e\r\ntrailers era a possibilidade de mudar de lugar de acordo com a\r\ndemanda da popula\u00e7\u00e3o. Pronto, estava a\u00ed a solu\u00e7\u00e3o. Essa\r\ncoisa meio amadora, dos carrinhos de comida, foi incorporada\r\nao conceito e os donos de food trucks resolveram incrementar\r\no card\u00e1pio, com itens gourmet.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A moda chegou ao Brasil em 2012, quando os primeiros food\r\ntrucks gourmet surgiram em S\u00e3o Paulo. Agora, os parques de\r\nfood truck j\u00e1 fazem parte do roteiro tur\u00edstico das grandes\r\ncidades brasileiras e da paisagem urbana. Deu t\u00e3o certo que a\r\nmoda gourmet fez surgir uma outra tend\u00eancia da ~alta\r\ngastronomia~ acess\u00edvel: a das paletas mexicanas, que n\u00e3o\r\nexistem no M\u00e9xico. Mas isso \u00e9 assunto para outro post.<\/p><p align=\"right\"><sub> Adaptado de: http:\/\/super.abril.com.br\/blogs\/historia-sem-fim\/page\/2\/<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"nome_clean":"Proparox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Proparox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409034,"slug":"lingua-portuguesa-proparoxitonas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1105764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Claro, u\u00e9! A palavra sublinhada acima faz parte de uma classe de palavras que exprimem emo\u00e7\u00f5es, sensa\u00e7\u00f5es e estados de esp\u00edrito, e que, muitas vezes, valem por uma estrutura lingu\u00edstica mais elaborada, pois, t\u00eam um sentido completo. Qual classe \u00e9 essa?","provas":[{"id":38158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:20","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1105766,"hashId":"a6bd4b41968077bca866ed1eebe71265","enunciado":"<p align=\"center\">Claro, <u><strong>u\u00e9<\/strong><\/u>!\r\n<\/p><p align=\"justify\">A palavra sublinhada acima faz parte de uma classe de\r\npalavras que exprimem emo\u00e7\u00f5es, sensa\u00e7\u00f5es e estados de\r\nesp\u00edrito, e que, muitas vezes, valem por uma estrutura\r\nlingu\u00edstica mais elaborada, pois, t\u00eam um sentido completo.\r\nQual classe \u00e9 essa?<\/p>","resposta":3918274,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":3918272,"corpo":"Adjetivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronome.","id":3918273,"corpo":"Pronome.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o.","id":3918274,"corpo":"Interjei\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o","id":3918275,"corpo":"Conjun\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","id":3918276,"corpo":"Preposi\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 09. Food truck: saiba como surgiu essa moda Reda\u00e7\u00e3o Super 13 de mar\u00e7o de 2015Por Anna Carolina Aguiar Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua cidade, \u00e9 bem poss\u00edvel que a moda dos food trucks tamb\u00e9m tenha chegado junto. Coloridos e modernos, os ve\u00edculos (que s\u00e3o m\u00f3veis, mas que geralmente ficam permanentemente estacionados num lugar s\u00f3) oferecem ao consumidor comidas bem variadas: hamb\u00fargueres, massas, coxinhas, brigadeiros, tapiocas, vinhos, wraps, comidas regionais t\u00edpicas e outras especialidades gastron\u00f4micas. Quem v\u00ea at\u00e9 pensa que essa moda surgiu agora, com essa hist\u00f3ria de chefs de cozinha virarem estrelas de reality shows e a alta culin\u00e1ria ficar mais acess\u00edvel. Mas o conceito do food truck veio bem antes da primeira temporada de MasterChef na TV. \u201cClaro, u\u00e9! L\u00e1 na minha rua tem um carrinho de cachorroquente estacionado h\u00e1 30 anos, bem antes da moda gourmet\u201d. \u00c9 verdade. Mas a gente garante que a hist\u00f3ria do primeiro food truck tamb\u00e9m apareceu antes do seu hamburg\u00e3o de esquina favorito.Em 1872, o americano Walter Scott vendia tortas, sandu\u00edches e caf\u00e9s em uma carro\u00e7a. Seus clientes eram os trabalhadores de jornais de Providence, no estado de Rhode Island, Estados Unidos. O modelo foi muito copiado e se espalhou para outras regi\u00f5es dos EUA. No final da d\u00e9cada seguinte, um sujeito chamado Thomas H. Buckley come\u00e7ou a fabricar carro\u00e7as preparadas especialmente para servir comidas, com \u00edm\u00e3s, refrigeradores e at\u00e9 fog\u00f5es acoplados. Os modelos eram muito coloridos e chamativos. Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, caminh\u00f5es de comida m\u00f3veis alimentavam os trabalhadores dos sub\u00farbios nos EUA, regi\u00f5es que tinham poucos restaurantes e uma popula\u00e7\u00e3o cada vez maior. Nessa \u00e9poca, os food trucks eram sin\u00f4nimo de comida barata, sem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade. E foi mais ou menos assim durante todo o s\u00e9culo 20. At\u00e9 que veio a crise de 2008, que derrubou a economia americana e levou junto muitos restaurantes tradicionais. Quando os EUA come\u00e7aram a se recuperar, alguns empreendedores tiveram a ideia de levar comida de qualidade pra rua investindo pouco. Outra vantagem dos carrinhos e trailers era a possibilidade de mudar de lugar de acordo com a demanda da popula\u00e7\u00e3o. Pronto, estava a\u00ed a solu\u00e7\u00e3o. Essa coisa meio amadora, dos carrinhos de comida, foi incorporada ao conceito e os donos de food trucks resolveram incrementar o card\u00e1pio, com itens gourmet. A moda chegou ao Brasil em 2012, quando os primeiros food trucks gourmet surgiram em S\u00e3o Paulo. Agora, os parques de food truck j\u00e1 fazem parte do roteiro tur\u00edstico das grandes cidades brasileiras e da paisagem urbana. Deu t\u00e3o certo que a moda gourmet fez surgir uma outra tend\u00eancia da ~alta gastronomia~ acess\u00edvel: a das paletas mexicanas, que n\u00e3o existem no M\u00e9xico. Mas isso \u00e9 assunto para outro post. Adaptado de: http:\/\/super.abril.com.br\/blogs\/historia-sem-fim\/page\/2\/","id":385664,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>TEXTO PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 09.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Food truck: saiba como surgiu essa moda<\/strong>\r\n<br><strong>Reda\u00e7\u00e3o Super<\/strong> 13 de mar\u00e7o de 2015<br><em>Por Anna Carolina Aguiar<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se o raio gourmetizador j\u00e1 atingiu os restaurantes da sua\r\ncidade, \u00e9 bem poss\u00edvel que a moda dos food trucks tamb\u00e9m\r\ntenha chegado junto. Coloridos e modernos, os ve\u00edculos (que\r\ns\u00e3o m\u00f3veis, mas que geralmente ficam permanentemente\r\nestacionados num lugar s\u00f3) oferecem ao consumidor comidas\r\nbem variadas: hamb\u00fargueres, massas, coxinhas, brigadeiros,\r\ntapiocas, vinhos, wraps, comidas regionais t\u00edpicas e outras\r\nespecialidades gastron\u00f4micas. Quem v\u00ea at\u00e9 pensa que essa\r\nmoda surgiu agora, com essa hist\u00f3ria de chefs de cozinha\r\nvirarem estrelas de reality shows e a alta culin\u00e1ria ficar mais\r\nacess\u00edvel. Mas o conceito do food truck veio bem antes da\r\nprimeira temporada de MasterChef na TV.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cClaro, u\u00e9! L\u00e1 na minha rua tem um carrinho de cachorroquente\r\nestacionado h\u00e1 30 anos, bem antes da moda gourmet\u201d.\r\n\u00c9 verdade. Mas a gente garante que a hist\u00f3ria do primeiro food\r\ntruck tamb\u00e9m apareceu antes do seu hamburg\u00e3o de esquina\r\nfavorito.<\/p><p align=\"justify\">Em 1872, o americano Walter Scott vendia tortas, sandu\u00edches\r\ne caf\u00e9s em uma carro\u00e7a. Seus clientes eram os trabalhadores\r\nde jornais de Providence, no estado de Rhode Island, Estados\r\nUnidos. O modelo foi muito copiado e se espalhou para outras\r\nregi\u00f5es dos EUA. No final da d\u00e9cada seguinte, um sujeito\r\nchamado Thomas H. Buckley come\u00e7ou a fabricar carro\u00e7as\r\npreparadas especialmente para servir comidas, com \u00edm\u00e3s,\r\nrefrigeradores e at\u00e9 fog\u00f5es acoplados. Os modelos eram muito\r\ncoloridos e chamativos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial, caminh\u00f5es de comida\r\nm\u00f3veis alimentavam os trabalhadores dos sub\u00farbios nos EUA,\r\nregi\u00f5es que tinham poucos restaurantes e uma popula\u00e7\u00e3o\r\ncada vez maior. Nessa \u00e9poca, os food trucks eram sin\u00f4nimo\r\nde comida barata, sem muita preocupa\u00e7\u00e3o com a qualidade. E\r\nfoi mais ou menos assim durante todo o s\u00e9culo 20. <\/p><p align=\"justify\">At\u00e9 que veio a crise de 2008, que derrubou a economia\r\namericana e levou junto muitos restaurantes tradicionais.\r\nQuando os EUA come\u00e7aram a se recuperar, alguns\r\nempreendedores tiveram a ideia de levar comida de qualidade\r\npra rua investindo pouco. Outra vantagem dos carrinhos e\r\ntrailers era a possibilidade de mudar de lugar de acordo com a\r\ndemanda da popula\u00e7\u00e3o. Pronto, estava a\u00ed a solu\u00e7\u00e3o. Essa\r\ncoisa meio amadora, dos carrinhos de comida, foi incorporada\r\nao conceito e os donos de food trucks resolveram incrementar\r\no card\u00e1pio, com itens gourmet.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A moda chegou ao Brasil em 2012, quando os primeiros food\r\ntrucks gourmet surgiram em S\u00e3o Paulo. Agora, os parques de\r\nfood truck j\u00e1 fazem parte do roteiro tur\u00edstico das grandes\r\ncidades brasileiras e da paisagem urbana. Deu t\u00e3o certo que a\r\nmoda gourmet fez surgir uma outra tend\u00eancia da ~alta\r\ngastronomia~ acess\u00edvel: a das paletas mexicanas, que n\u00e3o\r\nexistem no M\u00e9xico. Mas isso \u00e9 assunto para outro post.<\/p><p align=\"right\"><sub> Adaptado de: http:\/\/super.abril.com.br\/blogs\/historia-sem-fim\/page\/2\/<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1105766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir, assinale a alternativa que apresenta somente dois perif\u00e9ricos de entrada de dados em um computador ou dispositivo eletr\u00f4nico:","provas":[{"id":38158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:21","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1105800,"hashId":"77dbd5da68f3ec9c259302fbf55fe6f8","enunciado":"<p align=justify>A seguir, assinale a alternativa que apresenta somente dois\r\nperif\u00e9ricos de entrada de dados em um computador ou\r\ndispositivo eletr\u00f4nico:<\/p>","resposta":3918439,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Scanner e caixas de som.","id":3918437,"corpo":"Scanner e caixas de som.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impressora multifuncional e mouse.","id":3918438,"corpo":"Impressora multifuncional e mouse.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teclado e microfone.","id":3918439,"corpo":"Teclado e microfone.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caixas de som e webcam.","id":3918440,"corpo":"Caixas de som e webcam.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mouse e pen-drive.","id":3918441,"corpo":"Mouse e pen-drive.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1105800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presidente Dilma Rousseff editou a medida provis\u00f3ria 676, publicada [...] no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, que cria uma alternativa \u00e0 chamada f\u00f3rmula 85\/95 aprovada pelo Congresso e vetada por ela. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ Acesso em 19\/06\/15 A medida provis\u00f3ria em quest\u00e3o caracteriza-se pela proposta:","provas":[{"id":38158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:22","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1105815,"hashId":"2639a720f4831ec0f1c03aedb07cbd98","enunciado":"<p align=\"justify\">A presidente Dilma Rousseff editou a medida provis\u00f3ria 676,\r\npublicada [...] no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, que cria uma\r\nalternativa \u00e0 chamada f\u00f3rmula 85\/95 aprovada pelo Congresso\r\ne vetada por ela.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ Acesso em 19\/06\/15<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A medida provis\u00f3ria em quest\u00e3o caracteriza-se pela proposta:<\/p>","resposta":3918518,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De flexibiliza\u00e7\u00e3o do fator previdenci\u00e1rio.","id":3918517,"corpo":"De flexibiliza\u00e7\u00e3o do fator previdenci\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De c\u00e1lculo progressivo de aposentadorias.","id":3918518,"corpo":"De c\u00e1lculo progressivo de aposentadorias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De c\u00e1lculo de aposentadoria que considera o alto \u00edndice de mortalidade de idosos.","id":3918519,"corpo":"<p align=justify>De c\u00e1lculo de aposentadoria que considera o alto \u00edndice de\r\nmortalidade de idosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De defini\u00e7\u00e3o de idade igual a 85 anos para que o contribuinte possa requerer aposentadoria.","id":3918520,"corpo":"<p align=justify>De defini\u00e7\u00e3o de idade igual a 85 anos para que o\r\ncontribuinte possa requerer aposentadoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De c\u00e1lculo comum de aposentadorias, tanto para homens como para mulheres, com valores integrais quando a idade e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria somarem 75 anos.","id":3918521,"corpo":"<p align=justify>De c\u00e1lculo comum de aposentadorias, tanto para homens\r\ncomo para mulheres, com valores integrais quando a idade\r\ne o tempo de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria somarem 75\r\nanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1105815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil perdeu um dos principais nomes do teatro brasileiro [...], conhecido pela irrever\u00eancia de suas encena\u00e7\u00f5es. Come\u00e7ou no teatro amador em Porto Alegre, na pe\u00e7a \"Assim \u00c9 se lhe Parece\" e, ao longo de sua carreira, trabalhou ao lado de grandes nomes do teatro nacional, como Ruth Escobar, Nicette Bruno e Paulo Goulart, al\u00e9m de ter dirigido atores como Ant\u00f4nio Fagundes e Vera Holtz em diversas ocasi\u00f5es. Adaptado de: http:\/\/entretenimento.uol.com.br Acesso em 16\/06\/2015 O trecho acima faz men\u00e7\u00e3o ao apresentador do programa de entrevistas \"Provoca\u00e7\u00f5es\", cujo nome est\u00e1 identificado em:","provas":[{"id":38158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:22","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1105830,"hashId":"42673181f61ab36511886a498af9cf8d","enunciado":"<p align=\"justify\">O Brasil perdeu um dos principais nomes do teatro brasileiro\r\n[...], conhecido pela irrever\u00eancia de suas encena\u00e7\u00f5es.\r\nCome\u00e7ou no teatro amador em Porto Alegre, na pe\u00e7a \"Assim\r\n\u00c9 se lhe Parece\" e, ao longo de sua carreira, trabalhou ao lado\r\nde grandes nomes do teatro nacional, como Ruth Escobar,\r\nNicette Bruno e Paulo Goulart, al\u00e9m de ter dirigido atores como\r\nAnt\u00f4nio Fagundes e Vera Holtz em diversas ocasi\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Adaptado de: http:\/\/entretenimento.uol.com.br Acesso em 16\/06\/2015<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O trecho acima faz men\u00e7\u00e3o ao apresentador do programa de\r\nentrevistas \"Provoca\u00e7\u00f5es\", cujo nome est\u00e1 identificado em:<\/p>","resposta":3918593,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eduardo Sterblitch.","id":3918592,"corpo":"Eduardo Sterblitch.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Abujamra.","id":3918593,"corpo":"Ant\u00f4nio Abujamra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maur\u00edcio Torres.","id":3918594,"corpo":"Maur\u00edcio Torres.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1rcio Ribeiro.","id":3918595,"corpo":"M\u00e1rcio Ribeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em\u00edlio Surita.","id":3918596,"corpo":"Em\u00edlio Surita.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1105830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de taxa em que o per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o dos juros ao capital coincide com o per\u00edodo em que a taxa \u00e9 referida, e o tipo de taxa corrigida pela taxa inflacion\u00e1ria do per\u00edodo da opera\u00e7\u00e3o s\u00e3o denominadas, respectivamente, taxas:","provas":[{"id":38158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:22","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1105838,"hashId":"6583b30b76cc5e9a22ba1324f03633b9","enunciado":"<p align=justify>O tipo de taxa em que o per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o\r\ndos juros ao capital coincide com o per\u00edodo em que a taxa \u00e9\r\nreferida, e o tipo de taxa corrigida pela taxa inflacion\u00e1ria do\r\nper\u00edodo da opera\u00e7\u00e3o s\u00e3o denominadas, respectivamente,\r\ntaxas:<\/p>","resposta":3918626,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Real e Inflacion\u00e1ria.","id":3918622,"corpo":"Real e Inflacion\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nominal e de infla\u00e7\u00e3o.","id":3918623,"corpo":"Nominal e de infla\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constante e nominal.","id":3918624,"corpo":"Constante e nominal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equivalente e real.","id":3918625,"corpo":"Equivalente e real.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efetiva e Real.","id":3918626,"corpo":"Efetiva e Real.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":"matematica-financeira\/1105838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 conta-sal\u00e1rio, avalie as afirmativas abaixo: I \u00c9 moviment\u00e1vel por meio de saques em caixa f\u00edsico ou eletr\u00f4nico, e por meio de cheques. II Trata-se de um tipo especial de conta de registro e controle de fluxo de recursos, destinada a receber sal\u00e1rios, proventos, soldos, vencimentos, aposentadorias, pens\u00f5es e similares. III Foi criada para estimular a economia popular, visto que permite a aplica\u00e7\u00e3o de pequenos valores que passam a gerar rendimentos mensalmente. IV Sua titularidade \u00e9 vedada ao menor de 18 (dezoito) anos. Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":38158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:36:23","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1105859,"hashId":"e43b3347165b87bc647b9e4328c8b4a0","enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito \u00e0 <strong>conta-sal\u00e1rio<\/strong>, avalie as afirmativas\r\nabaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I \u00c9 moviment\u00e1vel por meio de saques em caixa f\u00edsico ou\r\neletr\u00f4nico, e por meio de cheques.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II Trata-se de um tipo especial de conta de registro e controle\r\nde fluxo de recursos, destinada a receber sal\u00e1rios,\r\nproventos, soldos, vencimentos, aposentadorias, pens\u00f5es\r\ne similares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III Foi criada para estimular a economia popular, visto que\r\npermite a aplica\u00e7\u00e3o de pequenos valores que passam a\r\ngerar rendimentos mensalmente.\r\nIV Sua titularidade \u00e9 vedada ao menor de 18 (dezoito) anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong> apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":3918734,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":3918732,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3918733,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":3918734,"corpo":"II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":3918735,"corpo":"III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3918736,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Tipos de Contas Banc\u00e1rias","oab":false,"nome":"Tipos de Contas Banc\u00e1rias","pai":404911,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404841,"slug":"conhecimentos-bancarios-tipos-de-contas-bancarias"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1105859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sociedades de arrendamento mercantil s\u00e3o denominadas \"companhia\" ou \"sociedade an\u00f4nima\". A companhia ou sociedade an\u00f4nima ter\u00e1 o capital dividido em a\u00e7\u00f5es, e a responsabilidade dos s\u00f3cios ou acionistas ser\u00e1 limitada ao pre\u00e7o de emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es subscritas ou adquiridas. As a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias de companhia fechada podem ser de classes diversas, em fun\u00e7\u00e3o do(a):","provas":[{"id":38158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:23","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1105864,"hashId":"376d3c23196239c9d9c2b4901efef7b6","enunciado":"<p align=\"justify\">As sociedades de arrendamento mercantil s\u00e3o denominadas\r\n\"companhia\" ou \"sociedade an\u00f4nima\". A companhia ou\r\nsociedade an\u00f4nima ter\u00e1 o capital dividido em a\u00e7\u00f5es, e a\r\nresponsabilidade dos s\u00f3cios ou acionistas ser\u00e1 limitada ao\r\npre\u00e7o de emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es subscritas ou adquiridas. As\r\n<strong>a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias de companhia fechada<\/strong> podem ser de\r\nclasses diversas, em fun\u00e7\u00e3o do(a):<\/p>","resposta":3918760,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conversibilidade em a\u00e7\u00f5es ao portador.","id":3918757,"corpo":"Conversibilidade em a\u00e7\u00f5es ao portador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concord\u00e2ncia de todos os titulares das a\u00e7\u00f5es atingidas.","id":3918758,"corpo":"Concord\u00e2ncia de todos os titulares das a\u00e7\u00f5es atingidas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito de voto em conjunto para o preenchimento de determinados cargos de \u00f3rg\u00e3os administrativos.","id":3918759,"corpo":"<p align=justify>Direito de voto em conjunto para o preenchimento de\r\ndeterminados cargos de \u00f3rg\u00e3os administrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exig\u00eancia de nacionalidade brasileira do acionista.","id":3918760,"corpo":"<p align=justify>Exig\u00eancia de nacionalidade brasileira do acionista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prioridade no reembolso do capital, com pr\u00eamio ou sem ele.","id":3918761,"corpo":"<p align=justify>Prioridade no reembolso do capital, com pr\u00eamio ou sem\r\nele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1105864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional deve desempenhar suas atribui\u00e7\u00f5es com modera\u00e7\u00e3o e sobriedade, utilizando-se das prerrogativas inerentes ao cargo\/fun\u00e7\u00e3o e os meios de que disp\u00f5e unicamente para a execu\u00e7\u00e3o ou cumprimento de seus deveres. Considerando o Guia de Conduta \u00c9tica do Sistema Financeiro Banestes, pode-se afirmar que o excerto acima diz respeito a um dos Princ\u00edpios \u00c9ticos Gerais adotados por esta institui\u00e7\u00e3o como priorit\u00e1rios e comuns a todos os relacionamentos. Qual princ\u00edpio \u00e9 esse?","provas":[{"id":38158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:36:24","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1105891,"hashId":"8c90db1434acfe7d51651b60373f1344","enunciado":"<p align=\"justify\">O profissional deve desempenhar suas atribui\u00e7\u00f5es com\r\nmodera\u00e7\u00e3o e sobriedade, utilizando-se das prerrogativas\r\ninerentes ao cargo\/fun\u00e7\u00e3o e os meios de que disp\u00f5e\r\nunicamente para a execu\u00e7\u00e3o ou cumprimento de seus deveres.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o Guia de Conduta \u00c9tica do Sistema Financeiro\r\nBanestes, pode-se afirmar que o excerto acima diz respeito a\r\num dos Princ\u00edpios \u00c9ticos Gerais adotados por esta institui\u00e7\u00e3o\r\ncomo priorit\u00e1rios e comuns a todos os relacionamentos. Qual\r\nprinc\u00edpio \u00e9 esse?<\/p>","resposta":3918892,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperan\u00e7a.","id":3918892,"corpo":"Temperan\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idoneidade.","id":3918893,"corpo":"Idoneidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":3918894,"corpo":"Prud\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Probidade.","id":3918895,"corpo":"Probidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Respeito.","id":3918896,"corpo":"Respeito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BANESTES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - BANESTES","pai":401573,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401574,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-banestes"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1105891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, um agente p\u00fablico for preso em flagrante devido ao recebimento de propina, e se, em raz\u00e3o disso, houver ajuizamento de a\u00e7\u00e3o penal, um eventual processo administrativo disciplinar dever\u00e1 ser sobrestado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado do processo criminal.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825008,"hashId":"f4db2a2eb6f526780f7c53a026e667a1","enunciado":"Se, em uma opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal, um agente p\u00fablico for\r\npreso em flagrante devido ao recebimento de propina, e se, em\r\nraz\u00e3o disso, houver ajuizamento de a\u00e7\u00e3o penal, um eventual\r\nprocesso administrativo disciplinar dever\u00e1 ser sobrestado at\u00e9\r\no tr\u00e2nsito em julgado do processo criminal.","resposta":2847222,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a agentes p\u00fablicos.","id":338319,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes a agentes p\u00fablicos.","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/825008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as caracter\u00edsticas do Estado federal, inclui-se a\npossibilidade de forma\u00e7\u00e3o de novos estados-membros e de\nmodifica\u00e7\u00e3o dos j\u00e1 existentes conforme as regras estabelecidas\nna CF.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825024,"hashId":"35e13f35e9749de2839d0175a429c858","enunciado":"Entre as caracter\u00edsticas do Estado federal, inclui-se a\npossibilidade de forma\u00e7\u00e3o de novos estados-membros e de\nmodifica\u00e7\u00e3o dos j\u00e1 existentes conforme as regras estabelecidas\nna CF.","resposta":2847253,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que se referem ao Estado federal, \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e0 interven\u00e7\u00e3o federal.","id":338326,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, que se referem ao Estado federal, \u00e0\r\nFedera\u00e7\u00e3o brasileira e \u00e0 interven\u00e7\u00e3o federal.","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Uni\u00e3o ou Da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Uni\u00e3o ou Da Uni\u00e3o","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407596,"slug":"direito-constitucional-uniao-ou-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/825024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seria constitucional lei estadual que, fundada no dever de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos consumidores, criasse restri\u00e7\u00f5es ao com\u00e9rcio e ao transporte de produtos agr\u00edcolas importados no \u00e2mbito do territ\u00f3rio do respectivo estado.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825026,"hashId":"d559c2df542cc6b21d598a8370d53ff3","enunciado":"Seria constitucional lei estadual que, fundada no dever de\r\nprote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos consumidores, criasse restri\u00e7\u00f5es ao\r\ncom\u00e9rcio e ao transporte de produtos agr\u00edcolas importados no\r\n\u00e2mbito do territ\u00f3rio do respectivo estado.","resposta":2847258,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das compet\u00eancias atribu\u00eddas aos estados-membros da Federa\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens subsecutivos \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia do STF.","id":338327,"enunciado":"A respeito das compet\u00eancias atribu\u00eddas aos estados-membros da\r\nFedera\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens subsecutivos \u00e0 luz da\r\njurisprud\u00eancia do STF.","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/825026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ordenamento jur\u00eddico brasileiro, admitem-se a autoriza\u00e7\u00e3o de referendo e a convoca\u00e7\u00e3o de plebiscito por meio de medida provis\u00f3ria.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825034,"hashId":"4ca78a56ec7b60d5a4f9988c814c30b5","enunciado":"No ordenamento jur\u00eddico brasileiro, admitem-se a autoriza\u00e7\u00e3o\r\nde referendo e a convoca\u00e7\u00e3o de plebiscito por meio de medida\r\nprovis\u00f3ria.","resposta":2847274,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos diversos relacionados \u00e0 atua\u00e7\u00e3o e \u00e0s compet\u00eancias dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, do presidente da Rep\u00fablica e da AGU, julgue os itens a seguir.","id":338329,"enunciado":"Acerca de aspectos diversos relacionados \u00e0 atua\u00e7\u00e3o e \u00e0s\r\ncompet\u00eancias dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, do\r\npresidente da Rep\u00fablica e da AGU, julgue os itens a seguir.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/825034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00edndios, suas comunidades e organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o partes leg\u00edtimas para ingresso em ju\u00edzo em defesa de seus direitos e interesses, competindo \u00e0 justi\u00e7a federal processar e julgar os crimes relacionados aos direitos dos \u00edndios.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825036,"hashId":"c8d894c29d39c572d89b727e560e0881","enunciado":"Os \u00edndios, suas comunidades e organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o partes\r\nleg\u00edtimas para ingresso em ju\u00edzo em defesa de seus direitos e\r\ninteresses, competindo \u00e0 justi\u00e7a federal processar e julgar os\r\ncrimes relacionados aos direitos dos \u00edndios.","resposta":2847277,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do meio ambiente e dos direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, julgue os itens seguintes.","id":338330,"enunciado":"A respeito do meio ambiente e dos direitos e interesses das\r\npopula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, julgue os itens seguintes.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos \u00edndios ou \u00edndios ou tutela constitucional das comunidades ind\u00edgenas (artigos 231 e 232 da CF)","oab":true,"nome":"Dos \u00edndios ou \u00edndios ou tutela constitucional das comunidades ind\u00edgenas (artigos 231 e 232 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405318,"slug":"direito-constitucional-dos-indios-ou-indios-ou-tutela-constitucional-das-comunidades-indigenas-artigos-231-e-232-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/825036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O empenho, que \u00e9 est\u00e1gio da despesa p\u00fablica, n\u00e3o se confunde com a nota de empenho, pois nem todo empenho possui uma nota de empenho emitida.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825045,"hashId":"feb9de2cf50bea8e8f8d4555b4baba7f","enunciado":"O empenho, que \u00e9 est\u00e1gio da despesa p\u00fablica, n\u00e3o se confunde\r\ncom a nota de empenho, pois nem todo empenho possui uma\r\nnota de empenho emitida.","resposta":2847295,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Haja vista que a despesa p\u00fablica segue est\u00e1gios e que cada um destes esclarece em que momento a realiza\u00e7\u00e3o da despesa se encontra, julgue os itens a seguir.","id":338333,"enunciado":"Haja vista que a despesa p\u00fablica segue est\u00e1gios e que cada um\r\ndestes esclarece em que momento a realiza\u00e7\u00e3o da despesa se\r\nencontra, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/825045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O est\u00e1gio da despesa p\u00fablica que tem por finalidade o comprometimento de parte do or\u00e7amento p\u00fablico aprovado com determinado gasto \u00e9 chamado de liquida\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825049,"hashId":"d3c4afaeb63ade3580a8c6ef21446b8c","enunciado":"O est\u00e1gio da despesa p\u00fablica que tem por finalidade o\r\ncomprometimento de parte do or\u00e7amento p\u00fablico aprovado\r\ncom determinado gasto \u00e9 chamado de liquida\u00e7\u00e3o.","resposta":2847304,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Haja vista que a despesa p\u00fablica segue est\u00e1gios e que cada um destes esclarece em que momento a realiza\u00e7\u00e3o da despesa se encontra, julgue os itens a seguir.","id":338333,"enunciado":"Haja vista que a despesa p\u00fablica segue est\u00e1gios e que cada um\r\ndestes esclarece em que momento a realiza\u00e7\u00e3o da despesa se\r\nencontra, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/825049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dominar mercado relevante, para efeito de infra\u00e7\u00e3o prevista na lei em quest\u00e3o, corresponde ao fato de um agente econ\u00f4mico conquistar o mercado mediante processo natural, fundado na maior efici\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a seus competidores.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825050,"hashId":"77abe38db4b9f07734d1266a95f6c1a5","enunciado":"Dominar mercado relevante, para efeito de infra\u00e7\u00e3o prevista na\r\nlei em quest\u00e3o, corresponde ao fato de um agente econ\u00f4mico\r\nconquistar o mercado mediante processo natural, fundado na\r\nmaior efici\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a seus competidores.","resposta":2847306,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Antitruste e \u00e0s infra\u00e7\u00f5es contra a ordem econ\u00f4mica nela previstas, julgue os itens subsequentes.","id":338334,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Antitruste e \u00e0s infra\u00e7\u00f5es contra a ordem\r\necon\u00f4mica nela previstas, julgue os itens subsequentes.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.529\/2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.529\/2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorr\u00eancia","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399013,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-529-2011-estrutura-o-sistema-brasileiro-de-defesa-da-concorrencia"}],"slug":"legislacao-federal\/825050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que se configure a infra\u00e7\u00e3o de exercer de forma abusiva posi\u00e7\u00e3o dominante, h\u00e1 que se provar o dolo na pr\u00e1tica da conduta.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825051,"hashId":"47c1a1a9a1dcd626651df0d661ce315a","enunciado":"Para que se configure a infra\u00e7\u00e3o de exercer de forma abusiva\r\nposi\u00e7\u00e3o dominante, h\u00e1 que se provar o dolo na pr\u00e1tica da\r\nconduta.","resposta":2847308,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Antitruste e \u00e0s infra\u00e7\u00f5es contra a ordem econ\u00f4mica nela previstas, julgue os itens subsequentes.","id":338334,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Antitruste e \u00e0s infra\u00e7\u00f5es contra a ordem\r\necon\u00f4mica nela previstas, julgue os itens subsequentes.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.529\/2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.529\/2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorr\u00eancia","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399013,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-529-2011-estrutura-o-sistema-brasileiro-de-defesa-da-concorrencia"}],"slug":"legislacao-federal\/825051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com entendimento do STJ, a emancipa\u00e7\u00e3o, seja ela legal, volunt\u00e1ria ou judicial, n\u00e3o tem o cond\u00e3o de excluir a responsabilidade civil dos pais pelos atos praticados por seus filhos menores.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825076,"hashId":"1adf67aab45c87ed036555ee54383cc3","enunciado":"De acordo com entendimento do STJ, a emancipa\u00e7\u00e3o, seja ela\r\nlegal, volunt\u00e1ria ou judicial, n\u00e3o tem o cond\u00e3o de excluir a\r\nresponsabilidade civil dos pais pelos atos praticados por seus\r\nfilhos menores.","resposta":2847358,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que dizem respeito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei, \u00e0s pessoas e aos bens.","id":338341,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, que dizem respeito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei, \u00e0s\r\npessoas e aos bens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415861,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-por-fato-improprio"},{"nome_clean":"Fato de Terceiro (Art. 932)","oab":false,"nome":"Fato de Terceiro (Art. 932)","pai":415861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415872,"slug":"direito-civil-fato-de-terceiro-art-932"},{"nome_clean":"Responsabilidade dos Pais","oab":false,"nome":"Responsabilidade dos Pais","pai":415872,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415873,"slug":"direito-civil-responsabilidade-dos-pais"}],"slug":"direito-civil\/825076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O im\u00f3vel no qual se localize o estabelecimento da empresa \u00e9 impenhor\u00e1vel, inclusive por d\u00edvidas fiscais.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825102,"hashId":"8d917fc5a07a274263f486eaa5408697","enunciado":"O im\u00f3vel no qual se localize o estabelecimento da empresa \u00e9\r\nimpenhor\u00e1vel, inclusive por d\u00edvidas fiscais.","resposta":2847410,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir com base no entendimento atual do STJ acerca de direito empresarial.","id":338350,"enunciado":"Julgue os itens a seguir com base no entendimento atual do STJ\r\nacerca de direito empresarial.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Do Estabelecimento empresarial","oab":true,"nome":"Do Estabelecimento empresarial","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406940,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-estabelecimento-empresarial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/825102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O s\u00f3cio que transferir cr\u00e9dito para fins de integraliza\u00e7\u00e3o de quota social responder\u00e1 pela solv\u00eancia do devedor e o que transmitir dom\u00ednio de im\u00f3vel responder\u00e1 pela evic\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825104,"hashId":"af016e9f9caaedf788ea93434d88ea33","enunciado":"O s\u00f3cio que transferir cr\u00e9dito para fins de integraliza\u00e7\u00e3o de\r\nquota social responder\u00e1 pela solv\u00eancia do devedor e o que\r\ntransmitir dom\u00ednio de im\u00f3vel responder\u00e1 pela evic\u00e7\u00e3o.","resposta":2847413,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o e da doutrina pertinentes \u00e0s sociedades empres\u00e1rias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":338351,"enunciado":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o e da doutrina pertinentes \u00e0s sociedades\r\nempres\u00e1rias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/825104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o do regime legal das companhias permite maior liberdade quanto \u00e0 disciplina das rela\u00e7\u00f5es sociais, o que constitui uma vantagem desse regime em rela\u00e7\u00e3o ao das sociedades contratualistas.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825105,"hashId":"1e8cca05b9f6f6087583ec0348fb9b39","enunciado":"A ado\u00e7\u00e3o do regime legal das companhias permite maior\r\nliberdade quanto \u00e0 disciplina das rela\u00e7\u00f5es sociais, o que\r\nconstitui uma vantagem desse regime em rela\u00e7\u00e3o ao das\r\nsociedades contratualistas.","resposta":2847416,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o e da doutrina pertinentes \u00e0s sociedades empres\u00e1rias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":338351,"enunciado":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o e da doutrina pertinentes \u00e0s sociedades\r\nempres\u00e1rias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/825105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Tribunal Permanente de Revis\u00e3o do MERCOSUL, institu\u00eddo por meio do Protocolo de Olivos, julgar, em \u00faltima inst\u00e2ncia, os recursos interpostos contra decis\u00f5es de tribunais ad hoc prolatadas em procedimentos de arbitragem instaurados para a solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias entre os Estados-partes do MERCOSUL relativas \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o ou ao n\u00e3o cumprimento das normas desse bloco econ\u00f4mico.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825120,"hashId":"fcedb64fad51fa86d2737043b54be9f6","enunciado":"Compete ao Tribunal Permanente de Revis\u00e3o do MERCOSUL,\r\ninstitu\u00eddo por meio do Protocolo de Olivos, julgar, em \u00faltima\r\ninst\u00e2ncia, os recursos interpostos contra decis\u00f5es de tribunais\r\nad hoc prolatadas em procedimentos de arbitragem instaurados\r\npara a solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias entre os Estados-partes do\r\nMERCOSUL relativas \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o ou ao n\u00e3o\r\ncumprimento das normas desse bloco econ\u00f4mico.","resposta":2847445,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos mecanismos para a solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias internacionais, julgue os itens que se seguem.","id":338356,"enunciado":"Com refer\u00eancia aos mecanismos para a solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias\r\ninternacionais, julgue os itens que se seguem.","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Direito Internacional Privado","oab":true,"nome":"Direito Internacional Privado","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6463,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-privado"}],"slug":"direito-internacional\/825120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo do direito de os Estados-partes da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos submeterem-se voluntariamente \u00e0 Corte Interamericana de Direitos Humanos, nos termos da cl\u00e1usula facultativa de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria constante do Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica, o referido tribunal internacional tem a faculdade, inerente \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es, de determinar o alcance de sua pr\u00f3pria compet\u00eancia \u2014 comp\u00e9tence de la comp\u00e9tence.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825121,"hashId":"d6068d2de53849ede23cbf3d2af590de","enunciado":"Sem preju\u00edzo do direito de os Estados-partes da Conven\u00e7\u00e3o\r\nAmericana sobre Direitos Humanos submeterem-se\r\nvoluntariamente \u00e0 Corte Interamericana de Direitos Humanos,\r\nnos termos da cl\u00e1usula facultativa de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria\r\nconstante do Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica, o referido\r\ntribunal internacional tem a faculdade, inerente \u00e0s suas\r\natribui\u00e7\u00f5es, de determinar o alcance de sua pr\u00f3pria\r\ncompet\u00eancia \u2014 comp\u00e9tence de la comp\u00e9tence.","resposta":2847447,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema interamericano de prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, julgue os seguintes itens.","id":338357,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema interamericano de prote\u00e7\u00e3o dos direitos\r\nhumanos, julgue os seguintes itens.","rotulo":138,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/825121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As senten\u00e7as prolatadas pela Corte Interamericana de Direitos Humanos podem, ap\u00f3s homologa\u00e7\u00e3o pelo STJ, ser regularmente executadas em territ\u00f3rio brasileiro.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825122,"hashId":"3546d52d2f3460fd9f4bf6e3794625cd","enunciado":"As senten\u00e7as prolatadas pela Corte Interamericana de Direitos\r\nHumanos podem, ap\u00f3s homologa\u00e7\u00e3o pelo STJ, ser\r\nregularmente executadas em territ\u00f3rio brasileiro.","resposta":2847450,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema interamericano de prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, julgue os seguintes itens.","id":338357,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema interamericano de prote\u00e7\u00e3o dos direitos\r\nhumanos, julgue os seguintes itens.","rotulo":138,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/825122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos \u2014 \u00f3rg\u00e3o aut\u00f4nomo da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos encarregado de promover e proteger os direitos humanos no continente americano \u2014 det\u00e9m, juntamente com os Estados-partes do Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica, compet\u00eancia exclusiva para a propositura de a\u00e7\u00f5es perante a Corte Interamericana de Direitos Humanos.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825123,"hashId":"ad63cfe2387a005b1301a3645f4e291f","enunciado":"A Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos \u2014 \u00f3rg\u00e3o\r\naut\u00f4nomo da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos\r\nencarregado de promover e proteger os direitos humanos no\r\ncontinente americano \u2014 det\u00e9m, juntamente com os\r\nEstados-partes do Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica,\r\ncompet\u00eancia exclusiva para a propositura de a\u00e7\u00f5es perante a\r\nCorte Interamericana de Direitos Humanos.","resposta":2847451,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema interamericano de prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, julgue os seguintes itens.","id":338357,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema interamericano de prote\u00e7\u00e3o dos direitos\r\nhumanos, julgue os seguintes itens.","rotulo":138,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/825123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"DPE RN","id":268,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de constitucionaliza\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, de hermen\u00eautica e de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24364,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"DPE RN","id":268,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RN - Defensor P\u00fablico Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825188,"hashId":"70131e170dd8ef2b89c18c968d181e03","enunciado":"A respeito de constitucionaliza\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, de hermen\u00eautica\r\ne de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2847594,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conceitos jur\u00eddicos indeterminados s\u00e3o express\u00f5es de sentido fluido, que podem ser encontradas na Constitui\u00e7\u00e3o, destinadas a lidar com situa\u00e7\u00f5es nas quais o constituinte n\u00e3o p\u00f4de ou n\u00e3o quis, no relato abstrato do enunciado normativo, especificar de forma detalhada suas hip\u00f3teses de incid\u00eancia. Assim, a atribui\u00e7\u00e3o de sentido a essas cl\u00e1usulas abertas deve dar-se mediante valora\u00e7\u00e3o concreta dos elementos da realidade, a partir de um ju\u00edzo discricion\u00e1rio.","id":2847593,"corpo":"Os conceitos jur\u00eddicos indeterminados s\u00e3o express\u00f5es\r\nde sentido fluido, que podem ser encontradas na Constitui\u00e7\u00e3o,\r\ndestinadas a lidar com situa\u00e7\u00f5es nas quais o constituinte n\u00e3o\r\np\u00f4de ou n\u00e3o quis, no relato abstrato do enunciado normativo,\r\nespecificar de forma detalhada suas hip\u00f3teses de incid\u00eancia.\r\nAssim, a atribui\u00e7\u00e3o de sentido a essas cl\u00e1usulas abertas deve\r\ndar-se mediante valora\u00e7\u00e3o concreta dos elementos\r\nda realidade, a partir de um ju\u00edzo discricion\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da rela\u00e7\u00e3o entre texto constitucional e realidade constitucional, tem-se, como reflexo da constitucionaliza\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica em sentido negativo, uma aus\u00eancia generalizada de orienta\u00e7\u00e3o das expectativas normativas conforme as determina\u00e7\u00f5es dos dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":2847594,"corpo":"Da rela\u00e7\u00e3o entre texto constitucional e realidade constitucional,\r\ntem-se, como reflexo da constitucionaliza\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica\r\nem sentido negativo, uma aus\u00eancia generalizada de orienta\u00e7\u00e3o\r\ndas expectativas normativas conforme as determina\u00e7\u00f5es\r\ndos dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como forma b\u00e1sica de manifesta\u00e7\u00e3o da constitucionaliza\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, tem-se a constitucionaliza\u00e7\u00e3o-\u00e1libi, caracterizada pela presen\u00e7a de dispositivos constitucionais que, sem relev\u00e2ncia normativo-jur\u00eddica, confirmam as cren\u00e7as e o modus vivendi de determinados grupos.","id":2847595,"corpo":"Como forma b\u00e1sica de manifesta\u00e7\u00e3o da constitucionaliza\u00e7\u00e3o\r\nsimb\u00f3lica, tem-se a constitucionaliza\u00e7\u00e3o-\u00e1libi, caracterizada\r\npela presen\u00e7a de dispositivos constitucionais que, sem\r\nrelev\u00e2ncia normativo-jur\u00eddica, confirmam as cren\u00e7as e o modus\r\nvivendi de determinados grupos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hermen\u00eautica filos\u00f3fica de matriz gadameriana assemelha-se \u00e0 hermen\u00eautica cl\u00e1ssica, na medida em que trabalha com a atribui\u00e7\u00e3o de sentido \u00e0s normas.","id":2847596,"corpo":"A hermen\u00eautica filos\u00f3fica de matriz gadameriana assemelha-se\r\n\u00e0 hermen\u00eautica cl\u00e1ssica, na medida em que trabalha com\r\na atribui\u00e7\u00e3o de sentido \u00e0s normas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Casos dif\u00edceis s\u00e3o aqueles que n\u00e3o t\u00eam uma solu\u00e7\u00e3o abstratamente prevista e pronta na Constitui\u00e7\u00e3o, devendo o int\u00e9rprete, para tanto, valer-se da subsun\u00e7\u00e3o.","id":2847597,"corpo":"Casos dif\u00edceis s\u00e3o aqueles que n\u00e3o t\u00eam uma solu\u00e7\u00e3o\r\nabstratamente prevista e pronta na Constitui\u00e7\u00e3o, devendo\r\no int\u00e9rprete, para tanto, valer-se da subsun\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338375,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/825188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"DPE RN","id":268,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do estatuto constitucional das leis org\u00e2nicas dos munic\u00edpios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24364,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"DPE RN","id":268,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RN - Defensor P\u00fablico Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825192,"hashId":"28aedb942eefa24891348e67b35c24c7","enunciado":"A respeito do estatuto constitucional das leis org\u00e2nicas dos\r\nmunic\u00edpios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2847613,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei org\u00e2nica municipal ser\u00e1 aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da c\u00e2mara municipal, ap\u00f3s dois turnos de discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o, podendo ser declarada constitucional ou inconstitucional, em abstrato, tanto pelo TJ do respectivo estado quanto pelo STF.","id":2847613,"corpo":"A lei org\u00e2nica municipal ser\u00e1 aprovada por dois ter\u00e7os dos\r\nmembros da c\u00e2mara municipal, ap\u00f3s dois turnos de discuss\u00e3o\r\ne vota\u00e7\u00e3o, podendo ser declarada constitucional ou\r\ninconstitucional, em abstrato, tanto pelo TJ do respectivo\r\nestado quanto pelo STF.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei org\u00e2nica municipal definir\u00e1 as situa\u00e7\u00f5es em que a autoridade local gozar\u00e1 de foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no TJ do respectivo estado-membro.","id":2847614,"corpo":"A lei org\u00e2nica municipal definir\u00e1 as situa\u00e7\u00f5es em que a\r\nautoridade local gozar\u00e1 de foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no\r\nTJ do respectivo estado-membro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei A lei org\u00e2nica municipal definir\u00e1 as situa\u00e7\u00f5es em que a autoridade local gozar\u00e1 de foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no TJ do respectivo estado-membro.","id":2847615,"corpo":"Lei A lei org\u00e2nica municipal definir\u00e1 as situa\u00e7\u00f5es em que a\r\nautoridade local gozar\u00e1 de foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no\r\nTJ do respectivo estado-membro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como consequ\u00eancia do seu car\u00e1ter subordinante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s leis org\u00e2nicas dos munic\u00edpios localizados no respectivo estado-membro, podem as Constitui\u00e7\u00f5es estaduais estabelecer limites \u00e0 auto-organiza\u00e7\u00e3o municipal n\u00e3o previstos na CF.","id":2847616,"corpo":"Como consequ\u00eancia do seu car\u00e1ter subordinante em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0s leis org\u00e2nicas dos munic\u00edpios localizados no respectivo\r\nestado-membro, podem as Constitui\u00e7\u00f5es estaduais estabelecer\r\nlimites \u00e0 auto-organiza\u00e7\u00e3o municipal n\u00e3o previstos na CF.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na condi\u00e7\u00e3o de lei fundamental do ente municipal, a lei org\u00e2nica pode inovar em mat\u00e9ria de direitos b\u00e1sicos do funcionalismo p\u00fablico local, devendo tais direitos ser necessariamente observados pelas leis ordin\u00e1rias municipais regulamentadoras.","id":2847617,"corpo":"Na condi\u00e7\u00e3o de lei fundamental do ente municipal, a lei\r\norg\u00e2nica pode inovar em mat\u00e9ria de direitos b\u00e1sicos do\r\nfuncionalismo p\u00fablico local, devendo tais direitos ser\r\nnecessariamente observados pelas leis ordin\u00e1rias municipais\r\nregulamentadoras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338375,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405236,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-municipios-criacao-incorporacao-fusao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/825192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma titula\u00e7\u00e3o de neutraliza\u00e7\u00e3o, caso a adi\u00e7\u00e3o do indicador gere uma solu\u00e7\u00e3o de colora\u00e7\u00e3o muito escura, aconselha-se adicionar \u00e1gua ao titulado para que a colora\u00e7\u00e3o fique mais clara, o que torna mais precisa e exata a detec\u00e7\u00e3o do ponto final da titula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:39:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777098,"hashId":"e90f5d9e3f55bbe8336e9cf5f76ff30e","enunciado":"Em uma titula\u00e7\u00e3o de neutraliza\u00e7\u00e3o, caso a adi\u00e7\u00e3o do indicador\r\ngere uma solu\u00e7\u00e3o de colora\u00e7\u00e3o muito escura, aconselha-se\r\nadicionar \u00e1gua ao titulado para que a colora\u00e7\u00e3o fique mais\r\nclara, o que torna mais precisa e exata a detec\u00e7\u00e3o do ponto\r\nfinal da titula\u00e7\u00e3o.","resposta":2692967,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as situa\u00e7\u00f5es I e II a seguir. Com base nas situa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 qu\u00edmica anal\u00edtica cl\u00e1ssica.","id":327838,"enunciado":"<P>Considere as situa\u00e7\u00f5es I e II a seguir.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23127\/33.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas situa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 qu\u00edmica anal\u00edtica cl\u00e1ssica.<\/P>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/777098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, na voz passiva, a ora\u00e7\u00e3o \u2013 ... multiplicamos por 180 a quantidade de CO2 na atmosfera... \u2013 (primeiro par\u00e1grafo) assume a seguinte reda\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022742,"hashId":"8bf4c55c7dd708c3bb64cbfc73e5a6c4","enunciado":"Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, na voz passiva,\r\na ora\u00e7\u00e3o \u2013 ... multiplicamos por 180 a quantidade de CO2\r\nna atmosfera... \u2013 (primeiro par\u00e1grafo) assume a seguinte\r\nreda\u00e7\u00e3o:","resposta":3581425,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Multiplicaram-se por 180 a quantidade de CO2 na atmosfera.","id":3581421,"corpo":"Multiplicaram-se por 180 a quantidade de CO2 na\r\natmosfera.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00f3s temos multiplicado por 180 a quantidade de CO2 na atmosfera.","id":3581422,"corpo":"N\u00f3s temos multiplicado por 180 a quantidade de CO2\r\nna atmosfera.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem sido multiplicada por 180 a quantidade de CO2 na atmosfera.","id":3581423,"corpo":"Tem sido multiplicada por 180 a quantidade de CO2\r\nna atmosfera.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A quantidade de CO2 na atmosfera multiplicou por 180.","id":3581424,"corpo":"A quantidade de CO2 na atmosfera multiplicou por\r\n180.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A quantidade de CO2 na atmosfera foi multiplicada por 180 por n\u00f3s.","id":3581425,"corpo":"A quantidade de CO2 na atmosfera foi multiplicada\r\npor 180 por n\u00f3s.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373373,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34263\/03.gif\">","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1022742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei no 10.028\/2000, deixar de divulgar ou de enviar ao Poder Legislativo e ao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei,","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022752,"hashId":"ff437ef5ae374e9bb38389e1580fce6b","enunciado":"Segundo a Lei no 10.028\/2000, deixar de divulgar ou de\r\nenviar ao Poder Legislativo e ao Tribunal de Contas o\r\nrelat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos\r\nem lei,","resposta":3581475,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensejar\u00e1 a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos do infrator.","id":3581471,"corpo":"ensejar\u00e1 a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos do infrator.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui il\u00edcito c\u00edvel, respondendo o servidor pelos danos causados.","id":3581472,"corpo":"constitui il\u00edcito c\u00edvel, respondendo o servidor pelos\r\ndanos causados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sujeita o infrator \u00e0 pena de reclus\u00e3o.","id":3581473,"corpo":"sujeita o infrator \u00e0 pena de reclus\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enseja a aplica\u00e7\u00e3o das penas c\u00edveis, administrativas, eleitorais e criminais ao respons\u00e1vel.","id":3581474,"corpo":"enseja a aplica\u00e7\u00e3o das penas c\u00edveis, administrativas,\r\neleitorais e criminais ao respons\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui uma infra\u00e7\u00e3o administrativa.","id":3581475,"corpo":"constitui uma infra\u00e7\u00e3o administrativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373375,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.028\/2000 - Crimes contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.028\/2000 - Crimes contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423219,"slug":"direito-penal-lei-no-10-028-2000-crimes-contra-as-financas-publicas"}],"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-028-2000-altera-o-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940-codigo-penal-a-lei-no-1-079-de-10-de-abril-de-1950-e-o-decreto-lei-no-201-de-27-de-fevereiro-de-1967\/1022752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Respeitado o duod\u00e9cimo da respectiva dota\u00e7\u00e3o, a despesa que se fizer com artigos farmac\u00eauticos ou de laborat\u00f3rio, em quantidade restrita, para uso e consumo pr\u00f3ximo ou imediato, segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Estadual no 10.320\/68, considera-se despesa","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022758,"hashId":"f7bf6bddb56d083094282116240bbd82","enunciado":"Respeitado o duod\u00e9cimo da respectiva dota\u00e7\u00e3o, a despesa\r\nque se fizer com artigos farmac\u00eauticos ou de laborat\u00f3rio,\r\nem quantidade restrita, para uso e consumo pr\u00f3ximo\r\nou imediato, segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Estadual\r\nno 10.320\/68, considera-se despesa","resposta":3581504,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o prevista.","id":3581501,"corpo":"n\u00e3o prevista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estimada.","id":3581502,"corpo":"estimada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"previs\u00edvel.","id":3581503,"corpo":"previs\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mi\u00fada.","id":3581504,"corpo":"mi\u00fada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especial.","id":3581505,"corpo":"especial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373377,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 34  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Estadual n\u00ba 10.320\/1968 - Disp\u00f5e sobre os sistemas de controle interno da gest\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Estado","oab":false,"nome":"Lei Estadual n\u00ba 10.320\/1968 - Disp\u00f5e sobre os sistemas de controle interno da gest\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria do Estado","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401789,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-no-10-320-1968-dispoe-sobre-os-sistemas-de-controle-interno-da-gestao-financeira-e-orcamentaria-do-estado"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1022758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passivo \u00e9","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022765,"hashId":"e8ba7755fe466b5faa438b03a998efe8","enunciado":"Passivo \u00e9","resposta":3581536,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma obriga\u00e7\u00e3o presente da entidade, derivada de eventos j\u00e1 ocorridos, cuja liquida\u00e7\u00e3o se espera que resulte em sa\u00edda de recursos da entidade capazes de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos.","id":3581536,"corpo":"uma obriga\u00e7\u00e3o presente da entidade, derivada de\r\neventos j\u00e1 ocorridos, cuja liquida\u00e7\u00e3o se espera que\r\nresulte em sa\u00edda de recursos da entidade capazes\r\nde gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma obriga\u00e7\u00e3o poss\u00edvel que resulta de eventos passados e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas pela ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de um ou mais eventos futuros incertos, mas que est\u00e1 totalmente sob controle da entidade.","id":3581537,"corpo":"uma obriga\u00e7\u00e3o poss\u00edvel que resulta de eventos\r\npassados e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas\r\npela ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de um ou mais eventos\r\nfuturos incertos, mas que est\u00e1 totalmente sob controle\r\nda entidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um evento futuro que cria uma coobriga\u00e7\u00e3o legal ou n\u00e3o formalizada que fa\u00e7a com que a entidade n\u00e3o tenha nenhuma alternativa realista sen\u00e3o liquidar ou postergar essa obriga\u00e7\u00e3o.","id":3581538,"corpo":"um evento futuro que cria uma coobriga\u00e7\u00e3o legal ou\r\nn\u00e3o formalizada que fa\u00e7a com que a entidade n\u00e3o\r\ntenha nenhuma alternativa realista sen\u00e3o liquidar ou\r\npostergar essa obriga\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma obriga\u00e7\u00e3o presente ou passada da entidade, derivada de eventos ocorridos ou a incorrer, cuja liquida\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer por pagamento ou troca com ativos.","id":3581539,"corpo":"uma obriga\u00e7\u00e3o presente ou passada da entidade,\r\nderivada de eventos ocorridos ou a incorrer, cuja\r\nliquida\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer por pagamento ou troca\r\ncom ativos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma obriga\u00e7\u00e3o prov\u00e1vel resultante de eventos presentes e cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas pela ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de um ou mais eventos futuros certos e pela sa\u00edda de recursos da entidade ou mesmo pela troca por ativos.","id":3581540,"corpo":"uma obriga\u00e7\u00e3o prov\u00e1vel resultante de eventos presentes\r\ne cuja exist\u00eancia ser\u00e1 confirmada apenas\r\npela ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de um ou mais eventos futuros\r\ncertos e pela sa\u00edda de recursos da entidade ou\r\nmesmo pela troca por ativos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373378,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/1022765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022767,"hashId":"09d91a1fbc3f9eb779c7a5b91b18b6b2","enunciado":"\u00c9 correto afirmar que","resposta":3581549,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es em tesouraria dever\u00e3o ser destacadas no balan\u00e7o como dedu\u00e7\u00e3o da conta de bancos conta movimento que registrar a origem dos recursos aplicados na sua aquisi\u00e7\u00e3o.","id":3581546,"corpo":"as a\u00e7\u00f5es em tesouraria dever\u00e3o ser destacadas\r\nno balan\u00e7o como dedu\u00e7\u00e3o da conta de bancos\r\nconta movimento que registrar a origem dos recursos\r\naplicados na sua aquisi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser classificadas no ativo investimentos as despesas pr\u00e9-operacionais e os gastos de reestrutura\u00e7\u00e3o que contribuir\u00e3o, efetivamente, para o aumento do resultado de mais de um exerc\u00edcio social e que n\u00e3o configurem t\u00e3o somente uma redu\u00e7\u00e3o de custos ou acr\u00e9scimo na efici\u00eancia operacional.","id":3581547,"corpo":"poder\u00e3o ser classificadas no ativo investimentos\r\nas despesas pr\u00e9-operacionais e os gastos de\r\nreestrutura\u00e7\u00e3o que contribuir\u00e3o, efetivamente, para o\r\naumento do resultado de mais de um exerc\u00edcio social\r\ne que n\u00e3o configurem t\u00e3o somente uma redu\u00e7\u00e3o\r\nde custos ou acr\u00e9scimo na efici\u00eancia operacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o classificadas como ajustes de reavalia\u00e7\u00e3o patrimonial ou valor adicionado, enquanto computadas no resultado do exerc\u00edcio em obedi\u00eancia ao regime de compet\u00eancia, as contrapartidas de aumentos ou diminui\u00e7\u00f5es de valor atribu\u00eddos a elementos do ativo e do passivo, em decorr\u00eancia da sua avalia\u00e7\u00e3o a valor justo.","id":3581548,"corpo":"ser\u00e3o classificadas como ajustes de reavalia\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial ou valor adicionado, enquanto computadas\r\nno resultado do exerc\u00edcio em obedi\u00eancia ao regime\r\nde compet\u00eancia, as contrapartidas de aumentos ou\r\ndiminui\u00e7\u00f5es de valor atribu\u00eddos a elementos do ativo\r\ne do passivo, em decorr\u00eancia da sua avalia\u00e7\u00e3o a\r\nvalor justo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser classificados no intang\u00edvel os direitos que tenham por objeto bens incorp\u00f3reos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da companhia ou exercidos com essa finalidade, inclusive o fundo de com\u00e9rcio adquirido.","id":3581549,"corpo":"poder\u00e3o ser classificados no intang\u00edvel os direitos\r\nque tenham por objeto bens incorp\u00f3reos destinados\r\n\u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da companhia ou exercidos com essa\r\nfinalidade, inclusive o fundo de com\u00e9rcio adquirido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o classificadas como receitas de exerc\u00edcios futuros as receitas a serem reconhecidas, diminu\u00eddas dos custos e despesas a elas correspondentes.","id":3581550,"corpo":"ser\u00e3o classificadas como receitas de exerc\u00edcios\r\nfuturos as receitas a serem reconhecidas, diminu\u00eddas\r\ndos custos e despesas a elas correspondentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373378,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/1022767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por pap\u00e9is de trabalho","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022776,"hashId":"8c1e05c834327b2e6b74451ff89fe6cc","enunciado":"Entende-se por pap\u00e9is de trabalho","resposta":3581592,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conjunto de informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelo auditado.","id":3581591,"corpo":"o conjunto de informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelo auditado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o registro dos procedimentos de auditoria, evid\u00eancias obtidas e conclus\u00e3o do auditor.","id":3581592,"corpo":"o registro dos procedimentos de auditoria, evid\u00eancias\r\nobtidas e conclus\u00e3o do auditor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conjunto de documentos que atestam a compet\u00eancia do auditor.","id":3581593,"corpo":"o conjunto de documentos que atestam a compet\u00eancia\r\ndo auditor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conjunto de documentos que autorizam a empresa de auditoria a atuar.","id":3581594,"corpo":"o conjunto de documentos que autorizam a empresa\r\nde auditoria a atuar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os apontamentos feitos pelo auditor que s\u00e3o descartados quando da conclus\u00e3o do trabalho.","id":3581595,"corpo":"os apontamentos feitos pelo auditor que s\u00e3o descartados\r\nquando da conclus\u00e3o do trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373382,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o ou Pap\u00e9is de Trabalho da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o ou Pap\u00e9is de Trabalho da Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4610,"slug":"auditoria-documentacao-ou-papeis-de-trabalho-da-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/1022776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 extens\u00e3o do trabalho de auditoria, aquela que compreende um conjunto espec\u00edfico de exames no qual n\u00e3o se aplicam todas as normas de auditoria, sendo utilizada nas circunst\u00e2ncias em que seja invi\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o da auditoria sobre todos os elementos componentes do patrim\u00f4nio e sobre todas as opera\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio auditado, especialmente em car\u00e1ter de urg\u00eancia, \u00e9 denominada","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022777,"hashId":"c329bdd8b6aba8b34911f0687e3c76c8","enunciado":"No que se refere \u00e0 extens\u00e3o do trabalho de auditoria,\r\naquela que compreende um conjunto espec\u00edfico de exames\r\nno qual n\u00e3o se aplicam todas as normas de auditoria,\r\nsendo utilizada nas circunst\u00e2ncias em que seja invi\u00e1vel a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o da auditoria sobre todos os elementos componentes\r\ndo patrim\u00f4nio e sobre todas as opera\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio\r\nauditado, especialmente em car\u00e1ter de urg\u00eancia, \u00e9\r\ndenominada","resposta":3581596,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revis\u00e3o limitada.","id":3581596,"corpo":"revis\u00e3o limitada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auditoria geral.","id":3581597,"corpo":"auditoria geral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auditoria parcial.","id":3581598,"corpo":"auditoria parcial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o integral.","id":3581599,"corpo":"revis\u00e3o integral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o por amostragem.","id":3581600,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o por amostragem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373382,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Trabalho de Assegura\u00e7\u00e3o Limitada","oab":false,"nome":"Trabalho de Assegura\u00e7\u00e3o Limitada","pai":400572,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4577,"slug":"auditoria-trabalho-de-asseguracao-limitada"}],"slug":"auditoria\/1022777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s diferen\u00e7as entre auditoria externa e interna, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022779,"hashId":"cc21e34a40f4ee850917753d19dad1f5","enunciado":"Quanto \u00e0s diferen\u00e7as entre auditoria externa e interna, \u00e9\r\ncorreto afirmar:","resposta":3581606,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o auditor externo n\u00e3o pode ter v\u00ednculo empregat\u00edcio com a empresa.","id":3581606,"corpo":"o auditor externo n\u00e3o pode ter v\u00ednculo empregat\u00edcio\r\ncom a empresa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enquanto a auditoria externa deve ser realizada por contador com registro no CRC, o Conselho Federal de Contabilidade n\u00e3o exige o mesmo na auditoria interna.","id":3581607,"corpo":"enquanto a auditoria externa deve ser realizada por\r\ncontador com registro no CRC, o Conselho Federal\r\nde Contabilidade n\u00e3o exige o mesmo na auditoria\r\ninterna.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o objetivo da auditoria externa \u00e9 assistir \u00e0 administra\u00e7\u00e3o no cumprimento dos seus objetivos.","id":3581608,"corpo":"o objetivo da auditoria externa \u00e9 assistir \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\nno cumprimento dos seus objetivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a auditoria externa \u00e9 desenvolvida continuamente ao longo do tempo.","id":3581609,"corpo":"a auditoria externa \u00e9 desenvolvida continuamente ao\r\nlongo do tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a auditoria interna \u00e9 feita, necessariamente, por um empregado da empresa.","id":3581610,"corpo":"a auditoria interna \u00e9 feita, necessariamente, por um\r\nempregado da empresa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373382,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Diferen\u00e7as entre a Auditoria Interna e Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7as entre a Auditoria Interna e Auditoria Independente","pai":427224,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427230,"slug":"auditoria-diferencas-entre-a-auditoria-interna-e-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/1022779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Princ\u00edpio de Contabilidade sob a perspectiva do setor p\u00fablico que se refere, simultaneamente, \u00e0 tempestividade e \u00e0 integridade do registro do patrim\u00f4nio e das suas muta\u00e7\u00f5es, independentemente das causas que as originaram, \u00e9 o da","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022781,"hashId":"9d24e331d23d189ea3eed668e8c0842c","enunciado":"O Princ\u00edpio de Contabilidade sob a perspectiva do setor\r\np\u00fablico que se refere, simultaneamente, \u00e0 tempestividade\r\ne \u00e0 integridade do registro do patrim\u00f4nio e das suas\r\nmuta\u00e7\u00f5es, independentemente das causas que as originaram,\r\n\u00e9 o da","resposta":3581620,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entidade.","id":3581616,"corpo":"Entidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Continuidade.","id":3581617,"corpo":"Continuidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia.","id":3581618,"corpo":"Prud\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":3581619,"corpo":"Compet\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Oportunidade.","id":3581620,"corpo":" Oportunidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373383,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 5 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Oportunidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Oportunidade","pai":405709,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412068,"slug":"contabilidade-publica-principio-da-oportunidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/1022781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sociedade empres\u00e1ria prestou servi\u00e7os de consultoria t\u00e9cnica no valor de R$ 75.000,00, durante o m\u00eas de agosto de 2014, para uma empresa de engenharia com sede na cidade de S\u00e3o Paulo. Todo o desenvolvimento e conclus\u00e3o do projeto foi elaborado pelo s\u00f3cio da empresa contratada. Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es da IN RFB 971\/2009, a empresa contratante","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022794,"hashId":"18dc810b1262d51fde60a21650223234","enunciado":"Uma sociedade empres\u00e1ria prestou servi\u00e7os de consultoria\r\nt\u00e9cnica no valor de R$ 75.000,00, durante o m\u00eas\r\nde agosto de 2014, para uma empresa de engenharia\r\ncom sede na cidade de S\u00e3o Paulo. Todo o desenvolvimento\r\ne conclus\u00e3o do projeto foi elaborado pelo s\u00f3cio\r\nda empresa contratada. Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es\r\nda IN RFB 971\/2009, a empresa contratante","resposta":3581682,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetuar\u00e1 a reten\u00e7\u00e3o no valor de R$ 8.250,00.","id":3581681,"corpo":"efetuar\u00e1 a reten\u00e7\u00e3o no valor de R$ 8.250,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fica dispensada de efetuar a reten\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","id":3581682,"corpo":"fica dispensada de efetuar a reten\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o\r\nprevidenci\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ou n\u00e3o, a seu crit\u00e9rio, efetuar a reten\u00e7\u00e3o para o INSS.","id":3581683,"corpo":"poder\u00e1 ou n\u00e3o, a seu crit\u00e9rio, efetuar a reten\u00e7\u00e3o para\r\no INSS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efetuar\u00e1 a reten\u00e7\u00e3o no valor de R$ 6.000,00.","id":3581684,"corpo":"efetuar\u00e1 a reten\u00e7\u00e3o no valor de R$ 6.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 notificar a empresa contratante sobre a reten\u00e7\u00e3o para o INSS.","id":3581685,"corpo":"dever\u00e1 notificar a empresa contratante sobre a reten\u00e7\u00e3o\r\npara o INSS.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373384,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Receita Federal do Brasil","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Receita Federal do Brasil","pai":396615,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396616,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-receita-federal-do-brasil"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1022794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sociedade empres\u00e1ria de servi\u00e7os de treinamento prestou servi\u00e7os para uma ind\u00fastria durante todo o per\u00edodo de maio de 2014. Ao final do m\u00eas, emitiu sua nota fiscal de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no valor de R$ 60.000,00, a ser paga em 15 dias, ap\u00f3s sua emiss\u00e3o. A empresa contratante efetuou as reten\u00e7\u00f5es legais. No dia combinado, pagou a empresa contratada. \u00c0 \u00e9poca devida, tamb\u00e9m efetuou os recolhimentos dos tributos devidos, exceto o IRRF, nesse, por sua vez, identificada a falta de recolhimento mediante a concilia\u00e7\u00e3o dos impostos, somente no m\u00eas de agosto. O valor a ser pago referente, respectivamente, ao principal e \u00e0 multa somente, ser\u00e1 de:","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022796,"hashId":"885ba5b0b8e079870ee125b80abaf5f1","enunciado":"Uma sociedade empres\u00e1ria de servi\u00e7os de treinamento\r\nprestou servi\u00e7os para uma ind\u00fastria durante todo o\r\nper\u00edodo de maio de 2014. Ao final do m\u00eas, emitiu\r\nsua nota fiscal de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os no valor de\r\nR$ 60.000,00, a ser paga em 15 dias, ap\u00f3s sua emiss\u00e3o.\r\nA empresa contratante efetuou as reten\u00e7\u00f5es legais.\r\nNo dia combinado, pagou a empresa contratada. \u00c0\r\n\u00e9poca devida, tamb\u00e9m efetuou os recolhimentos dos\r\ntributos devidos, exceto o IRRF, nesse, por sua vez,\r\nidentificada a falta de recolhimento mediante a concilia\u00e7\u00e3o\r\ndos impostos, somente no m\u00eas de agosto. O valor\r\na ser pago referente, respectivamente, ao principal e \u00e0\r\nmulta somente, ser\u00e1 de:","resposta":3581691,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 900,00 e R$ 180,00.","id":3581691,"corpo":"R$ 900,00 e R$ 180,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 5.670,00 e R$ 1.134,00.","id":3581692,"corpo":"<p align=justify>R$ 5.670,00 e R$ 1.134,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 900,00 e R$ 90,00.","id":3581693,"corpo":"R$ 900,00 e R$ 90,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.690,00 e R$ 738,00.","id":3581694,"corpo":"R$ 3.690,00 e R$ 738,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.880,00 e R$ 576,00.","id":3581695,"corpo":"R$ 2.880,00 e R$ 576,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373384,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1022796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Perante a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, bem como a \u00e9tica e boas\npr\u00e1ticas administrativas, o enriquecimento il\u00edcito auferindo\nqualquer tipo de vantagem patrimonial indevida em raz\u00e3o\ndo exerc\u00edcio de cargo, mandato, fun\u00e7\u00e3o, emprego ou atividade\nnas entidades p\u00fablicas ser\u00e1 classificado como","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022798,"hashId":"bd4b3d11ebf4a8c528eb481a9e5b3fc7","enunciado":"Perante a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, bem como a \u00e9tica e boas\npr\u00e1ticas administrativas, o enriquecimento il\u00edcito auferindo\nqualquer tipo de vantagem patrimonial indevida em raz\u00e3o\ndo exerc\u00edcio de cargo, mandato, fun\u00e7\u00e3o, emprego ou atividade\nnas entidades p\u00fablicas ser\u00e1 classificado como","resposta":3581702,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Probidade Administrativa.","id":3581701,"corpo":"Probidade Administrativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Improbidade Administrativa.","id":3581702,"corpo":"Improbidade Administrativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Discricionariedade.","id":3581703,"corpo":"Discricionariedade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indiscricionariedade.","id":3581704,"corpo":"Indiscricionariedade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fraude.","id":3581705,"corpo":"Fraude.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373385,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1022798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2013, foi destinada uma verba anual V para a realiza\u00e7\u00e3o de um determinado projeto. No ano seguinte, devido a um problema de caixa, a verba anual destinada ao mesmo projeto sofreu uma diminui\u00e7\u00e3o de 20% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 verba V. Neste ano de 2015, com a melhoria da situa\u00e7\u00e3o do caixa, est\u00e1 previsto, como verba anual para ser aplicada no mesmo projeto, um valor total superior em 25% ao da verba destinada em 2014. Desconsiderando-se a infla\u00e7\u00e3o desse per\u00edodo, pode-se afirmar que o valor previsto para a verba de 2015 corresponde, de V, a:","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022807,"hashId":"8e5296ea322f3e7e82b3ab2013d0accb","enunciado":"<p>Em 2013, foi destinada uma verba anual V para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de um determinado projeto. No ano seguinte,\r\ndevido a um problema de caixa, a verba anual destinada\r\nao mesmo projeto sofreu uma diminui\u00e7\u00e3o de 20% em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 verba V. Neste ano de 2015, com a melhoria\r\nda situa\u00e7\u00e3o do caixa, est\u00e1 previsto, como verba anual\r\npara ser aplicada no mesmo projeto, um valor total\r\nsuperior em 25% ao da verba destinada em 2014.\r\n<\/p><p>Desconsiderando-se a infla\u00e7\u00e3o desse per\u00edodo, pode-se\r\nafirmar que o valor previsto para a verba de 2015 corresponde,\r\nde V, a:<\/p>","resposta":3581750,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100,5%","id":3581746,"corpo":"100,5%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"99,5%","id":3581747,"corpo":"99,5%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"105%","id":3581748,"corpo":"105%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"95%","id":3581749,"corpo":"95%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100%","id":3581750,"corpo":"100%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373386,"enunciado":"","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/1022807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um contador est\u00e1 documentando um manual para um plano de contas por meio do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e decide adicionar uma nota de rodap\u00e9 ao documento, fazendo uso do \u00edcone exibido a seguir. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome da Guia a que pertence o \u00edcone exibido.","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022816,"hashId":"25222dbed7c6cd26dc94b6b11e95f271","enunciado":"<p>Um contador est\u00e1 documentando um manual para um\r\nplano de contas por meio do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o, e decide adicionar uma nota de rodap\u00e9\r\nao documento, fazendo uso do \u00edcone exibido a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34263\/26.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome da Guia a que\r\npertence o \u00edcone exibido.<\/p>","resposta":3581793,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":3581791,"corpo":"Exibi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":3581792,"corpo":"Revis\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancias.","id":3581793,"corpo":"Refer\u00eancias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Layout da P\u00e1gina.","id":3581794,"corpo":"Layout da P\u00e1gina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Correspond\u00eancias.","id":3581795,"corpo":"Correspond\u00eancias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373388,"enunciado":"","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1022816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a ora\u00e7\u00e3o em que o termo ou express\u00e3o grifados exerce a fun\u00e7\u00e3o de Objeto Indireto.","provas":[{"id":28995,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica-portugues-redacao-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943546,"hashId":"00c05993d3afc1a7ddced563af1b07ff","enunciado":"Assinale a ora\u00e7\u00e3o em que o termo ou express\u00e3o grifados exerce a fun\u00e7\u00e3o de Objeto Indireto.","resposta":3304742,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cumprimentei-as respeitosamente.","id":3304738,"corpo":"Cumprimentei-<b>as<\/b> respeitosamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Perderam-na para sempre.","id":3304739,"corpo":" Perderam-<b>na<\/b> para sempre.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amava mais a ele que aos outros.","id":3304740,"corpo":"Amava mais <b>a ele<\/b> que aos outros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eu culpo a tudo e a todos.","id":3304741,"corpo":"Eu culpo a tudo e <b>a todos<\/b>.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obedeceu-lhe prontamente.","id":3304742,"corpo":"Obedeceu-<b>lhe<\/b> prontamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358903,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Termos integrantes ligados ao verbo","oab":false,"nome":"Termos integrantes ligados ao verbo","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403655,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-ligados-ao-verbo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/943546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um proj\u00e9til \u00e9 lan\u00e7ado obliquamente, a partir de um solo plano e horizontal, com uma velocidade que forma com a horizontal um \u00e2ngulo &#945; e atinge a altura m\u00e1xima de 8,45 m. Sabendo que, no ponto mais alto da trajet\u00f3ria, a velocidade escalar do proj\u00e9til \u00e9 9,0 m\/s, pode-se afirmar que o alcance horizontal do lan\u00e7amento \u00e9:","provas":[{"id":28995,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica-portugues-redacao-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943563,"hashId":"9e838410e9302d2ef520decf906cab96","enunciado":"<p>Um proj\u00e9til \u00e9 lan\u00e7ado obliquamente, a partir de um solo plano e horizontal, com uma velocidade\r\nque forma com a horizontal um \u00e2ngulo &#945; e atinge a altura m\u00e1xima de 8,45 m.\r\nSabendo que, no ponto mais alto da trajet\u00f3ria, a velocidade escalar do proj\u00e9til \u00e9 9,0 m\/s,\r\npode-se afirmar que o alcance horizontal do lan\u00e7amento \u00e9:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28995\/35.gif\"><\/p>","resposta":3304826,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11,7 m","id":3304823,"corpo":"11,7 m","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17,5 m","id":3304824,"corpo":"17,5 m","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19,4 m","id":3304825,"corpo":"19,4 m","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23,4 m","id":3304826,"corpo":"23,4 m","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30,4 m","id":3304827,"corpo":"30,4 m","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358904,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/943563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantidades enormes de energia podem ser armazenadas em liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e a quantidade emp\u00edrica estimada de energia produzida numa rea\u00e7\u00e3o pode ser calculada a partir das energias de liga\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies envolvidas. Talvez a ilustra\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima deste conceito no cotidiano seja a utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis em ve\u00edculos automotivos. No Brasil alguns ve\u00edculos utilizam como combust\u00edvel o \u00c1lcool Et\u00edlico Hidratado Combust\u00edvel, conhecido pela sigla AEHC (atualmente denominado comercialmente apenas por ETANOL). Considerando um ve\u00edculo movido a AEHC, com um tanque de capacidade de 40 L completamente cheio, al\u00e9m dos dados de energia de liga\u00e7\u00e3o qu\u00edmica fornecidos e admitindo-se rendimento energ\u00e9tico da rea\u00e7\u00e3o de 100 %, densidade do AEHC de 0,80 g\/cm3 e que o AEHC \u00e9 composto, em massa, por 96% da subst\u00e2ncia etanol e 4% de \u00e1gua, a quantidade aproximada de calor liberada pela combust\u00e3o completa do combust\u00edvel deste ve\u00edculo ser\u00e1 de","provas":[{"id":28995,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica-portugues-redacao-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943570,"hashId":"5f3d1dac9d202f90599335adcb3a2b1e","enunciado":"<p>Quantidades enormes de energia podem ser armazenadas em liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e a quantidade\r\nemp\u00edrica estimada de energia produzida numa rea\u00e7\u00e3o pode ser calculada a partir das energias\r\nde liga\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies envolvidas. Talvez a ilustra\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima deste conceito no cotidiano\r\nseja a utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis em ve\u00edculos automotivos. No Brasil alguns ve\u00edculos utilizam\r\ncomo combust\u00edvel o \u00c1lcool Et\u00edlico Hidratado Combust\u00edvel, conhecido pela sigla AEHC (atualmente\r\ndenominado comercialmente apenas por ETANOL).\r\n<\/p><p>Considerando um ve\u00edculo movido a AEHC, com um tanque de capacidade de 40 L completamente\r\ncheio, al\u00e9m dos dados de energia de liga\u00e7\u00e3o qu\u00edmica fornecidos e admitindo-se rendimento\r\nenerg\u00e9tico da rea\u00e7\u00e3o de 100 %, densidade do AEHC de 0,80 g\/cm3 e que o AEHC \u00e9 composto, em\r\nmassa, por 96% da subst\u00e2ncia etanol e 4% de \u00e1gua, a quantidade aproximada de calor liberada\r\npela combust\u00e3o completa do combust\u00edvel deste ve\u00edculo ser\u00e1 de<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28995\/39.gif\"><\/p>","resposta":3304860,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,11\u00b7105 kJ","id":3304858,"corpo":"2,11\u00b710<sup>5<\/sup> kJ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,45\u00b7103 kJ","id":3304859,"corpo":"3,45\u00b710<sup>3<\/sup> kJ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,38\u00b7105 kJ","id":3304860,"corpo":"8,38\u00b710<sup>5<\/sup> kJ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,11\u00b7104 kJ","id":3304861,"corpo":"4,11\u00b710<sup>4<\/sup> kJ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,99\u00b7104 kJ","id":3304862,"corpo":"0,99\u00b710<sup>4<\/sup> kJ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358905,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400885,"slug":"quimica-eletroquimica"}],"slug":"quimica\/943570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O composto denominado comercialmente por Aspartame \u00e9 comumente utilizado como ado\u00e7ante artificial, na sua vers\u00e3o enantiom\u00e9rica denominada S,S-aspartamo. A nomenclatura oficial do Aspartame especificada pela Uni\u00e3o Internacional de Qu\u00edmica Pura e Aplicada (IUPAC) \u00e9 \u00e1cido 3-amino-4-[(1-benzil-2-met\u00f3xi-2-oxoetil)amino]-4-oxobutan\u00f3ico e sua estrutura qu\u00edmica de fun\u00e7\u00e3o mista pode ser vista abaixo. A f\u00f3rmula molecular e as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas que podem ser reconhecidas na estrutura do Aspartame s\u00e3o:","provas":[{"id":28995,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica-portugues-redacao-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943572,"hashId":"fe2d4b8e25a6cdb4558f8c1082892408","enunciado":"<p>O composto denominado comercialmente por Aspartame \u00e9 comumente utilizado como\r\nado\u00e7ante artificial, na sua vers\u00e3o enantiom\u00e9rica denominada S,S-aspartamo. A nomenclatura oficial\r\ndo Aspartame especificada pela Uni\u00e3o Internacional de Qu\u00edmica Pura e Aplicada (IUPAC) \u00e9 \u00e1cido\r\n3-amino-4-[(1-benzil-2-met\u00f3xi-2-oxoetil)amino]-4-oxobutan\u00f3ico e sua estrutura qu\u00edmica de\r\nfun\u00e7\u00e3o mista pode ser vista abaixo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28995\/41.gif\"><\/p><p>A f\u00f3rmula molecular e as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas que podem ser reconhecidas na estrutura do\r\nAspartame s\u00e3o:<\/p>","resposta":3304870,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C14H16N2O4; \u00e1lcool; \u00e1cido carbox\u00edlico; amida; \u00e9ter.","id":3304868,"corpo":"C<sub>14<\/sub>H<sub>16<\/sub>N<sub>2<\/sub>O<sub>4<\/sub>; \u00e1lcool; \u00e1cido carbox\u00edlico; amida; \u00e9ter.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C12H18N3O5; amina; \u00e1lcool; cetona; \u00e9ster.","id":3304869,"corpo":"C<sub>12<\/sub>H<sub>18<\/sub>N<sub>3<\/sub>O<sub>5<\/sub>; amina; \u00e1lcool; cetona; \u00e9ster.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C14H18N2O5; amina; \u00e1cido carbox\u00edlico; amida; \u00e9ster.","id":3304870,"corpo":"C<sub>14<\/sub>H<sub>18<\/sub>N<sub>2<\/sub>O<sub>5<\/sub>; amina; \u00e1cido carbox\u00edlico; amida; \u00e9ster.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C13H18N2O4; amida; \u00e1cido carbox\u00edlico; alde\u00eddo; \u00e9ter.","id":3304871,"corpo":"C<sub>13<\/sub>H<sub>18<\/sub>N<sub>2<\/sub>O<sub>4<\/sub>; amida; \u00e1cido carbox\u00edlico; alde\u00eddo; \u00e9ter.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C14H16N3O5; nitrocomposto; alde\u00eddo; amida; cetona.","id":3304872,"corpo":"C<sub>14<\/sub>H<sub>16<\/sub>N<sub>3<\/sub>O<sub>5<\/sub>; nitrocomposto; alde\u00eddo; amida; cetona.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358905,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/943572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a fun\u00e7\u00e3o real definida por ","provas":[{"id":28996,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943590,"hashId":"7dd9af3085192ffab6ceb2baa2ad89e9","enunciado":"Considerando a fun\u00e7\u00e3o real definida por <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28996\/69.gif\">","resposta":3304959,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-8","id":3304958,"corpo":"-8","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0","id":3304959,"corpo":"0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":3304960,"corpo":"1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":3304961,"corpo":"2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":3304962,"corpo":"4","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358906,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/943590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo R a maior das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o ent\u00e3o o valor de 2R-2 \u00e9","provas":[{"id":28996,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943591,"hashId":"ab0e09e6ace0310f0fb87e463ae0a907","enunciado":"Sendo R a maior das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28996\/70.gif\"> ent\u00e3o o valor de 2R-2 \u00e9","resposta":3304967,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":3304963,"corpo":"2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":3304964,"corpo":"4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":3304965,"corpo":"6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":3304966,"corpo":"8","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":3304967,"corpo":"10","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358906,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/943591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFoi no contexto da Primeira Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente, realizada em 1972, em Estocolmo, que nasceu a ideia do desenvolvimento [...] sustent\u00e1vel [...], isto \u00e9, de se adotar um modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico voltado \u00e0 explora\u00e7\u00e3o nacional dos recursos naturais, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente ou ao equil\u00edbrio ecol\u00f3gico e ao combate \u00e0s disparidades sociais entre os seres humanos e entre as na\u00e7\u00f5es.\u201d (ADAS, M. Panorama Geogr\u00e1fico do Brasil. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Moderna, 2004, p. 117). Apesar da import\u00e2ncia da tem\u00e1tica acima apresentada, observa-se, mundialmente, que a aplicabilidade do conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel tem sido muito dif\u00edcil. Assinale a alternativa que explica a problem\u00e1tica apontada no texto acima.","provas":[{"id":28996,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943604,"hashId":"d4fd5dd7644e43ea4bb12541eb69242b","enunciado":"<p>\u201cFoi no contexto da Primeira Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente, realizada\r\nem 1972, em Estocolmo, que nasceu a ideia do desenvolvimento [...] sustent\u00e1vel [...], isto \u00e9, de\r\nse adotar um modelo de desenvolvimento econ\u00f4mico voltado \u00e0 explora\u00e7\u00e3o nacional dos recursos\r\nnaturais, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente ou ao equil\u00edbrio ecol\u00f3gico e ao combate \u00e0s disparidades\r\nsociais entre os seres humanos e entre as na\u00e7\u00f5es.\u201d (ADAS, M. Panorama Geogr\u00e1fico do Brasil. 4.\r\ned. S\u00e3o Paulo: Moderna, 2004, p. 117).\r\nApesar da import\u00e2ncia da tem\u00e1tica acima apresentada, observa-se, mundialmente, que a\r\naplicabilidade do conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel tem sido muito dif\u00edcil.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que explica a problem\u00e1tica apontada no texto acima.<\/p>","resposta":3305028,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os agentes econ\u00f4micos, em escala planet\u00e1ria, travam uma acirrada competi\u00e7\u00e3o, buscando obter menores custos de produ\u00e7\u00e3o para assegurar seu dom\u00ednio de mercado, o que, muitas vezes, \u00e9 conflitante com as pol\u00edticas ambientais de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.","id":3305028,"corpo":"Os agentes econ\u00f4micos, em escala planet\u00e1ria, travam uma acirrada competi\u00e7\u00e3o, buscando obter\r\nmenores custos de produ\u00e7\u00e3o para assegurar seu dom\u00ednio de mercado, o que, muitas vezes, \u00e9 conflitante\r\ncom as pol\u00edticas ambientais de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista te\u00f3rico, a ideia do desenvolvimento sustent\u00e1vel n\u00e3o encontra aceita\u00e7\u00e3o em nenhum pa\u00eds do mundo, tampouco seus princ\u00edpios s\u00e3o aplicados pelos governos dos pa\u00edses desenvolvidos, pois estes argumentam que tal ideia \u00e9 prejudicial ao desenvolvimento de suas economias.","id":3305029,"corpo":"Do ponto de vista te\u00f3rico, a ideia do desenvolvimento sustent\u00e1vel n\u00e3o encontra aceita\u00e7\u00e3o em\r\nnenhum pa\u00eds do mundo, tampouco seus princ\u00edpios s\u00e3o aplicados pelos governos dos pa\u00edses desenvolvidos,\r\npois estes argumentam que tal ideia \u00e9 prejudicial ao desenvolvimento de suas economias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos diferentes pa\u00edses do mundo, n\u00e3o existe uma comunidade organizada no espa\u00e7o local em torno das mais diversas quest\u00f5es ambientais que afetam a qualidade de vida de sua popula\u00e7\u00e3o.","id":3305030,"corpo":"Nos diferentes pa\u00edses do mundo, n\u00e3o existe uma comunidade organizada no espa\u00e7o local em\r\ntorno das mais diversas quest\u00f5es ambientais que afetam a qualidade de vida de sua popula\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por n\u00e3o existir um consenso entre a comunidade cient\u00edfica mundial acerca das verdadeiras causas do aquecimento global, as pol\u00edticas relacionadas ao desenvolvimento sustent\u00e1vel t\u00eam sido fortemente contestadas pelo governo brasileiro.","id":3305031,"corpo":"Por n\u00e3o existir um consenso entre a comunidade cient\u00edfica mundial acerca das verdadeiras\r\ncausas do aquecimento global, as pol\u00edticas relacionadas ao desenvolvimento sustent\u00e1vel t\u00eam sido fortemente\r\ncontestadas pelo governo brasileiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As discuss\u00f5es acerca do desenvolvimento sustent\u00e1vel s\u00f3 encontram respaldo no \u00e2mbito das ONGs, uma vez que nem governos, nem entidades civis, tampouco empres\u00e1rios, participam da elabora\u00e7\u00e3o de projetos relacionados a essa quest\u00e3o.","id":3305032,"corpo":"As discuss\u00f5es acerca do desenvolvimento sustent\u00e1vel s\u00f3 encontram respaldo no \u00e2mbito das\r\nONGs, uma vez que nem governos, nem entidades civis, tampouco empres\u00e1rios, participam da elabora\u00e7\u00e3o\r\nde projetos relacionados a essa quest\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358907,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/943604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO poder imenso dos Estados Unidos \u00e9, antes de tudo, multidimensional [\u2026]. Isto significa que a influ\u00eancia global norte-americana estende-se por todos os setores da vida das na\u00e7\u00f5es, nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais e internas.\u201d (Magnoli, D. Geografia para o Ensino M\u00e9dio, 2012. p. 513). Sobre a economia norte-americana, suas rela\u00e7\u00f5es e influ\u00eancias no mercado global, podemos afirmar que I - o Canad\u00e1 \u00e9, atualmente, um dos maiores parceiros comerciais dos Estados Unidos, que absorvem a maior parte das exporta\u00e7\u00f5es canadenses. II - o mercado consumidor norte-americano funciona como um dos principais d\u00ednamos da economia global e contribui, decisivamente, para expans\u00e3o da ind\u00fastria asi\u00e1tica. III - atualmente, o Jap\u00e3o figura como o maior investidor no mercado financeiro norte-americano, utilizando os t\u00edtulos do Tesouro dos Estados Unidos como principal ve\u00edculo de aplica\u00e7\u00e3o de suas vastas reservas monet\u00e1rias. IV - a cria\u00e7\u00e3o do Acordo de Livre-Com\u00e9rcio das Am\u00e9ricas (NAFTA) e os consequentes investimentos feitos pelos Estados Unidos no M\u00e9xico revelam que o principal objetivo do bloco \u00e9 facilitar a circula\u00e7\u00e3o de riquezas e de pessoas entre os dois pa\u00edses. V - as significativas remessas de lucro, por parte das empresas norte-americanas no exterior, para suas sedes, n\u00e3o v\u00eam garantindo o equil\u00edbrio nas contas externas dos Estados Unidos. Assinale a alternativa que apresenta todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":28996,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943606,"hashId":"c0d6b9ec2b8490a4e413ca2182542d51","enunciado":"<p>\u201cO poder imenso dos Estados Unidos \u00e9, antes de tudo, multidimensional [\u2026]. Isto significa\r\nque a influ\u00eancia global norte-americana estende-se por todos os setores da vida das na\u00e7\u00f5es, nas\r\nsuas rela\u00e7\u00f5es internacionais e internas.\u201d (Magnoli, D. Geografia para o Ensino M\u00e9dio, 2012. p.\r\n513).\r\nSobre a economia norte-americana, suas rela\u00e7\u00f5es e influ\u00eancias no mercado global, podemos\r\nafirmar que\r\n<\/p><p>I - o Canad\u00e1 \u00e9, atualmente, um dos maiores parceiros comerciais dos Estados Unidos, que\r\nabsorvem a maior parte das exporta\u00e7\u00f5es canadenses.<\/p><p>\r\nII - o mercado consumidor norte-americano funciona como um dos principais d\u00ednamos da\r\neconomia global e contribui, decisivamente, para expans\u00e3o da ind\u00fastria asi\u00e1tica.\r\n<\/p><p>III - atualmente, o Jap\u00e3o figura como o maior investidor no mercado financeiro norte-americano,\r\nutilizando os t\u00edtulos do Tesouro dos Estados Unidos como principal ve\u00edculo de aplica\u00e7\u00e3o de\r\nsuas vastas reservas monet\u00e1rias.\r\n<\/p><p>IV - a cria\u00e7\u00e3o do Acordo de Livre-Com\u00e9rcio das Am\u00e9ricas (NAFTA) e os consequentes investimentos\r\nfeitos pelos Estados Unidos no M\u00e9xico revelam que o principal objetivo do bloco \u00e9 facilitar\r\na circula\u00e7\u00e3o de riquezas e de pessoas entre os dois pa\u00edses.\r\n<\/p><p>V - as significativas remessas de lucro, por parte das empresas norte-americanas no exterior,\r\npara suas sedes, n\u00e3o v\u00eam garantindo o equil\u00edbrio nas contas externas dos Estados Unidos.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta todas as afirmativas corretas.<\/p>","resposta":3305042,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV","id":3305038,"corpo":"I, III e IV","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":3305039,"corpo":"II, III e V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":3305040,"corpo":"II, IV e V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":3305041,"corpo":"II, III e IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e V","id":3305042,"corpo":"I, II e V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358907,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/943606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o conjunto de frases a seguir e responda, na sequ\u00eancia, quais fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o assumidas pela palavra \u201cque\u201d.","provas":[{"id":28995,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica-portugues-redacao-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943532,"hashId":"f20c71487dab2ed72fc65dbd401e9b71","enunciado":"<p>Leia o conjunto de frases a seguir e responda, na sequ\u00eancia, quais fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o assumidas\r\npela palavra \u201cque\u201d.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28995\/02.gif\"><\/p>","resposta":3304671,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva - interjei\u00e7\u00e3o de admira\u00e7\u00e3o - pronome indefinido - conjun\u00e7\u00e3o subordinativa comparativa - conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva","id":3304668,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva - interjei\u00e7\u00e3o de admira\u00e7\u00e3o - pronome indefinido - conjun\u00e7\u00e3o\r\nsubordinativa comparativa - conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa concessiva - interjei\u00e7\u00e3o de admira\u00e7\u00e3o - substantivo - pronome relativo - conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva","id":3304669,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa concessiva - interjei\u00e7\u00e3o de admira\u00e7\u00e3o - substantivo - pronome relativo -\r\nconjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva - adv\u00e9rbio de intensidade - substantivo - pronome relativo - conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva","id":3304670,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva - adv\u00e9rbio de intensidade - substantivo - pronome relativo -\r\nconjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa concessiva - adv\u00e9rbio de intensidade - substantivo - conjun\u00e7\u00e3o coordenativa - conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva","id":3304671,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa concessiva - adv\u00e9rbio de intensidade - substantivo - conjun\u00e7\u00e3o coordenativa -\r\nconjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa comparativa - interjei\u00e7\u00e3o de admira\u00e7\u00e3o - pronome indefinido - palavra expletiva - conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva","id":3304672,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa comparativa - interjei\u00e7\u00e3o de admira\u00e7\u00e3o - pronome indefinido - palavra\r\nexpletiva - conjun\u00e7\u00e3o subordinativa consecutiva","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358903,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/943532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao emprego do verbo haver.","provas":[{"id":28995,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica-portugues-redacao-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943534,"hashId":"16c487f6a971c2f99bfb98f39ed30173","enunciado":"Assinale a alternativa correta quanto ao emprego do verbo haver.","resposta":3304679,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eu n\u00e3o sei, doutor, mas devem haver leis.","id":3304678,"corpo":"Eu n\u00e3o sei, doutor, mas devem haver leis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m a mim me h\u00e3o ferido.","id":3304679,"corpo":"Tamb\u00e9m a mim me h\u00e3o ferido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haviam tantas folhas pelas cal\u00e7adas.","id":3304680,"corpo":"Haviam tantas folhas pelas cal\u00e7adas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faziam oito dias que n\u00e3o via Guma.","id":3304681,"corpo":"Faziam oito dias que n\u00e3o via Guma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e3o umas sem as outras.","id":3304682,"corpo":"N\u00e3o haver\u00e3o umas sem as outras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358903,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/943534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta ideia equivalente \u00e0 da ora\u00e7\u00e3o grifada a seguir: \u201cO professor n\u00e3o pro\u00edbe, antes estimula as perguntas em aula.\u201d","provas":[{"id":28995,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica-portugues-redacao-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943536,"hashId":"f8f06abe47382dc3ec84bd9e0afd4b1d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta ideia equivalente \u00e0 da ora\u00e7\u00e3o grifada a seguir:<\/p><p>\r\n\u201cO professor n\u00e3o pro\u00edbe, <strong>antes estimula as perguntas em aula<\/strong>.\u201d<\/p>","resposta":3304692,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As abelhas n\u00e3o apenas produzem mel e cera, mas ainda polinizam as flores.","id":3304688,"corpo":"As abelhas n\u00e3o apenas produzem mel e cera,<strong> mas ainda polinizam as flores<\/strong>.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os livros ensinam e divertem.","id":3304689,"corpo":"Os livros ensinam <strong>e divertem.<\/strong>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vestia-se bem, embora fosse pobre.","id":3304690,"corpo":"Vestia-se bem, <strong>embora fosse pobre<\/strong>.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o aprovo nem permitirei essas coisas.","id":3304691,"corpo":"N\u00e3o aprovo <strong>nem permitirei essas coisas.<\/strong>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quis dizer mais alguma coisa e n\u00e3o p\u00f4de.","id":3304692,"corpo":"Quis dizer mais alguma coisa<strong> e n\u00e3o p\u00f4de.<\/strong>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358903,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Per\u00edodo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409339,"slug":"lingua-portuguesa-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/943536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase abaixo e assinale a alternativa que traduz, na sequ\u00eancia em que aparecem, as circunst\u00e2ncias grifadas. \u201cNum \u00e1timo, cessou de todo o ru\u00eddo das vozes e ele entrou a falar \u00e0 vontade, calma e decididamente.\u201d","provas":[{"id":28995,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2015-exercito-cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica-portugues-redacao-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87}],"areas":[],"id":943538,"hashId":"1737a07fb3df91bbc4347d2d9313e702","enunciado":"<p>Leia a frase abaixo e assinale a alternativa que traduz, na sequ\u00eancia em que aparecem, as\r\ncircunst\u00e2ncias grifadas.\r\n<\/p><p>\u201c<strong>Num \u00e1timo<\/strong>, cessou <strong>de todo<\/strong> o ru\u00eddo das vozes e ele entrou a falar <strong>\u00e0 vontade, calma e decididamente.\u201d<\/strong><\/p>","resposta":3304698,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo - intensidade - modo - modo - modo","id":3304698,"corpo":"tempo - intensidade - modo - modo - modo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modo - inclus\u00e3o - explana\u00e7\u00e3o - modo - modo","id":3304699,"corpo":"modo - inclus\u00e3o - explana\u00e7\u00e3o - modo - modo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempo - intensidade - intensidade - modo - modo","id":3304700,"corpo":"tempo - intensidade - intensidade - modo - modo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modo - intensidade - intensidade - modo - modo","id":3304701,"corpo":"modo - intensidade - intensidade - modo - modo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realce - intensidade - modo - afetividade - modo","id":3304702,"corpo":"realce - intensidade - modo - afetividade - modo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358903,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/943538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A carreira da Guarda Municipal de Belo Horizonte (GMBH) \u00e9 composta pelo cargo p\u00fablico efetivo de Guarda Municipal de 2\u00aa classe e por oito postos hier\u00e1rquicos. A alternativa que apresenta correta e sequencialmente tais postos em escala hier\u00e1rquica ascendente \u00e9:","provas":[{"id":37595,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-consulplan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1079471,"hashId":"1716e35f8d96fd8e761efd538cc22cea","enunciado":"<p align=justify>A carreira da Guarda Municipal de Belo Horizonte (GMBH) \u00e9 composta pelo cargo p\u00fablico efetivo de Guarda\r\nMunicipal de 2\u00aa classe e por oito postos hier\u00e1rquicos. A alternativa que apresenta correta e sequencialmente tais\r\npostos em escala hier\u00e1rquica ascendente \u00e9:<\/p>","resposta":3803081,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guarda Municipal de 1\u00aa Classe, Guarda Municipal de Classe Especial, Subinspetor I, Subinspetor II, Inspetor I, Inspetor II, Supervisor e Superintendente.","id":3803081,"corpo":"<p align=justify>Guarda Municipal de 1\u00aa Classe, Guarda Municipal de Classe Especial, Subinspetor I, Subinspetor II, Inspetor I, Inspetor\r\nII, Supervisor e Superintendente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subinspetor I, Subinspetor II, Inspetor I, Inspetor II, Supervisor, Superintendente, Guarda Municipal de 1\u00aa Classe e Guarda Municipal de Classe Especial.","id":3803082,"corpo":"<p align=justify>Subinspetor I, Subinspetor II, Inspetor I, Inspetor II, Supervisor, Superintendente, Guarda Municipal de 1\u00aa Classe e\r\nGuarda Municipal de Classe Especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guarda Municipal de Classe Especial, Inspetor I, Inspetor II, Subinspetor I, Subinspetor II, Guarda Municipal de 1\u00aa Classe, Supervisor e Superintendente.","id":3803083,"corpo":"<p align=justify>Guarda Municipal de Classe Especial, Inspetor I, Inspetor II, Subinspetor I, Subinspetor II, Guarda Municipal de 1\u00aa\r\nClasse, Supervisor e Superintendente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subinspetor II, Subinspetor I, Inspetor II, Inspetor I, Supervisor, Guarda Municipal de Classe Especial, Guarda Municipal de 1\u00aa Classe e Superintendente.","id":3803084,"corpo":"<p align=justify>Subinspetor II, Subinspetor I, Inspetor II, Inspetor I, Supervisor, Guarda Municipal de Classe Especial, Guarda\r\nMunicipal de 1\u00aa Classe e Superintendente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421837,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-minas-gerais"}],"slug":"direito-constitucional\/1079471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Lei Municipal n\u00ba 10.497\/2012, que institui o Plano de Carreira da Guarda Municipal de Belo Horizonte e d\u00e1 outras provid\u00eancias, informa que o efetivo da GMBH ser\u00e1 organizado em fra\u00e7\u00f5es, sendo uma delas denominada Inspetoria, com o seguinte quantitativo:","provas":[{"id":37595,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-consulplan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1079475,"hashId":"a56a8b92389456e25d52344dca260a57","enunciado":"<p align=justify>\r\nA Lei Municipal n\u00ba 10.497\/2012, que institui o Plano de Carreira da Guarda Municipal de Belo Horizonte e d\u00e1 outras\r\nprovid\u00eancias, informa que o efetivo da GMBH ser\u00e1 organizado em fra\u00e7\u00f5es, sendo uma delas denominada Inspetoria,\r\ncom o seguinte quantitativo:<\/p>","resposta":3803097,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 (dois) a 3 (tr\u00eas) Grupos. ","id":3803094,"corpo":"<p align=justify>2 (dois) a 3 (tr\u00eas) Grupos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) a 4 (quatro) Grupos","id":3803095,"corpo":"<p align=justify>3 (tr\u00eas) a 4 (quatro) Grupos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 (duas) a 3 (tr\u00eas) Subinspetorias.","id":3803096,"corpo":"<p align=justify>2 (duas) a 3 (tr\u00eas) Subinspetorias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) a 4 (quatro) Subinspetorias.","id":3803097,"corpo":"<p align=justify>3 (tr\u00eas) a 4 (quatro) Subinspetorias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1079475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37595,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-consulplan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1079480,"hashId":"658e892246ad55c0b5a3f4db5bbf89c4","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37595\/1.GIF\">","resposta":3803112,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ingresso \/ Lota\u00e7\u00e3o.","id":3803110,"corpo":"<p align=justify>Ingresso \/ Lota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ingresso \/ Aproveitamento.","id":3803111,"corpo":"<p align=justify>Ingresso \/ Aproveitamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o em concurso \/ Exerc\u00edcio.","id":3803112,"corpo":"<p align=justify>Aprova\u00e7\u00e3o em concurso \/ Exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o em concurso \/ Revers\u00e3o.","id":3803113,"corpo":"<p align=justify>Aprova\u00e7\u00e3o em concurso \/ Revers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte - Lei Municipal n\u00b0 9.319, 01\/2007 - Estatuto da Guarda Municipal","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte - Lei Municipal n\u00b0 9.319, 01\/2007 - Estatuto da Guarda Municipal","pai":399832,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395239,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte-lei-municipal-n-9-319-01-2007-estatuto-da-guarda-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1079480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPedro, desempenhando suas atividades de Guarda Municipal em um parque municipal de Belo Horizonte, se depara com solicita\u00e7\u00e3o para averigua\u00e7\u00e3o sobre indiv\u00edduo que se encontra em atitudes suspeitas. O primeiro procedimento que tomou, no caso, foi a confec\u00e7\u00e3o do Boletim de Interven\u00e7\u00e3o detalhado.\u201d No dia seguinte, recebe comunica\u00e7\u00e3o de seu superior informando que o procedimento adotado foi equivocado, pois de acordo com o Memento de Rotinas Operacionais, em primeiro lugar deveria ter","provas":[{"id":37595,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-consulplan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1079500,"hashId":"c2fef8ee6168b839b39ec8bb59a793e1","enunciado":"<p align=justify>\u201cPedro, desempenhando suas atividades de Guarda Municipal em um parque municipal de Belo Horizonte, se depara\r\ncom solicita\u00e7\u00e3o para averigua\u00e7\u00e3o sobre indiv\u00edduo que se encontra em atitudes suspeitas. O primeiro procedimento\r\nque tomou, no caso, foi a confec\u00e7\u00e3o do Boletim de Interven\u00e7\u00e3o detalhado.\u201d No dia seguinte, recebe comunica\u00e7\u00e3o de\r\nseu superior informando que o procedimento adotado foi equivocado, pois de acordo com o Memento de Rotinas\r\nOperacionais, em primeiro lugar deveria ter<\/p>","resposta":3803205,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arrolado as testemunhas.","id":3803202,"corpo":"<p align=justify>arrolado as testemunhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizado o acionamento da Pol\u00edcia Militar.","id":3803203,"corpo":"<p align=justify>realizado o acionamento da Pol\u00edcia Militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prendido o infrator e comunicado \u00e0 CECOGE.","id":3803204,"corpo":"<p align=justify>prendido o infrator e comunicado \u00e0 CECOGE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verificado, junto ao solicitante, as causas do acionamento e caracter\u00edsticas do suspeito.","id":3803205,"corpo":"<p align=justify>verificado, junto ao solicitante, as causas do acionamento e caracter\u00edsticas do suspeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte - Lei Municipal n\u00b0 9.319, 01\/2007 - Estatuto da Guarda Municipal","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte - Lei Municipal n\u00b0 9.319, 01\/2007 - Estatuto da Guarda Municipal","pai":399832,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395239,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte-lei-municipal-n-9-319-01-2007-estatuto-da-guarda-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1079500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDentre os pressupostos b\u00e1sicos da atua\u00e7\u00e3o do Guarda Municipal, pode?se destacar que o primordial princ\u00edpio que d\u00e1 suporte \u00e0 sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 a _________________. O esfor\u00e7o da GMBH para a consecu\u00e7\u00e3o de seus fins ter\u00e1 como suporte, em primeiro e especial plano as a\u00e7\u00f5es _______________ e, em segundo plano, as a\u00e7\u00f5es _______________.\u201d Consoante o que \u00e9 estatu\u00eddo no Memento de Rotinas Operacionais, a trinca de palavras que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior \u00e9","provas":[{"id":37595,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-consulplan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1079502,"hashId":"0eb816ea8e6be5fe3eedffdeef408835","enunciado":"<p align=justify>\u201cDentre os pressupostos b\u00e1sicos da atua\u00e7\u00e3o do Guarda Municipal, pode?se destacar que o primordial princ\u00edpio que d\u00e1\r\nsuporte \u00e0 sua a\u00e7\u00e3o \u00e9 a _________________. O esfor\u00e7o da GMBH para a consecu\u00e7\u00e3o de seus fins ter\u00e1 como suporte,\r\nem primeiro e especial plano as a\u00e7\u00f5es _______________ e, em segundo plano, as a\u00e7\u00f5es _______________.\u201d\r\nConsoante o que \u00e9 estatu\u00eddo no Memento de Rotinas Operacionais, a trinca de palavras que completa correta e\r\nsequencialmente a afirmativa anterior \u00e9<\/p>","resposta":3803211,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade \/ coercitivas \/ repressivas","id":3803210,"corpo":"<p align=justify>legalidade \/ coercitivas \/ repressivas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legalidade \/ preventivas \/ coercitivas","id":3803211,"corpo":"<p align=justify>legalidade \/ preventivas \/ coercitivas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"razoabilidade \/ coercitivas \/ preventivas","id":3803212,"corpo":"<p align=justify>razoabilidade \/ coercitivas \/ preventivas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"razoabilidade \/ preventivas \/ repressivas","id":3803213,"corpo":"<p align=justify>razoabilidade \/ preventivas \/ repressivas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte - Lei Municipal n\u00b0 9.319, 01\/2007 - Estatuto da Guarda Municipal","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte - Lei Municipal n\u00b0 9.319, 01\/2007 - Estatuto da Guarda Municipal","pai":399832,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395239,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte-lei-municipal-n-9-319-01-2007-estatuto-da-guarda-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1079502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37595,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-consulplan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1079504,"hashId":"042d723094da80e18697e52c2ee6df58","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37595\/14.GIF\">","resposta":3803219,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 1, 3, 2.","id":3803219,"corpo":"<p align=justify>4, 1, 3, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4. ","id":3803220,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 3, 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4.","id":3803221,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 1, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2.","id":3803222,"corpo":"<p align=justify>4, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte - Lei Municipal n\u00b0 9.319, 01\/2007 - Estatuto da Guarda Municipal","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte - Lei Municipal n\u00b0 9.319, 01\/2007 - Estatuto da Guarda Municipal","pai":399832,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395239,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte-lei-municipal-n-9-319-01-2007-estatuto-da-guarda-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1079504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"26 \u201cTrata?se de ato do Comandante, ou pessoa por ele designada, de comparecer a um posto de servi\u00e7o da GMBH para verificar a execu\u00e7\u00e3o das atividades da Institui\u00e7\u00e3o, transmitir orienta\u00e7\u00f5es, corrigir desvios e colher subs\u00eddios para aprimoramento de planos e diretrizes.\u201d Essa descri\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0","provas":[{"id":37595,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-consulplan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1079505,"hashId":"229c0065a74a1091fb1ce3c6cbf9fa30","enunciado":"<p align=justify>26\r\n\u201cTrata?se de ato do Comandante, ou pessoa por ele designada, de comparecer a um posto de servi\u00e7o da GMBH para\r\nverificar a execu\u00e7\u00e3o das atividades da Institui\u00e7\u00e3o, transmitir orienta\u00e7\u00f5es, corrigir desvios e colher subs\u00eddios para\r\naprimoramento de planos e diretrizes.\u201d Essa descri\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0<\/p>","resposta":3803223,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o.","id":3803223,"corpo":"<p align=justify>inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supervis\u00e3o.","id":3803224,"corpo":"<p align=justify>supervis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o.","id":3803225,"corpo":"<p align=justify>interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":3803226,"corpo":"<p align=justify>fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1079505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correta associa\u00e7\u00e3o entre o equipamento e sua utiliza\u00e7\u00e3o no laborat\u00f3rio de microbiologia \u00e9:","provas":[{"id":39419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-microbiologia-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156353,"hashId":"5376ea6c2703d819d67cd402721cd87f","enunciado":"<p align=justify>A correta associa\u00e7\u00e3o entre o equipamento e sua utiliza\u00e7\u00e3o no laborat\u00f3rio de microbiologia \u00e9:<\/p>","resposta":4132851,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoclave \u2013 secagem de materiais.","id":4132847,"corpo":"<p align=justify>Autoclave \u2013 secagem de materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espectrofot\u00f4metro \u2013 aferi\u00e7\u00e3o de pH.","id":4132848,"corpo":"<p align=justify>Espectrofot\u00f4metro \u2013 aferi\u00e7\u00e3o de pH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Banho-maria \u2013 esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais.","id":4132849,"corpo":"<p align=justify>Banho-maria \u2013 esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estereomicrosc\u00f3pio \u2013 visualiza\u00e7\u00e3o de v\u00edrus.","id":4132850,"corpo":"<p align=justify>Estereomicrosc\u00f3pio \u2013 visualiza\u00e7\u00e3o de v\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabine de seguran\u00e7a \u2013 manipula\u00e7\u00e3o de micro-organismos.","id":4132851,"corpo":"<p align=justify>Cabine de seguran\u00e7a \u2013 manipula\u00e7\u00e3o de micro-organismos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1156353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o preparo de 100 mL de \u00e1gar semi-s\u00f3lido, o t\u00e9cnico do laborat\u00f3rio deve pesar:","provas":[{"id":39419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-microbiologia-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156358,"hashId":"f8f98cf2ce32aa7d539ba877d2082dd4","enunciado":"<p align=justify>Para o preparo de 100 mL de \u00e1gar semi-s\u00f3lido, o t\u00e9cnico do laborat\u00f3rio deve pesar:<\/p>","resposta":4132867,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,3 gramas de \u00e1gar-\u00e1gar.","id":4132867,"corpo":"<p align=justify>0,3 gramas de \u00e1gar-\u00e1gar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,6 gramas de \u00e1gar-\u00e1gar.","id":4132868,"corpo":"<p align=justify>0,6 gramas de \u00e1gar-\u00e1gar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,0 gramas de \u00e1gar-\u00e1gar.","id":4132869,"corpo":"<p align=justify>1,0 gramas de \u00e1gar-\u00e1gar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,2 gramas de \u00e1gar-\u00e1gar.","id":4132870,"corpo":"<p align=justify>1,2 gramas de \u00e1gar-\u00e1gar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5 gramas de \u00e1gar-\u00e1gar.","id":4132871,"corpo":"<p align=justify>1,5 gramas de \u00e1gar-\u00e1gar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1156358","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio precisa preparar uma solu\u00e7\u00e3o de fenol 2%. Para tanto, o profissional deve utilizar os seguintes equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e prote\u00e7\u00e3o coletiva:","provas":[{"id":39419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-microbiologia-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156359,"hashId":"5c24fb4b56f925091ec28a2c4b5ad775","enunciado":"<p align=justify>O t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio precisa preparar uma solu\u00e7\u00e3o de fenol 2%. Para tanto, o profissional deve utilizar os seguintes equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e prote\u00e7\u00e3o coletiva:<\/p>","resposta":4132875,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jaleco, touca e \u00f3culos de seguran\u00e7a.","id":4132872,"corpo":"<p align=justify>Jaleco, touca e \u00f3culos de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jaleco, \u00f3culos de seguran\u00e7a e protetor auricular.","id":4132873,"corpo":"<p align=justify>Jaleco, \u00f3culos de seguran\u00e7a e protetor auricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jaleco, capela de fluxo laminar e protetor auricular.","id":4132874,"corpo":"<p align=justify>Jaleco, capela de fluxo laminar e protetor auricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jaleco, capela de exaust\u00e3o e \u00f3culos de seguran\u00e7a.","id":4132875,"corpo":"<p align=justify>Jaleco, capela de exaust\u00e3o e \u00f3culos de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jaleco, capela de fluxo laminar e \u00f3culos de seguran\u00e7a.","id":4132876,"corpo":"<p align=justify>Jaleco, capela de fluxo laminar e \u00f3culos de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1156359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os equipamentos do laborat\u00f3rio devem passar por manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, seguindo a recomenda\u00e7\u00e3o do fabricante. Tratando-se especificamente da cabine de fluxo laminar, \u00e9 indispens\u00e1vel a verifica\u00e7\u00e3o dos seguintes itens:","provas":[{"id":39419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia","id":17395},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-microbiologia-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microbiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156362,"hashId":"850fa15f4200be8129681c77e9174a62","enunciado":"<p align=justify>Todos os equipamentos do laborat\u00f3rio devem passar por manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, seguindo a recomenda\u00e7\u00e3o do fabricante. Tratando-se especificamente da cabine de fluxo laminar, \u00e9 indispens\u00e1vel a verifica\u00e7\u00e3o dos seguintes itens:<\/p>","resposta":4132892,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00e2mpada UV e filtro HEPA.","id":4132892,"corpo":"<p align=justify>L\u00e2mpada UV e filtro HEPA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00e2mpada UV e filtro de carv\u00e3o.","id":4132893,"corpo":"<p align=justify>L\u00e2mpada UV e filtro de carv\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00e2mpada dicroica e filtro HEPA.","id":4132894,"corpo":"<p align=justify>L\u00e2mpada dicroica e filtro HEPA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00e2mpada LED e filtro de policarbonato.","id":4132895,"corpo":"<p align=justify>L\u00e2mpada LED e filtro de policarbonato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00e2mpada UV e filtro de acetato de celulose.","id":4132896,"corpo":"<p align=justify>L\u00e2mpada UV e filtro de acetato de celulose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399492,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-inspecao-de-equipamentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1156362","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei de Biosseguran\u00e7a (n\u00ba 11.105 de 24 de mar\u00e7o de 2005), marque a alternativa correta.","provas":[{"id":39423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-biotecnologia-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156411,"hashId":"24810c83d934176eb4c011b706757f3f","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Lei de Biosseguran\u00e7a (n\u00ba 11.105 de 24 de mar\u00e7o de 2005), marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":4133140,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa lei n\u00e3o estabelece normas de seguran\u00e7a e mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre a libera\u00e7\u00e3o e descarte de organismos geneticamente modificados.","id":4133137,"corpo":"<p align=justify>Essa lei n\u00e3o estabelece normas de seguran\u00e7a e mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre a libera\u00e7\u00e3o e descarte de organismos geneticamente modificados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essa lei estabelece que todos os pesquisadores que trabalham com organismos geneticamente modificados devem requerer autoriza\u00e7\u00e3o ao IBAMA ou ao instituto Chico Mendes.","id":4133138,"corpo":"<p align=justify>Essa lei estabelece que todos os pesquisadores que trabalham com organismos geneticamente modificados devem requerer autoriza\u00e7\u00e3o ao IBAMA ou ao instituto Chico Mendes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Essa lei estabelece que n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio que as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino e pesquisa que utilizam t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de engenharia gen\u00e9tica criem uma Comiss\u00e3o Interna de Biosseguran\u00e7a.","id":4133139,"corpo":"<p align=justify>Essa lei estabelece que n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio que as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino e pesquisa que utilizam t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de engenharia gen\u00e9tica criem uma Comiss\u00e3o Interna de Biosseguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Essa lei permite, para fins de pesquisa e terapia, a utiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas-tronco embrion\u00e1rias obtidas de embri\u00f5es humanos produzidos por fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro, desde que sejam invi\u00e1veis ou congelados h\u00e1 3 anos ou mais.","id":4133140,"corpo":"<p align=justify>Essa lei permite, para fins de pesquisa e terapia, a utiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas-tronco embrion\u00e1rias obtidas de embri\u00f5es humanos produzidos por fertiliza\u00e7\u00e3o <em>in vitro<\/em>, desde que sejam invi\u00e1veis ou congelados h\u00e1 3 anos ou mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Essa lei estabelece que a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a (CTNBio) ser\u00e1 constitu\u00edda por 17 cidad\u00e3os brasileiros de reconhecida compet\u00eancia t\u00e9cnica, de not\u00f3ria atua\u00e7\u00e3o e saber cient\u00edficos, com grau acad\u00eamico de doutor e com destacada atividade profissional.","id":4133141,"corpo":"<p align=justify>Essa lei estabelece que a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a (CTNBio) ser\u00e1 constitu\u00edda por 17 cidad\u00e3os brasileiros de reconhecida compet\u00eancia t\u00e9cnica, de not\u00f3ria atua\u00e7\u00e3o e saber cient\u00edficos, com grau acad\u00eamico de doutor e com destacada atividade profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Biodiversidade, patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, biosseguran\u00e7a e biotecnologia - Lei n\u00ba 11.105 de 2005","oab":true,"nome":"Biodiversidade, patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, biosseguran\u00e7a e biotecnologia - Lei n\u00ba 11.105 de 2005","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403121,"slug":"direito-ambiental-biodiversidade-patrimonio-genetico-biosseguranca-e-biotecnologia-lei-no-11-105-de-2005"}],"slug":"direito-ambiental\/1156411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Independentemente das atividades desenvolvidas em um laborat\u00f3rio de pesquisa ou de ensino de Biotecnologia, os res\u00edduos gerados devem ser adequadamente descartados para preservar a sa\u00fade p\u00fablica e a qualidade do ambiente. Sobre o descarte de res\u00edduos qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":39423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-biotecnologia-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156415,"hashId":"0f0e8ea61627c326cea33ac0f42123fb","enunciado":"<p align=justify>Independentemente das atividades desenvolvidas em um laborat\u00f3rio de pesquisa ou de ensino de Biotecnologia, os res\u00edduos gerados devem ser adequadamente descartados para preservar a sa\u00fade p\u00fablica e a qualidade do ambiente. Sobre o descarte de res\u00edduos qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":4133156,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma solu\u00e7\u00e3o de acrilamida pode ser descartada diretamente na pia ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o com \u00e1gua destilada.","id":4133152,"corpo":"<p align=justify>Uma solu\u00e7\u00e3o de acrilamida pode ser descartada diretamente na pia ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o com \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cidos fortes, como \u00e1cido clor\u00eddrico, devem ser primeiramente neutralizados com uma solu\u00e7\u00e3o dilu\u00edda de cloreto de s\u00f3dio antes do descarte.","id":4133153,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cidos fortes, como \u00e1cido clor\u00eddrico, devem ser primeiramente neutralizados com uma solu\u00e7\u00e3o dilu\u00edda de cloreto de s\u00f3dio antes do descarte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carca\u00e7as de ratos e camundongos n\u00e3o contaminadas n\u00e3o podem ser armazenadas em freezer at\u00e9 serem enviadas para incinera\u00e7\u00e3o ou vala ass\u00e9ptica.","id":4133154,"corpo":"<p align=justify>Carca\u00e7as de ratos e camundongos n\u00e3o contaminadas n\u00e3o podem ser armazenadas em freezer at\u00e9 serem enviadas para incinera\u00e7\u00e3o ou vala ass\u00e9ptica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sangue humano e outros fluidos corp\u00f3reos contaminados devem ser primeiramente dilu\u00eddos em \u00e1gua antes de serem descartados na pia ou no lixo comum.","id":4133155,"corpo":"<p align=justify>Sangue humano e outros fluidos corp\u00f3reos contaminados devem ser primeiramente dilu\u00eddos em \u00e1gua antes de serem descartados na pia ou no lixo comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O brometo de et\u00eddio, reagente altamente t\u00f3xico, pode ser inativado com uma solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio com posterior neutraliza\u00e7\u00e3o com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, antes do descarte, como descrito pelo m\u00e9todo de Armour.","id":4133156,"corpo":"<p align=justify>O brometo de et\u00eddio, reagente altamente t\u00f3xico, pode ser inativado com uma solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio com posterior neutraliza\u00e7\u00e3o com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, antes do descarte, como descrito pelo m\u00e9todo de Armour.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Res\u00edduos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403419,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos"},{"nome_clean":"Acondicionamento, Coleta e Transporte","oab":false,"nome":"Acondicionamento, Coleta e Transporte","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403420,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-acondicionamento-coleta-e-transporte"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o Final","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o Final","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403421,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-disposicao-final"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1156415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado na legisla\u00e7\u00e3o vigente, marque a alternativa correta sobre a rotulagem de alimentos transg\u00eanicos.","provas":[{"id":39423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-biotecnologia-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156418,"hashId":"98d59faac1f359413f63ebb70a5ceafa","enunciado":"<p align=justify>Baseado na legisla\u00e7\u00e3o vigente, marque a alternativa correta sobre a rotulagem de alimentos transg\u00eanicos.<\/p>","resposta":4133166,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio informar na embalagem a esp\u00e9cie doadora do gene transg\u00eanico.","id":4133162,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio informar na embalagem a esp\u00e9cie doadora do gene transg\u00eanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea a ser ocupada pelo s\u00edmbolo que representa alimento transg\u00eanico deve preencher, no m\u00ednimo, 4% da \u00e1rea do painel principal da embalagem.","id":4133163,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1rea a ser ocupada pelo s\u00edmbolo que representa alimento transg\u00eanico deve preencher, no m\u00ednimo, 4% da \u00e1rea do painel principal da embalagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A simbologia obrigat\u00f3ria de alimento transg\u00eanico \u00e9: tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero, com bordas pretas e fundo interno 100% laranja e letra T interna 100% preto.","id":4133164,"corpo":"<p align=justify>A simbologia obrigat\u00f3ria de alimento transg\u00eanico \u00e9: tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero, com bordas pretas e fundo interno 100% laranja e letra T interna 100% preto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O recipiente que cont\u00e9m alimentos transg\u00eanicos vendidos a granel n\u00e3o dever\u00e1 constar obrigatoriamente s\u00edmbolo espec\u00edfico de alimento transg\u00eanico.","id":4133165,"corpo":"<p align=justify>O recipiente que cont\u00e9m alimentos transg\u00eanicos vendidos a granel n\u00e3o dever\u00e1 constar obrigatoriamente s\u00edmbolo espec\u00edfico de alimento transg\u00eanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente \u00e9 obrigat\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o de alimento transg\u00eanico \u00e0queles que contenham ou sejam produzidos a partir de organismos geneticamente modificados, com presen\u00e7a acima de um por cento (1%) do produto.","id":4133166,"corpo":"<p align=justify>Somente \u00e9 obrigat\u00f3ria a informa\u00e7\u00e3o de alimento transg\u00eanico \u00e0queles que contenham ou sejam produzidos a partir de organismos geneticamente modificados, com presen\u00e7a acima de um por cento (1%) do produto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Rotulagem de Alimentos","oab":false,"nome":"Rotulagem de Alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398529,"slug":"nutricao-rotulagem-de-alimentos"},{"nome_clean":"Lei de Biosseguran\u00e7a (Organismos Geneticamente Modific\u00e1veis, Alimentos Transg\u00eanicos, C\u00e9lulas Tronco)","oab":false,"nome":"Lei de Biosseguran\u00e7a (Organismos Geneticamente Modific\u00e1veis, Alimentos Transg\u00eanicos, C\u00e9lulas Tronco)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418148,"slug":"nutricao-lei-de-biosseguranca-organismos-geneticamente-modificaveis-alimentos-transgenicos-celulas-tronco"}],"slug":"nutricao\/1156418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o produto i\u00f4nico da \u00e1gua e conceitos de pH e pOH, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":39423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-biotecnologia-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156425,"hashId":"7d1a8b3c1c607d8a0969e81368ea62df","enunciado":"<p align=justify>Sobre o produto i\u00f4nico da \u00e1gua e conceitos de pH e pOH, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":4133206,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1gua possui caracter\u00edsticas de um eletr\u00f3lito forte.","id":4133202,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1gua possui caracter\u00edsticas de um eletr\u00f3lito forte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas possuem concentra\u00e7\u00f5es de \u00edons H + menores que 10 -7 M.","id":4133203,"corpo":"<p align=justify>As solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas possuem concentra\u00e7\u00f5es de \u00edons H <sup>+<\/sup> menores que 10 <sup>-7<\/sup> M.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As solu\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas possuem concentra\u00e7\u00f5es de \u00edons H + maiores que 10 -7 M.","id":4133204,"corpo":"<p align=justify>As solu\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas possuem concentra\u00e7\u00f5es de \u00edons H<sup> +<\/sup> maiores que 10 <sup>-7<\/sup> M.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua \u00e9 incapaz de dissociar-se. Essa caracter\u00edstica \u00e9 comum apenas para \u00e1cidos, bases e sais.","id":4133205,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1gua \u00e9 incapaz de dissociar-se. Essa caracter\u00edstica \u00e9 comum apenas para \u00e1cidos, bases e sais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma solu\u00e7\u00e3o cujo pOH foi alterado de 8 para 6 apresenta uma diminui\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tons de 100 vezes.","id":4133206,"corpo":"<p align=justify>Uma solu\u00e7\u00e3o cujo pOH foi alterado de 8 para 6 apresenta uma diminui\u00e7\u00e3o na concentra\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tons de 100 vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/1156425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade da \u00e1gua utilizada em um laborat\u00f3rio de Biotecnologia reflete diretamente na qualidade dos resultados obtidos. Um tipo de \u00e1gua de boa qualidade e que \u00e9 produzida com um equipamento de baixo custo \u00e9 a \u00e1gua destilada. Sobre a t\u00e9cnica de destila\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua destilada, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":39423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-biotecnologia-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156432,"hashId":"63b5dee95a114ee672e417eb0d25bc52","enunciado":"<p align=justify>A qualidade da \u00e1gua utilizada em um laborat\u00f3rio de Biotecnologia reflete diretamente na qualidade dos resultados obtidos. Um tipo de \u00e1gua de boa qualidade e que \u00e9 produzida com um equipamento de baixo custo \u00e9 a \u00e1gua destilada. Sobre a t\u00e9cnica de destila\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua destilada, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":4133233,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A destila\u00e7\u00e3o n\u00e3o retira esporos de fungos presentes na \u00e1gua, apenas sais minerais.","id":4133232,"corpo":"<p align=justify>A destila\u00e7\u00e3o n\u00e3o retira esporos de fungos presentes na \u00e1gua, apenas sais minerais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A condutividade el\u00e9trica \u00e9 um par\u00e2metro de qualidade da \u00e1gua em rela\u00e7\u00e3o ao teor de sais minerais.","id":4133233,"corpo":"<p align=justify>A condutividade el\u00e9trica \u00e9 um par\u00e2metro de qualidade da \u00e1gua em rela\u00e7\u00e3o ao teor de sais minerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua destilada n\u00e3o \u00e9 utilizada na di\u00e1lise de amostras contendo grandes quantidades de sulfato de am\u00f4nio.","id":4133234,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1gua destilada n\u00e3o \u00e9 utilizada na di\u00e1lise de amostras contendo grandes quantidades de sulfato de am\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O reagente nitrato de prata n\u00e3o pode ser utilizado para detectar a presen\u00e7a de cloreto de s\u00f3dio na \u00e1gua destilada.","id":4133235,"corpo":"<p align=justify>O reagente nitrato de prata n\u00e3o pode ser utilizado para detectar a presen\u00e7a de cloreto de s\u00f3dio na \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua destilada por ter caracter\u00edsticas de elevada pureza qu\u00edmica e biol\u00f3gica \u00e9 bastante utilizada em experimentos de biologia molecular.","id":4133236,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1gua destilada por ter caracter\u00edsticas de elevada pureza qu\u00edmica e biol\u00f3gica \u00e9 bastante utilizada em experimentos de biologia molecular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/1156432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de PCR \u00e9 executada por automa\u00e7\u00e3o. Indique qual dos equipamentos listados abaixo executa a rea\u00e7\u00e3o de PCR.","provas":[{"id":39423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-biotecnologia-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156441,"hashId":"68727eb2396cf6ed251e494588e99889","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de PCR \u00e9 executada por automa\u00e7\u00e3o. Indique qual dos equipamentos listados abaixo executa a rea\u00e7\u00e3o de PCR.<\/p>","resposta":4133283,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eletroeluidor.","id":4133282,"corpo":"<p align=justify>Eletroeluidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Termociclador.","id":4133283,"corpo":"<p align=justify>Termociclador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sonicador ultrass\u00f4nico.","id":4133284,"corpo":"<p align=justify>Sonicador ultrass\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sequenciador autom\u00e1tico de DNA.","id":4133285,"corpo":"<p align=justify>Sequenciador autom\u00e1tico de DNA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processador de cadeias ramificadas.","id":4133286,"corpo":"<p align=justify>Processador de cadeias ramificadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/1156441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem mais antiga e atrav\u00e9s da qual se estuda o modo de a\u00e7\u00e3o das enzimas, consiste no estudo da velocidade das rea\u00e7\u00f5es e do modo como essa velocidade se altera em fun\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros experimentais, \u00e1rea conhecida como cin\u00e9tica enzim\u00e1tica. Considerando conceitos b\u00e1sicos de cin\u00e9tica das rea\u00e7\u00f5es catalisadas por enzimas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia","id":17396},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2015-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-biotecnologia-3","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biotecnologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156474,"hashId":"c8b0b26411d489dac347e223c299c581","enunciado":"<p align=justify>A abordagem mais antiga e atrav\u00e9s da qual se estuda o modo de a\u00e7\u00e3o das enzimas, consiste no estudo da velocidade das rea\u00e7\u00f5es e do modo como essa velocidade se altera em fun\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros experimentais, \u00e1rea conhecida como cin\u00e9tica enzim\u00e1tica. Considerando conceitos b\u00e1sicos de cin\u00e9tica das rea\u00e7\u00f5es catalisadas por enzimas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4133452,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As enzimas ditas regulat\u00f3rias s\u00e3o as exce\u00e7\u00f5es mais conhecidas \u00e0 cin\u00e9tica de Michaelis-Menten.","id":4133452,"corpo":"<p align=justify>As enzimas ditas regulat\u00f3rias s\u00e3o as exce\u00e7\u00f5es mais conhecidas \u00e0 cin\u00e9tica de Michaelis-Menten.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as enzimas conhecidas seguem a cin\u00e9tica de Michaelis-Menten, que considera K m =[S] quando V 0 = \u00bd V m\u00e1x.","id":4133453,"corpo":"<p align=justify>Todas as enzimas conhecidas seguem a cin\u00e9tica de Michaelis-Menten, que considera K <sub>m<\/sub> =[S] quando V <sub>0<\/sub> = <sub>\u00bd<\/sub> V <sub>m\u00e1x<\/sub>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um valor elevado de Vm\u00e1x est\u00e1 associado a enzimas mais eficientes, ainda que a afinidade pelo substrato seja baixa.","id":4133454,"corpo":"<p align=justify>Um valor elevado de V<sub>m\u00e1x<\/sub> est\u00e1 associado a enzimas mais eficientes, ainda que a afinidade pelo substrato seja baixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor de Km pode variar muito de acordo com a enzima e independe de aspectos do mecanismo de rea\u00e7\u00e3o e do n\u00famero de etapas da rea\u00e7\u00e3o catalisada.","id":4133455,"corpo":"<p align=justify>O valor de K<sub>m <\/sub>pode variar muito de acordo com a enzima e independe de aspectos do mecanismo de rea\u00e7\u00e3o e do n\u00famero de etapas da rea\u00e7\u00e3o catalisada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando as rea\u00e7\u00f5es catalisadas por enzimas alcan\u00e7am a velocidade m\u00e1xima, as enzimas que seguem a cin\u00e9tica de Michaelis-Menten n\u00e3o necessariamente encontram-se saturadas com o seu substrato.","id":4133456,"corpo":"<p align=justify>Quando as rea\u00e7\u00f5es catalisadas por enzimas alcan\u00e7am a velocidade m\u00e1xima, as enzimas que seguem a cin\u00e9tica de Michaelis-Menten n\u00e3o necessariamente encontram-se saturadas com o seu substrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1156474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}