{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1310,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos jogos cooperativos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":77762,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2337090,"hashId":"86f54dfae701265c2c0823eae446cd1e","enunciado":"<p>A respeito dos jogos cooperativos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9236135,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o din\u00e2micas de grupo que t\u00eam por objetivo despertar a consci\u00eancia de coopera\u00e7\u00e3o.","id":9236132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o din\u00e2micas de grupo que t\u00eam por objetivo despertar a consci\u00eancia de coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos jogos cooperativos, aprende-se a considerar o outro que joga como um parceiro e n\u00e3o como advers\u00e1rio.","id":9236133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos jogos cooperativos, aprende-se a considerar o outro que joga como um parceiro e n\u00e3o como advers\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o nesses jogos pode ajudar os alunos na resolu\u00e7\u00e3o das tarefas ","id":9236134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o nesses jogos pode ajudar os alunos na resolu\u00e7\u00e3o das tarefas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os jogos cooperativos s\u00e3o conhecidos tamb\u00e9m como jogos de faz de conta, pois op\u00f5em-se \u00e0 realidade do cotidiano.","id":9236135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jogos cooperativos s\u00e3o conhecidos tamb\u00e9m como jogos de faz de conta, pois op\u00f5em-se \u00e0 realidade do cotidiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nos jogos cooperativos, \u00e9 refor\u00e7ada a no\u00e7\u00e3o de grupo, porque determinada tarefa \u00e9 cumprida de forma mais eficaz com a ajuda dos v\u00e1rios elementos da equipe.","id":9236136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos jogos cooperativos, \u00e9 refor\u00e7ada a no\u00e7\u00e3o de grupo, porque determinada tarefa \u00e9 cumprida de forma mais eficaz com a ajuda dos v\u00e1rios elementos da equipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o sistema de disputa utilizado na \u00faltima Copa de Mundo de Futebol masculino, realizada na R\u00fassia em 2018, com a participa\u00e7\u00e3o de 32 pa\u00edses.","provas":[{"id":77762,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2337112,"hashId":"9285d2eaf3606dc112eed1889e000888","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o sistema de disputa utilizado na \u00faltima Copa de Mundo de Futebol masculino, realizada na R\u00fassia em 2018, com a participa\u00e7\u00e3o de 32 pa\u00edses.<\/p>","resposta":9236242,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Combina\u00e7\u00f5es.","id":9236242,"corpo":"<p>Combina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eliminat\u00f3ria simples.","id":9236243,"corpo":"<p>Eliminat\u00f3ria simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eliminat\u00f3ria dupla.","id":9236244,"corpo":"<p>Eliminat\u00f3ria dupla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Repescagem.","id":9236245,"corpo":"<p>Repescagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rod\u00edzio simples.","id":9236246,"corpo":"<p>Rod\u00edzio simples.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), assinale a alternativa que apresenta a unidade tem\u00e1tica que explora as atividades volunt\u00e1rias exercidas dentro de determinados limites de tempo e espa\u00e7o, caracterizadas pela cria\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o de regras, pela obedi\u00eancia de cada participante ao que foi combinado coletivamente, bem como pela aprecia\u00e7\u00e3o do ato de brincar em si. Essas pr\u00e1ticas n\u00e3o possuem um conjunto est\u00e1vel de regras e, portanto, ainda que possam ser reconhecidos jogos similares em diferentes \u00e9pocas e partes do mundo, esses s\u00e3o recriados, constantemente, pelos diversos grupos culturais.","provas":[{"id":77762,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2337128,"hashId":"21ecedef9bc18ae7ddd5e3b55a89b9a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), assinale a alternativa que apresenta a unidade tem\u00e1tica que explora as atividades volunt\u00e1rias exercidas dentro de determinados limites de tempo e espa\u00e7o, caracterizadas pela cria\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o de regras, pela obedi\u00eancia de cada participante ao que foi combinado coletivamente, bem como pela aprecia\u00e7\u00e3o do ato de brincar em si. Essas pr\u00e1ticas n\u00e3o possuem um conjunto est\u00e1vel de regras e, portanto, ainda que possam ser reconhecidos jogos similares em diferentes \u00e9pocas e partes do mundo, esses s\u00e3o recriados, constantemente, pelos diversos grupos culturais.<\/p>","resposta":9236322,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brincadeiras e jogos. ","id":9236322,"corpo":"<p>Brincadeiras e jogos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dan\u00e7as.","id":9236323,"corpo":"<p>Dan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gin\u00e1sticas.","id":9236324,"corpo":"<p>Gin\u00e1sticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esportes.","id":9236325,"corpo":"<p>Esportes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas corporais de aventura. ","id":9236326,"corpo":"<p>Pr\u00e1ticas corporais de aventura. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta itens essenciais de um plano de aula. ","provas":[{"id":77762,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2337142,"hashId":"91935f2478ae2ac4de4c62f999e49d21","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta itens essenciais de um plano de aula. <\/p>","resposta":9236396,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Matrizes est\u00e9ticas e culturais, objetivos, conte\u00fados, metodologia, avalia\u00e7\u00e3o.","id":9236392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Matrizes est\u00e9ticas e culturais, objetivos, conte\u00fados, metodologia, avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Objetivos, elementos de linguagem, tema, conte\u00fados, avalia\u00e7\u00e3o.","id":9236393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivos, elementos de linguagem, tema, conte\u00fados, avalia\u00e7\u00e3o.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas, tema, conte\u00fados, metodologia, avalia\u00e7\u00e3o.","id":9236394,"corpo":"<p>Pr\u00e1ticas, tema, conte\u00fados, metodologia, avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tema, objetivos, conte\u00fados, ferramentas de apoio, avalia\u00e7\u00e3o.","id":9236395,"corpo":"<p>Tema, objetivos, conte\u00fados, ferramentas de apoio, avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tema, objetivos, conte\u00fados, metodologia, avalia\u00e7\u00e3o.","id":9236396,"corpo":"<p>Tema, objetivos, conte\u00fados, metodologia, avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de aula","oab":false,"nome":"Plano de aula","pai":426065,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426066,"slug":"pedagogia-plano-de-aula"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta alguns dos princ\u00edpios norteadores para o ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.","provas":[{"id":77762,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2337149,"hashId":"519598e92ea3b5d68be26d27c9418e38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta alguns dos princ\u00edpios norteadores para o ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.<\/p>","resposta":9236430,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divers\u00e3o, diversidade, corporeidade, ludicidade, reflex\u00e3o cr\u00edtica do esporte e competi\u00e7\u00e3o.","id":9236427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divers\u00e3o, diversidade, corporeidade, ludicidade, reflex\u00e3o cr\u00edtica do esporte e competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Divers\u00e3o, homogeneidade, cultura corporal, ludicidade, reflex\u00e3o cr\u00edtica do esporte e problematiza\u00e7\u00e3o de valores est\u00e9ticos.","id":9236428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divers\u00e3o, homogeneidade, cultura corporal, ludicidade, reflex\u00e3o cr\u00edtica do esporte e problematiza\u00e7\u00e3o de valores est\u00e9ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o, diversidade, corporeidade, expressividade, esportes e problematiza\u00e7\u00e3o de valores est\u00e9ticos.","id":9236429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclus\u00e3o, diversidade, corporeidade, expressividade, esportes e problematiza\u00e7\u00e3o de valores est\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o, diversidade, corporeidade, ludicidade, reflex\u00e3o cr\u00edtica do esporte e problematiza\u00e7\u00e3o de valores est\u00e9ticos.","id":9236430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclus\u00e3o, diversidade, corporeidade, ludicidade, reflex\u00e3o cr\u00edtica do esporte e problematiza\u00e7\u00e3o de valores est\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o, diversidade, corporeidade, ludicidade, desempenho esportivo e valoriza\u00e7\u00e3o est\u00e9tica.","id":9236431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclus\u00e3o, diversidade, corporeidade, ludicidade, desempenho esportivo e valoriza\u00e7\u00e3o est\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as oito dimens\u00f5es de conhecimento (experimenta\u00e7\u00e3o, uso e apropria\u00e7\u00e3o, frui\u00e7\u00e3o, reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o de valores, an\u00e1lise, compreens\u00e3o e protagonismo comunit\u00e1rio) tratadas na Base Nacional Comum Curricular (BNCC), analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. H\u00e1 uma hierarquia entre essas dimens\u00f5es e uma ordem necess\u00e1ria para o desenvolvimento do trabalho no \u00e2mbito did\u00e1tico. II. Cada uma dessas dimens\u00f5es exige diferentes abordagens e graus de complexidade para que se tornem relevantes e significativas. III. Considerando as caracter\u00edsticas dos conhecimentos e das experi\u00eancias pr\u00f3prias da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, \u00e9 importante que cada dimens\u00e3o seja sempre abordada de modo integrado com as outras, levando-se em conta sua natureza vivencial, experiencial e subjetiva. IV. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel operar como se as dimens\u00f5es pudessem ser tratadas de forma isolada ou sobreposta.","provas":[{"id":77762,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2337160,"hashId":"4e87c8999c1496e193d3244e50375f67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as oito dimens\u00f5es de conhecimento (experimenta\u00e7\u00e3o, uso e apropria\u00e7\u00e3o, frui\u00e7\u00e3o, reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o de valores, an\u00e1lise, compreens\u00e3o e protagonismo comunit\u00e1rio) tratadas na Base Nacional Comum Curricular (BNCC), analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 uma hierarquia entre essas dimens\u00f5es e uma ordem necess\u00e1ria para o desenvolvimento do trabalho no \u00e2mbito did\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cada uma dessas dimens\u00f5es exige diferentes abordagens e graus de complexidade para que se tornem relevantes e significativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Considerando as caracter\u00edsticas dos conhecimentos e das experi\u00eancias pr\u00f3prias da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, \u00e9 importante que cada dimens\u00e3o seja sempre abordada de modo integrado com as outras, levando-se em conta sua natureza vivencial, experiencial e subjetiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel operar como se as dimens\u00f5es pudessem ser tratadas de forma isolada ou sobreposta.<\/p>","resposta":9236483,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9236482,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9236483,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9236484,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9236485,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9236486,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto dever\u00e1 ser implementado se sua taxa interna de retorno for superior \u00e0 taxa projetada para a infla\u00e7\u00e3o durante o mesmo per\u00edodo.","provas":[{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2604805,"hashId":"0a5c2c5173bdfa80106bdcc98d40689f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto dever\u00e1 ser implementado se sua taxa interna de retorno for superior \u00e0 taxa projetada para a infla\u00e7\u00e3o durante o mesmo per\u00edodo.<\/p>","resposta":10388276,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388275,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388276,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa deseja mensurar a viabilidade econ\u00f4mica de um projeto de uma nova planta de produ\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":556010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma empresa deseja mensurar a viabilidade econ\u00f4mica de um projeto de uma nova planta de produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 76","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento financeiro adequado permitir\u00e1 que a empresa dimensione as necessidades de fluxo de caixa e mitigue o risco de liquidez do projeto.","provas":[{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2604806,"hashId":"73ce275922709395a9c94c70678760e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento financeiro adequado permitir\u00e1 que a empresa dimensione as necessidades de fluxo de caixa e mitigue o risco de liquidez do projeto.<\/p>","resposta":10388277,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388277,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388278,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa deseja mensurar a viabilidade econ\u00f4mica de um projeto de uma nova planta de produ\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":556010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma empresa deseja mensurar a viabilidade econ\u00f4mica de um projeto de uma nova planta de produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 76","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No referido per\u00edodo, houve estabiliza\u00e7\u00e3o da demanda de petr\u00f3leo.","provas":[{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2604814,"hashId":"ce5acd3c02551c20de71f1b333be40cf","enunciado":"<p>No referido per\u00edodo, houve estabiliza\u00e7\u00e3o da demanda de petr\u00f3leo.<\/p>","resposta":10388293,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388293,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388294,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relacionados \u00e0 ind\u00fastria do petr\u00f3leo e \u00e0 sua demanda pelos consumidores no per\u00edodo compreendido entre 1980 e 2010.","id":556014,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relacionados \u00e0 ind\u00fastria do petr\u00f3leo e \u00e0 sua demanda pelos consumidores no per\u00edodo compreendido entre 1980 e 2010.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 e 84","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ag\u00eancias reguladoras surgiram no Brasil em um contexto de privatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, como forma de regular a presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os por institui\u00e7\u00f5es privadas.","provas":[{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2604821,"hashId":"308502ddf827181447f164817ee04d19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ag\u00eancias reguladoras surgiram no Brasil em um contexto de privatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, como forma de regular a presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os por institui\u00e7\u00f5es privadas.<\/p>","resposta":10388307,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388307,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388308,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ag\u00eancias reguladoras, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":556016,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ag\u00eancias reguladoras, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a livre concorr\u00eancia \u00e9 um princ\u00edpio constitucional e a legisla\u00e7\u00e3o busca reprimir o abuso do poder econ\u00f4mico.","provas":[{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2604827,"hashId":"d98599394aa622e8526fda45dd19ae19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a livre concorr\u00eancia \u00e9 um princ\u00edpio constitucional e a legisla\u00e7\u00e3o busca reprimir o abuso do poder econ\u00f4mico.<\/p>","resposta":10388319,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388319,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388320,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os principais aspectos te\u00f3ricos relacionados \u00e0 economia da defesa da concorr\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":556018,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os principais aspectos te\u00f3ricos relacionados \u00e0 economia da defesa da concorr\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 97","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No longo-prazo, a concorr\u00eancia monopol\u00edstica n\u00e3o opera com excesso de capacidade.","provas":[{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2604829,"hashId":"7e568209f2de875e16e0a4e2934be536","enunciado":"<p>No longo-prazo, a concorr\u00eancia monopol\u00edstica n\u00e3o opera com excesso de capacidade.<\/p>","resposta":10388324,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388323,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388324,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais estruturas relevantes de mercado, julgue os itens seguintes.","id":556019,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais estruturas relevantes de mercado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a escola de Harvard, devem ser evitadas as excessivas concentra\u00e7\u00f5es de poder no mercado, que acabam por gerar disfun\u00e7\u00f5es prejudiciais nas rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.","provas":[{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2604832,"hashId":"281a410ce5c97082194650896b3d0f9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a escola de Harvard, devem ser evitadas as excessivas concentra\u00e7\u00f5es de poder no mercado, que acabam por gerar disfun\u00e7\u00f5es prejudiciais nas rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.<\/p>","resposta":10388329,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388329,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388330,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas principais escolas de pensamento relacionadas \u00e0 defesa da concorr\u00eancia, julgue os seguintes itens.","id":556020,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas principais escolas de pensamento relacionadas \u00e0 defesa da concorr\u00eancia, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 e 102","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As estat\u00edsticas T1\u200b = X1\u200b,T2\u200b = 2X1\u200b+X2\u200b\u200b e T3\u200b = 3X1\u200b+X2\u200b+X3\u200b\u200b s\u00e3o estimadores n\u00e3o viciados da m\u00e9dia populacional \u03bc.","provas":[{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2604839,"hashId":"111f6cc075517bcd141fa63f67997412","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estat\u00edsticas <span class=\"ql-formula\" data-value=\"T_1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"X_1, T_2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{X_1+X_2}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23343em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"T_3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{X_1+X_2+X_3}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23343em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o estimadores n\u00e3o viciados da m\u00e9dia populacional <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","resposta":10388343,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388343,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388344,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que X1\u200b,X2\u200b,X3\u200b,X4\u200b representa uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho n = 4 retirada de uma popula\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia \u03bc e desvio padr\u00e3o \u03bd, julgue os itens que se seguem.","id":556022,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"X_1, X_2, X_3, X_4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> representa uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho <span class=\"ql-formula\" data-value=\"n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 4 retirada de uma popula\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e desvio padr\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\nu\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.06366em;\">\u03bd<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que a tecnologia de uma empresa seja dada pela fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o Q(K, L)=K\u03b1L\u03b2, em que K e L representam, respectivamente, as quantidades de capital e de trabalho necess\u00e1rias para a produ\u00e7\u00e3o do produto Q, sendo \u03b1 e \u03b2 constantes positivas cuja soma \u00e9 igual a 1. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a elasticidade de substitui\u00e7\u00e3o entre os fatores de produ\u00e7\u00e3o K e L \u00e9 igual a zero.","provas":[{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2605088,"hashId":"bbfed4b22b70ac8951c774d7ea78ece7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se que a tecnologia de uma empresa seja dada pela fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Q\\left(K,\\ L\\right)=K^{\\alpha}L^{\\beta}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.849108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.849108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, em que <em>K<\/em> e <em>L<\/em> representam, respectivamente, as quantidades de capital e de trabalho necess\u00e1rias para a produ\u00e7\u00e3o do produto <em>Q<\/em>, sendo <em>\u03b1 <\/em>e <em>\u03b2 <\/em>constantes positivas cuja soma \u00e9 igual a 1. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a elasticidade de substitui\u00e7\u00e3o entre os fatores de produ\u00e7\u00e3o <em>K<\/em> e <em>L<\/em> \u00e9 igual a zero.<\/p>","resposta":10388869,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388868,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388869,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a teoria microecon\u00f4mica, julgue os itens a seguir.","id":556057,"enunciado":"<p>Considerando a teoria microecon\u00f4mica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que o lucro de determinada empresa do setor agr\u00edcola dependa do esfor\u00e7o empreendido por seus trabalhadores e de eventos clim\u00e1ticos aleat\u00f3rios: climas favor\u00e1veis implicam maiores lucros do que climas desfavor\u00e1veis e esfor\u00e7o alto do trabalhador implica maior lucro do que esfor\u00e7o baixo. Considere-se, ainda, que seja certo, contudo, que, mesmo nos eventos de clima ruim, o lucro da empresa seja maior quando os trabalhadores empreenderem mais esfor\u00e7o no seu trabalho, mas que o esfor\u00e7o empreendido pelos trabalhadores n\u00e3o possa ser monitorado pela empresa. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, se o objetivo do trabalhador fosse maximizar sua remunera\u00e7\u00e3o l\u00edquida, ou seja, seu sal\u00e1rio deduzido do custo do esfor\u00e7o, um esquema de remunera\u00e7\u00e3o que preveja pagamento fixo dissociado do lucro obtido pela empresa seria incapaz de induzir o esfor\u00e7o m\u00e1ximo do trabalhador caso o custo do esfor\u00e7o fosse maior do que zero.","provas":[{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2605092,"hashId":"f43cfcd9750f46d60adf580cf4c691d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se que o lucro de determinada empresa do setor agr\u00edcola dependa do esfor\u00e7o empreendido por seus trabalhadores e de eventos clim\u00e1ticos aleat\u00f3rios: climas favor\u00e1veis implicam maiores lucros do que climas desfavor\u00e1veis e esfor\u00e7o alto do trabalhador implica maior lucro do que esfor\u00e7o baixo. Considere-se, ainda, que seja certo, contudo, que, mesmo nos eventos de clima ruim, o lucro da empresa seja maior quando os trabalhadores empreenderem mais esfor\u00e7o no seu trabalho, mas que o esfor\u00e7o empreendido pelos trabalhadores n\u00e3o possa ser monitorado pela empresa. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, se o objetivo do trabalhador fosse maximizar sua remunera\u00e7\u00e3o l\u00edquida, ou seja, seu sal\u00e1rio deduzido do custo do esfor\u00e7o, um esquema de remunera\u00e7\u00e3o que preveja pagamento fixo dissociado do lucro obtido pela empresa seria incapaz de induzir o esfor\u00e7o m\u00e1ximo do trabalhador caso o custo do esfor\u00e7o fosse maior do que zero.<\/p>","resposta":10388879,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10388879,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10388880,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a teoria microecon\u00f4mica, julgue os itens a seguir.","id":556057,"enunciado":"<p>Considerando a teoria microecon\u00f4mica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto mais leve for o \u00f3leo, mais valioso ele ser\u00e1 no mercado internacional, em fun\u00e7\u00e3o da qualidade dos derivados obtidos.","provas":[{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2605202,"hashId":"e300e6d541fc26fcc4202bec59d29519","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais leve for o \u00f3leo, mais valioso ele ser\u00e1 no mercado internacional, em fun\u00e7\u00e3o da qualidade dos derivados obtidos.<\/p>","resposta":10389142,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10389142,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10389143,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas econ\u00f4micas, t\u00e9cnicas e operacionais da ind\u00fastria do petr\u00f3leo, julgue os seguintes itens.","id":556078,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas econ\u00f4micas, t\u00e9cnicas e operacionais da ind\u00fastria do petr\u00f3leo, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 84","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens p\u00fablicos s\u00e3o produtos e servi\u00e7os que permitem que uma economia opere com uma aloca\u00e7\u00e3o Pareto-eficiente dos fatores de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2605208,"hashId":"cdfd0b5efae202f5f2fbb2f9cb751b85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens p\u00fablicos s\u00e3o produtos e servi\u00e7os que permitem que uma economia opere com uma aloca\u00e7\u00e3o Pareto-eficiente dos fatores de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10389164,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10389163,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10389164,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a regula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica como uma das formas que o Estado possui para corrigir as denominadas falhas de mercado, julgue os itens a seguir.","id":556081,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a regula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica como uma das formas que o Estado possui para corrigir as denominadas falhas de mercado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 88","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A assimetria de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o particular de mercados competitivos e eficientes, portanto a interven\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria do Estado, nesse caso, \u00e9 indevida.","provas":[{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2605210,"hashId":"0286e6457b8e94d529f09d697469bbba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A assimetria de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o particular de mercados competitivos e eficientes, portanto a interven\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria do Estado, nesse caso, \u00e9 indevida.<\/p>","resposta":10389168,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10389167,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10389168,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a regula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica como uma das formas que o Estado possui para corrigir as denominadas falhas de mercado, julgue os itens a seguir.","id":556081,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a regula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica como uma das formas que o Estado possui para corrigir as denominadas falhas de mercado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 88","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0s ag\u00eancias reguladoras editar normas complementares \u00e0 lei, de car\u00e1ter t\u00e9cnico e especializadas nos setores em que atuam, de acordo com o princ\u00edpio da legalidade.","provas":[{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2605214,"hashId":"ff1cfe40e7138beda20a7343627951c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0s ag\u00eancias reguladoras editar normas complementares \u00e0 lei, de car\u00e1ter t\u00e9cnico e especializadas nos setores em que atuam, de acordo com o princ\u00edpio da legalidade.<\/p>","resposta":10389178,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10389178,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10389179,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ag\u00eancias reguladoras, julgue os seguintes itens.","id":556082,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ag\u00eancias reguladoras, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime especial das ag\u00eancias reguladoras \u00e9 conferido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que define o rol de caracter\u00edsticas b\u00e1sicas que essas autarquias devem possuir.","provas":[{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2605215,"hashId":"dfa30342be4229ee0aa0fb69dd85ea56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime especial das ag\u00eancias reguladoras \u00e9 conferido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que define o rol de caracter\u00edsticas b\u00e1sicas que essas autarquias devem possuir.<\/p>","resposta":10389181,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10389180,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10389181,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ag\u00eancias reguladoras, julgue os seguintes itens.","id":556082,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ag\u00eancias reguladoras, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efici\u00eancia da regula\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o em uma ind\u00fastria que opera sob monop\u00f3lio natural exige do regulador o conhecimento das fun\u00e7\u00f5es custo, demanda e da elasticidade-pre\u00e7o da demanda da firma regulada.","provas":[{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2605217,"hashId":"fdedc3c51439a17a1cbdee118603ec8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A efici\u00eancia da regula\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o em uma ind\u00fastria que opera sob monop\u00f3lio natural exige do regulador o conhecimento das fun\u00e7\u00f5es custo, demanda e da elasticidade-pre\u00e7o da demanda da firma regulada.<\/p>","resposta":10389187,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10389187,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10389188,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 teoria econ\u00f4mica da regula\u00e7\u00e3o e \u00e0s formas de regula\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":556083,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 teoria econ\u00f4mica da regula\u00e7\u00e3o e \u00e0s formas de regula\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Transtorno Explosivo Intermitente, segundo o DSM-5, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":90723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2590154,"hashId":"f5782ae9fd5793a9eca9be5a8eb89713","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Transtorno Explosivo Intermitente, segundo o DSM-5, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10332037,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A idade cronol\u00f3gica \u00e9 de pelo menos 12 anos (ou n\u00edvel de desenvolvimento equivalente). ","id":10332033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A idade cronol\u00f3gica \u00e9 de pelo menos 12 anos (ou n\u00edvel de desenvolvimento equivalente). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Duas explos\u00f5es comportamentais envolvendo danos ou destrui\u00e7\u00e3o de propriedade e\/ou agress\u00e3o f\u00edsica envolvendo les\u00f5es f\u00edsicas contra animais ou outros indiv\u00edduos devem ocorrer dentro de um per\u00edodo de 24 meses. ","id":10332034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas explos\u00f5es comportamentais envolvendo danos ou destrui\u00e7\u00e3o de propriedade e\/ou agress\u00e3o f\u00edsica envolvendo les\u00f5es f\u00edsicas contra animais ou outros indiv\u00edduos devem ocorrer dentro de um per\u00edodo de 24 meses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A magnitude da agressividade expressa durante as explos\u00f5es recorrentes \u00e9 proporcional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 provoca\u00e7\u00e3o ou a quaisquer estressores psicossociais precipitantes. ","id":10332035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A magnitude da agressividade expressa durante as explos\u00f5es recorrentes \u00e9 proporcional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 provoca\u00e7\u00e3o ou a quaisquer estressores psicossociais precipitantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agress\u00e3o verbal ou agress\u00e3o f\u00edsica dirigida \u00e0 propriedade, animais ou outros indiv\u00edduos, ocorrem uma vez por semana, durante um per\u00edodo de seis meses. A agress\u00e3o f\u00edsica n\u00e3o resulta em danos ou destrui\u00e7\u00e3o de propriedade nem em les\u00f5es f\u00edsicas em animais ou em outros indiv\u00edduos.","id":10332036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agress\u00e3o verbal ou agress\u00e3o f\u00edsica dirigida \u00e0 propriedade, animais ou outros indiv\u00edduos, ocorrem uma vez por semana, durante um per\u00edodo de seis meses. A agress\u00e3o f\u00edsica n\u00e3o resulta em danos ou destrui\u00e7\u00e3o de propriedade nem em les\u00f5es f\u00edsicas em animais ou em outros indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As explos\u00f5es de agressividade recorrentes n\u00e3o s\u00e3o premeditadas (i.e., s\u00e3o impulsivas e\/ou decorrentes de raiva) e n\u00e3o t\u00eam por finalidade atingir algum objetivo tang\u00edvel (p.ex., dinheiro, poder, intimida\u00e7\u00e3o).","id":10332037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As explos\u00f5es de agressividade recorrentes n\u00e3o s\u00e3o premeditadas (i.e., s\u00e3o impulsivas e\/ou decorrentes de raiva) e n\u00e3o t\u00eam por finalidade atingir algum objetivo tang\u00edvel (p.ex., dinheiro, poder, intimida\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame ocupacional de MG, 32 anos, sexo feminino, o m\u00e9dico avalia que a paciente emagreceu 20 kg no \u00faltimo ano, apresenta frequ\u00eancia card\u00edaca aumentada, pupilas dilatadas, aumento da press\u00e3o arterial e uma inquieta\u00e7\u00e3o psicomotora importante. Ao ser questionada, a paciente diz estar fazendo um tratamento \u201cnatural\u201d indicado pelo seu professor da academia. Usando os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos do DSM-5, a colaboradora provavelmente apresenta","provas":[{"id":90723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2590164,"hashId":"889bc7f88182493b23bb462406a53f63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame ocupacional de MG, 32 anos, sexo feminino, o m\u00e9dico avalia que a paciente emagreceu 20 kg no \u00faltimo ano, apresenta frequ\u00eancia card\u00edaca aumentada, pupilas dilatadas, aumento da press\u00e3o arterial e uma inquieta\u00e7\u00e3o psicomotora importante. Ao ser questionada, a paciente diz estar fazendo um tratamento \u201cnatural\u201d indicado pelo seu professor da academia. Usando os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos do DSM-5, a colaboradora provavelmente apresenta<\/p>","resposta":10332081,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o por derivado de cannabis. ","id":10332077,"corpo":"<p>intoxica\u00e7\u00e3o por derivado de cannabis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abstin\u00eancia de estimulantes.","id":10332078,"corpo":"<p>abstin\u00eancia de estimulantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o por sedativos.","id":10332079,"corpo":"<p>intoxica\u00e7\u00e3o por sedativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abstin\u00eancia de sedativos.","id":10332080,"corpo":"<p>abstin\u00eancia de sedativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o por estimulantes.","id":10332081,"corpo":"<p>intoxica\u00e7\u00e3o por estimulantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Transtorno Dissociativo de Identidade, segundo o DSM-5, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":90723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2590167,"hashId":"e84831edd5b3ffbd84d599316b7e5555","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Transtorno Dissociativo de Identidade, segundo o DSM-5, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":10332093,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lacunas recorrentes na recorda\u00e7\u00e3o de eventos cotidianos, informa\u00e7\u00f5es pessoais importantes e\/ ou eventos traum\u00e1ticos s\u00e3o incompat\u00edveis com o esquecimento comum. ","id":10332091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lacunas recorrentes na recorda\u00e7\u00e3o de eventos cotidianos, informa\u00e7\u00f5es pessoais importantes e\/ ou eventos traum\u00e1ticos s\u00e3o incompat\u00edveis com o esquecimento comum. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de ruptura da identidade se caracteriza por dois ou mais estados de personalidade distintos, descritos em algumas culturas como uma experi\u00eancia de possess\u00e3o.","id":10332092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de ruptura da identidade se caracteriza por dois ou mais estados de personalidade distintos, descritos em algumas culturas como uma experi\u00eancia de possess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a ruptura na identidade envolve continuidade no senso de si mesmo e de dom\u00ednio das pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es, por\u00e9m \u00e9 acompanhada por altera\u00e7\u00f5es relacionadas no afeto, no comportamento, na percep\u00e7\u00e3o e\/ou no funcionamento sens\u00f3rio-motor.","id":10332093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ruptura na identidade envolve continuidade no senso de si mesmo e de dom\u00ednio das pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es, por\u00e9m \u00e9 acompanhada por altera\u00e7\u00f5es relacionadas no afeto, no comportamento, na percep\u00e7\u00e3o e\/ou no funcionamento sens\u00f3rio-motor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a perturba\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 parte normal de uma pr\u00e1tica religiosa ou cultural amplamente aceita.","id":10332094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perturba\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 parte normal de uma pr\u00e1tica religiosa ou cultural amplamente aceita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os sinais e sintomas podem ser observados por outros ou relatados pelo indiv\u00edduo. ","id":10332095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sinais e sintomas podem ser observados por outros ou relatados pelo indiv\u00edduo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base o DSM-5, considere: I. O Transtorno de Apego Reativo se caracteriza pela aus\u00eancia ou por um v\u00ednculo grosseiramente n\u00e3o desenvolvido entre a crian\u00e7a e os supostos cuidadores adultos. II. O Transtorno de Intera\u00e7\u00e3o social desinibida se caracteriza por um comportamento que envolve uma conduta excessivamente familiar e culturalmente inapropriada com pessoas pr\u00f3ximas, tais como tios e primos. III. O Transtorno de estresse agudo envolve uma resposta de ansiedade que inclui alguma forma de reviv\u00eancia ou reatividade ao evento traum\u00e1tico e dura menos do que 3 dias. IV. O Transtorno de Adapta\u00e7\u00e3o pode ser diagnosticado ap\u00f3s a morte de um ente querido quando a intensidade, a qualidade e a persist\u00eancia das rea\u00e7\u00f5es de luto excedem o que se esperaria normalmente, quando normas culturais, religiosas e apropriadas \u00e0 idade s\u00e3o consideradas. Est\u00e1 correta o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":90723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2590172,"hashId":"027581d1d90547d501136825ff3247a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base o DSM-5, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Transtorno de Apego Reativo se caracteriza pela aus\u00eancia ou por um v\u00ednculo grosseiramente n\u00e3o desenvolvido entre a crian\u00e7a e os supostos cuidadores adultos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Transtorno de Intera\u00e7\u00e3o social desinibida se caracteriza por um comportamento que envolve uma conduta excessivamente familiar e culturalmente inapropriada com pessoas pr\u00f3ximas, tais como tios e primos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Transtorno de estresse agudo envolve uma resposta de ansiedade que inclui alguma forma de reviv\u00eancia ou reatividade ao evento traum\u00e1tico e dura menos do que 3 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Transtorno de Adapta\u00e7\u00e3o pode ser diagnosticado ap\u00f3s a morte de um ente querido quando a intensidade, a qualidade e a persist\u00eancia das rea\u00e7\u00f5es de luto excedem o que se esperaria normalmente, quando normas culturais, religiosas e apropriadas \u00e0 idade s\u00e3o consideradas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":10332115,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":10332115,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10332116,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10332117,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":10332118,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":10332119,"corpo":"<p>III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o DSM-5, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Amn\u00e9sia Dissociativa, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":90723,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2590176,"hashId":"bfae11eeaaf783a31044ae6adcc0f8c5","enunciado":"<p>Segundo o DSM-5, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Amn\u00e9sia Dissociativa, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":10332134,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A amn\u00e9sia dissociativa consiste mais frequentemente em amn\u00e9sia localizada ou seletiva de um evento ou eventos espec\u00edficos ou amn\u00e9sia generalizada da identidade e da hist\u00f3ria de vida.","id":10332133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amn\u00e9sia dissociativa consiste mais frequentemente em amn\u00e9sia localizada ou seletiva de um evento ou eventos espec\u00edficos ou amn\u00e9sia generalizada da identidade e da hist\u00f3ria de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pela incapacidade de recordar informa\u00e7\u00f5es autobiogr\u00e1ficas pouco importantes, geralmente de natureza histri\u00f4nica e associada a transtorno dissociativo de identidade.","id":10332134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pela incapacidade de recordar informa\u00e7\u00f5es autobiogr\u00e1ficas pouco importantes, geralmente de natureza histri\u00f4nica e associada a transtorno dissociativo de identidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na amn\u00e9sia seletiva, o indiv\u00edduo consegue recordar alguns, mas n\u00e3o todos os eventos de um per\u00edodo limitado. ","id":10332135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amn\u00e9sia seletiva, o indiv\u00edduo consegue recordar alguns, mas n\u00e3o todos os eventos de um per\u00edodo limitado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na amn\u00e9sia localizada, a impossibilidade \u00e9 de recordar eventos durante um per\u00edodo limitado, sendo a forma mais comum de amn\u00e9sia dissociativa.","id":10332136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amn\u00e9sia localizada, a impossibilidade \u00e9 de recordar eventos durante um per\u00edodo limitado, sendo a forma mais comum de amn\u00e9sia dissociativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na amn\u00e9sia generalizada ocorre uma perda completa da mem\u00f3ria da hist\u00f3ria de vida da pessoa, podendo esquecer a pr\u00f3pria identidade.","id":10332137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amn\u00e9sia generalizada ocorre uma perda completa da mem\u00f3ria da hist\u00f3ria de vida da pessoa, podendo esquecer a pr\u00f3pria identidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O principal objetivo do texto \u00e9 contrapor dois tipos de mudan\u00e7a linear: as pequenas e as grandes. ","provas":[{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2600651,"hashId":"705c4308c7cd4e63932c85c070a52596","enunciado":"<p>O principal objetivo do texto \u00e9 contrapor dois tipos de mudan\u00e7a linear: as pequenas e as grandes. <\/p>","resposta":10373373,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373372,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373373,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I \u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem.\tPense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase.\t.\tVilayanur Subramanian Ramachadran. O que o c\u00e9rebro tem para contar: desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).. No que se refere aos sentidos do texto CG1A1-I, julgue os itens a seguir.","id":555338,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tVilayanur Subramanian Ramachadran. <strong>O que o c\u00e9rebro tem para contar<\/strong>: desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.\t<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo que se refere aos sentidos do texto CG1A1-I, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00faltimo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, o termo \u201cdele\u201d retoma \u201cum sistema complexo\u201d.","provas":[{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2600655,"hashId":"8f2f1aef3e36eb635a588396df69a282","enunciado":"<p>No \u00faltimo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, o termo \u201cdele\u201d retoma \u201cum sistema complexo\u201d.<\/p>","resposta":10373383,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373382,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373383,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I __\u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem.__Pense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase..Vilayanur Subramanian Ramachadran. O que o c\u00e9rebro tem para contar: desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os mecanismos de coes\u00e3o e coer\u00eancia do texto CG1A1-I, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":555340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Pense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Vilayanur Subramanian Ramachadran. <strong>O que o c\u00e9rebro tem para contar:<\/strong> desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os mecanismos de coes\u00e3o e coer\u00eancia do texto CG1A1-I, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estariam mantidos o sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto se, no terceiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, a forma verbal \u201ctende\u201d fosse substitu\u00edda por tendem. ","provas":[{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2600661,"hashId":"8c7817e0155e9cc5d1ca8e480e1a7436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estariam mantidos o sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto se, no terceiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, a forma verbal \u201ctende\u201d fosse substitu\u00edda por <strong>tendem. <\/strong><\/p>","resposta":10373398,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373398,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373399,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I __\u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem.__Pense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase..Vilayanur Subramanian Ramachadran. O que o c\u00e9rebro tem para contar: desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto CG1A1-I, julgue os itens subsecutivos.","id":555341,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Pense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Vilayanur Subramanian Ramachadran. <strong>O que o c\u00e9rebro tem para contar: <\/strong>desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto CG1A1-I, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto seriam preservadas caso o quarto per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo fosse reescrito da seguinte maneira: A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e as mol\u00e9culas d\u2019\u00e1gua subitamente passam a escoar e a se dissipar, sem empecilhos, umas \u00e0 volta das outras. ","provas":[{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2600664,"hashId":"e88174716fd424733dfd00a932a47c09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto seriam preservadas caso o quarto per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo fosse reescrito da seguinte maneira: A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e as mol\u00e9culas d\u2019\u00e1gua subitamente passam a escoar e a se dissipar, sem empecilhos, umas \u00e0 volta das outras. <\/p>","resposta":10373404,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373404,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373405,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I __\u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem. __Pense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase. Vilayanur Subramanian Ramachadran. O que o c\u00e9rebro tem para contar: desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens seguintes, referentes a propostas de reescrita para trechos do texto CG1A1-I. ","id":555342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c9 uma fal\u00e1cia comum supor que mudan\u00e7as graduais, pequenas, s\u00f3 podem engendrar resultados graduais, incrementais. Mas esse \u00e9 um racioc\u00ednio linear, que parece ser nosso modo padr\u00e3o de pensar a respeito do mundo. Isso pode decorrer do simples fato de que a maior parte dos fen\u00f4menos percept\u00edveis para os seres humanos, em escalas de tempo e de magnitude habituais e dentro do escopo limitado de nossos sentidos, tende a seguir dire\u00e7\u00f5es lineares \u2014 duas pedras parecem duas vezes mais pesadas que uma; \u00e9 necess\u00e1ria uma quantidade de comida tr\u00eas vezes maior para alimentar um n\u00famero tr\u00eas vezes maior de pessoas, e assim por diante. No entanto, fora da esfera das ocupa\u00e7\u00f5es humanas pr\u00e1ticas, a natureza est\u00e1 cheia de fen\u00f4menos n\u00e3o lineares. Processos de extrema complexidade podem emergir de regras ou partes enganosamente simples, e pequenas mudan\u00e7as num fator subjacente a um sistema complexo podem engendrar mudan\u00e7as radicais e qualitativas em outros fatores que dele dependem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Pense neste exemplo muito simples: imagine que voc\u00ea tenha um bloco de gelo na sua frente e esteja aquecendo-o pouco a pouco. Na maior parte do tempo, o aquecimento por um grau a mais n\u00e3o causa nenhum efeito interessante: a \u00fanica coisa que voc\u00ea tem e que n\u00e3o tinha um minuto atr\u00e1s \u00e9 um bloco de gelo ligeiramente menos gelado. Mas, ent\u00e3o, chega-se a 0 \u00b0C e, assim que essa temperatura cr\u00edtica \u00e9 atingida, voc\u00ea v\u00ea uma mudan\u00e7a abrupta, espetacular. A estrutura cristalina do gelo desagrega-se, e, de repente, as mol\u00e9culas de \u00e1gua come\u00e7am a escorregar e a fluir livremente umas em torno das outras. Sua \u00e1gua congelada torna-se l\u00edquida, gra\u00e7as a um grau cr\u00edtico de energia t\u00e9rmica. Nesse ponto-chave, mudan\u00e7as incrementais cessaram de ter efeitos incrementais e precipitaram uma s\u00fabita mudan\u00e7a qualitativa chamada transi\u00e7\u00e3o de fase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Vilayanur Subramanian Ramachadran. <strong>O que o c\u00e9rebro tem para contar: <\/strong>desvendando os mist\u00e9rios a natureza humana. Rio de Janeiro: Zahar, 2014, p. 32-3 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, referentes a propostas de reescrita para trechos do texto CG1A1-I.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 e 16","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em dezembro de 2008, o valor do custo de refino de um barril de petr\u00f3leo foi superior ao seu pre\u00e7o de venda.","provas":[{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2600685,"hashId":"9ef1e8beb7aac98029a113772c101e53","enunciado":"<p>Em dezembro de 2008, o valor do custo de refino de um barril de petr\u00f3leo foi superior ao seu pre\u00e7o de venda.<\/p>","resposta":10373456,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373456,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373457,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada refinaria fez uma an\u00e1lise financeira de seus custos e de suas receitas no per\u00edodo de 2005 a 2019 e obteve as seguintes fun\u00e7\u00f5es, com T variando no intervalo [1,15], em que T = 1 representa dezembro de 2005, T = 2 representa dezembro de 2006, e assim sucessivamente.C(T)=\u221210015\u200b(T2\u221214T)+100840\u200bR(T)=\u22121015\u200bT+7Sabe-se que C(T) \u00e9 o custo em reais do refino de um barril de petr\u00f3leo no momento T e que R(T) \u00e9 o pre\u00e7o de venda, em reais, de um barril de petr\u00f3leo refinado no momento T.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas e considerando 30\u200b = 5,4, julgue os itens que se seguem.","id":555348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada refinaria fez uma an\u00e1lise financeira de seus custos e de suas receitas no per\u00edodo de 2005 a 2019 e obteve as seguintes fun\u00e7\u00f5es, com <em>T <\/em>variando no intervalo [1,15], em que <em>T <\/em> = 1 representa dezembro de 2005, <em>T <\/em> = 2 representa dezembro de 2006, e assim sucessivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"C(T) = - \\frac{15}{100}(T^{2}-14T)+\\frac{840}{100}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"R(T) = - \\frac{15}{10}T+7\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"C\\left(T\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 o custo em reais do refino de um barril de petr\u00f3leo no momento <span class=\"ql-formula\" data-value=\"T\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"R\\left(T\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 o pre\u00e7o de venda, em reais, de um barril de petr\u00f3leo refinado no momento <span class=\"ql-formula\" data-value=\"T\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas e considerando <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{30}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 5,4, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tomada de decis\u00e3o do diretor-presidente referente ao processo de regula\u00e7\u00e3o possui car\u00e1ter unipessoal. ","provas":[{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2600710,"hashId":"0899721a7ee04ba5c0ab5da2dd03f736","enunciado":"<p>A tomada de decis\u00e3o do diretor-presidente referente ao processo de regula\u00e7\u00e3o possui car\u00e1ter unipessoal. <\/p>","resposta":10373511,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373510,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373511,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os termos da Lei n\u00b0 13.848\/2019, especificamente no que se refere ao processo decis\u00f3rio das Ag\u00eancias Reguladoras, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":555354,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os termos da Lei n\u00b0 13.848\/2019, especificamente no que se refere ao processo decis\u00f3rio das Ag\u00eancias Reguladoras, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diretoria colegiada poder\u00e1 promover a delega\u00e7\u00e3o da tomada de decis\u00e3o, sobre mat\u00e9ria submetida a sua an\u00e1lise, para \u00f3rg\u00e3o interno de sua estrutura. ","provas":[{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2600711,"hashId":"a33749810cf3f7681af4538a9586c360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretoria colegiada poder\u00e1 promover a delega\u00e7\u00e3o da tomada de decis\u00e3o, sobre mat\u00e9ria submetida a sua an\u00e1lise, para \u00f3rg\u00e3o interno de sua estrutura. <\/p>","resposta":10373512,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373512,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373513,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os termos da Lei n\u00b0 13.848\/2019, especificamente no que se refere ao processo decis\u00f3rio das Ag\u00eancias Reguladoras, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":555354,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os termos da Lei n\u00b0 13.848\/2019, especificamente no que se refere ao processo decis\u00f3rio das Ag\u00eancias Reguladoras, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A finalidade prec\u00edpua da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o bem comum, raz\u00e3o pela qual a moralidade administrativa no servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal. ","provas":[{"id":101563,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":101562,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91538,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II","id":25753,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis II - 2022"},{"id":91537,"cargo":{"descricao":"Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I","id":25752,"slug":"atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-fiscalizacao-da-producao-de-combustiveis-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de Combust\u00edveis I - 2022"},{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":91539,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":91464,"cargo":{"descricao":"Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento","id":25757,"slug":"atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-fiscalizacao-do-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Abastecimento - 2022"},{"id":91540,"cargo":{"descricao":"Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es","id":25755,"slug":"atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-regulacao-de-novas-atribuicoes-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Regula\u00e7\u00e3o de Novas Atribui\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2600718,"hashId":"603cb0b16286871a964d72860212824d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade prec\u00edpua da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o bem comum, raz\u00e3o pela qual a moralidade administrativa no servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal. <\/p>","resposta":10373528,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10373528,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10373529,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os itens a seguir, a respeito de \u00e9tica no setor p\u00fablico. ","id":555357,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os itens a seguir, a respeito de \u00e9tica no setor p\u00fablico. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 e 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A plataforma do tipo autoelev\u00e1vel \u00e9 composta por uma balsa e tr\u00eas ou mais pernas extens\u00edveis, de tamanhos vari\u00e1veis e acionadas de modo mec\u00e2nico ou hidr\u00e1ulico.","provas":[{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2603381,"hashId":"38be168857529463035656619a80d900","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A plataforma do tipo autoelev\u00e1vel \u00e9 composta por uma balsa e tr\u00eas ou mais pernas extens\u00edveis, de tamanhos vari\u00e1veis e acionadas de modo mec\u00e2nico ou hidr\u00e1ulico.<\/p>","resposta":10384140,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10384140,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10384141,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas da cadeia produtiva do petr\u00f3leo, julgue os itens subsequentes.","id":555746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas da cadeia produtiva do petr\u00f3leo, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gasoduto de transfer\u00eancia \u00e9 o duto destinado \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, considerado de interesse espec\u00edfico, embora n\u00e3o exclusivo, de seu propriet\u00e1rio ou explorador da atividade, com in\u00edcio e t\u00e9rmino em suas pr\u00f3prias instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2603384,"hashId":"4c009b637a4e12d69408f528fc7c379a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gasoduto de transfer\u00eancia \u00e9 o duto destinado \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, considerado de interesse espec\u00edfico, embora n\u00e3o exclusivo, de seu propriet\u00e1rio ou explorador da atividade, com in\u00edcio e t\u00e9rmino em suas pr\u00f3prias instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10384147,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10384146,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10384147,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das instala\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia e transporte de g\u00e1s natural, julgue os itens subsecutivos.","id":555748,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das instala\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia e transporte de g\u00e1s natural, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 66","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas de medi\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em linha devem ser projetados de forma que gases ou vapores n\u00e3o passem pelos medidores nas aplica\u00e7\u00f5es de medi\u00e7\u00e3o fiscal, de apropria\u00e7\u00e3o e de transfer\u00eancia de cust\u00f3dia.","provas":[{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2603393,"hashId":"a89778a2203c91f5769b3e221e9aee8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de medi\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em linha devem ser projetados de forma que gases ou vapores n\u00e3o passem pelos medidores nas aplica\u00e7\u00f5es de medi\u00e7\u00e3o fiscal, de apropria\u00e7\u00e3o e de transfer\u00eancia de cust\u00f3dia.<\/p>","resposta":10384172,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10384172,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10384173,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s medi\u00e7\u00f5es volum\u00e9tricas de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":555750,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s medi\u00e7\u00f5es volum\u00e9tricas de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estrela","sigla":"","id":663,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estrela-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras possuam ditongo.","provas":[{"id":82598,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estrela","sigla":"","id":663,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estrela-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estrela-rs-2022-fundacao-la-salle-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Estrela - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2449040,"hashId":"e5d7a07dc1d7e2ab7d844d4e53960a2d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que todas as palavras possuam ditongo.<\/p>","resposta":9713457,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 - j\u00e1 - s\u00f3","id":9713453,"corpo":"<p>\u00e9 - j\u00e1 - s\u00f3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dia - que - realidade ","id":9713454,"corpo":"<p>dia - que - realidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"coisa - beira - mi\u00fados ","id":9713455,"corpo":"<p>coisa - beira - mi\u00fados <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"turbilh\u00e3o - decis\u00e3o - uma","id":9713456,"corpo":"<p>turbilh\u00e3o - decis\u00e3o - uma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"depois - exaustos - deixa","id":9713457,"corpo":"<p>depois - exaustos - deixa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Qual \u00e9 a tal da vida real?Bruna Lombardi01 _____ Voc\u00eas j\u00e1 repararam que separamos ______ realidade do que chamamos vida irreal? E na tal02 _realidade colocamos todo tipo de perrengue, m\u00e3o de obra, chatea\u00e7\u00e3o, tarefas, o que n\u00e3o03 _gostamos, o que nos perturba, aflige e causa ang\u00fastia...04 _____ J\u00e1 na vida que achamos irreal, nessa podemos ficar tranquilos, ouvir m\u00fasica, e ler livros,05 _apreciar um por de sol, brincar com nossos bichos e fazer exatamente o que nos faz bem e o06 _que queremos...07 _____ Na vida real, \u00e9 um salve-se quem puder _____ cada dia e a gente vai levando como d\u00e1,08 _empilhando um monte de coisas, pap\u00e9is pela casa, pratos nas pias, acumulando tudo e sempre09 _atrasados.10 _____ Vivemos abalados, irritados, _______ e ainda por cima tentando equilibrar essas11 _duas vidas imposs\u00edveis de conciliar, fragmentadas em cada passagem, em cada acontecimento12 _que vivenciamos.13 _____ Queremos ________ encontrar a n\u00f3s mesmos e a nossa felicidade no meio14 _disso tudo.15 _____ A gente vive assim, zen ... zen paci\u00eancia, zen tempo suficiente, zen saber como dar16 _conta disso tudo. E assim vamos que vamos, tr\u00f4pegos, alegres e nervosos, exaustos e plugados,17 _tentando juntar nossos cacos e fazer com eles um novo e lindo mural.18 _____ De tardinha, depois do dia cheio, depois do banho, a gente pode se deixar Invadir por19 _uma sensa\u00e7\u00e3o boa e relaxada, quando um restinho de raio de luz deixa nosso mural colorido.20 _____ Basta isso. Basta um momento s\u00f3 seu e o reconhecimento de quanta coisa voc\u00ea tem21 __resolvido na sua vida real pra poder desfrutar um pouquinho da outra, a que Invade sua alma de22 _do\u00e7ura, daquela quentura no cora\u00e7\u00e3o. \u00c9 hora de dizer parab\u00e9ns pra voc\u00ea mesma, tudo vai dar23 _certo e voc\u00ea merece um abra\u00e7o.24 _____ Afinal, voc\u00ea t\u00e1 gerenciando duas vidas aparentemente antag\u00f4nicas e fazendo o melhor25 _que pode em cada uma delas.26 _____ \u00c9 noitinha, tome um banho, tome um vinho, tome uma decis\u00e3o.27 _____ Voc\u00ea vai dedicar mais tempo pra voc\u00ea. Fazer uma lista das coisas que adora, dos28 _lugares que quer visitar, filmes, livros, m\u00fasicas, comidinhas.29 _____ Um presente. Pode se dar um presente assim, sem raz\u00e3o nenhuma. Pode rir, cantar,30 _dan\u00e7ar, tamb\u00e9m sem raz\u00e3o nenhuma. Essas alegrias mi\u00fadas, sem motivo, fazem um bem31 _danado.32 _____ Pode se distrair um pouco, passar um dia pregui\u00e7oso, voc\u00ea tem saldo pra isso, j\u00e1 fez33 _coisa demais.34 _____ E se der pra manter esse estado mais leve e lembrar dele pra quando amanh\u00e3 come\u00e7ar35 _de novo aquele giro da vida chamado realidade, ai sim vai pintar uma diferen\u00e7a.36 _____ O turbilh\u00e3o de assuntos e ______ pode ser o mesmo, mas voc\u00ea n\u00e3o \u00e9.37 _____ Voc\u00ea sabe que ______ realidade n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 aquela que nos endurece, nos deixa tensas,38 _intensas, ______ beira de uma crise ... Pois mesmo com tudo o que a vida nos traz, a realidade \u00e9 o39 _que fazemos dela.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/bruna-lombardi\/noticia\/2022\/04\/qual-e-a-tal-da-vida-real-cl2g7w4h9001i019i9yjd15tz.html&gt; (adaptado)","id":538030,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Qual \u00e9 a tal da vida real?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Bruna Lombardi<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Voc\u00eas j\u00e1 repararam que separamos ______ realidade do que chamamos vida irreal? E na tal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>realidade colocamos todo tipo de perrengue, m\u00e3o de obra, chatea\u00e7\u00e3o, tarefas, o que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>gostamos, o que nos perturba, aflige e causa ang\u00fastia...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>J\u00e1 na vida que achamos irreal, nessa podemos ficar tranquilos, ouvir m\u00fasica, e ler livros,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>apreciar um por de sol, brincar com nossos bichos e fazer exatamente o que nos faz bem e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>que queremos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Na vida real, \u00e9 um salve-se quem puder _____ cada dia e a gente vai levando como d\u00e1,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>empilhando um monte de coisas, pap\u00e9is pela casa, pratos nas pias, acumulando tudo e sempre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>atrasados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Vivemos abalados, irritados, _______ e ainda por cima tentando equilibrar essas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>duas vidas imposs\u00edveis de conciliar, fragmentadas em cada passagem, em cada acontecimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>que vivenciamos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Queremos ________ encontrar a n\u00f3s mesmos e a nossa felicidade no meio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>disso tudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A gente vive assim, zen ... zen paci\u00eancia, zen tempo suficiente, zen saber como dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>conta disso tudo. E assim vamos que vamos, tr\u00f4pegos, alegres e nervosos, exaustos e plugados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>tentando juntar nossos cacos e fazer com eles um novo e lindo mural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De tardinha, depois do dia cheio, depois do banho, a gente pode se deixar Invadir por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>uma sensa\u00e7\u00e3o boa e relaxada, quando um restinho de raio de luz deixa nosso mural colorido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Basta isso. Basta um momento s\u00f3 seu e o reconhecimento de quanta coisa voc\u00ea tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>resolvido na sua vida real pra poder desfrutar um pouquinho da outra, a que Invade sua alma de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>do\u00e7ura, daquela quentura no cora\u00e7\u00e3o. \u00c9 hora de dizer parab\u00e9ns pra voc\u00ea mesma, tudo vai dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>certo e voc\u00ea merece um abra\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Afinal, voc\u00ea t\u00e1 gerenciando duas vidas aparentemente antag\u00f4nicas e fazendo o melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>que pode em cada uma delas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>\u00c9 noitinha, tome um banho, tome um vinho, tome uma decis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Voc\u00ea vai dedicar mais tempo pra voc\u00ea. Fazer uma lista das coisas que adora, dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>lugares que quer visitar, filmes, livros, m\u00fasicas, comidinhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Um presente. Pode se dar um presente assim, sem raz\u00e3o nenhuma. Pode rir, cantar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>dan\u00e7ar, tamb\u00e9m sem raz\u00e3o nenhuma. Essas alegrias mi\u00fadas, sem motivo, fazem um bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>danado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Pode se distrair um pouco, passar um dia pregui\u00e7oso, voc\u00ea tem saldo pra isso, j\u00e1 fez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>coisa demais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>E se der pra manter esse estado mais leve e lembrar dele pra quando amanh\u00e3 come\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>de novo aquele giro da vida chamado realidade, ai sim vai pintar uma diferen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>O turbilh\u00e3o de assuntos e ______ pode ser o mesmo, mas voc\u00ea n\u00e3o \u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Voc\u00ea sabe que ______ realidade n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 aquela que nos endurece, nos deixa tensas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>intensas, ______ beira de uma crise ... Pois mesmo com tudo o que a vida nos traz, a realidade \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>que fazemos dela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/bruna-lombardi\/noticia\/2022\/04\/qual-e-a-tal-da-vida-real-cl2g7w4h9001i019i9yjd15tz.html&gt; (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estrela","sigla":"","id":663,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estrela-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos est\u00e1 na Feira do Livro em Estrela e encontra exatamente 05 livros distintos pelos quais se interessa. Por\u00e9m, ele decide comprar apenas 03 destes livros. De quantas formas distintas Marcos pode escolher o trio de livros que ser\u00e1 comprado?","provas":[{"id":82598,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estrela","sigla":"","id":663,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estrela-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estrela-rs-2022-fundacao-la-salle-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Estrela - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2449087,"hashId":"fb13d912d3ebcc6d3fc377f126ec3e91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos est\u00e1 na Feira do Livro em Estrela e encontra exatamente 05 livros distintos pelos quais se interessa. Por\u00e9m, ele decide comprar apenas 03 destes livros. De quantas formas distintas Marcos pode escolher o trio de livros que ser\u00e1 comprado?<\/p>","resposta":9713628,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":9713628,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20.","id":9713629,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30.","id":9713630,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60.","id":9713631,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"120.","id":9713632,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior for a propens\u00e3o marginal a consumir, menor ser\u00e1 a efic\u00e1cia de uma pol\u00edtica monet\u00e1ria expansionista em ampliar o n\u00edvel de renda da economia. ","provas":[{"id":89358,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2567944,"hashId":"f3ed80180e22ccd7611aba75cc2b925a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior for a propens\u00e3o marginal a consumir, menor ser\u00e1 a efic\u00e1cia de uma pol\u00edtica monet\u00e1ria expansionista em ampliar o n\u00edvel de renda da economia. <\/p>","resposta":10233921,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10233920,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10233921,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um modelo IS-LM em economia fechada, julgue os itens que se seguem. ","id":551174,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando um modelo IS-LM em economia fechada, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 98","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Em uma pequena economia aberta com perfeita mobilidade de capitais, o banco central n\u00e3o disp\u00f5e, sob o regime de c\u00e2mbio fixo, da pol\u00edtica monet\u00e1ria como ferramenta de pol\u00edtica econ\u00f4mica capaz de afetar a taxa de juros dom\u00e9stica e o produto.","provas":[{"id":89358,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2567945,"hashId":"d27cfa2b1b832b69eb251bdacdd5521c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em uma pequena economia aberta com perfeita mobilidade de capitais, o banco central n\u00e3o disp\u00f5e, sob o regime de c\u00e2mbio fixo, da pol\u00edtica monet\u00e1ria como ferramenta de pol\u00edtica econ\u00f4mica capaz de afetar a taxa de juros dom\u00e9stica e o produto.<\/p>","resposta":10233922,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10233922,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10233923,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia o modelo de Mundell-Fleming, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":551175,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia o modelo de Mundell-Fleming, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a fun\u00e7\u00e3o custo total de uma firma no curto prazo \u00e9 dada por CT=Q3\u22126Q2+10Q+5, em que Q \u00e9 a quantidade produzida do bem, quando Q &gt; 3, a produtividade marginal do fator de produ\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel \u00e9 superior \u00e0 produtividade m\u00e9dia do mesmo fator, considerada a mesma firma. ","provas":[{"id":89358,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2567951,"hashId":"30de36c02dcc511d9f7cc1062876c743","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a fun\u00e7\u00e3o custo total de uma firma no curto prazo \u00e9 dada por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"CT = Q^{3} - 6Q^{2} + 10Q + 5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, em que <em>Q <\/em>\u00e9 a quantidade produzida do bem, quando <em>Q<\/em> &gt; 3,  a produtividade marginal do fator de produ\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel \u00e9 superior \u00e0 produtividade m\u00e9dia do mesmo fator, considerada a mesma firma. <\/p>","resposta":10233935,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10233934,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10233935,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma firma produz um bem a partir da seguinte fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o Cobb-Douglas: Q(L,K)=L\u03b1k\u03b2 , em que L \u00e9 a quantidade utilizada do insumo trabalho e K, a quantidade do insumo capital. Os pre\u00e7os unit\u00e1rios dos insumos trabalho e capital s\u00e3o representados, respectivamente, por w e r.-A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e com base nas teorias da firma e dos custos, julgue os itens subsequentes. ","id":551178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma firma produz um bem a partir da seguinte fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o Cobb-Douglas: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Q (L,K)= L^{\\alpha }k^{\\beta }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.849108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.849108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , em que <em>L<\/em> \u00e9 a quantidade utilizada do insumo trabalho e <em>K<\/em>, a quantidade do insumo capital. Os pre\u00e7os unit\u00e1rios dos insumos trabalho e capital s\u00e3o representados, respectivamente, por <em>w<\/em> e <em>r<\/em>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e com base nas teorias da firma e dos custos, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 106","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pre\u00e7o de equil\u00edbrio do bem y \u00e9 igual 725\u200b. ","provas":[{"id":89358,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2567954,"hashId":"0592d3dce0ec4425dae357d06c39695c","enunciado":"<p>O pre\u00e7o de equil\u00edbrio do bem y \u00e9 igual <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{25}{7}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":10233940,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10233940,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10233941,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma economia de trocas possui dois bens (x e y) e dois agentes (a e b). A fun\u00e7\u00e3o utilidade do agente \u201ca\u201d \u00e9 dada por U (xa\u200b, ya\u200b) =lnxa\u200b+ya\u200b, em que xa\u200b e ya\u200b s\u00e3o as quantidades por ele consumidas de cada bem. A fun\u00e7\u00e3o utilidade do agente \u201cb\u201d \u00e9 dada por U (xa\u200b, ya\u200b)=xb\u200byb\u200b, em que xb\u200b e yb\u200b s\u00e3o as quantidades por ele consumidas de cada bem. A dota\u00e7\u00e3o inicial de bens de cada agente \u00e9 dada por (wxa\u200b, wya\u200b )=(5,10) e (wxa\u200b, wya\u200b) =(15,5).-Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e sabendo que o pre\u00e7o do bem x \u00e9 fixo em 1 unidade monet\u00e1ria, julgue os seguintes itens.","id":551179,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma economia de trocas possui dois bens (x e y) e dois agentes (a e b). A fun\u00e7\u00e3o utilidade do agente \u201ca\u201d \u00e9 dada por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"U\\ \\left(x_a,\\ y_a\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">U<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"=\\ln x_a+y_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mop\">ln<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>,  em que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o as quantidades por ele consumidas de cada bem. A fun\u00e7\u00e3o utilidade do agente \u201cb\u201d \u00e9 dada por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"U\\ \\left(x_a,\\ y_a\\right)=x_by_b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">U<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>,  em que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x_b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y_b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o as quantidades por ele consumidas de cada bem. A dota\u00e7\u00e3o inicial de bens de cada agente \u00e9 dada por (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"w_x^a,\\ w_y^a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.0475em; vertical-align: -0.383108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: -0.02691em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: -0.02691em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.383108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )=(5,10) e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(w_x^a,\\ w_y^a\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23311em; vertical-align: -0.383108em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: -0.02691em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02691em;\">w<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: -0.02691em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.383108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> =(15,5).<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e sabendo que o pre\u00e7o do bem x \u00e9 fixo em 1 unidade monet\u00e1ria, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 108","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto mais el\u00e1stica for a curva de demanda, mais pr\u00f3ximo ser\u00e1 o pre\u00e7o cobrado pelo monopolista daquele que vigora sob concorr\u00eancia perfeita.","provas":[{"id":89358,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2567957,"hashId":"1d8b88baa45411b36f7a8d9606cbd596","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais el\u00e1stica for a curva de demanda, mais pr\u00f3ximo ser\u00e1 o pre\u00e7o cobrado pelo monopolista daquele que vigora sob concorr\u00eancia perfeita.<\/p>","resposta":10233949,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10233949,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10233950,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas de mercado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":551181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas de mercado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 110","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A industrializa\u00e7\u00e3o brasileira ocorrida a partir do processo de substitui\u00e7\u00e3o das importa\u00e7\u00f5es foi marcada pela prote\u00e7\u00e3o ao mercado dom\u00e9stico e pela interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia.","provas":[{"id":89358,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2567959,"hashId":"c20083059d32ab44c978d171473cec88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A industrializa\u00e7\u00e3o brasileira ocorrida a partir do processo de substitui\u00e7\u00e3o das importa\u00e7\u00f5es foi marcada pela prote\u00e7\u00e3o ao mercado dom\u00e9stico e pela interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia.<\/p>","resposta":10233956,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10233956,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10233957,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que, ao longo da hist\u00f3ria, de acordo com a evolu\u00e7\u00e3o das sociedades, o Estado se desenvolveu, de maneira a participar das rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas de um pa\u00eds, julgue os itens a seguir, acerca das teorias sobre o Estado e as fun\u00e7\u00f5es do governo.","id":551184,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que, ao longo da hist\u00f3ria, de acordo com a evolu\u00e7\u00e3o das sociedades, o Estado se desenvolveu, de maneira a participar das rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas de um pa\u00eds, julgue os itens a seguir, acerca das teorias sobre o Estado e as fun\u00e7\u00f5es do governo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 112","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime fiscal que vigora no Brasil \u00e9 conhecido como de restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria fraca, devido ao fato de que as despesas p\u00fablicas discricion\u00e1rias dos entes da Federa\u00e7\u00e3o devem se adaptar ao volume das receitas tribut\u00e1rias, ao mesmo tempo em que os recursos transferidos pelos fundos constitucionais de participa\u00e7\u00e3o dos estados e dos munic\u00edpios s\u00e3o vinculados \u00e0s despesas sociais obrigat\u00f3rias. ","provas":[{"id":89358,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2567973,"hashId":"cd1cd03a1580f05156b5dbb67137fa36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime fiscal que vigora no Brasil \u00e9 conhecido como de restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria fraca, devido ao fato de que as despesas p\u00fablicas discricion\u00e1rias dos entes da Federa\u00e7\u00e3o devem se adaptar ao volume das receitas tribut\u00e1rias, ao mesmo tempo em que os recursos transferidos pelos fundos constitucionais de participa\u00e7\u00e3o dos estados e dos munic\u00edpios s\u00e3o vinculados \u00e0s despesas sociais obrigat\u00f3rias. <\/p>","resposta":10234003,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10234002,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10234003,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os itens a seguir, considerando a pol\u00edtica fiscal sobre as receitas e as despesas do governo. ","id":551187,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os itens a seguir, considerando a pol\u00edtica fiscal sobre as receitas e as despesas do governo. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":46,"materia":true,"id":46,"slug":"financas-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo CAPM, o pr\u00eamio de risco dos ativos individuais \u00e9 inversamente proporcional ao pr\u00eamio de risco da carteira de mercado. ","provas":[{"id":89358,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2567142,"hashId":"0b430c266f9863fcbd2efe4dc6a0cbff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo CAPM, o pr\u00eamio de risco dos ativos individuais \u00e9 inversamente proporcional ao pr\u00eamio de risco da carteira de mercado. <\/p>","resposta":10230260,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10230259,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10230260,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista os principais modelos de an\u00e1lise de investimento e os instrumentos utilizados pelos agentes de mercado, julgue os itens seguintes.","id":551059,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista os principais modelos de an\u00e1lise de investimento e os instrumentos utilizados pelos agentes de mercado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 78","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - T\u00eanis de Campo","id":26006,"slug":"instrutor-de-esportes-tenis-de-campo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras oficiais do T\u00eanis de campo, \u00e9 correto afirmar sobre uma Obstru\u00e7\u00e3o (Hindrance):","provas":[{"id":89223,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - T\u00eanis de Campo","id":26006,"slug":"instrutor-de-esportes-tenis-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-instrutor-de-esportes-tenis-de-campo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - T\u00eanis de Campo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2566080,"hashId":"e1e07481868db8b2c9934791ba643858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as regras oficiais do T\u00eanis de campo, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar sobre uma Obstru\u00e7\u00e3o (<em>Hindrance<\/em>):<\/p>","resposta":10225810,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um toque duplo na raquete n\u00e3o intencional \u00e9 considerado obstru\u00e7\u00e3o.","id":10225809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um toque duplo na raquete n\u00e3o intencional \u00e9 considerado obstru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se o jogador \u00e9 obstru\u00eddo em jogo deliberadamente por um ato de seu oponente, este jogador deve ganhar o ponto.","id":10225810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o jogador \u00e9 obstru\u00eddo em jogo deliberadamente por um ato de seu oponente, este jogador deve ganhar o ponto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ponto deve dado ao jogador obstru\u00eddo em jogo, mesmo que a obstru\u00e7\u00e3o tenha sido causada por um ato n\u00e3o intencional de seu oponente.","id":10225811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto deve dado ao jogador obstru\u00eddo em jogo, mesmo que a obstru\u00e7\u00e3o tenha sido causada por um ato n\u00e3o intencional de seu oponente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada uma obstru\u00e7\u00e3o se durante o ponto, a bola ou outro objeto est\u00e1 ca\u00eddo na quadra do mesmo lado do jogador e o ponto j\u00e1 tinha come\u00e7ado.","id":10225812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada uma obstru\u00e7\u00e3o se durante o ponto, a bola ou outro objeto est\u00e1 ca\u00eddo na quadra do mesmo lado do jogador e o ponto j\u00e1 tinha come\u00e7ado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 obstru\u00e7\u00e3o se uma bola em jogo acerta um p\u00e1ssaro voando sobre a quadra.","id":10225813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 obstru\u00e7\u00e3o se uma bola em jogo acerta um p\u00e1ssaro voando sobre a quadra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60 ","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esportes - T\u00eanis de Campo","id":26006,"slug":"instrutor-de-esportes-tenis-de-campo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No T\u00eanis de campo, o que \u00e9 considerado um Drop shot?","provas":[{"id":89223,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - T\u00eanis de Campo","id":26006,"slug":"instrutor-de-esportes-tenis-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-instrutor-de-esportes-tenis-de-campo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - T\u00eanis de Campo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2566086,"hashId":"35bdec1b37cdce9dea5c91a36c96d388","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No T\u00eanis de campo, o que \u00e9 considerado um Drop shot?<\/p>","resposta":10225842,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um erro no saque.","id":10225839,"corpo":"<p>\u00c9 um erro no saque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um golpe contra o oponente quando ele est\u00e1 perto da rede.","id":10225840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um golpe contra o oponente quando ele est\u00e1 perto da rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 quando a bola \u00e9 lan\u00e7ada em local indefens\u00e1vel para o advers\u00e1rio.","id":10225841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 quando a bola \u00e9 lan\u00e7ada em local indefens\u00e1vel para o advers\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um golpe com efeito cortado para mandar a bola para perto da rede do lado advers\u00e1rio.","id":10225842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um golpe com efeito cortado para mandar a bola para perto da rede do lado advers\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 quando, durante o saque, a bola toca a fita da rede e cai dentro da \u00e1rea de saque.","id":10225843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 quando, durante o saque, a bola toca a fita da rede e cai dentro da \u00e1rea de saque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60 ","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tabagismo \u00e9 uma doen\u00e7a que deve ser tratada sempre que poss\u00edvel. Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do tabagismo, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":87926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-pneumologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:05:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2546927,"hashId":"a67206817bd9a245051a474d6a0c3ba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tabagismo \u00e9 uma doen\u00e7a que deve ser tratada sempre que poss\u00edvel. Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do tabagismo, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":10143069,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de bupropiona n\u00e3o \u00e9 contraindicado em pacientes com hist\u00f3ria de convuls\u00e3o","id":10143066,"corpo":"<p>o uso de bupropiona n\u00e3o \u00e9 contraindicado em pacientes com hist\u00f3ria de convuls\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a terapia de reposi\u00e7\u00e3o de nicotina, a bupropiona e a nortriptilina s\u00e3o consideradas de 1\u00aa linha no tratamento da doen\u00e7a","id":10143067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terapia de reposi\u00e7\u00e3o de nicotina, a bupropiona e a nortriptilina s\u00e3o consideradas de 1\u00aa linha no tratamento da doen\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a maioria dos tabagistas diz que n\u00e3o precisa de tratamento pois acredita que conseguir\u00e1 deixar de fumar na primeira tentativa de parar","id":10143068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maioria dos tabagistas diz que n\u00e3o precisa de tratamento pois acredita que conseguir\u00e1 deixar de fumar na primeira tentativa de parar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os m\u00e9todos baseados na terapia cognitivo-comportamental s\u00e3o fundamentais, mesmo quando \u00e9 necess\u00e1rio apoio medicamentoso","id":10143069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os m\u00e9todos baseados na terapia cognitivo-comportamental s\u00e3o fundamentais, mesmo quando \u00e9 necess\u00e1rio apoio medicamentoso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a avalia\u00e7\u00e3o inicial do paciente com HPB\/LUTS, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:05:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2546917,"hashId":"f5005dcd50721e7a3b458f2082c5c2a8","enunciado":"<p>Sobre a avalia\u00e7\u00e3o inicial do paciente com HPB\/LUTS, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":10143022,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os question\u00e1rios validados como IPSS devem ser realizados na avalia\u00e7\u00e3o inicial do paciente","id":10143021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os question\u00e1rios validados como IPSS devem ser realizados na avalia\u00e7\u00e3o inicial do paciente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o urodin\u00e2mica tem forte recomenda\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o, quando \u00e9 indicado o tratamento cir\u00fargico do paciente ","id":10143022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o urodin\u00e2mica tem forte recomenda\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o, quando \u00e9 indicado o tratamento cir\u00fargico do paciente <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a urofluxometria tem forte indica\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o, previamente ao tratamento cl\u00ednico ou cir\u00fargico do paciente ","id":10143023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a urofluxometria tem forte indica\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o, previamente ao tratamento cl\u00ednico ou cir\u00fargico do paciente <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os exames de imagem da pr\u00f3stata devem ser realizados quando \u00e9 indicado o tratamento cir\u00fargico para o paciente ","id":10143024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os exames de imagem da pr\u00f3stata devem ser realizados quando \u00e9 indicado o tratamento cir\u00fargico para o paciente <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico da doen\u00e7a de Peyronie, \u00e9 correto afirmar que o(a):","provas":[{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2546916,"hashId":"8369c7daa2f00cf640719870dbe8fe2f","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico da doen\u00e7a de Peyronie, \u00e9 correto afirmar que o(a):<\/p>","resposta":10143020,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de p\u00eanis tem um papel fundamental no planejamento do tratamento","id":10143017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de p\u00eanis tem um papel fundamental no planejamento do tratamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"teste de ere\u00e7\u00e3o f\u00e1rmaco induzido com Doppler de p\u00eanis n\u00e3o \u00e9 capaz de avaliar a anatomia vascular e hemodin\u00e2mica do p\u00eanis e com suspeita de disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til ","id":10143018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teste de ere\u00e7\u00e3o f\u00e1rmaco induzido com Doppler de p\u00eanis n\u00e3o \u00e9 capaz de avaliar a anatomia vascular e hemodin\u00e2mica do p\u00eanis e com suspeita de disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ultrassonografia peniana deve ser o primeiro exame a ser solicitado, tendo em vista que a localiza\u00e7\u00e3o e dimens\u00e3o da placa s\u00e3o fundamentais para o planejamento cir\u00fargico","id":10143019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ultrassonografia peniana deve ser o primeiro exame a ser solicitado, tendo em vista que a localiza\u00e7\u00e3o e dimens\u00e3o da placa s\u00e3o fundamentais para o planejamento cir\u00fargico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico \u00e9 cl\u00ednico, devendo-se realizar uma anamnese cl\u00ednica e sexual, um exame f\u00edsico com foco na avalia\u00e7\u00e3o de placas e na medida do p\u00eanis e a avalia\u00e7\u00e3o do grau da curvatura atrav\u00e9s de autofotos ou com o aux\u00edlio de um teste de ere\u00e7\u00e3o f\u00e1rmaco induzido","id":10143020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stico \u00e9 cl\u00ednico, devendo-se realizar uma anamnese cl\u00ednica e sexual, um exame f\u00edsico com foco na avalia\u00e7\u00e3o de placas e na medida do p\u00eanis e a avalia\u00e7\u00e3o do grau da curvatura atrav\u00e9s de autofotos ou com o aux\u00edlio de um teste de ere\u00e7\u00e3o f\u00e1rmaco induzido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 litotripsia extracorp\u00f3rea (LECO), \u00e9 correto afirmar que a(s):","provas":[{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2546891,"hashId":"1636f10b3dbdf8b5aa0b36da9fad3f03","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 litotripsia extracorp\u00f3rea (LECO), \u00e9 correto afirmar que a(s):<\/p>","resposta":10142915,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anestesia regional com bloqueio raquimedular ou peridural \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica para a fragmenta\u00e7\u00e3o por LECO","id":10142912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anestesia regional com bloqueio raquimedular ou peridural \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica para a fragmenta\u00e7\u00e3o por LECO<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"densidade do c\u00e1lculo em unidades Hounsfield (UH) \u00e9 o \u00fanico fator na predi\u00e7\u00e3o de sucesso do procedimento","id":10142913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">densidade do c\u00e1lculo em unidades Hounsfield (UH) \u00e9 o \u00fanico fator na predi\u00e7\u00e3o de sucesso do procedimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" ondas de choque convergem para o ponto focal F1 em que acontece a fragmenta\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos","id":10142914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ondas de choque convergem para o ponto focal F1 em que acontece a fragmenta\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fragmenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 mais efetiva com a frequ\u00eancia de choques em 1Hz do que em 2Hz","id":10142915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fragmenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 mais efetiva com a frequ\u00eancia de choques em 1Hz do que em 2Hz<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Menino de 12 anos \u00e9 levado por familiares \u00e0 emerg\u00eancia, ap\u00f3s ser alvejado com dois tiros de fuzil no abd\u00f4men, durante um confronto numa comunidade. Os orif\u00edcios de entrada eram, respectivamente, no hipoc\u00f4ndrio e flanco direitos e orif\u00edcios de sa\u00edda na regi\u00e3o lombar nos n\u00edveis de L2 e L4. Ap\u00f3s as medidas de sustenta\u00e7\u00e3o da vida e estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica, uma tomografia computadorizada (TC) contrastada evidenciou les\u00f5es em m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os. Os rins concentraram e eliminaram contraste com boa densidade, com ureteres p\u00e9rvios bilateralmente. Submetido a uma laparotomia exploradora, foram encontradas v\u00e1rias les\u00f5es intestinais e uma les\u00e3o na borda inferior do f\u00edgado e da ves\u00edcula biliar. O invent\u00e1rio da cavidade n\u00e3o detectou les\u00f5es parenquimatosas nos rins e em seus sistemas coletores e excretores. Todas as les\u00f5es encontradas foram resolvidas. No 10\u00ba dia p\u00f3s-operat\u00f3rio, uma TC de controle n\u00e3o evidenciou complica\u00e7\u00f5es nos \u00f3rg\u00e3os afetados, mas o rim direito retardou em eliminar o contraste e ficou evidente uma interrup\u00e7\u00e3o da elimina\u00e7\u00e3o do contraste no n\u00edvel de L3\/L4, com discreto borramento retroperitoneal nesse n\u00edvel. Nesse caso, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 08:59:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2546878,"hashId":"87a46853bf43522703d23e4a015b8354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Menino de 12 anos \u00e9 levado por familiares \u00e0 emerg\u00eancia, ap\u00f3s ser alvejado com dois tiros de fuzil no abd\u00f4men, durante um confronto numa comunidade. Os orif\u00edcios de entrada eram, respectivamente, no hipoc\u00f4ndrio e flanco direitos e orif\u00edcios de sa\u00edda na regi\u00e3o lombar nos n\u00edveis de L2 e L4. Ap\u00f3s as medidas de sustenta\u00e7\u00e3o da vida e estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica, uma tomografia computadorizada (TC) contrastada evidenciou les\u00f5es em m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os. Os rins concentraram e eliminaram contraste com boa densidade, com ureteres p\u00e9rvios bilateralmente. Submetido a uma laparotomia exploradora, foram encontradas v\u00e1rias les\u00f5es intestinais e uma les\u00e3o na borda inferior do f\u00edgado e da ves\u00edcula biliar. O invent\u00e1rio da cavidade n\u00e3o detectou les\u00f5es parenquimatosas nos rins e em seus sistemas coletores e excretores. Todas as les\u00f5es encontradas foram resolvidas. No 10\u00ba dia p\u00f3s-operat\u00f3rio, uma TC de controle n\u00e3o evidenciou complica\u00e7\u00f5es nos \u00f3rg\u00e3os afetados, mas o rim direito retardou em eliminar o contraste e ficou evidente uma interrup\u00e7\u00e3o da elimina\u00e7\u00e3o do contraste no n\u00edvel de L3\/L4, com discreto borramento retroperitoneal nesse n\u00edvel. Nesse caso, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":10142863,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o parcial do ureter direito n\u00e3o vista na TC inicial e sequela fibr\u00f3tica tardia","id":10142860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o parcial do ureter direito n\u00e3o vista na TC inicial e sequela fibr\u00f3tica tardia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ligadura iatrog\u00eanica do ureter direito na cirurgia, levando \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o ureteral","id":10142861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ligadura iatrog\u00eanica do ureter direito na cirurgia, levando \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o ureteral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"efeito tardio da rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, causada pelo trauma penetrante e cirurgia","id":10142862,"corpo":"<p>efeito tardio da rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, causada pelo trauma penetrante e cirurgia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"necrose ureteral tardia pela dissipa\u00e7\u00e3o de energia do proj\u00e9til de alta velocidade","id":10142863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necrose ureteral tardia pela dissipa\u00e7\u00e3o de energia do proj\u00e9til de alta velocidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gangrena de Fournier (GF), \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 08:59:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2546881,"hashId":"5853b1f57c38964af917c0c3c44d3be7","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gangrena de Fournier (GF), \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":10142874,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a bi\u00f3psia \u00e9 caracterizada por epiderme intacta, necrose da derme, trombose vascular e invas\u00e3o de polimorfonucleares com necrose subcut\u00e2nea","id":10142872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a bi\u00f3psia \u00e9 caracterizada por epiderme intacta, necrose da derme, trombose vascular e invas\u00e3o de polimorfonucleares com necrose subcut\u00e2nea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" apesar da apresenta\u00e7\u00e3o \/ evolu\u00e7\u00e3o agressiva, o aparecimento da GF \u00e9 rotineiramente precedido em semanas por sintomas regionais associados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de base","id":10142873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> apesar da apresenta\u00e7\u00e3o \/ evolu\u00e7\u00e3o agressiva, o aparecimento da GF \u00e9 rotineiramente precedido em semanas por sintomas regionais associados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de base<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as deriva\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio e intestinal, al\u00e9m da orquiectomia uni ou bilateral em alguns casos, s\u00e3o procedimentos indicados rotineiramente em associa\u00e7\u00e3o ao debridamento cir\u00fargico e aos cuidados intensivos","id":10142874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as deriva\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio e intestinal, al\u00e9m da orquiectomia uni ou bilateral em alguns casos, s\u00e3o procedimentos indicados rotineiramente em associa\u00e7\u00e3o ao debridamento cir\u00fargico e aos cuidados intensivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as principais condi\u00e7\u00f5es associadas ao desenvolvimento da GF s\u00e3o: diabetes mellitus, trauma local, fimose e parafimose, f\u00edstula urin\u00e1ria, abcessos periuretrais e infec\u00e7\u00f5es perianais, al\u00e9m de cirurgias como circuncis\u00e3o e herniorrafia","id":10142875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as principais condi\u00e7\u00f5es associadas ao desenvolvimento da GF s\u00e3o: diabetes <em>mellitus,<\/em> trauma local, fimose e parafimose, f\u00edstula urin\u00e1ria, abcessos periuretrais e infec\u00e7\u00f5es perianais, al\u00e9m de cirurgias como circuncis\u00e3o e herniorrafia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" S\u00e3o elementos do cord\u00e3o esperm\u00e1tico:","provas":[{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 08:59:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2546874,"hashId":"0f14aed24ecdac8e582b60397481079c","enunciado":"<p> S\u00e3o elementos do cord\u00e3o esperm\u00e1tico:<\/p>","resposta":10142846,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fibras do m\u00fasculo transverso do abd\u00f4men, art\u00e9ria testicular, ducto deferente e ramo genital do nervo genitofemoral","id":10142844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibras do m\u00fasculo transverso do abd\u00f4men, art\u00e9ria testicular, ducto deferente e ramo genital do nervo genitofemoral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fibras do m\u00fasculo transverso do abd\u00f4men, art\u00e9ria femoral, ducto deferente e nervo cut\u00e2neo lateral femoral","id":10142845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibras do m\u00fasculo transverso do abd\u00f4men, art\u00e9ria femoral, ducto deferente e nervo cut\u00e2neo lateral femoral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fibras do m\u00fasculo cremaster, art\u00e9ria testicular, ducto deferente e ramo genital do nervo genitofemoral","id":10142846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibras do m\u00fasculo cremaster, art\u00e9ria testicular, ducto deferente e ramo genital do nervo genitofemoral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" fibras do m\u00fasculo cremaster, art\u00e9ria femoral, ducto deferente e nervo cut\u00e2neo lateral femoral ","id":10142847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> fibras do m\u00fasculo cremaster, art\u00e9ria femoral, ducto deferente e nervo cut\u00e2neo lateral femoral <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incontin\u00eancia urin\u00e1ria na mulher, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2546905,"hashId":"e19b0668a3eeb2f322b355e97bf2f4dc","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incontin\u00eancia urin\u00e1ria na mulher, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que: <\/p>","resposta":10142971,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a urodin\u00e2mica pr\u00e9-operat\u00f3ria na mulher com incontin\u00eancia urin\u00e1ria n\u00e3o complicada, diagnosticada clinicamente, melhora o resultado da cirurgia para incontin\u00eancia de esfor\u00e7o","id":10142971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a urodin\u00e2mica pr\u00e9-operat\u00f3ria na mulher com incontin\u00eancia urin\u00e1ria n\u00e3o complicada, diagnosticada clinicamente, melhora o resultado da cirurgia para incontin\u00eancia de esfor\u00e7o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"existe evid\u00eancia limitada de que a urodin\u00e2mica ambulatorial \u00e9 mais sens\u00edvel que a convencional para o diagn\u00f3stico de incontin\u00eancia de esfor\u00e7o e hiperatividade detrusora","id":10142972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe evid\u00eancia limitada de que a urodin\u00e2mica ambulatorial \u00e9 mais sens\u00edvel que a convencional para o diagn\u00f3stico de incontin\u00eancia de esfor\u00e7o e hiperatividade detrusora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe correla\u00e7\u00e3o evidente de que a hiperatividade detrusora pr\u00e9-operat\u00f3ria est\u00e1 associada com a fal\u00eancia cir\u00fargica da incontin\u00eancia urin\u00e1ria mista na mulher","id":10142973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe correla\u00e7\u00e3o evidente de que a hiperatividade detrusora pr\u00e9-operat\u00f3ria est\u00e1 associada com a fal\u00eancia cir\u00fargica da incontin\u00eancia urin\u00e1ria mista na mulher<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode existir inconsist\u00eancia entre a hist\u00f3ria do paciente e os resultados da urodin\u00e2mica","id":10142974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode existir inconsist\u00eancia entre a hist\u00f3ria do paciente e os resultados da urodin\u00e2mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 28 anos, casado, com dois filhos, chega ao consult\u00f3rio apresentando quadro de ard\u00eancia uretral discreta \u00e0s mic\u00e7\u00f5es, com pouca secre\u00e7\u00e3o uretral fluida e matinal que, \u00e0s vezes, apenas mancha a cueca. Relata que teve uma rela\u00e7\u00e3o extraconjugal h\u00e1 um m\u00eas e que h\u00e1 tr\u00eas semanas procurou atendimento m\u00e9dico por apresentar secre\u00e7\u00e3o uretral purulenta abundante, com dor uretral intensa e muita ard\u00eancia uretral ao urinar e que foi tratado, na \u00e9poca, com uma dose \u00fanica de ceftriaxona 500mg por via intramuscular. Nesse caso, o diagn\u00f3stico atual e o tratamento correto, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2546912,"hashId":"2d9fc979cae3ee95935b103e259e2f2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 28 anos, casado, com dois filhos, chega ao consult\u00f3rio apresentando quadro de ard\u00eancia uretral discreta \u00e0s mic\u00e7\u00f5es, com pouca secre\u00e7\u00e3o uretral fluida e matinal que, \u00e0s vezes, apenas mancha a cueca. Relata que teve uma rela\u00e7\u00e3o extraconjugal h\u00e1 um m\u00eas e que h\u00e1 tr\u00eas semanas procurou atendimento m\u00e9dico por apresentar secre\u00e7\u00e3o uretral purulenta abundante, com dor uretral intensa e muita ard\u00eancia uretral ao urinar e que foi tratado, na \u00e9poca, com uma dose \u00fanica de ceftriaxona 500mg por via intramuscular. Nesse caso, o diagn\u00f3stico atual e o tratamento correto, respectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":10143000,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uretrite n\u00e3o gonoc\u00f3cica, tratar com 1g de azitromicina VO","id":10143000,"corpo":"<p>uretrite n\u00e3o gonoc\u00f3cica, tratar com 1g de azitromicina VO<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria a ser confirmada por urinocultura e tratada de acordo com o antibiograma ","id":10143001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria a ser confirmada por urinocultura e tratada de acordo com o antibiograma <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"evolu\u00e7\u00e3o natural p\u00f3s-tratamento da gonorreia intensa, que dever\u00e1 resolver espontaneamente com o tempo","id":10143002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evolu\u00e7\u00e3o natural p\u00f3s-tratamento da gonorreia intensa, que dever\u00e1 resolver espontaneamente com o tempo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uretrite gonoc\u00f3cica persistente e deve ser submetido a novo tratamento com 2.400.000UI IM de penicilina benzatina","id":10143003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uretrite gonoc\u00f3cica persistente e deve ser submetido a novo tratamento com 2.400.000UI IM de penicilina benzatina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 2 anos de idade com diagn\u00f3stico de mielodisplasia, bexiga neurog\u00eanica e esvaziamento vesical atrav\u00e9s de cateterismo intermitente vem apresentando infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias de repeti\u00e7\u00e3o e pielonefrite com necessidade de interna\u00e7\u00e3o. Faz uso de oxibutinina oral em dose m\u00e1xima tr\u00eas vezes ao dia e bactrim profil\u00e1tico. A ultrassonografia mostrou ureteroidronefrose bilateral. Com base na uretrocistografia abaixo, a conduta indicada para o caso \u00e9: ","provas":[{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2546907,"hashId":"20ff6771cc2c4424295b3d0ae3e4cb8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 2 anos de idade com diagn\u00f3stico de mielodisplasia, bexiga neurog\u00eanica e esvaziamento vesical atrav\u00e9s de cateterismo intermitente vem apresentando infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias de repeti\u00e7\u00e3o e pielonefrite com necessidade de interna\u00e7\u00e3o. Faz uso de oxibutinina oral em dose m\u00e1xima tr\u00eas vezes ao dia e bactrim profil\u00e1tico. A ultrassonografia mostrou ureteroidronefrose bilateral. Com base na uretrocistografia abaixo, a conduta indicada para o caso \u00e9: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87927\/questao\/2546907-20220824081731000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10142979,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vesicostomia","id":10142979,"corpo":"<p>vesicostomia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o vesical","id":10142980,"corpo":"<p>amplia\u00e7\u00e3o vesical<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"neuromodula\u00e7\u00e3o sacral","id":10142981,"corpo":"<p>neuromodula\u00e7\u00e3o sacral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inje\u00e7\u00e3o intravesical de toxina botul\u00ednica","id":10142982,"corpo":"<p>inje\u00e7\u00e3o intravesical de toxina botul\u00ednica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a prostatovesiculectomia radical laparosc\u00f3pica assistida com rob\u00f4, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":87927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2546909,"hashId":"3a1986b49cc5545b6566815e9ac10972","enunciado":"<p>Sobre a prostatovesiculectomia radical laparosc\u00f3pica assistida com rob\u00f4, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10142989,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pacientes obesos t\u00eam contraindica\u00e7\u00e3o de serem submetidos \u00e0 cirurgia rob\u00f3tica assistida","id":10142987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes obesos t\u00eam contraindica\u00e7\u00e3o de serem submetidos \u00e0 cirurgia rob\u00f3tica assistida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente pacientes de alto risco oncol\u00f3gico e com pr\u00f3stata pequena podem ser tratados com essa t\u00e9cnica","id":10142988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente pacientes de alto risco oncol\u00f3gico e com pr\u00f3stata pequena podem ser tratados com essa t\u00e9cnica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pacientes com DPOC grave e insufici\u00eancia card\u00edaca geralmente n\u00e3o suportam essa t\u00e9cnica de tratamento","id":10142989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes com DPOC grave e insufici\u00eancia card\u00edaca geralmente n\u00e3o suportam essa t\u00e9cnica de tratamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estadiamento cl\u00ednico com tomografia computadorizada e cintilografia \u00f3ssea \u00e9 mandat\u00f3rio em todos os casos a serem operados com essa t\u00e9cnica","id":10142990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estadiamento cl\u00ednico com tomografia computadorizada e cintilografia \u00f3ssea \u00e9 mandat\u00f3rio em todos os casos a serem operados com essa t\u00e9cnica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 28 anos refere corrimento e prurido vaginal intenso h\u00e1 2 semanas. Ao exame, visualizado conte\u00fado branco grumoso, sem odor, aderido por todas as paredes vaginais e colo uterino, com presen\u00e7a de hiperemia de vulva. Refere ser o quinto epis\u00f3dio semelhante nos \u00faltimos doze meses. Assinale a alternativa que apresenta o tratamento adequado.","provas":[{"id":88260,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-medico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 08:58:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2551249,"hashId":"20c01e6d9e4f8b03c209876b3c3bb4cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 28 anos refere corrimento e prurido vaginal intenso h\u00e1 2 semanas. Ao exame, visualizado conte\u00fado branco grumoso, sem odor, aderido por todas as paredes vaginais e colo uterino, com presen\u00e7a de hiperemia de vulva. Refere ser o quinto epis\u00f3dio semelhante nos \u00faltimos doze meses. Assinale a alternativa que apresenta o tratamento adequado.<\/p>","resposta":10163155,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nistatina 100.000 UI, via vaginal, uma aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 noite ao deitar-se, por 14 dias.","id":10163154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nistatina 100.000 UI, via vaginal, uma aplica\u00e7\u00e3o \u00e0 noite ao deitar-se, por 14 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fluconazol 150mg, via oral, 1x ao dia, nos dias 1, 4 e 7 seguido de fluconazol 150mg, via oral, uma vez na semana, por 6 meses.","id":10163155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluconazol 150mg, via oral, 1x ao dia, nos dias 1, 4 e 7 seguido de fluconazol 150mg, via oral, uma vez na semana, por 6 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Clindamicina 300mg, via oral, 2x ao dia, por 7 dias.","id":10163156,"corpo":"<p>Clindamicina 300mg, via oral, 2x ao dia, por 7 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metronidazol 250mg, 2 comprimidos via oral, 2x ao dia, por 10 dias seguido de \u00f3vulo de \u00e1cido b\u00f3rico intravaginal de 600mg ao dia por 21 dias.","id":10163157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metronidazol 250mg, 2 comprimidos via oral, 2x ao dia, por 10 dias seguido de \u00f3vulo de \u00e1cido b\u00f3rico intravaginal de 600mg ao dia por 21 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leucemia representa um grupo de neoplasias malignas derivadas das c\u00e9lulas hematopoi\u00e9ticas. Esta doen\u00e7a inicia sempre na medula \u00f3ssea, local onde as c\u00e9lulas sangu\u00edneas s\u00e3o produzidas, e posteriormente invadem o sangue perif\u00e9rico, podendo atingir v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os do paciente afetado. Assinale a alternativa que apresenta o tipo de leucemia mais comum em crian\u00e7as","provas":[{"id":88274,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr-2022-unifil-medico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Lidian\u00f3polis - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 08:54:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2550660,"hashId":"c435a0a52bc9a72bf978ca156aa1f752","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A leucemia representa um grupo de neoplasias malignas derivadas das c\u00e9lulas hematopoi\u00e9ticas. Esta doen\u00e7a inicia sempre na medula \u00f3ssea, local onde as c\u00e9lulas sangu\u00edneas s\u00e3o produzidas, e posteriormente invadem o sangue perif\u00e9rico, podendo atingir v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os do paciente afetado. Assinale a alternativa que apresenta o tipo de leucemia mais comum em crian\u00e7as<\/p>","resposta":10160798,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leucemia Linfoc\u00edtica Aguda.","id":10160798,"corpo":"<p>Leucemia Linfoc\u00edtica Aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leucemia Mieloc\u00edtica Aguda.","id":10160799,"corpo":"<p>Leucemia Mieloc\u00edtica Aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Leucemia Linfoc\u00edtica Cr\u00f4nica.","id":10160800,"corpo":"<p>Leucemia Linfoc\u00edtica Cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Leucemia Mieloc\u00edtica Cr\u00f4nica.","id":10160801,"corpo":"<p>Leucemia Mieloc\u00edtica Cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia Coluna","id":17831,"slug":"medico-area-neurocirurgia-coluna"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trauma raquimedular, analise as assertivas abaixo: I. A S\u00edndrome Medular Central \u00e9 o tipo mais comum de s\u00edndrome da les\u00e3o medular incompleta. II. Na classifica\u00e7\u00e3o de Frankel para les\u00e3o medular, o escore D ou 4 caracteriza-se por fun\u00e7\u00e3o motora preservada abaixo do n\u00edvel neurol\u00f3gico (mais da metade dos principais m\u00fasculos tem forca muscular grau menor que 3). III. No choque medular ap\u00f3s les\u00e3o da medula espinhal, encontramos hipotens\u00e3o com taquicardia e extremidades quentes. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":78848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia Coluna","id":17831,"slug":"medico-area-neurocirurgia-coluna"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-neurocirurgia-coluna","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia Coluna - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 12:53:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":2360087,"hashId":"b4f4b974f137f7af84b3b3f1ef2a411d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao trauma raquimedular, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A S\u00edndrome Medular Central \u00e9 o tipo mais comum de s\u00edndrome da les\u00e3o medular incompleta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na classifica\u00e7\u00e3o de Frankel para les\u00e3o medular, o escore D ou 4 caracteriza-se por fun\u00e7\u00e3o motora preservada abaixo do n\u00edvel neurol\u00f3gico (mais da metade dos principais m\u00fasculos tem forca muscular grau menor que 3). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No choque medular ap\u00f3s les\u00e3o da medula espinhal, encontramos hipotens\u00e3o com taquicardia e extremidades quentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9334972,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9334972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Apenas II.","id":9334973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9334974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9334975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9334976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Otorrinolaringologia Otologia","id":25377,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia-otologia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ototoxicidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78949,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Otorrinolaringologia Otologia","id":25377,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia-otologia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-otorrinolaringologia-otologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Otorrinolaringologia Otologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 12:49:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2362033,"hashId":"a006e0f54198779692001e7fb7ffa85a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ototoxicidade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9342971,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gentamicina e a tobramicina afetam preferencialmente a audi\u00e7\u00e3o, enquanto a amicacina afeta o sistema vestibular.","id":9342970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gentamicina e a tobramicina afetam preferencialmente a audi\u00e7\u00e3o, enquanto a amicacina afeta o sistema vestibular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso de gentamicina via intratimp\u00e2nica pode ser indicada no tratamento de doen\u00e7a de Meni\u00e9re refrat\u00e1rio.","id":9342971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de gentamicina via intratimp\u00e2nica pode ser indicada no tratamento de doen\u00e7a de Meni\u00e9re refrat\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de monitoriza\u00e7\u00e3o ou detec\u00e7\u00e3o precoce da les\u00e3o no caso de uso de otot\u00f3xicos.","id":9342972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de monitoriza\u00e7\u00e3o ou detec\u00e7\u00e3o precoce da les\u00e3o no caso de uso de otot\u00f3xicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cisplatina ocasiona perda de audi\u00e7\u00e3o mais em adultos do que em crian\u00e7as.","id":9342973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cisplatina ocasiona perda de audi\u00e7\u00e3o mais em adultos do que em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A ototoxicidade da furosemida \u00e9 alta e irrevers\u00edvel, podendo potencializar o efeito dos aminoglicos\u00eddeos.","id":9342974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ototoxicidade da furosemida \u00e9 alta e irrevers\u00edvel, podendo potencializar o efeito dos aminoglicos\u00eddeos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia Coluna","id":17831,"slug":"medico-area-neurocirurgia-coluna"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a essencial entre uma cavidade de siringomielia e hidromielia \u00e9 a:","provas":[{"id":78848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia Coluna","id":17831,"slug":"medico-area-neurocirurgia-coluna"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-neurocirurgia-coluna","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia Coluna - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 12:54:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":2360094,"hashId":"4724cfc75a2a322939b4e6cd50c9ddb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a essencial entre uma cavidade de siringomielia e hidromielia \u00e9 a:<\/p>","resposta":9335007,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cavidade da hidromielia \u00e9 revestida de c\u00e9lulas ependim\u00e1rias e a da siringomielia n\u00e3o.","id":9335007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavidade da hidromielia \u00e9 revestida de c\u00e9lulas ependim\u00e1rias e a da siringomielia n\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cavidade da hidromielia \u00e9 revestida de plexo coroide e a da siringomielia n\u00e3o.","id":9335008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavidade da hidromielia \u00e9 revestida de plexo coroide e a da siringomielia n\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Siringomielia cont\u00e9m l\u00edquido cefalorraquidiano e a da hidromielia cont\u00e9m soro.","id":9335009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Siringomielia cont\u00e9m l\u00edquido cefalorraquidiano e a da hidromielia cont\u00e9m soro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Siringomielia \u00e9 focal e a hidromielia \u00e9 mais extensa e difusa.","id":9335010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Siringomielia \u00e9 focal e a hidromielia \u00e9 mais extensa e difusa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Siringomielia \u00e9 um alargamento do canal central e a hidromielia \u00e9 um alargamento do septo mediano anterior. ","id":9335011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Siringomielia \u00e9 um alargamento do canal central e a hidromielia \u00e9 um alargamento do septo mediano anterior. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - Estrabismo","id":25376,"slug":"medico-area-oftalmologia-estrabismo"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a com s\u00edndrome de Moebius \u00e9 mais prov\u00e1vel de apresentar quais dos achados cl\u00ednicos abaixo?","provas":[{"id":78948,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - Estrabismo","id":25376,"slug":"medico-area-oftalmologia-estrabismo"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-medico-area-oftalmologia-estrabismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - Estrabismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 12:49:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2362085,"hashId":"1b47b5be99818347da3723e66fdbb477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a com s\u00edndrome de Moebius \u00e9 mais prov\u00e1vel de apresentar quais dos achados cl\u00ednicos abaixo?<\/p>","resposta":9343208,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de abdu\u00e7\u00e3o e f\u00e1cies am\u00edmica.","id":9343208,"corpo":"<p>Limita\u00e7\u00e3o de abdu\u00e7\u00e3o e f\u00e1cies am\u00edmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exotropia na posi\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":9343209,"corpo":"<p>Exotropia na posi\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ptose palpebral.","id":9343210,"corpo":"<p>Ptose palpebral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia de converg\u00eancia.","id":9343211,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia de converg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Oftalmoplegia.","id":9343212,"corpo":"<p>Oftalmoplegia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os erros de fechamento em poligonais fechadas (PF) e poligonais enquadradas (PE).","provas":[{"id":88916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-area-agrimensor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 15:55:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2563363,"hashId":"43cb764f3783da2936bdd599b08f7d42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre os erros de fechamento em poligonais fechadas (PF) e poligonais enquadradas (PE).<\/p>","resposta":10213897,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em PE, s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o somente das medi\u00e7\u00f5es.","id":10213895,"corpo":"<p>Em PE, s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o somente das medi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em PE, s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o somente da qualidade das coordenadas dos pontos de apoio.","id":10213896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em PE, s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o somente da qualidade das coordenadas dos pontos de apoio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em PF, s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o somente das medi\u00e7\u00f5es.","id":10213897,"corpo":"<p>Em PF, s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o somente das medi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em PF, s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o somente da qualidade das coordenadas dos pontos de apoio.","id":10213898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em PF, s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o somente da qualidade das coordenadas dos pontos de apoio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em PF e PE, s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o das medi\u00e7\u00f5es e da qualidade das coordenadas dos pontos de apoio.","id":10213899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em PF e PE, s\u00e3o fun\u00e7\u00e3o das medi\u00e7\u00f5es e da qualidade das coordenadas dos pontos de apoio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ajustamento da aerotriangula\u00e7\u00e3o por feixes de raios (bundle method), as coordenadas conhecidas dos pontos de controle no referencial do espa\u00e7o-objeto s\u00e3o tratadas como:","provas":[{"id":88916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-engenheiro-area-agrimensor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 15:54:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2563356,"hashId":"4225fc0ad50ef03df187b2b7bb3ec994","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ajustamento da aerotriangula\u00e7\u00e3o por feixes de raios (bundle method), as coordenadas conhecidas dos pontos de controle no referencial do espa\u00e7o-objeto s\u00e3o tratadas como:<\/p>","resposta":10213864,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Res\u00edduos.","id":10213863,"corpo":"<p>Res\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Injun\u00e7\u00f5es.","id":10213864,"corpo":"<p>Injun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00f5es.","id":10213865,"corpo":"<p>Observa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros.","id":10213866,"corpo":"<p>Par\u00e2metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vari\u00e2ncias.","id":10213867,"corpo":"<p>Vari\u00e2ncias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Renato e seu primo s\u00e3o construtores e, junto com uma equipe de 10 funcion\u00e1rios, costumam negociar o prazo de entrega de uma casa com 100 m\u00b2 para 6 meses, mas receberam uma proposta para construir uma casa de 150 m\u00b2 em 3 meses. Quantos funcion\u00e1rios eles ter\u00e3o que contratar?","provas":[{"id":93795,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:42:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2649348,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Renato e seu primo s\u00e3o construtores e, junto com uma equipe de 10 funcion\u00e1rios, costumam negociar o prazo de entrega de uma casa com 100 m\u00b2 para 6 meses, mas receberam uma proposta para construir uma casa de 150 m\u00b2 em 3 meses. Quantos funcion\u00e1rios eles ter\u00e3o que contratar?<\/p>","resposta":10585577,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles ter\u00e3o que contratar 47 funcion\u00e1rios.","id":10585575,"corpo":"<p>Eles ter\u00e3o que contratar 47 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eles ter\u00e3o que contratar 18 funcion\u00e1rios.","id":10585576,"corpo":"<p>Eles ter\u00e3o que contratar 18 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eles ter\u00e3o que contratar 24 funcion\u00e1rios.","id":10585577,"corpo":"<p>Eles ter\u00e3o que contratar 24 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eles ter\u00e3o que contratar 52 funcion\u00e1rios. ","id":10585578,"corpo":"<p>Eles ter\u00e3o que contratar 52 funcion\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancia Inversamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia Inversamente Proporcionais","pai":408570,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408577,"slug":"matematica-sequencia-inversamente-proporcionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Miriam comprou uma bicicleta de R$ 3.500,00, parcelada em 24 presta\u00e7\u00f5es mensais, com juros compostos de 15% ao ano. Quanto Miriam pagou pela bicicleta?","provas":[{"id":93795,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 16:42:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2649349,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Miriam comprou uma bicicleta de R$ 3.500,00, parcelada em 24 presta\u00e7\u00f5es mensais, com juros compostos de 15% ao ano. Quanto Miriam pagou pela bicicleta?<\/p>","resposta":10585579,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miriam pagou R$ 4.628,75 pela bicicleta.","id":10585579,"corpo":"<p>Miriam pagou R$ 4.628,75 pela bicicleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Miriam pagou R$ 4.000,25 pela bicicleta.","id":10585580,"corpo":"<p>Miriam pagou R$ 4.000,25 pela bicicleta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Miriam pagou R$ 5.546,18 pela bicicleta.","id":10585581,"corpo":"<p>Miriam pagou R$ 5.546,18 pela bicicleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Miriam pagou R$ 3.924,30 pela bicicleta. ","id":10585582,"corpo":"<p>Miriam pagou R$ 3.924,30 pela bicicleta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, analisar os itens abaixo:I. O atlas n\u00e3o apresenta uma an\u00e1lise individual das regi\u00f5es do Brasil; traz informa\u00e7\u00f5es mais relacionadas \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o com as atividades econ\u00f4micas do pa\u00eds.II. Em 2015, estimativas globais apontavam que entre as v\u00edtimas de doen\u00e7as associadas ao trabalho, cerca de 30% morreram em consequ\u00eancia de um tipo de c\u00e2ncer.III. Os 18 tipos de c\u00e2ncer apontados no estudo matam mais os homens do que mulheres.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":85869,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Enfermeiro - 2022"},{"id":85866,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":85868,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Assessor Jur\u00eddico - 2022"},{"id":85870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - M\u00e9dico - 2022"},{"id":87039,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2499835,"hashId":"476c3bcaa762b8043d460399104aad6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O atlas n\u00e3o apresenta uma an\u00e1lise individual das regi\u00f5es do Brasil; traz informa\u00e7\u00f5es mais relacionadas \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o com as atividades econ\u00f4micas do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em 2015, estimativas globais apontavam que entre as v\u00edtimas de doen\u00e7as associadas ao trabalho, cerca de 30% morreram em consequ\u00eancia de um tipo de c\u00e2ncer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os 18 tipos de c\u00e2ncer apontados no estudo matam mais os homens do que mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9939413,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9939411,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9939412,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9939413,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9939414,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estudo analisa morte por c\u00e2ncer associada ____ exposi\u00e7\u00e3o laboral\tEstudo elaborado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indica que, entre 1980 e 2019, mais de 3 milh\u00f5es de pessoas morreram no Brasil por at\u00e9 18 tipos de c\u00e2ncer que podem ter sido causados pela exposi\u00e7\u00e3o ____ produtos, subst\u00e2ncias ou misturas presentes em ambientes de trabalho.\tSegundo o Atlas do C\u00e2ncer Relacionado ao Trabalho no Brasil, ao longo de 39 anos, o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade registrou 3.010.046 \u00f3bitos decorrentes desses tipos de c\u00e2ncer. O resultado, segundo ____ equipe t\u00e9cnica, poderia ser menor, caso mais a\u00e7\u00f5es tivessem sido feitas para controlar ou eliminar a exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores ____ agentes cancer\u00edgenos.\tAp\u00f3s uma primeira vers\u00e3o do atlas, publicada em 2018, os pesquisadores voltaram a se debru\u00e7ar sobre os registros nacionais de c\u00e2ncer de bexiga, es\u00f4fago, est\u00f4mago, f\u00edgado, gl\u00e2ndula tireoide, laringe, mama, mesot\u00e9lio, nasofaringe, ov\u00e1rio, pr\u00f3stata, rim e traqueia, br\u00f4nquios e pulm\u00f5es. Tamb\u00e9m s\u00e3o analisados o sistema nervoso central e os casos de leucemias, linfomas n\u00e3o Hodgkin, melanomas cut\u00e2neos e mielomas m\u00faltiplos.\tO objetivo do estudo \u00e9 contribuir no planejamento e na tomada de decis\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador.\tSegundo ____ estimativas globais, em 2015, cerca de 30% dos trabalhadores v\u00edtimas de doen\u00e7as associadas ao trabalho morreram em consequ\u00eancia de um tipo de c\u00e2ncer tamb\u00e9m relacionado ao trabalho. Do total de mortes em consequ\u00eancia dos 18 tipos de c\u00e2ncer, a propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos foi 1,4 vezes maior entre os homens.\tNo caso do c\u00e2ncer de laringe, a diferen\u00e7a chegou a ser sete vezes maior. Al\u00e9m disso, os \u00f3bitos relacionados a apenas oito das 18 tipologias selecionadas (pulm\u00e3o, mama, pr\u00f3stata, est\u00f4mago, es\u00f4fago, f\u00edgado, leucemia e sistema nervoso central) representam mais de 80% de todos os falecimentos.\tO atlas apresenta uma an\u00e1lise do problema nas cinco regi\u00f5es brasileiras e informa\u00e7\u00f5es sobre atividades econ\u00f4micas e situa\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o. H\u00e1, ainda, recomenda\u00e7\u00f5es, como a import\u00e2ncia da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos processos e atividades com potencial cancer\u00edgeno e a urg\u00eancia de estrutura\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e monitoramento capazes de gerar dados sobre os efeitos dos contaminantes ambientais na sa\u00fade humana.\t\u201cQuando falamos de c\u00e2ncer relacionado ao trabalho, estamos falando de agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos que podem ser eliminados e substitu\u00eddos. No Brasil, isso constitui um problema, porque convivemos com agentes que j\u00e1 foram banidos em outros pa\u00edses\u201d, disse a gerente da Unidade T\u00e9cnica de Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional, Ambiental e C\u00e2ncer do Instituto Nacional de C\u00e2ncer (Inca).(Fonte: Sul 21 - adaptado.)","id":543510,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Estudo analisa morte por c\u00e2ncer associada ____ exposi\u00e7\u00e3o laboral<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEstudo elaborado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade indica que, entre 1980 e 2019, mais de 3 milh\u00f5es de pessoas morreram no Brasil por at\u00e9 18 tipos de c\u00e2ncer que podem ter sido causados pela exposi\u00e7\u00e3o ____ produtos, subst\u00e2ncias ou misturas presentes em ambientes de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSegundo o Atlas do C\u00e2ncer Relacionado ao Trabalho no Brasil, ao longo de 39 anos, o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade registrou 3.010.046 \u00f3bitos decorrentes desses tipos de c\u00e2ncer. O resultado, segundo ____ equipe t\u00e9cnica, poderia ser menor, caso mais a\u00e7\u00f5es tivessem sido feitas para controlar ou eliminar a exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores ____ agentes cancer\u00edgenos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAp\u00f3s uma primeira vers\u00e3o do atlas, publicada em 2018, os pesquisadores voltaram a se debru\u00e7ar sobre os registros nacionais de c\u00e2ncer de bexiga, es\u00f4fago, est\u00f4mago, f\u00edgado, gl\u00e2ndula tireoide, laringe, mama, mesot\u00e9lio, nasofaringe, ov\u00e1rio, pr\u00f3stata, rim e traqueia, br\u00f4nquios e pulm\u00f5es. Tamb\u00e9m s\u00e3o analisados o sistema nervoso central e os casos de leucemias, linfomas n\u00e3o Hodgkin, melanomas cut\u00e2neos e mielomas m\u00faltiplos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO objetivo do estudo \u00e9 contribuir no planejamento e na tomada de decis\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSegundo ____ estimativas globais, em 2015, cerca de 30% dos trabalhadores v\u00edtimas de doen\u00e7as associadas ao trabalho morreram em consequ\u00eancia de um tipo de c\u00e2ncer tamb\u00e9m relacionado ao trabalho. Do total de mortes em consequ\u00eancia dos 18 tipos de c\u00e2ncer, a propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos foi 1,4 vezes maior entre os homens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo caso do c\u00e2ncer de laringe, a diferen\u00e7a chegou a ser sete vezes maior. Al\u00e9m disso, os \u00f3bitos relacionados a apenas oito das 18 tipologias selecionadas (pulm\u00e3o, mama, pr\u00f3stata, est\u00f4mago, es\u00f4fago, f\u00edgado, leucemia e sistema nervoso central) representam mais de 80% de todos os falecimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO atlas apresenta uma an\u00e1lise do problema nas cinco regi\u00f5es brasileiras e informa\u00e7\u00f5es sobre atividades econ\u00f4micas e situa\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o. H\u00e1, ainda, recomenda\u00e7\u00f5es, como a import\u00e2ncia da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos processos e atividades com potencial cancer\u00edgeno e a urg\u00eancia de estrutura\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e monitoramento capazes de gerar dados sobre os efeitos dos contaminantes ambientais na sa\u00fade humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cQuando falamos de c\u00e2ncer relacionado ao trabalho, estamos falando de agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos que podem ser eliminados e substitu\u00eddos. No Brasil, isso constitui um problema, porque convivemos com agentes que j\u00e1 foram banidos em outros pa\u00edses\u201d, disse a gerente da Unidade T\u00e9cnica de Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional, Ambiental e C\u00e2ncer do Instituto Nacional de C\u00e2ncer (Inca).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Sul 21 - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras de linguagem, assinalar a alternativa que apresenta o recurso utilizado na ora\u00e7\u00e3o abaixo:Felicidade \u00e9 receber pouco e trabalhar muito.","provas":[{"id":85869,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Enfermeiro - 2022"},{"id":87039,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":85870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - M\u00e9dico - 2022"},{"id":85866,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":85868,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2499858,"hashId":"18a7e10e06194cca658e5e304d17ec17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras de linguagem, assinalar a alternativa que apresenta o recurso utilizado na ora\u00e7\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Felicidade \u00e9 receber pouco e trabalhar muito.<\/em><\/p>","resposta":9939516,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ironia.","id":9939516,"corpo":"<p>Ironia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prosopopeia.","id":9939517,"corpo":"<p>Prosopopeia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eufemismo.","id":9939518,"corpo":"<p>Eufemismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sinestesia.","id":9939519,"corpo":"<p>Sinestesia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando-se a sequ\u00eancia abaixo, assinalar a alternativa que apresenta o pr\u00f3ximo termo dessa sequ\u00eancia, de modo que o padr\u00e3o seja mantido:1, 3, 12, 36, 144, 432, 1.728, ?","provas":[{"id":87039,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":85866,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-analista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":85870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - M\u00e9dico - 2022"},{"id":85868,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Assessor Jur\u00eddico - 2022"},{"id":85869,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2499952,"hashId":"ccde37021b88864b5f066e9ec071749d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando-se a sequ\u00eancia abaixo, assinalar a alternativa que apresenta o pr\u00f3ximo termo dessa sequ\u00eancia, de modo que o padr\u00e3o seja mantido:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">1, 3, 12, 36, 144, 432, 1.728, ?<\/p>","resposta":9939934,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.184","id":9939934,"corpo":"<p>5.184<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5.462","id":9939935,"corpo":"<p>5.462<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6.234","id":9939936,"corpo":"<p>6.234<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6.912","id":9939937,"corpo":"<p>6.912<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista","id":25434,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 64 anos, da entrada no seu consult\u00f3rio com queixa de perda de urina constante pela vagina. Refere-se ao inicio do quadro ap\u00f3s histerectomia videolaparoscopia realizada h\u00e1 1 m\u00eas, devido miomatose. Paciente sem outras queixas, estando clinicamente bem, sem dor local ou sinais de infec\u00e7\u00e3o. Tomografia computadorizada n\u00e3o mostrou altera\u00e7\u00f5es de trato urin\u00e1rio alto ou cole\u00e7\u00f5es p\u00e9lvicas. A cistoscopia evidenciou f\u00edstula vesico-vaginal, subtrigonal, de aproxidamaente 2cm. A melhor conduta para o caso \u00e9:","provas":[{"id":79599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista","id":25434,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:38:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2377765,"hashId":"059abf064423ecae2d45456441349ca3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 64 anos, da entrada no seu consult\u00f3rio com queixa de perda de urina constante pela vagina. Refere-se ao inicio do quadro ap\u00f3s histerectomia videolaparoscopia realizada h\u00e1 1 m\u00eas, devido miomatose. Paciente sem outras queixas, estando clinicamente bem, sem dor local ou sinais de infec\u00e7\u00e3o. Tomografia computadorizada n\u00e3o mostrou altera\u00e7\u00f5es de trato urin\u00e1rio alto ou cole\u00e7\u00f5es p\u00e9lvicas. A cistoscopia evidenciou f\u00edstula vesico-vaginal, subtrigonal, de aproxidamaente 2cm. A melhor conduta para o caso \u00e9:<\/p>","resposta":9410049,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sondagem vesical por 4 semanas.","id":9410048,"corpo":"<p>sondagem vesical por 4 semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tratamento cir\u00fargico imediato.","id":9410049,"corpo":"<p>tratamento cir\u00fargico imediato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sondagem vesical de demora com fulgura\u00e7\u00e3o da fistula.","id":9410050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sondagem vesical de demora com fulgura\u00e7\u00e3o da fistula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tratamento cir\u00fargico em 6 meses.","id":9410051,"corpo":"<p>tratamento cir\u00fargico em 6 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista","id":25434,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com quadro de dor lombar recorrente a esquerda realiza tomografia computadorizada que evidencia calculo de 2,5 cm em c\u00e1lice inferior de rim esquerdo, sem dilata\u00e7\u00e3o importante do sistema coletor. A melhor conduta terap\u00eautica para o caso \u00e9:","provas":[{"id":79599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista","id":25434,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:38:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2377756,"hashId":"fd9b007854bb12d3de6df9522acf99b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com quadro de dor lombar recorrente a esquerda realiza tomografia computadorizada que evidencia calculo de 2,5 cm em c\u00e1lice inferior de rim esquerdo, sem dilata\u00e7\u00e3o importante do sistema coletor. A melhor conduta terap\u00eautica para o caso \u00e9:<\/p>","resposta":9410013,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"litotripsia extracorp\u00f3rea por ondas de choque.","id":9410012,"corpo":"<p>litotripsia extracorp\u00f3rea por ondas de choque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nefrolitotripsia percut\u00e2nea.","id":9410013,"corpo":"<p>nefrolitotripsia percut\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ureterorrenolitotripsia flex\u00edvel a laser.","id":9410014,"corpo":"<p>ureterorrenolitotripsia flex\u00edvel a laser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nefrolitotomia anatr\u00f3fica. ","id":9410015,"corpo":"<p>nefrolitotomia anatr\u00f3fica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 55 anos, assintom\u00e1tica, com exame f\u00edsico normal, foi submetida ao seu primeiro exame mamogr\u00e1fico. O exame constatou a presen\u00e7a de calcifica\u00e7\u00f5es grosseiras e esparsas na mama direita, sendo essa mama categorizada como BIRADS 3. Ela deve ser orientada a:","provas":[{"id":79597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:45:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2377725,"hashId":"8e55394f58fc0d464e55e065462cb329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 55 anos, assintom\u00e1tica, com exame f\u00edsico normal, foi submetida ao seu primeiro exame mamogr\u00e1fico. O exame constatou a presen\u00e7a de calcifica\u00e7\u00f5es grosseiras e esparsas na mama direita, sendo essa mama categorizada como BIRADS 3. Ela deve ser orientada a:<\/p>","resposta":9409891,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excisar as \u00e1reas de calcifica\u00e7\u00f5es para estudo anatomopatol\u00f3gico.","id":9409888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excisar as \u00e1reas de calcifica\u00e7\u00f5es para estudo anatomopatol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"complementar com ultrassonografia mam\u00e1ria.","id":9409889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complementar com ultrassonografia mam\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realizar bi\u00f3psia das calcifica\u00e7\u00f5es guiada por mamografia.","id":9409890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar bi\u00f3psia das calcifica\u00e7\u00f5es guiada por mamografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"repetir o exame em 6 meses.","id":9409891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repetir o exame em 6 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma adolescente de 14 anos com amenorr\u00e9ia prim\u00e1ria, caracter\u00edsticas sexuais secund\u00e1rias femininas, sem atividade sexual, exame f\u00edsico e ultrassonografia p\u00e9lvica normais, apresentando eleva\u00e7\u00e3o do FSH e dosagem de prolactina normal, deve-se considerar o diagn\u00f3stico inicial de:","provas":[{"id":79597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:45:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2377679,"hashId":"6bf8bb35f8092deb349f5d3373c0ab6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma adolescente de 14 anos com amenorr\u00e9ia prim\u00e1ria, caracter\u00edsticas sexuais secund\u00e1rias femininas, sem atividade sexual, exame f\u00edsico e ultrassonografia p\u00e9lvica normais, apresentando eleva\u00e7\u00e3o do FSH e dosagem de prolactina normal, deve-se considerar o diagn\u00f3stico inicial de:<\/p>","resposta":9409706,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Asherman.","id":9409704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Asherman.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"agenesia m\u00fcleriana.","id":9409705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agenesia m\u00fcleriana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia gonadal.","id":9409706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insufici\u00eancia gonadal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do ov\u00e1rio polic\u00edstico.","id":9409707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome do ov\u00e1rio polic\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o ramos da art\u00e9ria hipog\u00e1strica as art\u00e9rias:","provas":[{"id":79597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:45:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2377745,"hashId":"ad93afe4426162d2b885b39990b4a440","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o ramos da art\u00e9ria hipog\u00e1strica as art\u00e9rias:<\/p>","resposta":9409971,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uterina, pudenda e ovariana.","id":9409968,"corpo":"<p>uterina, pudenda e ovariana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gl\u00fatea inferior, epig\u00e1strica inferior e uterina.","id":9409969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gl\u00fatea inferior, epig\u00e1strica inferior e uterina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pudenda, ovariana e gl\u00fatea inferior.","id":9409970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pudenda, ovariana e gl\u00fatea inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uterina, vesical inferior e gl\u00fatea superior.","id":9409971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uterina, vesical inferior e gl\u00fatea superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma adolescente de 17 anos compareceu ao consult\u00f3rio para avaliar um prurido vulvar de in\u00edcio h\u00e1 cinco dias. Sua primeira rela\u00e7\u00e3o sexual foi h\u00e1 20 dias. No exame, o m\u00e9dico identificou uma les\u00e3o ulcerada em pequeno l\u00e1bio esquerdo, com alguma ves\u00edculas de conte\u00fado citrino. Ao encostar na les\u00e3o, a adolescente reclamou de dor moderada, tipo \"ard\u00eancia\". O m\u00e9dico tamb\u00e9m identificou uma linfadenopatia inguinal homolateral. Diante do quadro, o m\u00e9dico deve prescrever:","provas":[{"id":79597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:45:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2377701,"hashId":"cd750d385d7eb8cb72627946fbdcf459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma adolescente de 17 anos compareceu ao consult\u00f3rio para avaliar um prurido vulvar de in\u00edcio h\u00e1 cinco dias. Sua primeira rela\u00e7\u00e3o sexual foi h\u00e1 20 dias. No exame, o m\u00e9dico identificou uma les\u00e3o ulcerada em pequeno l\u00e1bio esquerdo, com alguma ves\u00edculas de conte\u00fado citrino. Ao encostar na les\u00e3o, a adolescente reclamou de dor moderada, tipo \"ard\u00eancia\". O m\u00e9dico tamb\u00e9m identificou uma linfadenopatia inguinal homolateral. Diante do quadro, o m\u00e9dico deve prescrever:<\/p>","resposta":9409793,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aciclovir pomada t\u00f3pico, associada \u00e0 corticosteroide.","id":9409792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aciclovir pomada t\u00f3pico, associada \u00e0 corticosteroide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fanciclovir 250 mg, 3x\/dia, por 7-10 dias.","id":9409793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fanciclovir 250 mg, 3x\/dia, por 7-10 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fluconazol 150 mg, dose \u00fanica.","id":9409794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluconazol 150 mg, dose \u00fanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doxaciclina 100 mg, 2x\/dia, por 7-10 dias.","id":9409795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doxaciclina 100 mg, 2x\/dia, por 7-10 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O endom\u00e9trio sofre diversas modifica\u00e7\u00f5es durante o ciclo menstrual, para que ocorra a implanta\u00e7\u00e3o embrion\u00e1ria. Na fase secretora, o endom\u00e9trio sofre est\u00edmulo predominantemente do(a):","provas":[{"id":79597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:45:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2377751,"hashId":"fa92555107459c000fb369a93ebe9041","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O endom\u00e9trio sofre diversas modifica\u00e7\u00f5es durante o ciclo menstrual, para que ocorra a implanta\u00e7\u00e3o embrion\u00e1ria. Na fase secretora, o endom\u00e9trio sofre est\u00edmulo predominantemente do(a):<\/p>","resposta":9409992,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Progesterona.","id":9409992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Progesterona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"FSH.","id":9409993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FSH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estrog\u00eanio.","id":9409994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrog\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"GnRH.","id":9409995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">GnRH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":25433,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 15 anos, sexo masculino, com quadro de obstru\u00e7\u00e3o nasal unilateral, progressiva e epistaxe unilateral. A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:","provas":[{"id":79598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":25433,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:43:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2377746,"hashId":"648ba79d30aadab4c603d28e8f9a4c07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 15 anos, sexo masculino, com quadro de obstru\u00e7\u00e3o nasal unilateral, progressiva e epistaxe unilateral. A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:<\/p>","resposta":9409973,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nasoangiofibroma juvenil, sendo a hormonoterapia seu tratamento de escolha. ","id":9409972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nasoangiofibroma juvenil, sendo a hormonoterapia seu tratamento de escolha. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nasoangiofibroma juvevil, sendo o sinal de Hollman-Miller ou sinal antral, caracter\u00edstico do angiofibroma na tomografia computadorizada.","id":9409973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nasoangiofibroma juvevil, sendo o sinal de Hollman-Miller ou sinal antral, caracter\u00edstico do angiofibroma na tomografia computadorizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nasoangiofibroma juvenil, tumor histologicamente maligno e localmente invasivo. ","id":9409974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nasoangiofibroma juvenil, tumor histologicamente maligno e localmente invasivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" nasoangiofibroma juvenil, sendo a realiza\u00e7\u00e3o da bi\u00f3psia da les\u00e3o imprescind\u00edvel para o seu tratamento. ","id":9409975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nasoangiofibroma juvenil, sendo a realiza\u00e7\u00e3o da bi\u00f3psia da les\u00e3o imprescind\u00edvel para o seu tratamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista","id":25434,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 56 anos realiza ressec\u00e7\u00e3o transuretral de bexiga (RTUb) devido \u00e0 les\u00e3o \u00fanica de aproximadamente 2,5cm na ultrassonografia. Laudo histopatol\u00f3gico apresenta um tumor de alto grau que invade o tecido subepitelial (T1), sem amostra de muscular na pe\u00e7a. Considerando o caso, a melhor conduta no momento \u00e9:","provas":[{"id":79599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista","id":25434,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Urologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:39:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2377781,"hashId":"4b4b6cd296e293a434d767184a940d5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 56 anos realiza ressec\u00e7\u00e3o transuretral de bexiga (RTUb) devido \u00e0 les\u00e3o \u00fanica de aproximadamente 2,5cm na ultrassonografia. Laudo histopatol\u00f3gico apresenta um tumor de alto grau que invade o tecido subepitelial (T1), sem amostra de muscular na pe\u00e7a. Considerando o caso, a melhor conduta no momento \u00e9:<\/p>","resposta":9410115,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cistectomia parcial.","id":9410112,"corpo":"<p>cistectomia parcial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nova ultrassonografia em 3 meses.","id":9410113,"corpo":"<p>nova ultrassonografia em 3 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dose \u00fanica de quimioterapia intravesical.","id":9410114,"corpo":"<p>dose \u00fanica de quimioterapia intravesical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" programar nova RTUb.","id":9410115,"corpo":"<p> programar nova RTUb.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico da hiperatividade do detrusor no estudo urodin\u00e2mico \u00e9 realizado pela:","provas":[{"id":79597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:45:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2377773,"hashId":"ed5077c5df3c6a7b43841c76ba5f546c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico da hiperatividade do detrusor no estudo urodin\u00e2mico \u00e9 realizado pela:<\/p>","resposta":9410082,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxometria livre.","id":9410080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluxometria livre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"complac\u00eancia vesical.","id":9410081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complac\u00eancia vesical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cistometria.","id":9410082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cistometria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fluxometria de press\u00e3o.","id":9410083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluxometria de press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As terapias biol\u00f3gicas v\u00eam ganhando espa\u00e7o no arsenal terap\u00eautico dos transtornos mentais, sendo bem indicadas para o tratamento do transtorno obsessivo compulsivo (TOC) refrat\u00e1rio a tratamentos habituais, mas com individualidades de indica\u00e7\u00e3o a depender do quadro apresentado (SHAVIT et al., 2001). Assinale a alternativa que apresenta tratamento que pode ser utilizado em caso de TOC refrat\u00e1rio e as particularidades da sua indica\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":79527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:55:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2381284,"hashId":"aca6f20f0367dfedb47796d28168e5a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As terapias biol\u00f3gicas v\u00eam ganhando espa\u00e7o no arsenal terap\u00eautico dos transtornos mentais, sendo bem indicadas para o tratamento do transtorno obsessivo compulsivo (TOC) refrat\u00e1rio a tratamentos habituais, mas com individualidades de indica\u00e7\u00e3o a depender do quadro apresentado (SHAVIT et al., 2001). Assinale a alternativa que apresenta tratamento que pode ser utilizado em caso de TOC refrat\u00e1rio e as particularidades da sua indica\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":9423784,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eletroconvulsoterapia \u00e9 indicada em casos com mais de 2 anos de dura\u00e7\u00e3o. ","id":9423784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eletroconvulsoterapia \u00e9 indicada em casos com mais de 2 anos de dura\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estimula\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica transcraniana \u00e9 indicada na comorbidade com depress\u00e3o. ","id":9423785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimula\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica transcraniana \u00e9 indicada na comorbidade com depress\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Leucotomia l\u00edmbica \u00e9 indicada em casos com mais de 5 anos de dura\u00e7\u00e3o. ","id":9423786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leucotomia l\u00edmbica \u00e9 indicada em casos com mais de 5 anos de dura\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cingulotomia \u00e9 indicada em comorbidade com neuroglioblastoma. ","id":9423787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cingulotomia \u00e9 indicada em comorbidade com neuroglioblastoma. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Capsulotomia \u00e9 indicada em comorbidade com transtorno de personalidade. ","id":9423788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capsulotomia \u00e9 indicada em comorbidade com transtorno de personalidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 27 anos solicita atendimento apresentando dor p\u00e9lvica de in\u00edcio h\u00e1 3 dias. De acordo com os crit\u00e9rios do CDC e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, deve-se iniciar tratamento emp\u00edrico para doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, com antibi\u00f3tico oral em n\u00edvel ambulatorial, quando estiver associado:","provas":[{"id":79597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:49:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2377786,"hashId":"1fb89f361eadad974fd95d96ef6702dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 27 anos solicita atendimento apresentando dor p\u00e9lvica de in\u00edcio h\u00e1 3 dias. De acordo com os crit\u00e9rios do CDC e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, deve-se iniciar tratamento emp\u00edrico para doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, com antibi\u00f3tico oral em n\u00edvel ambulatorial, quando estiver associado:<\/p>","resposta":9410135,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dor \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o anexial e massa anexial sugestiva de abscesso tubo-ovariano em exame de imagem.","id":9410132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o anexial e massa anexial sugestiva de abscesso tubo-ovariano em exame de imagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"temperatura oral &gt; 38,5o C e Isolamento de gonococo no canal endocervical.","id":9410133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temperatura oral &gt; 38,5<sup>o<\/sup> C e Isolamento de gonococo no canal endocervical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dor \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o do colo uterino, taquicardia e HIV+.","id":9410134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o do colo uterino, taquicardia e HIV+.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o anexial, dor \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o cervical e secre\u00e7\u00e3o vaginal anormal.","id":9410135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o anexial, dor \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o cervical e secre\u00e7\u00e3o vaginal anormal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 31 anos com atividade sexual de 3 vezes por semana queixa-se de secre\u00e7\u00e3o vaginal em moderada quantidade. Ao exame, a secre\u00e7\u00e3o \u00e9 branca -acinzentada, aderida \u00e0 parede vaginal. O PH vaginal \u00e9 de 5,5 e no esfrega\u00e7o vaginal foi evidenciado \"clue cells\". O ginecologista deve prescrever nesse caso:","provas":[{"id":79597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista","id":25432,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:49:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2377791,"hashId":"7c0aa7cb151c813a486764b7e18c47c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 31 anos com atividade sexual de 3 vezes por semana queixa-se de secre\u00e7\u00e3o vaginal em moderada quantidade. Ao exame, a secre\u00e7\u00e3o \u00e9 branca -acinzentada, aderida \u00e0 parede vaginal. O PH vaginal \u00e9 de 5,5 e no esfrega\u00e7o vaginal foi evidenciado \"<em>clue cells<\/em>\". O ginecologista deve prescrever nesse caso:<\/p>","resposta":9410155,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fluconazol 150 mg via oral em dose \u00fanica.","id":9410152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluconazol 150 mg via oral em dose \u00fanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cetoconazol associado \u00e0 betametasona creme por via vaginal por 7 dias.","id":9410153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cetoconazol associado \u00e0 betametasona creme por via vaginal por 7 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Doxaciclina 100 mg duas vezes ao dia por 7 dias, para o casal.","id":9410154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doxaciclina 100 mg duas vezes ao dia por 7 dias, para o casal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metronidazol gel 0,75%, um aplicador intravaginal por 5 dias.","id":9410155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metronidazol gel 0,75%, um aplicador intravaginal por 5 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":25430,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora 17 (NR 17), versa sobre ergonomia abordando, entre outros itens, as condi\u00e7\u00f5es de conforto no local de trabalho. Sobre estas condi\u00e7\u00f5es, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":79596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":25430,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:49:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2378245,"hashId":"5d548516d33b0e88ad929c8707cf252c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora 17 (NR 17), versa sobre ergonomia abordando, entre outros itens, as condi\u00e7\u00f5es de conforto no local de trabalho. Sobre estas condi\u00e7\u00f5es, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9412028,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as condi\u00e7\u00f5es de conforto previstas na norma abordam, entre outros itens, ilumina\u00e7\u00e3o, controle do ru\u00eddo, controle de temperatura e da umidade.","id":9412028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as condi\u00e7\u00f5es de conforto previstas na norma abordam, entre outros itens, ilumina\u00e7\u00e3o, controle do ru\u00eddo, controle de temperatura e da umidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a norma orienta a ado\u00e7\u00e3o de medidas de controle de temperatura nos ambientes climatizados que deve obedecer a faixa de temperatura do ar entre 19 e 24\u00b0C.","id":9412029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a norma orienta a ado\u00e7\u00e3o de medidas de controle de temperatura nos ambientes climatizados que deve obedecer a faixa de temperatura do ar entre 19 e 24\u00b0C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para as atividades que exigem aten\u00e7\u00e3o constante a organiza\u00e7\u00e3o pode prescindir das medidas de conforto ac\u00fastico e t\u00e9rmico. ","id":9412030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para as atividades que exigem aten\u00e7\u00e3o constante a organiza\u00e7\u00e3o pode prescindir das medidas de conforto ac\u00fastico e t\u00e9rmico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve ser priorizada a ventila\u00e7\u00e3o ambiental no local de trabalho para otimizar a ocorr\u00eancia de correntes de ar.","id":9412031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser priorizada a ventila\u00e7\u00e3o ambiental no local de trabalho para otimizar a ocorr\u00eancia de correntes de ar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00e9lia, 76 anos, casada, aposentada, vive com marido e filho. Est\u00e1 em acompanhamento m\u00e9dico com geriatra e tratamento com levodopa, devido a quadro de preju\u00edzo motor, com tremores generalizados e preju\u00edzo cognitivo menor que, progressivamente, prejudicam sua autonomia para atividades da vida di\u00e1ria, deixandoa dependente de terceiros. \u00c9 atendida em regime de urg\u00eancia por uma equipe de urg\u00eancia e emerg\u00eancia m\u00f3vel, devido a estado confusional que se iniciou nas \u00faltimas 24 horas. Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e conduta inicial para o quadro relatado? ","provas":[{"id":79527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:55:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2381301,"hashId":"b941bd18dc8b7166d086f34812f4844c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9lia, 76 anos, casada, aposentada, vive com marido e filho. Est\u00e1 em acompanhamento m\u00e9dico com geriatra e tratamento com levodopa, devido a quadro de preju\u00edzo motor, com tremores generalizados e preju\u00edzo cognitivo menor que, progressivamente, prejudicam sua autonomia para atividades da vida di\u00e1ria, deixandoa dependente de terceiros. \u00c9 atendida em regime de urg\u00eancia por uma equipe de urg\u00eancia e emerg\u00eancia m\u00f3vel, devido a estado confusional que se iniciou nas \u00faltimas 24 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e conduta inicial para o quadro relatado? <\/p>","resposta":9423863,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delirium em doen\u00e7a de Parkinson, e, neste caso, deve-se reduzir levodopa e introduzir clozapina. ","id":9423859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Delirium<\/em> em doen\u00e7a de Parkinson, e, neste caso, deve-se reduzir levodopa e introduzir clozapina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia vascular, e, neste caso, deve-se iniciar anti-hipertensivos e introduzir piracetam. ","id":9423860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dem\u00eancia vascular, e, neste caso, deve-se iniciar anti-hipertensivos e introduzir piracetam. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Delirium em dem\u00eancia mista, e, neste caso, deve-se manter medica\u00e7\u00e3o e cuidados paliativos. ","id":9423861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Delirium<\/em> em dem\u00eancia mista, e, neste caso, deve-se manter medica\u00e7\u00e3o e cuidados paliativos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia nebulosa, e, neste caso, deve-se suspender levodopa e introduzir risperidona. ","id":9423862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dem\u00eancia nebulosa, e, neste caso, deve-se suspender levodopa e introduzir risperidona. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pseudodem\u00eancia e Parkinsonismo, e, neste caso, deve-se aumentar levodopa e introduzir escitalopram. ","id":9423863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pseudodem\u00eancia e Parkinsonismo, e, neste caso, deve-se aumentar levodopa e introduzir escitalopram. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":25430,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora 15 (NR 15) aborda as atividades insalubres. Quanto ao exerc\u00edcio do trabalho nestas atividades, marque a alternativa CORRETA de acordo com a NR-15:","provas":[{"id":79596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":25430,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:50:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2378294,"hashId":"5fd17604fe2e420ee921164512be5861","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora 15 (NR 15) aborda as atividades insalubres. Quanto ao exerc\u00edcio do trabalho nestas atividades, marque a alternativa <u>CORRETA<\/u> de acordo com a NR-15:<\/p>","resposta":9412235,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trabalho realizado em contato permanente com pacientes em hospitais e enfermarias pela norma faz jus \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de insalubridade em grau m\u00e1ximo.","id":9412232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho realizado em contato permanente com pacientes em hospitais e enfermarias pela norma faz jus \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de insalubridade em grau m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nas situa\u00e7\u00f5es em que o trabalhador exerce suas atividades exposto ao calor, quanto caracterizada a insalubridade esta ser\u00e1 classificada em grau m\u00ednimo.","id":9412233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas situa\u00e7\u00f5es em que o trabalhador exerce suas atividades exposto ao calor, quanto caracterizada a insalubridade esta ser\u00e1 classificada em grau m\u00ednimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na classifica\u00e7\u00e3o de ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente, o ru\u00eddo de impacto est\u00e1 classificado entre os ru\u00eddos intermitentes, para aplica\u00e7\u00e3o dos limites de toler\u00e2ncia.","id":9412234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na classifica\u00e7\u00e3o de ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente, o ru\u00eddo de impacto est\u00e1 classificado entre os ru\u00eddos intermitentes, para aplica\u00e7\u00e3o dos limites de toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando realizada a medi\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o da Norma, o limite de toler\u00e2ncia para o ru\u00eddo de impacto ser\u00e1 de 130 dB.","id":9412235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando realizada a medi\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o da Norma, o limite de toler\u00e2ncia para o ru\u00eddo de impacto ser\u00e1 de 130 dB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologista","id":25429,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 48 anos hipertenso em uma consulta com o m\u00e9dico assistente teve o nebivolol acrescentado \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o do esquema anti-hipertensivo. A dose inicial correta do f\u00e1rmaco \u00e9:","provas":[{"id":79595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologista","id":25429,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:53:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2379438,"hashId":"1d2d61104561d9b2da1f7a7205d7dbf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 48 anos hipertenso em uma consulta com o m\u00e9dico assistente teve o nebivolol acrescentado \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o do esquema anti-hipertensivo. A dose inicial correta do f\u00e1rmaco \u00e9:<\/p>","resposta":9416627,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 mg\/dia.","id":9416624,"corpo":"<p>20 mg\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"40 mg\/dia.","id":9416625,"corpo":"<p>40 mg\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 mg\/dia.","id":9416626,"corpo":"<p>10 mg\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 mg\/dia.","id":9416627,"corpo":"<p>5 mg\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologista","id":25429,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 49 anos vem apresentando broncoespasmo, cansa\u00e7o, eritema nodoso e hipertrofia de par\u00f3tidas de inicio recente e de forma insidiosa. Ap\u00f3s exames de imagem, funcionais e bi\u00f3psia transbr\u00f4nquica houve o diagn\u00f3stico de sarcoidose. Foi solicitado ECG que mostrou uma anormalidade. A mais comum nesta doen\u00e7a na sua fase inicial \u00e9: ","provas":[{"id":79595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologista","id":25429,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:53:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2379444,"hashId":"7d13d26e471cf80e02f6403d882ca6d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 49 anos vem apresentando broncoespasmo, cansa\u00e7o, eritema nodoso e hipertrofia de par\u00f3tidas de inicio recente e de forma insidiosa. Ap\u00f3s exames de imagem, funcionais e bi\u00f3psia transbr\u00f4nquica houve o diagn\u00f3stico de sarcoidose. Foi solicitado ECG que mostrou uma anormalidade. A mais comum nesta doen\u00e7a na sua fase inicial \u00e9: <\/p>","resposta":9416648,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento do intervalo PR.","id":9416648,"corpo":"<p>Aumento do intervalo PR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Flutter atrial.","id":9416649,"corpo":"<p>Flutter atrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o atrial.","id":9416650,"corpo":"<p>Fibrila\u00e7\u00e3o atrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Extras\u00edstoles ventriculares.","id":9416651,"corpo":"<p>Extras\u00edstoles ventriculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":25430,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR7, o PCMSO deve incluir a\u00e7\u00f5es de: I) vigil\u00e2ncia passiva da sa\u00fade ocupacional, a partir de informa\u00e7\u00f5es sobre a demanda espont\u00e2nea de empregados que procurem servi\u00e7os m\u00e9dicos; II) vigil\u00e2ncia ativa da sa\u00fade ocupacional, por meio de exames m\u00e9dicos dirigidos que incluam, al\u00e9m dos exames previstos em sua norma regulamentadora, a coleta de dados sobre sinais e sintomas de agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados aos riscos ocupacionais. Com base nisto, a organiza\u00e7\u00e3o deve garantir que o PCMSO cumpra in\u00fameros requisitos, entre os quais:","provas":[{"id":79596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":25430,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2022-ceperj-tecnico-de-gestao-administrativa-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CEPERJ - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 09:49:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2378255,"hashId":"0160be1f520f688d1d06ab27a163fc87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NR7, o PCMSO deve incluir a\u00e7\u00f5es de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) vigil\u00e2ncia passiva da sa\u00fade ocupacional, a partir de informa\u00e7\u00f5es sobre a demanda espont\u00e2nea de empregados que procurem servi\u00e7os m\u00e9dicos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) vigil\u00e2ncia ativa da sa\u00fade ocupacional, por meio de exames m\u00e9dicos dirigidos que incluam, al\u00e9m dos exames previstos em sua norma regulamentadora, a coleta de dados sobre sinais e sintomas de agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados aos riscos ocupacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nisto, a organiza\u00e7\u00e3o deve garantir que o PCMSO cumpra in\u00fameros requisitos, entre os quais:<\/p>","resposta":9412068,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclus\u00e3o de relat\u00f3rio anal\u00edtico.","id":9412066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclus\u00e3o de relat\u00f3rio anal\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expungir crit\u00e9rios de interpreta\u00e7\u00e3o e planejamento das condutas relacionadas aos achados dos exames m\u00e9dicos.","id":9412067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expungir crit\u00e9rios de interpreta\u00e7\u00e3o e planejamento das condutas relacionadas aos achados dos exames m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contenha planejamento de exames m\u00e9dicos cl\u00ednicos e complementares necess\u00e1rios, conforme os riscos ocupacionais identificados, atendendo ao determinado nos anexos da norma regulamentadora.","id":9412068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contenha planejamento de exames m\u00e9dicos cl\u00ednicos e complementares necess\u00e1rios, conforme os riscos ocupacionais identificados, atendendo ao determinado nos anexos da norma regulamentadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sigilo dos exames ocupacionais realizados para o corpo m\u00e9dico com base da LGPD.","id":9412069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sigilo dos exames ocupacionais realizados para o corpo m\u00e9dico com base da LGPD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios e as diretrizes da per\u00edcia oficial em sa\u00fade, a integralidade \u00e9 definida como","provas":[{"id":79015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:03:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2365383,"hashId":"7f5784448bacd6202ff62f2f1772f58a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os princ\u00edpios e as diretrizes da per\u00edcia oficial em sa\u00fade, a integralidade \u00e9 definida como<\/p>","resposta":9358137,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conjunto de valores e atitudes que orientam o comportamento dos indiv\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o aos seus pares na sociedade, garantindo o bem-estar social.","id":9358135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de valores e atitudes que orientam o comportamento dos indiv\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o aos seus pares na sociedade, garantindo o bem-estar social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a articula\u00e7\u00e3o entre todos os setores envolvidos com a per\u00edcia, reunindo saberes e pr\u00e1ticas, devendo respeitar as autonomias, experi\u00eancias e culturas.","id":9358136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a articula\u00e7\u00e3o entre todos os setores envolvidos com a per\u00edcia, reunindo saberes e pr\u00e1ticas, devendo respeitar as autonomias, experi\u00eancias e culturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo como um todo, considerando-o em seus aspectos biopsicossociais, n\u00e3o se restringindo \u00e0 doen\u00e7a, ao agravo ou ao transtorno.","id":9358137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo como um todo, considerando-o em seus aspectos biopsicossociais, n\u00e3o se restringindo \u00e0 doen\u00e7a, ao agravo ou ao transtorno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a capacidade de manter sigilo sobre os assuntos de que se tem ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.","id":9358138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade de manter sigilo sobre os assuntos de que se tem ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um processo de avalia\u00e7\u00e3o da capacidade laborativa pautado em argumenta\u00e7\u00f5es.","id":9358139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um processo de avalia\u00e7\u00e3o da capacidade laborativa pautado em argumenta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Colaborador, que atua como operador de empilhadeira em empresa, foi encaminhado ao Servi\u00e7o Especializado em Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) com queixas de tontura, fadiga, aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca e dispneia. Referiu ao M\u00e9dico do Trabalho (MT) que, anteriormente, as empilhadeiras eram el\u00e9tricas e, recentemente, foram trocadas por mec\u00e2nicas. No processo de troca, n\u00e3o houve consulta ao SESMT. Considerando a situa\u00e7\u00e3o exposta, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79015,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:03:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2365491,"hashId":"f71b2147ed4cf13271305fc335ae98de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Colaborador, que atua como operador de empilhadeira em empresa, foi encaminhado ao Servi\u00e7o Especializado em Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) com queixas de tontura, fadiga, aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca e dispneia. Referiu ao M\u00e9dico do Trabalho (MT) que, anteriormente, as empilhadeiras eram el\u00e9tricas e, recentemente, foram trocadas por mec\u00e2nicas. No processo de troca, n\u00e3o houve consulta ao SESMT. Considerando a situa\u00e7\u00e3o exposta, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que<\/p>","resposta":9358675,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o quadro \u00e9 compat\u00edvel com intoxica\u00e7\u00e3o por mon\u00f3xido de carbono (CO) e, dentre outras medidas, foi solicitada a dosagem de carboxihemoglobina no sangue.","id":9358675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quadro \u00e9 compat\u00edvel com intoxica\u00e7\u00e3o por mon\u00f3xido de carbono (CO) e, dentre outras medidas, foi solicitada a dosagem de carboxihemoglobina no sangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o quadro \u00e9 compat\u00edvel com intoxica\u00e7\u00e3o e, dentre outras medidas, foi solicitada a dosagem de carboxihemoglobina na urina.","id":9358676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quadro \u00e9 compat\u00edvel com intoxica\u00e7\u00e3o e, dentre outras medidas, foi solicitada a dosagem de carboxihemoglobina na urina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o quadro \u00e9 compat\u00edvel com intoxica\u00e7\u00e3o aguda por chumbo.","id":9358677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quadro \u00e9 compat\u00edvel com intoxica\u00e7\u00e3o aguda por chumbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o quadro \u00e9 compat\u00edvel com intoxica\u00e7\u00e3o, portanto, a conduta do MT deve ser de solicitar hemograma completo e, posteriormente, liberar o paciente.","id":9358678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quadro \u00e9 compat\u00edvel com intoxica\u00e7\u00e3o, portanto, a conduta do MT deve ser de solicitar hemograma completo e, posteriormente, liberar o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o quadro \u00e9 compat\u00edvel com intoxica\u00e7\u00e3o e, dentre outras a\u00e7\u00f5es, foi solicitada a dosagem de \u00e1cido fur\u00f3ico na urina.","id":9358679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o quadro \u00e9 compat\u00edvel com intoxica\u00e7\u00e3o e, dentre outras a\u00e7\u00f5es, foi solicitada a dosagem de \u00e1cido fur\u00f3ico na urina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho, segundo Uanderson R\u00e9bula de Oliveira (2015), relacione as duas colunas. 1.Tipo I2.Tipo II3.Tipo III( ) Inclui todos aqueles previstos nos arts. 19 e 21 da Lei 8.213\/91. ( ) Acidente de trajeto. ( ) Acidente t\u00edpico. ( ) Doen\u00e7a. ( ) Ocorre no percurso do local de resid\u00eancia para o trabalho. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia num\u00e9rica CORRETA: ","provas":[{"id":79526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-medico-area-trabalho-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2381167,"hashId":"5d1b2fe1b85d0be52c4f46475afd9a5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho, segundo Uanderson R\u00e9bula de Oliveira (2015), relacione as duas colunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.Tipo I<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.Tipo II<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.Tipo III<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inclui todos aqueles previstos nos arts. 19 e 21 da Lei 8.213\/91. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acidente de trajeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acidente t\u00edpico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ocorre no percurso do local de resid\u00eancia para o trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia num\u00e9rica <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":9423278,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,1,1,3,2. ","id":9423276,"corpo":"<p>2,1,1,3,2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3,2,3,1,1. ","id":9423277,"corpo":"<p>3,2,3,1,1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,3,1,2,3. ","id":9423278,"corpo":"<p>1,3,1,2,3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,3,2,1,1. ","id":9423279,"corpo":"<p>2,3,2,1,1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,1,2,3,3. ","id":9423280,"corpo":"<p>1,1,2,3,3. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER), conforme Uanderson R\u00e9bula de Oliveira (2015) e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2012), s\u00e3o uma doen\u00e7a do trabalho de elevada incid\u00eancia entre os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o. Quanto a essas les\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":79526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-medico-area-trabalho-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2381191,"hashId":"9c4efe12e341e02e70f6825a9b0d65b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER), conforme Uanderson R\u00e9bula de Oliveira (2015) e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2012), s\u00e3o uma doen\u00e7a do trabalho de elevada incid\u00eancia entre os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o. Quanto a essas les\u00f5es, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":9423382,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino remoto, em tempos de pandemia de COVID-19, diminuiu a incid\u00eancia de LER entre trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o. ","id":9423379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino remoto, em tempos de pandemia de COVID-19, diminuiu a incid\u00eancia de LER entre trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pouca autonomia do trabalhador no desenvolvimento das suas tarefas em nada contribui para surgimento das LER. ","id":9423380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pouca autonomia do trabalhador no desenvolvimento das suas tarefas em nada contribui para surgimento das LER. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 improv\u00e1vel a rela\u00e7\u00e3o entre tarefas mon\u00f3tonas, posturas inadequadas e as LER. ","id":9423381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 improv\u00e1vel a rela\u00e7\u00e3o entre tarefas mon\u00f3tonas, posturas inadequadas e as LER. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As LER s\u00e3o causadas por diversos tipos de press\u00f5es existentes no trabalho, afetando o trabalhador tanto f\u00edsica quanto psicologicamente. ","id":9423382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As LER s\u00e3o causadas por diversos tipos de press\u00f5es existentes no trabalho, afetando o trabalhador tanto f\u00edsica quanto psicologicamente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A emiss\u00e3o de CAT (comunica\u00e7\u00e3o de acidente do trabalho) \u00e9 dispens\u00e1vel nos casos de diagn\u00f3stico de LER como doen\u00e7a ocupacional. ","id":9423383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A emiss\u00e3o de CAT (comunica\u00e7\u00e3o de acidente do trabalho) \u00e9 dispens\u00e1vel nos casos de diagn\u00f3stico de LER como doen\u00e7a ocupacional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Uanderson R\u00e9bula de Oliveira (2015), sobre as a\u00e7\u00f5es e responsabilidades do m\u00e9dico do trabalho, marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas.( ) Deve implementar medidas visando promover, proteger e recuperar a sa\u00fade das pessoas que trabalham.( ) Verifica se h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre a causa das queixas pessoais, das altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas verificadas e dos resultados dos exames complementares com o exerc\u00edcio da atividade do trabalhador.( ) Realiza atendimento ao trabalhador com car\u00e1ter apenas de rastreamento e diagn\u00f3stico precoce dos agravos \u00e0 sa\u00fade originados no trabalho.( ) Preocupar-se com a agressividade dos processos produtivos, com os m\u00e9todos de execu\u00e7\u00e3o das tarefas a eles inerentes e a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho n\u00e3o faz parte das responsabilidades do m\u00e9dico do trabalho.( ) Sua aten\u00e7\u00e3o e seus cuidados voltam-se aos interesses setorizados ou particulares.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":79526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-medico-area-trabalho-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2381148,"hashId":"bfc618f2c9b27cb342af9c0ab9f66aeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Uanderson R\u00e9bula de Oliveira (2015), sobre as a\u00e7\u00f5es e responsabilidades do m\u00e9dico do trabalho, marque (<strong>V<\/strong>) para as afirmativas verdadeiras e (<strong>F<\/strong>) para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve implementar medidas visando promover, proteger e recuperar a sa\u00fade das pessoas que trabalham.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Verifica se h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre a causa das queixas pessoais, das altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas verificadas e dos resultados dos exames complementares com o exerc\u00edcio da atividade do trabalhador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realiza atendimento ao trabalhador com car\u00e1ter apenas de rastreamento e diagn\u00f3stico precoce dos agravos \u00e0 sa\u00fade originados no trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preocupar-se com a agressividade dos processos produtivos, com os m\u00e9todos de execu\u00e7\u00e3o das tarefas a eles inerentes e a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho n\u00e3o faz parte das responsabilidades do m\u00e9dico do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sua aten\u00e7\u00e3o e seus cuidados voltam-se aos interesses setorizados ou particulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9423196,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, F.","id":9423192,"corpo":"<p>V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":9423193,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":9423194,"corpo":"<p>F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":9423195,"corpo":"<p>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":9423196,"corpo":"<p>V, V, F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado(a) como indica\u00e7\u00e3o relativa de ces\u00e1rea o(a)","provas":[{"id":79014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:05:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2365359,"hashId":"f89dec64aab6a8eab8ba97867c5aaa66","enunciado":"<p>\u00c9 considerado(a) como indica\u00e7\u00e3o relativa de ces\u00e1rea o(a)<\/p>","resposta":9358015,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Marfan com dilata\u00e7\u00e3o da aorta.","id":9358015,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Marfan com dilata\u00e7\u00e3o da aorta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Placenta acreta.","id":9358016,"corpo":"<p>Placenta acreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Placenta pr\u00e9via centro-total.","id":9358017,"corpo":"<p>Placenta pr\u00e9via centro-total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atresia vaginal.","id":9358018,"corpo":"<p>Atresia vaginal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer cervical invasivo. ","id":9358019,"corpo":"<p>C\u00e2ncer cervical invasivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fator de risco isolado mais importante para a ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o puerperal \u00e9 a cesariana, especialmente nos casos de trabalho de parto prolongado e de membranas rotas. Eis a raz\u00e3o que permitiu a introdu\u00e7\u00e3o da antibioticoprofilaxia na realiza\u00e7\u00e3o da ces\u00e1rea. Qual \u00e9 o esquema recomendado quando a perda de sangue estimada for &gt; 1.500 m\u2113 durante o ato operat\u00f3rio?","provas":[{"id":79014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556,"slug":"medico-area-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:05:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2365361,"hashId":"1705992ca6f57f1ac3a6951d94da210d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator de risco isolado mais importante para a ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o puerperal \u00e9 a cesariana, especialmente nos casos de trabalho de parto prolongado e de membranas rotas. Eis a raz\u00e3o que permitiu a introdu\u00e7\u00e3o da antibioticoprofilaxia na realiza\u00e7\u00e3o da ces\u00e1rea. Qual \u00e9 o esquema recomendado quando a perda de sangue estimada for &gt; 1.500 m\u2113 durante o ato operat\u00f3rio?<\/p>","resposta":9358029,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cefazolina (1 g IV) e azitromicina (500 mg IV), 30 a 60 min antes da incis\u00e3o da pele.","id":9358025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefazolina (1 g IV) e azitromicina (500 mg IV), 30 a 60 min antes da incis\u00e3o da pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cefazolina (2g IV) ap\u00f3s o clampeamento do cord\u00e3o.","id":9358026,"corpo":"<p>Cefazolina (2g IV) ap\u00f3s o clampeamento do cord\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cefalotina (2g IV) ap\u00f3s o clampeamento do cord\u00e3o e nova dose ap\u00f3s 3 a 4 horas.","id":9358027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefalotina (2g IV) ap\u00f3s o clampeamento do cord\u00e3o e nova dose ap\u00f3s 3 a 4 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cefazolina (2g IV) ap\u00f3s o clampeamento do cord\u00e3o e nova dose ap\u00f3s 3 a 4 horas.","id":9358028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefazolina (2g IV) ap\u00f3s o clampeamento do cord\u00e3o e nova dose ap\u00f3s 3 a 4 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cefazolina (2g IV) antes da abertura da pele e nova dose ap\u00f3s 3 a 4 horas.","id":9358029,"corpo":"<p>Cefazolina (2g IV) antes da abertura da pele e nova dose ap\u00f3s 3 a 4 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}