{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1311,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina de 7 anos apresentou fraqueza muscular em membros inferiores, proximal, e membros superiores de car\u00e1ter assim\u00e9trico, com predom\u00ednio distal em membro superior esquerdo. Tais sintomas pioravam ao final da tarde. Ela n\u00e3o apresentava diplopia e tinha v\u00e1rios membros da fam\u00edlia com sintomas semelhantes. Com suspeita de doen\u00e7a da jun\u00e7\u00e3o neuromuscular, realizou-se teste de estimula\u00e7\u00e3o repetitiva, com decremento superior a 10% nos nervos facial e ulnar, e dupla onda no potencial de a\u00e7\u00e3o muscular composto. Qual o melhor diagn\u00f3stico, entre os listados a seguir?","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:19:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563867,"hashId":"d6952bfc80c4c69ba0053f711bdab4a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina de 7 anos apresentou fraqueza muscular em membros inferiores, proximal, e membros superiores de car\u00e1ter assim\u00e9trico, com predom\u00ednio distal em membro superior esquerdo. Tais sintomas pioravam ao final da tarde. Ela n\u00e3o apresentava diplopia e tinha v\u00e1rios membros da fam\u00edlia com sintomas semelhantes. Com suspeita de doen\u00e7a da jun\u00e7\u00e3o neuromuscular, realizou-se teste de estimula\u00e7\u00e3o repetitiva, com decremento superior a 10% nos nervos facial e ulnar, e dupla onda no potencial de a\u00e7\u00e3o muscular composto. Qual o melhor diagn\u00f3stico, entre os listados a seguir?<\/p>","resposta":10215988,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miastenia gravis com anticorpos anti-Musk.","id":10215984,"corpo":"<p>Miastenia gravis com anticorpos anti-Musk.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome miast\u00eanica Eaton-Lambert like.","id":10215985,"corpo":"<p>S\u00edndrome miast\u00eanica Eaton-Lambert <em>like.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome miast\u00eania cong\u00eanita do tipo cinturas (DOK7).","id":10215986,"corpo":"<p>S\u00edndrome miast\u00eania cong\u00eanita do tipo cinturas (DOK7).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Miastenia gravis com anticorpos anti-Ach.","id":10215987,"corpo":"<p>Miastenia gravis com anticorpos anti-Ach.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome miast\u00eanica cong\u00eanita do tipo canal lento (SCL).","id":10215988,"corpo":"<p>S\u00edndrome miast\u00eanica cong\u00eanita do tipo canal lento (SCL).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 45 anos com hist\u00f3rico de infec\u00e7\u00e3o por HIV \u00e9 levado ao pronto-socorro devido a uma convuls\u00e3o. Ele vem apresentando dor de cabe\u00e7a, altera\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria e rigidez de nuca h\u00e1 algumas semanas. Seu exame neurol\u00f3gico demonstra uma leve paresia facial do lado esquerdo e paralisia do VI nervo craniano direito. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica n\u00e3o apresenta anormalidades agudas. A angiorresson\u00e2ncia magn\u00e9tica demonstra m\u00faltiplos pequenos aneurismas cerebrais. A pun\u00e7\u00e3o lombar mostra uma press\u00e3o de abertura de 18 cm H2O, contagem de leuc\u00f3citos de 22 c\u00e9lulas\/mm3 (predominante mononuclear), prote\u00edna de 75 mg\/dL, glicose de 40 mg\/dL e colora\u00e7\u00e3o negativa com nanquim e bacilos \u00e1lcool-\u00e1cido resistentes negativos. Qual das alternativas a seguir \u00e9 a terapia emp\u00edrica mais adequada?","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:19:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563870,"hashId":"5c8ebf459b7e3586fc5a02c1745ac82c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 45 anos com hist\u00f3rico de infec\u00e7\u00e3o por HIV \u00e9 levado ao pronto-socorro devido a uma convuls\u00e3o. Ele vem apresentando dor de cabe\u00e7a, altera\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria e rigidez de nuca h\u00e1 algumas semanas. Seu exame neurol\u00f3gico demonstra uma leve paresia facial do lado esquerdo e paralisia do VI nervo craniano direito. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica n\u00e3o apresenta anormalidades agudas. A angiorresson\u00e2ncia magn\u00e9tica demonstra m\u00faltiplos pequenos aneurismas cerebrais. A pun\u00e7\u00e3o lombar mostra uma press\u00e3o de abertura de 18 cm H2O, contagem de leuc\u00f3citos de 22 c\u00e9lulas\/mm3 (predominante mononuclear), prote\u00edna de 75 mg\/dL, glicose de 40 mg\/dL e colora\u00e7\u00e3o negativa com nanquim e bacilos \u00e1lcool-\u00e1cido resistentes negativos. Qual das alternativas a seguir \u00e9 a terapia emp\u00edrica mais adequada?<\/p>","resposta":10216000,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anfotericina B.","id":10215999,"corpo":"<p>Anfotericina B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Penicilina G.","id":10216000,"corpo":"<p>Penicilina G.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vancomicina.","id":10216001,"corpo":"<p>Vancomicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aciclovir.","id":10216002,"corpo":"<p>Aciclovir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Iniciar terapia antirretroviral altamente ativa.","id":10216003,"corpo":"<p>Iniciar terapia antirretroviral altamente ativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 65 anos com infarto do mioc\u00e1rdio recente apresenta fraqueza progressiva nos membros superiores e inferiores. Ela acha dif\u00edcil escovar o cabelo porque seus bra\u00e7os ficam cansados. A paciente tem urina cor de ch\u00e1. Seu exame mostra fraqueza proximal leve nos deltoides e flexores do quadril bilateralmente. A creatina quinase \u00e9 7500 U\/L (o normal \u00e9 &lt;250 U\/L). Qual dos seguintes \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:19:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563877,"hashId":"048555aa57ccb69b2c6eff058ec42b04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 65 anos com infarto do mioc\u00e1rdio recente apresenta fraqueza progressiva nos membros superiores e inferiores. Ela acha dif\u00edcil escovar o cabelo porque seus bra\u00e7os ficam cansados. A paciente tem urina cor de ch\u00e1. Seu exame mostra fraqueza proximal leve nos deltoides e flexores do quadril bilateralmente. A creatina quinase \u00e9 7500 U\/L (o normal \u00e9 &lt;250 U\/L). Qual dos seguintes \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":10216021,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miopatia por estatinas.","id":10216019,"corpo":"<p>Miopatia por estatinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Miastenia Gravis.","id":10216020,"corpo":"<p>Miastenia Gravis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Miopatia necrosante imunomediada.","id":10216021,"corpo":"<p>Miopatia necrosante imunomediada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica. ","id":10216022,"corpo":"<p>Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Distrofia miot\u00f4nica tipo 1.","id":10216023,"corpo":"<p> Distrofia miot\u00f4nica tipo 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro cl\u00ednico geral das parasitoses intestinais, na grande maioria dos casos, \u00e9 oligossintom\u00e1tico ou assintom\u00e1tico. Uma das poss\u00edveis manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 a desnutri\u00e7\u00e3o e ela acontece de modo diferente para cada verminose. Em rela\u00e7\u00e3o ao Ascaris lumbricoides, \u00e9 correto afirmar que seu mecanismo de desnutri\u00e7\u00e3o \u00e9 por","provas":[{"id":89121,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:13:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2563521,"hashId":"36de91ddc20eb5e92f3633dbf730ad81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro cl\u00ednico geral das parasitoses intestinais, na grande maioria dos casos, \u00e9 oligossintom\u00e1tico ou assintom\u00e1tico. Uma das poss\u00edveis manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 a desnutri\u00e7\u00e3o e ela acontece de modo diferente para cada verminose. Em rela\u00e7\u00e3o ao <em>Ascaris lumbricoides<\/em>, \u00e9 correto afirmar que seu mecanismo de desnutri\u00e7\u00e3o \u00e9 por<\/p>","resposta":10214579,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" les\u00e3o da mucosa.","id":10214577,"corpo":"<p> les\u00e3o da mucosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o de sais biliares.","id":10214578,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00e3o de sais biliares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"competi\u00e7\u00e3o alimentar.","id":10214579,"corpo":"<p>competi\u00e7\u00e3o alimentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exsuda\u00e7\u00e3o intestinal. ","id":10214580,"corpo":"<p>exsuda\u00e7\u00e3o intestinal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hemorragias.","id":10214581,"corpo":"<p>hemorragias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de tr\u00eas anos apresenta sintomas de obstru\u00e7\u00e3o nasal, rinorreia, espirros em salvas, prurido nasal e prurido e lacrimejamento ocular. Os sintomas s\u00e3o recorrentes e est\u00e3o atrapalhando o sono e o desempenho escolar. No exame f\u00edsico, constata-se que a mucosa nasal est\u00e1 p\u00e1lida e h\u00e1 rinorreia hialina. Considerando a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel, assinale a alternativa correta sobre o tratamento.","provas":[{"id":89121,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:13:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2563495,"hashId":"23851c5544d3d0d6f2727e697ac584ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de tr\u00eas anos apresenta sintomas de obstru\u00e7\u00e3o nasal, rinorreia, espirros em salvas, prurido nasal e prurido e lacrimejamento ocular. Os sintomas s\u00e3o recorrentes e est\u00e3o atrapalhando o sono e o desempenho escolar. No exame f\u00edsico, constata-se que a mucosa nasal est\u00e1 p\u00e1lida e h\u00e1 rinorreia hialina. Considerando a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel, assinale a alternativa correta sobre o tratamento.<\/p>","resposta":10214476,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00e1caros da poeira s\u00e3o os principais desencadeantes e as medidas de controle ambiental apresentam excelente efic\u00e1cia, como conduta isolada, quando bem realizadas.","id":10214472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00e1caros da poeira s\u00e3o os principais desencadeantes e as medidas de controle ambiental apresentam excelente efic\u00e1cia, como conduta isolada, quando bem realizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os corticosteroides intranasais com menor absor\u00e7\u00e3o sist\u00eamica s\u00e3o: propionato de fluticasona, ciclesonida e budesonida.","id":10214473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os corticosteroides intranasais com menor absor\u00e7\u00e3o sist\u00eamica s\u00e3o: propionato de fluticasona, ciclesonida e budesonida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os corticosteroides, em ordem crescente de pot\u00eancia, s\u00e3o: furoato de fluticasona &gt; furoato de mometasona &gt; propionato de fluticasona &gt; dipropionato de beclometasona &gt; ciclesonida &gt; budesonida &gt; triancinolona acetonida.","id":10214474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os corticosteroides, em ordem crescente de pot\u00eancia, s\u00e3o: furoato de fluticasona &gt; furoato de mometasona &gt; propionato de fluticasona &gt; dipropionato de beclometasona &gt; ciclesonida &gt; budesonida &gt; triancinolona acetonida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os descongestionantes orais s\u00e3o op\u00e7\u00f5es seguras e trazem consider\u00e1vel al\u00edvio dos sintomas, principalmente de obstru\u00e7\u00e3o nasal.","id":10214475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os descongestionantes orais s\u00e3o op\u00e7\u00f5es seguras e trazem consider\u00e1vel al\u00edvio dos sintomas, principalmente de obstru\u00e7\u00e3o nasal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os corticosteroides t\u00f3picos intranasais s\u00e3o considerados a droga mais efetiva no controle de sintomas, agem no reflexo naso-ocular, melhorando os sintomas oculares associados, e n\u00e3o devem ser aplicados na dire\u00e7\u00e3o do septo nasal.","id":10214476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os corticosteroides t\u00f3picos intranasais s\u00e3o considerados a droga mais efetiva no controle de sintomas, agem no reflexo naso-ocular, melhorando os sintomas oculares associados, e n\u00e3o devem ser aplicados na dire\u00e7\u00e3o do septo nasal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual nome se d\u00e1 para a falha na fus\u00e3o das por\u00e7\u00f5es posteriores dos elementos vertebrais sem a protrus\u00e3o das meninges ou elementos neurais?","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:20:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563914,"hashId":"d2c9b93764622512bb9a152ba3795349","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual nome se d\u00e1 para a falha na fus\u00e3o das por\u00e7\u00f5es posteriores dos elementos vertebrais sem a protrus\u00e3o das meninges ou elementos neurais?<\/p>","resposta":10216158,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meningomielocele.","id":10216156,"corpo":"<p>Meningomielocele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Meningocele.","id":10216157,"corpo":"<p>Meningocele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Espinha b\u00edfida oculta. ","id":10216158,"corpo":"<p>Espinha b\u00edfida oculta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Siringomielia.","id":10216159,"corpo":"<p>Siringomielia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Espinha b\u00edfida c\u00edstica. ","id":10216160,"corpo":"<p>Espinha b\u00edfida c\u00edstica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 28 anos sofre acidente automobil\u00edstico com traumatismo craniano leve e, ap\u00f3s 3 dias, apresenta dor intensa em regi\u00e3o cervical e occipital \u00e0 esquerda, em press\u00e3o, sem al\u00edvio com analg\u00e9sicos. Um dia ap\u00f3s o in\u00edcio da dor, a paciente evoluiu com quadro s\u00fabito de vertigem, v\u00f4mitos e dificuldade para ficar em p\u00e9 e foi levada ao hospital, onde constatou-se s\u00edndrome de Wallenberg completa. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, qual \u00e9 o poss\u00edvel diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:20:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563893,"hashId":"1302dbd9d970f686acf8036bfe827bd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 28 anos sofre acidente automobil\u00edstico com traumatismo craniano leve e, ap\u00f3s 3 dias, apresenta dor intensa em regi\u00e3o cervical e occipital \u00e0 esquerda, em press\u00e3o, sem al\u00edvio com analg\u00e9sicos. Um dia ap\u00f3s o in\u00edcio da dor, a paciente evoluiu com quadro s\u00fabito de vertigem, v\u00f4mitos e dificuldade para ficar em p\u00e9 e foi levada ao hospital, onde constatou-se s\u00edndrome de Wallenberg completa. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, qual \u00e9 o poss\u00edvel diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":10216085,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AVC isqu\u00eamico aterotromb\u00f3tico por oclus\u00e3o da art\u00e9ria cerebelar posteroinferior.","id":10216082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AVC isqu\u00eamico aterotromb\u00f3tico por oclus\u00e3o da art\u00e9ria cerebelar posteroinferior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hemorragia subaracnoidea tardia por traumatismo craniano.","id":10216083,"corpo":"<p>Hemorragia subaracnoidea tardia por traumatismo craniano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"AVC isqu\u00eamico agudo por dissec\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia esquerda.","id":10216084,"corpo":"<p>AVC isqu\u00eamico agudo por dissec\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia esquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"AVC isqu\u00eamico agudo por dissec\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria vertebral esquerda. ","id":10216085,"corpo":"<p>AVC isqu\u00eamico agudo por dissec\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria vertebral esquerda. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"AVC isqu\u00eamico cardioemb\u00f3lico secund\u00e1rio \u00e0 embolia paradoxal.","id":10216086,"corpo":"<p>AVC isqu\u00eamico cardioemb\u00f3lico secund\u00e1rio \u00e0 embolia paradoxal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre as caracter\u00edsticas do leite materno.","provas":[{"id":89121,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:13:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2563524,"hashId":"ca4bf709661cb8fb65583107563249ca","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta sobre as caracter\u00edsticas do leite materno.<\/p>","resposta":10214587,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1gua contribui com quase 90% da composi\u00e7\u00e3o do leite materno, o que garante o suprimento das necessidades h\u00eddricas de uma crian\u00e7a em aleitamento exclusivo, exceto em climas \u00e1ridos.","id":10214586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua contribui com quase 90% da composi\u00e7\u00e3o do leite materno, o que garante o suprimento das necessidades h\u00eddricas de uma crian\u00e7a em aleitamento exclusivo, exceto em climas \u00e1ridos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A especificidade dos anticorpos IgA no leite humano \u00e9 um reflexo dos ant\u00edgenos ent\u00e9ricos e respirat\u00f3rios da m\u00e3e, e sua concentra\u00e7\u00e3o diminui ao longo do primeiro m\u00eas, permanecendo relativamente constante a partir de ent\u00e3o.","id":10214587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A especificidade dos anticorpos IgA no leite humano \u00e9 um reflexo dos ant\u00edgenos ent\u00e9ricos e respirat\u00f3rios da m\u00e3e, e sua concentra\u00e7\u00e3o diminui ao longo do primeiro m\u00eas, permanecendo relativamente constante a partir de ent\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com a enorme diversidade de alimentos e costumes pelo mundo, o leite materno apresenta ampla varia\u00e7\u00e3o de composi\u00e7\u00e3o.","id":10214588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a enorme diversidade de alimentos e costumes pelo mundo, o leite materno apresenta ampla varia\u00e7\u00e3o de composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O leite materno tem como principal carboidrato a lactose, como principal prote\u00edna a lactoalbumina, \u00e9 rico em vitamina D e K e cont\u00e9m baixas concentra\u00e7\u00f5es de ferro.","id":10214589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite materno tem como principal carboidrato a lactose, como principal prote\u00edna a lactoalbumina, \u00e9 rico em vitamina D e K e cont\u00e9m baixas concentra\u00e7\u00f5es de ferro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O leite humano pasteurizado tem o mesmo valor biol\u00f3gico que o leite cru.","id":10214590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite humano pasteurizado tem o mesmo valor biol\u00f3gico que o leite cru.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398501,"slug":"nutricao-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es interatriais (CIA) s\u00e3o cardiopatias cong\u00eanitas geralmente assintom\u00e1ticas, as quais devem ser identificadas pelo pediatra no exame de rotina atrav\u00e9s da ausculta card\u00edaca. A respeito dessa condi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89121,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:14:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2563531,"hashId":"2ffdabf96ba6af02c19906b8f3ba38fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As comunica\u00e7\u00f5es interatriais (CIA) s\u00e3o cardiopatias cong\u00eanitas geralmente assintom\u00e1ticas, as quais devem ser identificadas pelo pediatra no exame de rotina atrav\u00e9s da ausculta card\u00edaca. A respeito dessa condi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10214617,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tipo ostium primum \u00e9 o defeito mais comum e ocorre na regi\u00e3o da fossa oval.","id":10214615,"corpo":"<p>O tipo <em>ostium primum<\/em> \u00e9 o defeito mais comum e ocorre na regi\u00e3o da fossa oval.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tipo ostium secundum \u00e9 conhecido atualmente como defeito do septo atrioventricular parcial e est\u00e1 localizado junto \u00e0s valvas atrioventriculares.","id":10214616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo <em>ostium secundum<\/em> \u00e9 conhecido atualmente como defeito do septo atrioventricular parcial e est\u00e1 localizado junto \u00e0s valvas atrioventriculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tipo seio venoso se localiza junto \u00e0 desembocadura da veia cava superior e, em geral, est\u00e1 associado \u00e0 drenagem an\u00f4mala parcial de veias pulmonares direitas.","id":10214617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo seio venoso se localiza junto \u00e0 desembocadura da veia cava superior e, em geral, est\u00e1 associado \u00e0 drenagem an\u00f4mala parcial de veias pulmonares direitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por causa da passagem do sangue pela CIA, o aumento de volume no \u00e1trio esquerdo eleva as press\u00f5es dessa cavidade e do capilar pulmonar.","id":10214618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por causa da passagem do sangue pela CIA, o aumento de volume no \u00e1trio esquerdo eleva as press\u00f5es dessa cavidade e do capilar pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A CIA se fecha espontaneamente na maioria dos casos, independentemente do local do defeito.","id":10214619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CIA se fecha espontaneamente na maioria dos casos, independentemente do local do defeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do refluxo fisiol\u00f3gico nos lactentes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89121,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:12:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2563453,"hashId":"d3fad1189438f817ecb276b42c67cfe8","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do refluxo fisiol\u00f3gico nos lactentes, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10214320,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em geral, as regurgita\u00e7\u00f5es tornam-se mais evidentes por volta dos primeiros dias de vida, com pico de incid\u00eancia entre 1 e 2 meses de vida.","id":10214319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, as regurgita\u00e7\u00f5es tornam-se mais evidentes por volta dos primeiros dias de vida, com pico de incid\u00eancia entre 1 e 2 meses de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 benigna e autolimitada, n\u00e3o sendo necess\u00e1rios exames diagn\u00f3sticos, nem mesmo o uso de medicamentos.","id":10214320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 benigna e autolimitada, n\u00e3o sendo necess\u00e1rios exames diagn\u00f3sticos, nem mesmo o uso de medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresenta resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea entre 3 e 4 meses de idade.","id":10214321,"corpo":"<p>Apresenta resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea entre 3 e 4 meses de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A irritabilidade e a recusa alimentar s\u00e3o comuns e podem ser correspondentes n\u00e3o verbais da queima\u00e7\u00e3o retroesternal nesses pacientes.","id":10214322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A irritabilidade e a recusa alimentar s\u00e3o comuns e podem ser correspondentes n\u00e3o verbais da queima\u00e7\u00e3o retroesternal nesses pacientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O refluxo \u00e9 comum em lactentes e, na maior parte das vezes, \u00e9 causado pela doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico. ","id":10214323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O refluxo \u00e9 comum em lactentes e, na maior parte das vezes, \u00e9 causado pela doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma senhora de 76 anos apresenta h\u00e1 8 meses hist\u00f3rico de perda progressiva de mem\u00f3ria. Ela tem vivido de forma independente, mas sua fam\u00edlia est\u00e1 preocupada que ela n\u00e3o consiga mais administrar isso, porque esqueceu de pagar v\u00e1rias contas e at\u00e9 teve sua eletricidade desligada. A paciente repete as mesmas hist\u00f3rias e faz as mesmas perguntas para sua fam\u00edlia. Os exames de sangue s\u00e3o normais, incluindo um hemograma completo, painel metab\u00f3lico, enzimas hep\u00e1ticas, TSH e vitamina B12. Seu exame neurol\u00f3gico \u00e9 normal, com exce\u00e7\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o de 18\/30 no miniexame do estado mental. Referente \u00e0 doen\u00e7a de Alzheimer, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:19:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563886,"hashId":"77805a90829ee32e44bb05fd33428cfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma senhora de 76 anos apresenta h\u00e1 8 meses hist\u00f3rico de perda progressiva de mem\u00f3ria. Ela tem vivido de forma independente, mas sua fam\u00edlia est\u00e1 preocupada que ela n\u00e3o consiga mais administrar isso, porque esqueceu de pagar v\u00e1rias contas e at\u00e9 teve sua eletricidade desligada. A paciente repete as mesmas hist\u00f3rias e faz as mesmas perguntas para sua fam\u00edlia. Os exames de sangue s\u00e3o normais, incluindo um hemograma completo, painel metab\u00f3lico, enzimas hep\u00e1ticas, TSH e vitamina B12. Seu exame neurol\u00f3gico \u00e9 normal, com exce\u00e7\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o de 18\/30 no miniexame do estado mental. Referente \u00e0 doen\u00e7a de Alzheimer, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10216052,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doen\u00e7a \u00e9 causada por um ac\u00famulo de betaamiloide no c\u00e9rebro.","id":10216048,"corpo":"<p>A doen\u00e7a \u00e9 causada por um ac\u00famulo de betaamiloide no c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Muta\u00e7\u00f5es nos genes presenilina 1 e presenilina 2 levam \u00e0 doen\u00e7a.","id":10216049,"corpo":"<p>Muta\u00e7\u00f5es nos genes presenilina 1 e presenilina 2 levam \u00e0 doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os achados da bi\u00f3psia incluem placas neur\u00edticas, emaranhados neurofibrilares e deposi\u00e7\u00e3o de amiloide.","id":10216050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os achados da bi\u00f3psia incluem placas neur\u00edticas, emaranhados neurofibrilares e deposi\u00e7\u00e3o de amiloide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A rivastigmina \u00e9 considerada um tratamento de primeira linha.","id":10216051,"corpo":"<p>A rivastigmina \u00e9 considerada um tratamento de primeira linha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons com fluordesoxiglicose (FDG-PET) demonstra hipometabolismo dos lobos occipitais.","id":10216052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons com fluordesoxiglicose (FDG-PET) demonstra hipometabolismo dos lobos occipitais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um menino de 6 anos \u00e9 levado \u00e0 consulta com o pediatra da Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s para avalia\u00e7\u00e3o de les\u00e3o de pele, de surgimento s\u00fabito. As les\u00f5es s\u00e3o algumas placas eritematosas elevadas, de regi\u00e3o central mais p\u00e1lida, muito pruriginosas, localizadas em membros superiores e no tronco. O paciente n\u00e3o tem outras queixas e est\u00e1 em bom estado geral. Assinale a alternativa correta sobre o caso cl\u00ednico, considerando o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.","provas":[{"id":89121,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:12:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2563451,"hashId":"0d2b8adcc87653acf3534f90af135ac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um menino de 6 anos \u00e9 levado \u00e0 consulta com o pediatra da Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s para avalia\u00e7\u00e3o de les\u00e3o de pele, de surgimento s\u00fabito. As les\u00f5es s\u00e3o algumas placas eritematosas elevadas, de regi\u00e3o central mais p\u00e1lida, muito pruriginosas, localizadas em membros superiores e no tronco. O paciente n\u00e3o tem outras queixas e est\u00e1 em bom estado geral. Assinale a alternativa correta sobre o caso cl\u00ednico, considerando o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.<\/p>","resposta":10214312,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bloqueadores dos receptores H1 da histamina de primeira gera\u00e7\u00e3o devem ser utilizados quando for necess\u00e1ria a continuidade do tratamento por semanas ou meses.","id":10214309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bloqueadores dos receptores H1 da histamina de primeira gera\u00e7\u00e3o devem ser utilizados quando for necess\u00e1ria a continuidade do tratamento por semanas ou meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As les\u00f5es de pele costumam, na maioria dos casos, demorar de 2 a 3 dias para apresentarem melhora.","id":10214310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es de pele costumam, na maioria dos casos, demorar de 2 a 3 dias para apresentarem melhora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" S\u00e3o muito frequentes a sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o e o fato de as les\u00f5es n\u00e3o desaparecerem \u00e0 digitopress\u00e3o.","id":10214311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00e3o muito frequentes a sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o e o fato de as les\u00f5es n\u00e3o desaparecerem \u00e0 digitopress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a autolimitada e requer pouco tratamento, al\u00e9m dos anti-histam\u00ednicos.","id":10214312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a autolimitada e requer pouco tratamento, al\u00e9m dos anti-histam\u00ednicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O prurido, geralmente, \u00e9 um sintoma leve e incomum.","id":10214313,"corpo":"<p>O prurido, geralmente, \u00e9 um sintoma leve e incomum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 33 anos procura o pronto-socorro com dor aguda em regi\u00e3o maxilar esquerda. Ele descreve o in\u00edcio como agudo e intenso, como se estivesse \u201cmastigando vidro\u201d. Cada epis\u00f3dio de dor dura apenas alguns segundos, mas ocorre repetidamente. Essas crises geralmente s\u00e3o desencadeadas por escovar os dentes. Seu exame neurol\u00f3gico, incluindo sensibilidade na distribui\u00e7\u00e3o V2 esquerda, \u00e9 normal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o suspeita, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:28:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563936,"hashId":"196369d1f78ace59e08c8859ca1176af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 33 anos procura o pronto-socorro com dor aguda em regi\u00e3o maxilar esquerda. Ele descreve o in\u00edcio como agudo e intenso, como se estivesse \u201cmastigando vidro\u201d. Cada epis\u00f3dio de dor dura apenas alguns segundos, mas ocorre repetidamente. Essas crises geralmente s\u00e3o desencadeadas por escovar os dentes. Seu exame neurol\u00f3gico, incluindo sensibilidade na distribui\u00e7\u00e3o V2 esquerda, \u00e9 normal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o suspeita, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10216230,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses epis\u00f3dios geralmente respondem \u00e0 indometacina.","id":10216228,"corpo":"<p>Esses epis\u00f3dios geralmente respondem \u00e0 indometacina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (RM) n\u00e3o \u00e9 indicada em todos os casos dessa condi\u00e7\u00e3o.","id":10216229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (RM) n\u00e3o \u00e9 indicada em todos os casos dessa condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O teste do reflexo inibit\u00f3rio do masseter geralmente \u00e9 anormal.","id":10216230,"corpo":"<p>O teste do reflexo inibit\u00f3rio do masseter geralmente \u00e9 anormal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os bloqueadores dos canais de s\u00f3dio geralmente s\u00e3o ineficazes no tratamento dessa condi\u00e7\u00e3o.","id":10216231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bloqueadores dos canais de s\u00f3dio geralmente s\u00e3o ineficazes no tratamento dessa condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Relaxantes musculares geralmente s\u00e3o ineficazes no tratamento dessa condi\u00e7\u00e3o.","id":10216232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Relaxantes musculares geralmente s\u00e3o ineficazes no tratamento dessa condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Josiane, 22 anos, trabalha na Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s, relata corrimento vaginal e dor abdominal iniciada h\u00e1 cerca de 7 dias. Nega febre. No exame f\u00edsico, constata-se abdome fl\u00e1cido, com leve desconforto \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. No exame especular, observa-se conte\u00fado vaginal amarelado saindo do orif\u00edcio externo do colo e toque vaginal com colo e anexos dolorosos \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o. Conforme o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico, qual alternativa apresenta uma das condutas a ser seguida?","provas":[{"id":89119,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:38:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2564364,"hashId":"5480bc84879d8980601aeea9c5e3296f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Josiane, 22 anos, trabalha na Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s, relata corrimento vaginal e dor abdominal iniciada h\u00e1 cerca de 7 dias. Nega febre. No exame f\u00edsico, constata-se abdome fl\u00e1cido, com leve desconforto \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. No exame especular, observa-se conte\u00fado vaginal amarelado saindo do orif\u00edcio externo do colo e toque vaginal com colo e anexos dolorosos \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o. Conforme o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico, qual alternativa apresenta uma das condutas a ser seguida?<\/p>","resposta":10217929,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar tratamento venoso com gentamicina e metronidazol.","id":10217927,"corpo":"<p>Realizar tratamento venoso com gentamicina e metronidazol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Internar para laparotomia explorat\u00f3ria por poss\u00edvel abscesso tubo-ovariano roto.","id":10217928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internar para laparotomia explorat\u00f3ria por poss\u00edvel abscesso tubo-ovariano roto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oferecer testagem para s\u00edfilis, hepatite B e HIV.","id":10217929,"corpo":"<p>Oferecer testagem para s\u00edfilis, hepatite B e HIV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indicar tratamento com metronidazol creme vaginal.","id":10217930,"corpo":"<p>Indicar tratamento com metronidazol creme vaginal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prescrever Azitromicina dose \u00fanica. ","id":10217931,"corpo":"<p>Prescrever Azitromicina dose \u00fanica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemorragia p\u00f3s-parto (HPP) \u00e9 uma das principais causas de mortalidade materna no mundo. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89119,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:36:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2564267,"hashId":"d4139d04e392fd20ec7f8ebd72adf8a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia p\u00f3s-parto (HPP) \u00e9 uma das principais causas de mortalidade materna no mundo. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10217519,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hemorragia p\u00f3s-parto se classifica em prim\u00e1ria e secund\u00e1ria, sendo a primeira a que ocorre ap\u00f3s 24 horas at\u00e9 6 semanas p\u00f3s-parto, e a segunda a que ocorre nas primeiras 24 horas.","id":10217517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia p\u00f3s-parto se classifica em prim\u00e1ria e secund\u00e1ria, sendo a primeira a que ocorre ap\u00f3s 24 horas at\u00e9 6 semanas p\u00f3s-parto, e a segunda a que ocorre nas primeiras 24 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A metilergometrina pode ser usada em pacientes que apresentam HPP e quadro de hipertens\u00e3o gestacional.","id":10217518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A metilergometrina pode ser usada em pacientes que apresentam HPP e quadro de hipertens\u00e3o gestacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uso da ocitocina 10 ui via intramuscular, tra\u00e7\u00e3o controlada do cord\u00e3o umbilical e massagem uterina ap\u00f3s a dequita\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas medidas usadas como preven\u00e7\u00e3o de HPP.","id":10217519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso da ocitocina 10 ui via intramuscular, tra\u00e7\u00e3o controlada do cord\u00e3o umbilical e massagem uterina ap\u00f3s a dequita\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas medidas usadas como preven\u00e7\u00e3o de HPP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A histerectomia total abdominal \u00e9 a primeira escolha de tratamento cir\u00fargico ap\u00f3s a falha do tratamento cl\u00ednico na HPP. ","id":10217520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A histerectomia total abdominal \u00e9 a primeira escolha de tratamento cir\u00fargico ap\u00f3s a falha do tratamento cl\u00ednico na HPP. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As coagulopatias s\u00e3o a principal causa de HPP. ","id":10217521,"corpo":"<p>As coagulopatias s\u00e3o a principal causa de HPP. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante, 26 anos, primigesta, com 12 semanas de idade gestacional, comparece \u00e0 segunda consulta do pr\u00e9-natal apresentando o resultado dos exames do primeiro trimestre. Ao olhar os exames, o m\u00e9dico se depara com um resultado da glicemia de jejum de 95mg\/dL. Nesse caso, a melhor conduta \u00e9 ","provas":[{"id":89119,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:37:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2564319,"hashId":"c4f0a5df751ab7d85732c76d524d4c69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante, 26 anos, primigesta, com 12 semanas de idade gestacional, comparece \u00e0 segunda consulta do pr\u00e9-natal apresentando o resultado dos exames do primeiro trimestre. Ao olhar os exames, o m\u00e9dico se depara com um resultado da glicemia de jejum de 95mg\/dL. Nesse caso, a melhor conduta \u00e9 <\/p>","resposta":10217754,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" informar que ela j\u00e1 tem diagn\u00f3stico de Diabetes Mellitus gestacional e iniciar insulina NPH.","id":10217750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> informar que ela j\u00e1 tem diagn\u00f3stico de Diabetes Mellitus gestacional e iniciar insulina NPH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"informar \u00e0 gestante que ela tem diagn\u00f3stico de Diabetes na gesta\u00e7\u00e3o, iniciar Metformina e orientar dieta.","id":10217751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar \u00e0 gestante que ela tem diagn\u00f3stico de Diabetes na gesta\u00e7\u00e3o, iniciar Metformina e orientar dieta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"solicitar nova Glicemia de Jejum, pois s\u00e3o necess\u00e1rios tr\u00eas exames alterados para confirmar Diabetes Mellitus gestacional.","id":10217752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar nova Glicemia de Jejum, pois s\u00e3o necess\u00e1rios tr\u00eas exames alterados para confirmar Diabetes Mellitus gestacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tranquilizar a gestante e orientar que ela deve realizar exame de TOTG 75g entre a 24\u00aa e a 28\u00aa semana gestacional e orientar dieta.","id":10217753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tranquilizar a gestante e orientar que ela deve realizar exame de TOTG 75g entre a 24\u00aa e a 28\u00aa semana gestacional e orientar dieta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" informar \u00e0 gestante que ela j\u00e1 tem diagn\u00f3stico de Diabetes Mellitus gestacional, orientar mudan\u00e7as de estilo de vida (dieta hipoglic\u00eamica e exerc\u00edcios f\u00edsicos regulares) com retorno ap\u00f3s 15 dias com controle glic\u00eamico para nova reavalia\u00e7\u00e3o. ","id":10217754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> informar \u00e0 gestante que ela j\u00e1 tem diagn\u00f3stico de Diabetes Mellitus gestacional, orientar mudan\u00e7as de estilo de vida (dieta hipoglic\u00eamica e exerc\u00edcios f\u00edsicos regulares) com retorno ap\u00f3s 15 dias com controle glic\u00eamico para nova reavalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes \u00e9 a causa mais comum de doen\u00e7a de Alzheimer autoss\u00f4mica dominante de in\u00edcio precoce?","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:35:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2564019,"hashId":"b12451752b22c62768ad78a1ed5ff2ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes \u00e9 a causa mais comum de doen\u00e7a de Alzheimer autoss\u00f4mica dominante de in\u00edcio precoce?<\/p>","resposta":10216500,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00edna precursora de amiloide.","id":10216499,"corpo":"<p>Prote\u00edna precursora de amiloide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Presenilina 1.","id":10216500,"corpo":"<p>Presenilina 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Presenilina 2.","id":10216501,"corpo":"<p>Presenilina 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ApoE4.","id":10216502,"corpo":"<p>ApoE4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SEPT9.","id":10216503,"corpo":"<p>SEPT9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como a mielina aumenta a velocidade do potencial de a\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:35:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563980,"hashId":"844c17a8dfbb7a1bb1a37945f606b145","enunciado":"<p>Como a mielina aumenta a velocidade do potencial de a\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10216364,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzindo a capacit\u00e2ncia da membrana e aumentando a resist\u00eancia da membrana.","id":10216364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzindo a capacit\u00e2ncia da membrana e aumentando a resist\u00eancia da membrana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reduzindo a capacit\u00e2ncia da membrana e reduzindo a resist\u00eancia da membrana.","id":10216365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzindo a capacit\u00e2ncia da membrana e reduzindo a resist\u00eancia da membrana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aumentando a capacit\u00e2ncia da membrana e aumentando a resist\u00eancia da membrana.","id":10216366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentando a capacit\u00e2ncia da membrana e aumentando a resist\u00eancia da membrana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumentando a capacit\u00e2ncia da membrana e reduzindo a resist\u00eancia da membrana.","id":10216367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentando a capacit\u00e2ncia da membrana e reduzindo a resist\u00eancia da membrana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o apresentando efeito na capacit\u00e2ncia da membrana e reduzindo a resist\u00eancia da membrana.","id":10216368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o apresentando efeito na capacit\u00e2ncia da membrana e reduzindo a resist\u00eancia da membrana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Liliane, 60 anos, G2P1A1, refere que entrou na menopausa aos 52 anos. Relata que apresentou pequeno sangramento via vaginal h\u00e1 dois meses. Ao exame ginecol\u00f3gico, n\u00e3o se observam anormalidades. Qual \u00e9 a conduta mais adequada nesse caso?","provas":[{"id":89119,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:38:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2564373,"hashId":"4e498ea8c5500dcb3aa6f82ddb95d88a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Liliane, 60 anos, G2P1A1, refere que entrou na menopausa aos 52 anos. Relata que apresentou pequeno sangramento via vaginal h\u00e1 dois meses. Ao exame ginecol\u00f3gico, n\u00e3o se observam anormalidades. Qual \u00e9 a conduta mais adequada nesse caso?<\/p>","resposta":10217964,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como a maioria dos casos de sangramento p\u00f3smenopausa \u00e9 devido \u00e0 atrofia genital, a conduta \u00e9 expectante.","id":10217963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a maioria dos casos de sangramento p\u00f3smenopausa \u00e9 devido \u00e0 atrofia genital, a conduta \u00e9 expectante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Solicitar ultrassom transvaginal para investiga\u00e7\u00e3o de patologia endometrial.","id":10217964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar ultrassom transvaginal para investiga\u00e7\u00e3o de patologia endometrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar exame de citologia c\u00e9rvico-vaginal para excluir neoplasia invasora do colo uterino.","id":10217965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar exame de citologia c\u00e9rvico-vaginal para excluir neoplasia invasora do colo uterino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar curetagem semi\u00f3tica para bi\u00f3psia de endom\u00e9trio.","id":10217966,"corpo":"<p>Realizar curetagem semi\u00f3tica para bi\u00f3psia de endom\u00e9trio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prescrever estriol vaginal para melhora da atrofia.","id":10217967,"corpo":"<p>Prescrever estriol vaginal para melhora da atrofia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 37 anos, G4C3A1, deseja realizar contracep\u00e7\u00e3o definitiva atrav\u00e9s da esteriliza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Caso ela apresente desejo futuro de revers\u00e3o da laqueadura, qual m\u00e9todo apresenta o pior progn\u00f3stico na tentativa futura de revers\u00e3o?","provas":[{"id":89119,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:43:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2564402,"hashId":"1cda16fea1ff698398d63e3e3d5eed52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 37 anos, G4C3A1, deseja realizar contracep\u00e7\u00e3o definitiva atrav\u00e9s da esteriliza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Caso ela apresente desejo futuro de revers\u00e3o da laqueadura, qual m\u00e9todo apresenta o pior progn\u00f3stico na tentativa futura de revers\u00e3o?<\/p>","resposta":10218084,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o histerosc\u00f3pica com implante intratub\u00e1rio.","id":10218084,"corpo":"<p>Esteriliza\u00e7\u00e3o histerosc\u00f3pica com implante intratub\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vasectomia.","id":10218085,"corpo":"<p>Vasectomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Laqueadura tub\u00e1ria por via laparosc\u00f3pica. ","id":10218086,"corpo":"<p>Laqueadura tub\u00e1ria por via laparosc\u00f3pica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diu de levonorgestrel.","id":10218087,"corpo":"<p>Diu de levonorgestrel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Laqueadura tub\u00e1ria pela t\u00e9cnica de Pomeroy por via laparosc\u00f3pica.","id":10218088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laqueadura tub\u00e1ria pela t\u00e9cnica de Pomeroy por via laparosc\u00f3pica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 53 anos chega ao pronto-socorro com estado mental alterado. Ela n\u00e3o teve sintomas infecciosos anteriores, embora tenha um hist\u00f3rico de n\u00e3o ades\u00e3o \u00e0 medica\u00e7\u00e3o. Ao exame, ela est\u00e1 hipot\u00e9rmica com hipotens\u00e3o leve e bradicardia. Ela tem edema periorbital, pele fria e edema difuso de membros inferiores. Neurologicamente, a paciente est\u00e1 sonolenta e confusa, tem fraqueza difusa com pouco esfor\u00e7o e relaxamento tardio dos reflexos. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, qual o pr\u00f3ximo melhor tratamento para a condi\u00e7\u00e3o mais prov\u00e1vel do paciente?","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:34:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563947,"hashId":"f983c17f9dd4f007729dd972df5202b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 53 anos chega ao pronto-socorro com estado mental alterado. Ela n\u00e3o teve sintomas infecciosos anteriores, embora tenha um hist\u00f3rico de n\u00e3o ades\u00e3o \u00e0 medica\u00e7\u00e3o. Ao exame, ela est\u00e1 hipot\u00e9rmica com hipotens\u00e3o leve e bradicardia. Ela tem edema periorbital, pele fria e edema difuso de membros inferiores. Neurologicamente, a paciente est\u00e1 sonolenta e confusa, tem fraqueza difusa com pouco esfor\u00e7o e relaxamento tardio dos reflexos. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, qual o pr\u00f3ximo melhor tratamento para a condi\u00e7\u00e3o mais prov\u00e1vel do paciente?<\/p>","resposta":10216263,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imunoglobulina intravenosa (IGIV). ","id":10216259,"corpo":"<p>Imunoglobulina intravenosa (IGIV). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Plasmaf\u00e9rese.","id":10216260,"corpo":"<p>Plasmaf\u00e9rese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Furosemida.","id":10216261,"corpo":"<p>Furosemida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Naloxona.","id":10216262,"corpo":"<p> Naloxona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Levotiroxina.","id":10216263,"corpo":"<p>Levotiroxina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pico de LH \u00e9 estimulado por qual horm\u00f4nio?","provas":[{"id":89119,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:42:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2564399,"hashId":"4e3f1f8a8dfbe5f871ac65d5e307c51b","enunciado":"<p>O pico de LH \u00e9 estimulado por qual horm\u00f4nio?<\/p>","resposta":10218071,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Progesterona.","id":10218069,"corpo":"<p>Progesterona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estrona.","id":10218070,"corpo":"<p>Estrona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estradiol.","id":10218071,"corpo":"<p>Estradiol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Andorstenediona.","id":10218072,"corpo":"<p>Andorstenediona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Testosterona.","id":10218073,"corpo":"<p>Testosterona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 52 anos, obesa, com 5 filhos, teve pequeno mal-estar h\u00e1 5 dias, caracterizado por pequena dor epig\u00e1strica. H\u00e1 1 dia, com dor abdominal mais prolongada, v\u00f4mitos e discreta distens\u00e3o abdominal. Exames com eleva\u00e7\u00e3o de enzimas canaliculares hep\u00e1ticas e amilase 4 vezes acima do valor normal. Ultrassom e tomografia de abdome com contraste sem evid\u00eancias de c\u00e1lculos biliares ou distens\u00e3o de col\u00e9doco. Para confirmar o diagn\u00f3stico de pancreatite biliar e a necessidade de colecistectomia, \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":89118,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:47:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2564124,"hashId":"444e4c4d0827cfbcb0ee986767a6cdf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 52 anos, obesa, com 5 filhos, teve pequeno mal-estar h\u00e1 5 dias, caracterizado por pequena dor epig\u00e1strica. H\u00e1 1 dia, com dor abdominal mais prolongada, v\u00f4mitos e discreta distens\u00e3o abdominal. Exames com eleva\u00e7\u00e3o de enzimas canaliculares hep\u00e1ticas e amilase 4 vezes acima do valor normal. Ultrassom e tomografia de abdome com contraste sem evid\u00eancias de c\u00e1lculos biliares ou distens\u00e3o de col\u00e9doco. Para confirmar o diagn\u00f3stico de pancreatite biliar e a necessidade de colecistectomia, \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":10216883,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colangiografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada e papilotomia.","id":10216880,"corpo":"<p>colangiografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada e papilotomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cintilografia de via biliar com contraste espec\u00edfico.","id":10216881,"corpo":"<p>cintilografia de via biliar com contraste espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tomografia computadorizada com contraste biliar.","id":10216882,"corpo":"<p>tomografia computadorizada com contraste biliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ultrassom endosc\u00f3pico e evidenciar microc\u00e1lculos.","id":10216883,"corpo":"<p>ultrassom endosc\u00f3pico e evidenciar microc\u00e1lculos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"esperar dilata\u00e7\u00e3o col\u00e9doco com ultrassom.","id":10216884,"corpo":"<p>esperar dilata\u00e7\u00e3o col\u00e9doco com ultrassom.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a colecistite aguda, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89118,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:47:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2564122,"hashId":"deadcdc4aad1dad2d96fafc11f2c45fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a colecistite aguda, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10216872,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cerca de metade dos casos \u00e9 aliti\u00e1sica.","id":10216870,"corpo":"<p>Cerca de metade dos casos \u00e9 aliti\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na colecistite n\u00e3o complicada, a cultura da bile positiva \u00e9 encontrada em 95% dos casos.","id":10216871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na colecistite n\u00e3o complicada, a cultura da bile positiva \u00e9 encontrada em 95% dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ecografia \u00e9 o m\u00e9todo diagn\u00f3stico mais \u00fatil.","id":10216872,"corpo":"<p>Ecografia \u00e9 o m\u00e9todo diagn\u00f3stico mais \u00fatil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na colecistite aliti\u00e1sica, o tratamento cl\u00ednico \u00e9 o mais apropriado.","id":10216873,"corpo":"<p>Na colecistite aliti\u00e1sica, o tratamento cl\u00ednico \u00e9 o mais apropriado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Colecistite aguda \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o para tratamento videolaparosc\u00f3pico.","id":10216874,"corpo":"<p>Colecistite aguda \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o para tratamento videolaparosc\u00f3pico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 55 anos iniciou quadro de prurido h\u00e1 alguns meses, sendo investigado primariamente com dermatologista, sendo encaminhado \u00e0 gastroenterologia por eleva\u00e7\u00f5es de gamaglutamiltransferase. Toda investiga\u00e7\u00e3o viral, de doen\u00e7as dep\u00f3sito e de s\u00edndromes metab\u00f3licas foram negativas. Refere consumir \u00e1lcool social h\u00e1 30 anos. Apresenta anticorpo antimitoc\u00f4ndria negativo. Fez colangiografia retr\u00f3grada endosc\u00f3pica com estenoses conc\u00eantricas em grandes ductos biliares. O exame que est\u00e1 alterado e a doen\u00e7a prov\u00e1vel do paciente s\u00e3o:","provas":[{"id":89118,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:47:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2564120,"hashId":"a9db060cee8a674e96a4a4a62433e4a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 55 anos iniciou quadro de prurido h\u00e1 alguns meses, sendo investigado primariamente com dermatologista, sendo encaminhado \u00e0 gastroenterologia por eleva\u00e7\u00f5es de gamaglutamiltransferase. Toda investiga\u00e7\u00e3o viral, de doen\u00e7as dep\u00f3sito e de s\u00edndromes metab\u00f3licas foram negativas. Refere consumir \u00e1lcool social h\u00e1 30 anos. Apresenta anticorpo antimitoc\u00f4ndria negativo. Fez colangiografia retr\u00f3grada endosc\u00f3pica com estenoses conc\u00eantricas em grandes ductos biliares. O exame que est\u00e1 alterado e a doen\u00e7a prov\u00e1vel do paciente s\u00e3o:<\/p>","resposta":10216863,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"GamaGT; Doen\u00e7a hep\u00e1tica alco\u00f3lica.","id":10216860,"corpo":"<p>GamaGT; Doen\u00e7a hep\u00e1tica alco\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gama GT; Cirrose biliar prim\u00e1ria.","id":10216861,"corpo":"<p>Gama GT; Cirrose biliar prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fosfatase alcalina; Cirrose biliar prim\u00e1ria.","id":10216862,"corpo":"<p>Fosfatase alcalina; Cirrose biliar prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fosfatase alcalina; Colangite Esclerosante prim\u00e1ria.","id":10216863,"corpo":"<p>Fosfatase alcalina; Colangite Esclerosante prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 nucleot\u00eddase; Cirrose biliar prim\u00e1ria.","id":10216864,"corpo":"<p>5 nucleot\u00eddase; Cirrose biliar prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"DB, 38 anos, sexo masculino, apresenta-se subitamente com dor abdominal, v\u00f4mitos e diarreia. Exames admissionais com amilase 6 vezes do valor normal e US apresentando p\u00e2ncreas levemente edemaciado confirmado por tomografia. N\u00e3o apresenta c\u00e1lculo em via biliar nem dilata\u00e7\u00e3o. Nega hist\u00f3ria de uso de \u00e1lcool ou de medicamentos cont\u00ednuos. H\u00e1 1 m\u00eas, refere quadro diarreico ap\u00f3s ingesta de alimento suspeito, mas que durou apenas 3 dias, resolvendo-se espontaneamente. Nos diversos exames realizados, apresenta eletroforese de prote\u00ednas com eleva\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00e3o gamaglobulina e fator antinuclear. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":89118,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:46:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2564086,"hashId":"2b7a509a60af63b46a726d8303115d5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">DB, 38 anos, sexo masculino, apresenta-se subitamente com dor abdominal, v\u00f4mitos e diarreia. Exames admissionais com amilase 6 vezes do valor normal e US apresentando p\u00e2ncreas levemente edemaciado confirmado por tomografia. N\u00e3o apresenta c\u00e1lculo em via biliar nem dilata\u00e7\u00e3o. Nega hist\u00f3ria de uso de \u00e1lcool ou de medicamentos cont\u00ednuos. H\u00e1 1 m\u00eas, refere quadro diarreico ap\u00f3s ingesta de alimento suspeito, mas que durou apenas 3 dias, resolvendo-se espontaneamente. Nos diversos exames realizados, apresenta eletroforese de prote\u00ednas com eleva\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00e3o gamaglobulina e fator antinuclear. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":10216741,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vasculite do intestino delgado.","id":10216738,"corpo":"<p>vasculite do intestino delgado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vasculite autoimune.","id":10216739,"corpo":"<p>vasculite autoimune.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico abdominal.","id":10216740,"corpo":"<p>l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico abdominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pancreatite autoimune.","id":10216741,"corpo":"<p>pancreatite autoimune.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pancreatite por v\u00edrus da caxumba.","id":10216742,"corpo":"<p>pancreatite por v\u00edrus da caxumba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas a seguir apresenta um fator de risco para o desenvolvimento do c\u00e2ncer colorretal na retocolite ulcerativa idiop\u00e1tica?","provas":[{"id":89118,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:46:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2564117,"hashId":"b3d96daef5a86537291a6e89e7fa9aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas a seguir apresenta um fator de risco para o desenvolvimento do c\u00e2ncer colorretal na retocolite ulcerativa idiop\u00e1tica?<\/p>","resposta":10216848,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de curta dura\u00e7\u00e3o.","id":10216845,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de curta dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Severidade da RCUI.","id":10216846,"corpo":"<p>Severidade da RCUI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uso de drogas imunossupressoras.","id":10216847,"corpo":"<p>Uso de drogas imunossupressoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o da doen\u00e7a.","id":10216848,"corpo":"<p>Extens\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uso prolongado de corticoide.","id":10216849,"corpo":"<p>Uso prolongado de corticoide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos crit\u00e9rios para gravidade na pancreatite aguda \u00e9 o APACHE II. Dentre as vari\u00e1veis a seguir, qual N\u00c3O faz parte dessa avalia\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":89118,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:46:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2564101,"hashId":"5d72b410b7afe08f032aa7c700ef9772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos crit\u00e9rios para gravidade na pancreatite aguda \u00e9 o APACHE II. Dentre as vari\u00e1veis a seguir, qual N\u00c3O faz parte dessa avalia\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10216775,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemat\u00f3crito.","id":10216774,"corpo":"<p>Hemat\u00f3crito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e1lcio s\u00e9rico.","id":10216775,"corpo":"<p>C\u00e1lcio s\u00e9rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Escala de coma de Glasgow.","id":10216776,"corpo":"<p>Escala de coma de Glasgow.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Temperatura.","id":10216777,"corpo":"<p>Temperatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Idade.","id":10216778,"corpo":"<p>Idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal causa de pancreatite cr\u00f4nica \u00e9","provas":[{"id":89118,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:44:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2564025,"hashId":"e062030e822a3a864522cda649ce4666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal causa de pancreatite cr\u00f4nica \u00e9<\/p>","resposta":10216523,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1lculo biliar.","id":10216520,"corpo":"<p>c\u00e1lculo biliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"medicamento.","id":10216521,"corpo":"<p>medicamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"idiopatia.","id":10216522,"corpo":"<p>idiopatia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e1lcool.","id":10216523,"corpo":"<p>\u00e1lcool.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desnutri\u00e7\u00e3o.","id":10216524,"corpo":"<p>desnutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"JC, 22 anos, sexo masculino, apresenta-se com diarreia cr\u00f4nica h\u00e1 3 meses, associada \u00e0 perda ponderal e, por \u00faltimo, a enterorragias. Videocolonoscopia com achados inflamat\u00f3rios desde reto at\u00e9 ceco, mais intenso no reto e no sigmoide, biopsia compat\u00edvel com retocolite ulcerativa. Inicialmente, foi tratado com azatioprina e corticoterapia, fez pancitopenia, sendo mantido apenas com corticoide e mesalazina. Nesse caso, a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para esse paciente \u00e9","provas":[{"id":89118,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:44:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2564046,"hashId":"4631f1d412fab12b335637400e4d7a0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">JC, 22 anos, sexo masculino, apresenta-se com diarreia cr\u00f4nica h\u00e1 3 meses, associada \u00e0 perda ponderal e, por \u00faltimo, a enterorragias. Videocolonoscopia com achados inflamat\u00f3rios desde reto at\u00e9 ceco, mais intenso no reto e no sigmoide, biopsia compat\u00edvel com retocolite ulcerativa. Inicialmente, foi tratado com azatioprina e corticoterapia, fez pancitopenia, sendo mantido apenas com corticoide e mesalazina. Nesse caso, a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para esse paciente \u00e9<\/p>","resposta":10216606,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter corticoterapia e associar vedolizumabe.","id":10216604,"corpo":"<p>manter corticoterapia e associar vedolizumabe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"considerar falha e iniciar infliximabe.","id":10216605,"corpo":"<p>considerar falha e iniciar infliximabe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"manter corticoterapia e associar ciclosporina.","id":10216606,"corpo":"<p>manter corticoterapia e associar ciclosporina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"manter corticoterapia e associar ciclosporina e infliximabe.","id":10216607,"corpo":"<p>manter corticoterapia e associar ciclosporina e infliximabe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"colectomia \u00e9 a op\u00e7\u00e3o mais adequada na falha de corticoide e azatioprina.","id":10216608,"corpo":"<p>colectomia \u00e9 a op\u00e7\u00e3o mais adequada na falha de corticoide e azatioprina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao impacto da obesidade na fertilidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89117,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:50:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2564123,"hashId":"0d2ab218de1eefbf31917d505d860e80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao impacto da obesidade na fertilidade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10216878,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homens obesos costumam apresentar testosterona total reduzida, testosterona livre elevada, inibina B elevada e rela\u00e7\u00e3o FSH\/LH reduzida.","id":10216875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homens obesos costumam apresentar testosterona total reduzida, testosterona livre elevada, inibina B elevada e rela\u00e7\u00e3o FSH\/LH reduzida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cirurgia bari\u00e1trica est\u00e1 relacionada com a melhora dos n\u00edveis de LH, FSH, SHBG, testosterona, horm\u00f4nio antim\u00fclleriano e GnRH. ","id":10216876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia bari\u00e1trica est\u00e1 relacionada com a melhora dos n\u00edveis de LH, FSH, SHBG, testosterona, horm\u00f4nio antim\u00fclleriano e GnRH. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As mulheres com IMC superior a 25 kg\/m2 apresentam ov\u00f3citos maiores e menos propensos a completarem o seu desenvolvimento ap\u00f3s a fertiliza\u00e7\u00e3o.","id":10216877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mulheres com IMC superior a 25 kg\/m2 apresentam ov\u00f3citos maiores e menos propensos a completarem o seu desenvolvimento ap\u00f3s a fertiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A insulina age aumentando a sensibilidade hipofis\u00e1ria ao GnRH, estimulando de forma indireta a esteroidog\u00eanese ovariana.","id":10216878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina age aumentando a sensibilidade hipofis\u00e1ria ao GnRH, estimulando de forma indireta a esteroidog\u00eanese ovariana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60% das infertilidades ovulat\u00f3rias podem ser atribu\u00eddas ao excesso de peso.","id":10216879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60% das infertilidades ovulat\u00f3rias podem ser atribu\u00eddas ao excesso de peso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com epigastralgia h\u00e1 v\u00e1rios meses foi submetido \u00e0 endoscopia digestiva alta, encontrando-se les\u00e3o em antro sugestiva de c\u00e2ncer g\u00e1strico. A an\u00e1lise histopatol\u00f3gica revelou les\u00e3o neopl\u00e1sica acometendo at\u00e9 submucosa. O pr\u00f3ximo passo a seguir e o tratamento mais adequado \u00e9","provas":[{"id":89118,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:45:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2564066,"hashId":"13f0f3d4932008a28af9c3a215c08e3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com epigastralgia h\u00e1 v\u00e1rios meses foi submetido \u00e0 endoscopia digestiva alta, encontrando-se les\u00e3o em antro sugestiva de c\u00e2ncer g\u00e1strico. A an\u00e1lise histopatol\u00f3gica revelou les\u00e3o neopl\u00e1sica acometendo at\u00e9 submucosa. O pr\u00f3ximo passo a seguir e o tratamento mais adequado \u00e9<\/p>","resposta":10216672,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gastrectomia, sendo total se o achado tiver acometimento linfonodal intraoperat\u00f3rio.","id":10216671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gastrectomia, sendo total se o achado tiver acometimento linfonodal intraoperat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ultrassom endosc\u00f3pico e acometimento linfonodal, gastrectomia.","id":10216672,"corpo":"<p>ultrassom endosc\u00f3pico e acometimento linfonodal, gastrectomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ultrassom endosc\u00f3pico e acometimento linfonodal perif\u00e9rico, mucosectomia.","id":10216673,"corpo":"<p>ultrassom endosc\u00f3pico e acometimento linfonodal perif\u00e9rico, mucosectomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PET SCAN e acometimento linfonodal, gastrectomia total.","id":10216674,"corpo":"<p>PET SCAN e acometimento linfonodal, gastrectomia total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tomografia de abdome para avalia\u00e7\u00e3o de met\u00e1stases e gastrectomia total.","id":10216675,"corpo":"<p>tomografia de abdome para avalia\u00e7\u00e3o de met\u00e1stases e gastrectomia total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pancreatojejunostomia longitudinal (Cirurgia de Puestow) \u00e9 utilizada para tratamento da pancreatite","provas":[{"id":89118,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:44:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2564061,"hashId":"cc1c96b3f4ad4bd143ef04e4102e0d2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pancreatojejunostomia longitudinal (Cirurgia de Puestow) \u00e9 utilizada para tratamento da pancreatite<\/p>","resposta":10216653,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00f4nica que evolui com forma\u00e7\u00e3o de pseudocisto de cabe\u00e7a do p\u00e2ncreas.","id":10216649,"corpo":"<p>cr\u00f4nica que evolui com forma\u00e7\u00e3o de pseudocisto de cabe\u00e7a do p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aguda que evolui com abscesso.","id":10216650,"corpo":"<p>aguda que evolui com abscesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica que evolui com forma\u00e7\u00e3o de pseudocisto de cauda do p\u00e2ncreas.","id":10216651,"corpo":"<p>cr\u00f4nica que evolui com forma\u00e7\u00e3o de pseudocisto de cauda do p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aguda que evolui com forma\u00e7\u00e3o de pseudocisto.","id":10216652,"corpo":"<p>aguda que evolui com forma\u00e7\u00e3o de pseudocisto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica com dilata\u00e7\u00e3o do ducto pancre\u00e1tico principal.","id":10216653,"corpo":"<p>cr\u00f4nica com dilata\u00e7\u00e3o do ducto pancre\u00e1tico principal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dermatite herpetiforme pode estar relacionada \u00e0","provas":[{"id":89118,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:46:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2564118,"hashId":"ac5f09c2638f975f345ce72894b259c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dermatite herpetiforme pode estar relacionada \u00e0<\/p>","resposta":10216850,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a cel\u00edaca.","id":10216850,"corpo":"<p>doen\u00e7a cel\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"retocolite ulcerativa.","id":10216851,"corpo":"<p>retocolite ulcerativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"AIDS.","id":10216852,"corpo":"<p>AIDS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cirrose hep\u00e1tica alco\u00f3lica.","id":10216853,"corpo":"<p>cirrose hep\u00e1tica alco\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"diverticulose.","id":10216854,"corpo":"<p>diverticulose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica","id":26396,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste usado para diagnosticar o fluxo arterial para a m\u00e3o denomina-se","provas":[{"id":89111,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica","id":26396,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:  M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:19:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2564558,"hashId":"921a7be04453114aa4559ac9e5e5e84a","enunciado":"<p>O teste usado para diagnosticar o fluxo arterial para a m\u00e3o denomina-se<\/p>","resposta":10218712,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste de esfor\u00e7o em varo e valgo.","id":10218709,"corpo":"<p>Teste de esfor\u00e7o em varo e valgo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teste para flexor superficial dos dedos.","id":10218710,"corpo":"<p>Teste para flexor superficial dos dedos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teste de Thomas.","id":10218711,"corpo":"<p>Teste de Thomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teste de Allen.","id":10218712,"corpo":"<p>Teste de Allen.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teste de Ely. ","id":10218713,"corpo":"<p>Teste de Ely. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a quarta defini\u00e7\u00e3o universal de infarto agudo do mioc\u00e1rdio de 2018, o subtipo de infarto 4c est\u00e1 associado a qual das seguintes condi\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":89110,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:19:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2564509,"hashId":"7f4198b2a68a56fe16f3515b08a5b773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a quarta defini\u00e7\u00e3o universal de infarto agudo do mioc\u00e1rdio de 2018, o subtipo de infarto 4c est\u00e1 associado a qual das seguintes condi\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":10218512,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reestenose intrastent.","id":10218512,"corpo":"<p>Reestenose intrastent.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desbalan\u00e7o entre oferta e consumo de oxig\u00eanio (ex. sepse).","id":10218513,"corpo":"<p>Desbalan\u00e7o entre oferta e consumo de oxig\u00eanio (ex. sepse).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ruptura de placa ateroma com trombose de art\u00e9ria coronariana.","id":10218514,"corpo":"<p>Ruptura de placa ateroma com trombose de art\u00e9ria coronariana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P\u00f3s-trombose de stent.","id":10218515,"corpo":"<p>P\u00f3s-trombose de stent.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica.","id":10218516,"corpo":"<p>Cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi solicitada avalia\u00e7\u00e3o, pela neonatologia, de paciente rec\u00e9m-nascido apresentando luxa\u00e7\u00e3o do joelho. No exame cl\u00ednico, a flex\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel e a t\u00edbia luxa lateralmente na tentativa de flex\u00e3o. Segundo a gravidade, essa luxa\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada em","provas":[{"id":89112,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:17:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2564444,"hashId":"78ec93fda8948d819ecabd4613603968","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi solicitada avalia\u00e7\u00e3o, pela neonatologia, de paciente rec\u00e9m-nascido apresentando luxa\u00e7\u00e3o do joelho. No exame cl\u00ednico, a flex\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel e a t\u00edbia luxa lateralmente na tentativa de flex\u00e3o. Segundo a gravidade, essa luxa\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada em<\/p>","resposta":10218257,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grau I.","id":10218255,"corpo":"<p>grau I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"grau II.","id":10218256,"corpo":"<p>grau II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"grau III.","id":10218257,"corpo":"<p>grau III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"grau IV.","id":10218258,"corpo":"<p>grau IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"grau V.","id":10218259,"corpo":"<p>grau V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica","id":26396,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9dico do trabalho da PM-GO \u00e9 chamado ap\u00f3s trabalhador ser encontrado ca\u00eddo para baixo. Depois de verificar a seguran\u00e7a do local, dever\u00e1","provas":[{"id":89111,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica","id":26396,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:  M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:17:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2564457,"hashId":"8279858aaf86fc2e09f522b2badf0e07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dico do trabalho da PM-GO \u00e9 chamado ap\u00f3s trabalhador ser encontrado ca\u00eddo para baixo. Depois de verificar a seguran\u00e7a do local, dever\u00e1<\/p>","resposta":10218302,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificar se o trabalhador est\u00e1 consciente ou inconsciente.","id":10218302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar se o trabalhador est\u00e1 consciente ou inconsciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"verificar o tamanho da pupila do trabalhador.","id":10218303,"corpo":"<p>verificar o tamanho da pupila do trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"verificar a frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":10218304,"corpo":"<p>verificar a frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"iniciar compress\u00f5es tor\u00e1cicas (duras e r\u00e1pidas) em 10 segundos.","id":10218305,"corpo":"<p>iniciar compress\u00f5es tor\u00e1cicas (duras e r\u00e1pidas) em 10 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"solicitar transporte de emerg\u00eancia.","id":10218306,"corpo":"<p>solicitar transporte de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 30 anos, v\u00edtima de queda de \u00e1gua rasa, apresentando fratura cervical e choque neurog\u00eanico. Assinale a alternativa que apresenta corretamente as caracter\u00edsticas desse tipo de choque.","provas":[{"id":89112,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:17:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2564447,"hashId":"dfc8799cbffc67f367eb190816ac039d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 30 anos, v\u00edtima de queda de \u00e1gua rasa, apresentando fratura cervical e choque neurog\u00eanico. Assinale a alternativa que apresenta corretamente as caracter\u00edsticas desse tipo de choque.<\/p>","resposta":10218270,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taquicardia, hipotens\u00e3o, extremidades frias, olig\u00faria, responde a volume.","id":10218267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taquicardia, hipotens\u00e3o, extremidades frias, olig\u00faria, responde a volume.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Taquicardia, hipotens\u00e3o, extremidades frias, olig\u00faria, responde a vasoconstritores.","id":10218268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taquicardia, hipotens\u00e3o, extremidades frias, olig\u00faria, responde a vasoconstritores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Taquicardia, hipotens\u00e3o, extremidades quentes, diurese normal, responde a vasoconstritores.","id":10218269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taquicardia, hipotens\u00e3o, extremidades quentes, diurese normal, responde a vasoconstritores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bradicardia, hipotens\u00e3o, extremidades quentes, diurese normal, responde a vasoconstritores.","id":10218270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bradicardia, hipotens\u00e3o, extremidades quentes, diurese normal, responde a vasoconstritores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bradicardia, hipotens\u00e3o, extremidades quentes, diurese normal, responde a volume.","id":10218271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bradicardia, hipotens\u00e3o, extremidades quentes, diurese normal, responde a volume.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina, 55 anos, vem ao consult\u00f3rio apresentando Tenossinovite Estenosante de De Quervain. Foi realizado o teste de Brunelli, no qual","provas":[{"id":89112,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:16:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2564397,"hashId":"8d539b19d82ae7c61a7e46c3fbc4aa93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina, 55 anos, vem ao consult\u00f3rio apresentando Tenossinovite Estenosante de De Quervain. Foi realizado o teste de Brunelli, no qual<\/p>","resposta":10218060,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza-se uma manobra de extens\u00e3o e abdu\u00e7\u00e3o do polegar contra resist\u00eancia.","id":10218059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza-se uma manobra de extens\u00e3o e abdu\u00e7\u00e3o do polegar contra resist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o punho \u00e9 mantido em desvio radial, e o polegar \u00e9 abduzido causando um atrito doloroso dos tend\u00f5es contra a polia.","id":10218060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o punho \u00e9 mantido em desvio radial, e o polegar \u00e9 abduzido causando um atrito doloroso dos tend\u00f5es contra a polia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"segura-se o polegar da paciente e desvia-se a m\u00e3o para o lado ulnar causando dor.","id":10218061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segura-se o polegar da paciente e desvia-se a m\u00e3o para o lado ulnar causando dor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o polegar aduzido na palma da m\u00e3o, seguro pelos outros dedos, sendo realizado o desvio ulnar.","id":10218062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o polegar aduzido na palma da m\u00e3o, seguro pelos outros dedos, sendo realizado o desvio ulnar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 realizada a percuss\u00e3o do estiloide.","id":10218063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 realizada a percuss\u00e3o do estiloide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica","id":26396,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9dico do trabalho da PM-GO \u00e9 chamado para atender trabalhador com queixa de dor forte no peito com irradia\u00e7\u00e3o para ombro esquerdo, falta de ar, sudorese e n\u00e1useas. Trabalhador n\u00e3o tem alergias. Quanto \u00e0 conduta, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":89111,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica","id":26396,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:  M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:17:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2564468,"hashId":"fd5b0fe0d7a15655d584d7dc6f6a758a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dico do trabalho da PM-GO \u00e9 chamado para atender trabalhador com queixa de dor forte no peito com irradia\u00e7\u00e3o para ombro esquerdo, falta de ar, sudorese e n\u00e1useas. Trabalhador n\u00e3o tem alergias. Quanto \u00e0 conduta, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10218344,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar aspirina (160 a 325 mg) para mastigar.","id":10218342,"corpo":"<p>Dar aspirina (160 a 325 mg) para mastigar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dar morfina IV de 1 a 5 mg somente se os sintomas n\u00e3o forem aliviados por nitratos.","id":10218343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar morfina IV de 1 a 5 mg somente se os sintomas n\u00e3o forem aliviados por nitratos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dar nitroglicerina se PAS &lt; 90.","id":10218344,"corpo":"<p>Dar nitroglicerina se PAS &lt; 90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ofertar oxig\u00eanio se a satura\u00e7\u00e3o de O2 &lt; 94%.","id":10218345,"corpo":"<p>Ofertar oxig\u00eanio se a satura\u00e7\u00e3o de O2 &lt; 94%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Obter ECG de 12 deriva\u00e7\u00f5es.","id":10218346,"corpo":"<p>Obter ECG de 12 deriva\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica","id":26396,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico da ataxia por intoxica\u00e7\u00e3o mercurial \u00e9 feito correlacionando alguns achados, EXCETO","provas":[{"id":89111,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica","id":26396,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:  M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:17:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2564471,"hashId":"78e4200657dfc609c5ddb12c3a5af66a","enunciado":"<p>O diagn\u00f3stico da ataxia por intoxica\u00e7\u00e3o mercurial \u00e9 feito correlacionando alguns achados, EXCETO<\/p>","resposta":10218357,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exame neurol\u00f3gico perante a dificuldade de deambula\u00e7\u00e3o.","id":10218354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exame neurol\u00f3gico perante a dificuldade de deambula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao agente.","id":10218355,"corpo":"<p>hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao agente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de instabilidade postural a dist\u00farbios de comportamento e tremores.","id":10218356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de instabilidade postural a dist\u00farbios de comportamento e tremores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" teste de Gerber positivo.","id":10218357,"corpo":"<p> teste de Gerber positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" teste de Romberg positivo. ","id":10218358,"corpo":"<p> teste de Romberg positivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica","id":26396,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao avaliar trabalhador com queixa de dor lombar baixa, m\u00e9dico da PM-GO realiza manobra de Lasegue e percebe exacerba\u00e7\u00e3o da dor. Essa manobra configura compress\u00e3o das ra\u00edzes","provas":[{"id":89111,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica","id":26396,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-2o-tenente-oficial-area-medico-do-trabalho-pericia-medica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente Oficial - \u00c1rea:  M\u00e9dico do Trabalho - Per\u00edcia M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:18:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2564531,"hashId":"ed3e06ea654c8865349fd1d6d7bfd6d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao avaliar trabalhador com queixa de dor lombar baixa, m\u00e9dico da PM-GO realiza manobra de Lasegue e percebe exacerba\u00e7\u00e3o da dor. Essa manobra configura compress\u00e3o das ra\u00edzes<\/p>","resposta":10218599,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L2, L3 e L4.","id":10218598,"corpo":"<p>L2, L3 e L4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"L4, L5 e S1.","id":10218599,"corpo":"<p>L4, L5 e S1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"L3, L4 e L5.","id":10218600,"corpo":"<p>L3, L4 e L5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"L5, S1 e S2.","id":10218601,"corpo":"<p>L5, S1 e S2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S1, S2 e S3.","id":10218602,"corpo":"<p>S1, S2 e S3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de terceira bulha card\u00edaca (B3) est\u00e1 associada a qual das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas listadas a seguir?","provas":[{"id":89110,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:19:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2564511,"hashId":"0e2c335c43419f2a8482d2262c4fa2ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de terceira bulha card\u00edaca (B3) est\u00e1 associada a qual das condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas listadas a seguir?<\/p>","resposta":10218521,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estenose mitral.","id":10218519,"corpo":"<p>Estenose mitral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica.","id":10218520,"corpo":"<p>Disfun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia a\u00f3rtica importante.","id":10218521,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia a\u00f3rtica importante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Miocardiopatia hipertr\u00f3fica.","id":10218522,"corpo":"<p>Miocardiopatia hipertr\u00f3fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo.","id":10218523,"corpo":"<p>Hipotireoidismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em investiga\u00e7\u00e3o de miocardite, paciente de 48 anos apresenta turg\u00eancia jugular, hipofonese de bulhas e sinais de choque durante procedimento de bi\u00f3psia mioc\u00e1rdica. Qual \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso descrito?","provas":[{"id":89110,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2564524,"hashId":"0f2cebc9ce90cf8aff5ca0587dd0d31a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em investiga\u00e7\u00e3o de miocardite, paciente de 48 anos apresenta turg\u00eancia jugular, hipofonese de bulhas e sinais de choque durante procedimento de bi\u00f3psia mioc\u00e1rdica. Qual \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso descrito?<\/p>","resposta":10218575,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","id":10218572,"corpo":"<p>Infarto agudo do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tromboembolismo pulmonar.","id":10218573,"corpo":"<p>Tromboembolismo pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bloqueio AV total.","id":10218574,"corpo":"<p>Bloqueio AV total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tamponamento card\u00edaco.","id":10218575,"corpo":"<p>Tamponamento card\u00edaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Valvopatia mitral aguda.","id":10218576,"corpo":"<p>Valvopatia mitral aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos resultados do estudo PARADIGM-HF, qual das seguintes drogas passou a ser indicada para pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida (j\u00e1 com terapia tripla otimizada), a fim de reduzir a morbimortalidade?","provas":[{"id":89110,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:19:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2564515,"hashId":"f53cde51ea6a91037cc17cdd6443dc26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos resultados do estudo PARADIGM-HF, qual das seguintes drogas passou a ser indicada para pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida (j\u00e1 com terapia tripla otimizada), a fim de reduzir a morbimortalidade?<\/p>","resposta":10218537,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidralazina + monocordil.","id":10218536,"corpo":"<p>Hidralazina + monocordil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sacubitril\/valsartan.","id":10218537,"corpo":"<p>Sacubitril\/valsartan.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dapaglifozina.","id":10218538,"corpo":"<p>Dapaglifozina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ivabradina.","id":10218539,"corpo":"<p>Ivabradina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Digoxina.","id":10218540,"corpo":"<p>Digoxina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fen\u00f4meno de Raynaud \u00e9 uma resposta vascular exagerada a est\u00edmulos como frio e estresse emocional, caracterizado por altera\u00e7\u00f5es marcantes de colora\u00e7\u00e3o da pele dos dedos. \u00c9 causado por vasoconstri\u00e7\u00e3o anormal de art\u00e9rias digitais e de arter\u00edolas cut\u00e2neas embora seu aparecimento possa ser multifatorial. Esse fen\u00f4meno pode ser prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio e pode ser encontrado em algumas doen\u00e7as. Assinale a alternativa que indica corretamente as doen\u00e7as onde esse sinal \u00e9 mais prevalente.","provas":[{"id":89078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Reumatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2564965,"hashId":"b26b4b8575dd542e1fe0aaa4242d300b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno de Raynaud \u00e9 uma resposta vascular exagerada a est\u00edmulos como frio e estresse emocional, caracterizado por altera\u00e7\u00f5es marcantes de colora\u00e7\u00e3o da pele dos dedos. \u00c9 causado por vasoconstri\u00e7\u00e3o anormal de art\u00e9rias digitais e de arter\u00edolas cut\u00e2neas embora seu aparecimento possa ser multifatorial. Esse fen\u00f4meno pode ser prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio e pode ser encontrado em algumas doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>as doen\u00e7as onde esse sinal \u00e9 mais prevalente.<\/p>","resposta":10220740,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dermatomiosite, Osteoartrose, Febre Reum\u00e1tica.","id":10220739,"corpo":"<p>Dermatomiosite, Osteoartrose, Febre Reum\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esclerose Sist\u00eamica, L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, S\u00edndrome de Sj\u00f6gren.","id":10220740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclerose Sist\u00eamica, L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, S\u00edndrome de Sj\u00f6gren.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, S\u00edndrome de Sj\u00f6gren, S\u00edndrome do T\u00fanel do Carpo.","id":10220741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, S\u00edndrome de Sj\u00f6gren, S\u00edndrome do T\u00fanel do Carpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dermatomiosite, Espondilite Anquilosante, L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamica.","id":10220742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dermatomiosite, Espondilite Anquilosante, L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Arbovirose (Zica), L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, Esclerose Sist\u00eamica.","id":10220743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arbovirose (Zica), L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico, Esclerose Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s artrites.","provas":[{"id":89078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Reumatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2564969,"hashId":"2ad8f2b3e0de230f536d6295a829f22e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s artrites.<\/p>","resposta":10220759,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artrite, uretrite e conjuntivite fazem parte da S\u00edndrome de Reiter.","id":10220759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrite, uretrite e conjuntivite fazem parte da S\u00edndrome de Reiter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Artrite Reumatoide \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica que tende a acometer de forma sim\u00e9trica articula\u00e7\u00f5es de punhos, interfalangianas proximais e distais.","id":10220760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artrite Reumatoide \u00e9 uma doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica que tende a acometer de forma sim\u00e9trica articula\u00e7\u00f5es de punhos, interfalangianas proximais e distais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sinal de Gottron e Heliotropo s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas presentes em pacientes com Esclerose Sist\u00eamica.","id":10220761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinal de Gottron e Heliotropo s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas presentes em pacientes com Esclerose Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00f3dulos de Heberden e Bouchard podem estar presentes na osteoartrose de m\u00e3os e acometem respectivamente as interfalangianas proximais e distais.","id":10220762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3dulos de Heberden e Bouchard podem estar presentes na osteoartrose de m\u00e3os e acometem respectivamente as interfalangianas proximais e distais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dispaurenia, xerostomia e xeroftalmia s\u00e3o algumas das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas das espondiloartropatias.","id":10220763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispaurenia, xerostomia e xeroftalmia s\u00e3o algumas das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas das espondiloartropatias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prep\u00facio redundante \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica que protege a glande de traumas e do contato com roupas de tecidos abrasivos. A estenose do meato prepucial, com forma\u00e7\u00e3o de anel fibroso, pode levar \u00e0 impossibilidade de exposi\u00e7\u00e3o da glande e at\u00e9 dor \u00e0 ere\u00e7\u00e3o. Nesses casos, o tratamento de escolha \u00e9:","provas":[{"id":89079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-urologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Urologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2564823,"hashId":"e712651f7489c562cdd1f81e118d1275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prep\u00facio redundante \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica que protege a glande de traumas e do contato com roupas de tecidos abrasivos. A estenose do meato prepucial, com forma\u00e7\u00e3o de anel fibroso, pode levar \u00e0 impossibilidade de exposi\u00e7\u00e3o da glande e at\u00e9 dor \u00e0 ere\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesses casos, o tratamento de escolha \u00e9:<\/p>","resposta":10220031,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frenuloplastia e libera\u00e7\u00e3o da glande.","id":10220029,"corpo":"<p>Frenuloplastia e libera\u00e7\u00e3o da glande.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dilata\u00e7\u00e3o do meato prepucial estenosado.","id":10220030,"corpo":"<p>Dilata\u00e7\u00e3o do meato prepucial estenosado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A postectomia associada ou n\u00e3o a frenulectomia.","id":10220031,"corpo":"<p>A postectomia associada ou n\u00e3o a frenulectomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pomadas com corticoides e hialuronidase 2 vezes ao dia 30 dias.","id":10220032,"corpo":"<p>Pomadas com corticoides e hialuronidase 2 vezes ao dia 30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Infiltra\u00e7\u00e3o local no meato estenosado de corticoides.","id":10220033,"corpo":"<p>Infiltra\u00e7\u00e3o local no meato estenosado de corticoides.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as manifesta\u00e7\u00f5es oculares, qual delas \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o do Lupus Eritematoso Sist\u00eamico?","provas":[{"id":89078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Reumatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:27:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2564967,"hashId":"2e237214ae6303ab0d5729108be09b65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as manifesta\u00e7\u00f5es oculares, qual delas \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o do Lupus Eritematoso Sist\u00eamico?<\/p>","resposta":10220751,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presbiopia","id":10220749,"corpo":"<p>Presbiopia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conjuntivite","id":10220750,"corpo":"<p>Conjuntivite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Neurite \u00f3ptica","id":10220751,"corpo":"<p>Neurite \u00f3ptica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hipermetropia","id":10220752,"corpo":"<p>hipermetropia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Glaucoma de \u00e2ngulo aberto","id":10220753,"corpo":"<p>Glaucoma de \u00e2ngulo aberto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas da doen\u00e7a listada. 1. Esclerose sist\u00eamica: esclerodactilia, esofagopatia, comprometimento pulmonar, telangectasias. 2. L\u00fapus eritematoso sist\u00eamico: nefrite, fotossensibilidade, serosite, pancitopenia. 3. Polimiosite: miopatia, p\u00e1pulas de gotron e sinal do heliotropo. 4. S\u00edndrome de Sjogren: xerostomia, xeroftalmia, risco aumentado de linfoma. 5. Febre reum\u00e1tica: artrite, cardite, coreia, eritema marginatum. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Reumatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:27:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2564971,"hashId":"fb3b7af5967370ca2f1abcf8e3f7d39b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas da doen\u00e7a listada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>1. Esclerose sist\u00eamica:<\/strong> esclerodactilia, esofagopatia, comprometimento pulmonar, telangectasias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>2. L\u00fapus eritematoso sist\u00eamico: <\/strong>nefrite, fotossensibilidade, serosite, pancitopenia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>3. Polimiosite:<\/strong> miopatia, p\u00e1pulas de gotron e sinal do heliotropo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>4. S\u00edndrome de Sjogren: <\/strong>xerostomia, xeroftalmia, risco aumentado de linfoma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>5. Febre reum\u00e1tica:<\/strong> artrite, cardite, coreia, eritema marginatum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10220772,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":10220769,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":10220770,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":10220771,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":10220772,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":10220773,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo bilateral, hipotens\u00e3o postural, disfun\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica e macroglossia em pacientes com sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca levanta a suspeita para qual causa de insufici\u00eancia card\u00edaca?","provas":[{"id":89110,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2564560,"hashId":"df9d45b5a64ae91fc54324a993d4cc05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo bilateral, hipotens\u00e3o postural, disfun\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica e macroglossia em pacientes com sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca levanta a suspeita para qual causa de insufici\u00eancia card\u00edaca?<\/p>","resposta":10218722,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas.","id":10218718,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hemocromatose.","id":10218719,"corpo":"<p>Hemocromatose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sarcoidose.","id":10218720,"corpo":"<p>Sarcoidose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Cushing.","id":10218721,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Cushing.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Amiloidose card\u00edaca.","id":10218722,"corpo":"<p>Amiloidose card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 72 anos, tabagista e hipertenso, \u00e9 atendido em unidade de refer\u00eancia cardiol\u00f3gica com quadro de dor definitivamente anginosa h\u00e1 4 horas. Apresenta eletrocardiograma sem altera\u00e7\u00e3o do segmento ST, marcadores de necrose mioc\u00e1rdica alterados e sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) aguda. Qual \u00e9 a melhor estrat\u00e9gia para esse caso?","provas":[{"id":89110,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2564568,"hashId":"ec52b394302d1c3c0f3bfb97c88b5fe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 72 anos, tabagista e hipertenso, \u00e9 atendido em unidade de refer\u00eancia cardiol\u00f3gica com quadro de dor definitivamente anginosa h\u00e1 4 horas. Apresenta eletrocardiograma sem altera\u00e7\u00e3o do segmento ST, marcadores de necrose mioc\u00e1rdica alterados e sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) aguda. Qual \u00e9 a melhor estrat\u00e9gia para esse caso?<\/p>","resposta":10218759,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar tromb\u00f3lise imediata com alteplase.","id":10218755,"corpo":"<p>Realizar tromb\u00f3lise imediata com alteplase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Administrar betabloqueadores, nitrato e terapia antiplaquet\u00e1ria dupla, com estudo hemodin\u00e2mico ap\u00f3s compensa\u00e7\u00e3o da IC.","id":10218756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar betabloqueadores, nitrato e terapia antiplaquet\u00e1ria dupla, com estudo hemodin\u00e2mico ap\u00f3s compensa\u00e7\u00e3o da IC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Administrar betabloqueador, nitrato, dupla antiagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria e interna\u00e7\u00e3o em unidade de terapia intensiva com posterior estudo hemodin\u00e2mico em at\u00e9 24 h.","id":10218757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar betabloqueador, nitrato, dupla antiagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria e interna\u00e7\u00e3o em unidade de terapia intensiva com posterior estudo hemodin\u00e2mico em at\u00e9 24 h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manter paciente em sala de emerg\u00eancia para seriar ECG e marcadores de necrose mioc\u00e1rdica.","id":10218758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter paciente em sala de emerg\u00eancia para seriar ECG e marcadores de necrose mioc\u00e1rdica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar estrat\u00e9gia invasiva de urg\u00eancia (interven\u00e7\u00e3o coronariana em at\u00e9 2 h).","id":10218759,"corpo":"<p>Realizar estrat\u00e9gia invasiva de urg\u00eancia (interven\u00e7\u00e3o coronariana em at\u00e9 2 h).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, 60 anos, \u00e9 portador de miocardiopatia isqu\u00eamica (intrat\u00e1vel) com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 26% e eletrocardiograma com bradicardia sinusal, bloqueio de ramo esquerdo (QRS de 110ms). Est\u00e1 em uso de bisoprolol 10mg\/dia, espironolactona 25mg\/dia, furosemida 80mg\/dia e sacubitril\/valsartan 97\/103mg 2x\/dia, por\u00e9m persiste em classe funcional III. Qual \u00e9 a melhor conduta terap\u00eautica para esse caso?","provas":[{"id":89110,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2564572,"hashId":"3faaa39ad02cb1a26081c0b3b37427ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, 60 anos, \u00e9 portador de miocardiopatia isqu\u00eamica (intrat\u00e1vel) com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 26% e eletrocardiograma com bradicardia sinusal, bloqueio de ramo esquerdo (QRS de 110ms). Est\u00e1 em uso de bisoprolol 10mg\/dia, espironolactona 25mg\/dia, furosemida 80mg\/dia e sacubitril\/valsartan 97\/103mg 2x\/dia, por\u00e9m persiste em classe funcional III. Qual \u00e9 a melhor conduta terap\u00eautica para esse caso?<\/p>","resposta":10218774,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indicar cardiodesfibrilador implant\u00e1vel.","id":10218774,"corpo":"<p>Indicar cardiodesfibrilador implant\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Indicar marcapasso ressincronizador.","id":10218775,"corpo":"<p>Indicar marcapasso ressincronizador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Associar ivabradina.","id":10218776,"corpo":"<p>Associar ivabradina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumentar dose de betabloqueador.","id":10218777,"corpo":"<p>Aumentar dose de betabloqueador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Associar diur\u00e9tico tiaz\u00eddico.","id":10218778,"corpo":"<p>Associar diur\u00e9tico tiaz\u00eddico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma paciente feminina de 24 anos, com quadro de pneumonia lobar na base do pulm\u00e3o direito h\u00e1 8 dias. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o dado semiol\u00f3gico que se relaciona ao quadro descrito.","provas":[{"id":89075,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Pneumologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:30:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2565993,"hashId":"18f3fd64d9e2e30dea1befcdbf450252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma paciente feminina de 24 anos, com quadro de pneumonia lobar na base do pulm\u00e3o direito h\u00e1 8 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o dado semiol\u00f3gico que se relaciona ao quadro descrito.<\/p>","resposta":10225377,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sibilos difusos.","id":10225374,"corpo":"<p>sibilos difusos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sopro tub\u00e1rio no \u00e1pice pulmonar D.","id":10225375,"corpo":"<p>sopro tub\u00e1rio no \u00e1pice pulmonar D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"murm\u00fario vesicular abolido na base pulmonar D.","id":10225376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">murm\u00fario vesicular abolido na base pulmonar D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fr\u00eamito t\u00f3racovocal aumentado na base pulmonar D.","id":10225377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fr\u00eamito t\u00f3racovocal aumentado na base pulmonar D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"percuss\u00e3o tor\u00e1cica com sonoridade timp\u00e2nica bilateral.","id":10225378,"corpo":"<p>percuss\u00e3o tor\u00e1cica com sonoridade timp\u00e2nica bilateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hemorroida \u00e9 a dilata\u00e7\u00e3o varicosa das veias anorretais submucosas devido \u00e0 press\u00e3o venosa persistentemente elevada no plexo hemorroid\u00e1rio. As hemorroidas externas:","provas":[{"id":89076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-proctologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Proctologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:30:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":2566121,"hashId":"91f7dde851ec86319ccbc1e18e4488bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemorroida \u00e9 a dilata\u00e7\u00e3o varicosa das veias anorretais submucosas devido \u00e0 press\u00e3o venosa persistentemente elevada no plexo hemorroid\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As hemorroidas externas:<\/p>","resposta":10226016,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorrem no plexo hemorroid\u00e1rio interno, acima da linha pect\u00ednea e s\u00e3o recobertas por mucosa colunar ou epit\u00e9lio transicional1 (D). ","id":10226014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrem no plexo hemorroid\u00e1rio interno, acima da linha pect\u00ednea e s\u00e3o recobertas por mucosa colunar ou epit\u00e9lio transicional1 (D). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o irrigadas pela art\u00e9ria retal superior e suas veias drenam para o sistema porta, via veia mesent\u00e9rica inferior.","id":10226015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o irrigadas pela art\u00e9ria retal superior e suas veias drenam para o sistema porta, via veia mesent\u00e9rica inferior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ocorrem abaixo da linha pect\u00ednea e s\u00e3o recobertas por epit\u00e9lio escamoso ou do tipo cut\u00e2neo.","id":10226016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrem abaixo da linha pect\u00ednea e s\u00e3o recobertas por epit\u00e9lio escamoso ou do tipo cut\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Possuem tr\u00eas mamilos hemorroid\u00e1rios (localizados nas \u00e1reas anterior direita, posterior direita e lateral esquerda), em consequ\u00eancia das ramifica\u00e7\u00f5es da art\u00e9ria retal superior.","id":10226017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem tr\u00eas mamilos hemorroid\u00e1rios (localizados nas \u00e1reas anterior direita, posterior direita e lateral esquerda), em consequ\u00eancia das ramifica\u00e7\u00f5es da art\u00e9ria retal superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Possuem inerva\u00e7\u00e3o visceral e aut\u00f4noma, levando o paciente a ter, muito mais, um desconforto anal localizado do que propriamente dor.","id":10226018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem inerva\u00e7\u00e3o visceral e aut\u00f4noma, levando o paciente a ter, muito mais, um desconforto anal localizado do que propriamente dor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), uma das principais queixas em urologia feminina \u00e9 de mulheres, em vida sexual ativa, com diagn\u00f3stico cl\u00ednico e laboratorial de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. Nessas mulheres, o agente etiol\u00f3gico frequentemente envolvido \u00e9:","provas":[{"id":89079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-urologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Urologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2564803,"hashId":"78e0ab9f896a382ef31ba86c897a0a5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), uma das principais queixas em urologia feminina \u00e9 de mulheres, em vida sexual ativa, com diagn\u00f3stico cl\u00ednico e laboratorial de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas mulheres, o agente etiol\u00f3gico frequentemente envolvido \u00e9:<\/p>","resposta":10219930,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Klebsiella sp.","id":10219929,"corpo":"<p>A <em>Klebsiella<\/em> sp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Escherichia coli.","id":10219930,"corpo":"<p>A <em>Escherichia coli.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Proteus miriabillis.","id":10219931,"corpo":"<p>O <em>Proteus miriabillis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Estafilococcus aureus.","id":10219932,"corpo":"<p>O <em>Estafilococcus aureus.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Etreptococcus fecalis. ","id":10219933,"corpo":"<p>O <em>Etreptococcus fecalis. <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jovem de 25 anos, em investiga\u00e7\u00e3o de hipertens\u00e3o de dif\u00edcil controle, apresenta a tr\u00edade: cefaleia, sudorese profusa e palpita\u00e7\u00f5es. Qual dos seguintes exames laboratoriais poderia auxiliar na confirma\u00e7\u00e3o da principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?","provas":[{"id":89110,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2564628,"hashId":"923171a3768ce59146414c7bb619b90d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jovem de 25 anos, em investiga\u00e7\u00e3o de hipertens\u00e3o de dif\u00edcil controle, apresenta a tr\u00edade: cefaleia, sudorese profusa e palpita\u00e7\u00f5es. Qual dos seguintes exames laboratoriais poderia auxiliar na confirma\u00e7\u00e3o da principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica?<\/p>","resposta":10219058,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TSH e T4 livre.","id":10219054,"corpo":"<p>TSH e T4 livre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aldosterona plasm\u00e1tica.","id":10219055,"corpo":"<p>Aldosterona plasm\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cortisol basal e cortisol urin\u00e1rio de 24 h.","id":10219056,"corpo":"<p>Cortisol basal e cortisol urin\u00e1rio de 24 h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Horm\u00f4nio de crescimento (GH) s\u00e9rico.","id":10219057,"corpo":"<p>Horm\u00f4nio de crescimento (GH) s\u00e9rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Metanefrinas urin\u00e1rias.","id":10219058,"corpo":"<p>Metanefrinas urin\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 19 anos est\u00e1 em acompanhamento ambulatorial devido \u00e0 les\u00e3o residual valvar (estenose mitral moderada) ap\u00f3s febre reum\u00e1tica, h\u00e1 6 anos. Qual \u00e9 a melhor orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profilaxia secund\u00e1ria para essa paciente?","provas":[{"id":89110,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2564630,"hashId":"01307bba961ee1dc38c929c116b9881f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 19 anos est\u00e1 em acompanhamento ambulatorial devido \u00e0 les\u00e3o residual valvar (estenose mitral moderada) ap\u00f3s febre reum\u00e1tica, h\u00e1 6 anos. Qual \u00e9 a melhor orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profilaxia secund\u00e1ria para essa paciente?<\/p>","resposta":10219065,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o indicar profilaxia secund\u00e1ria.","id":10219064,"corpo":"<p>N\u00e3o indicar profilaxia secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manter penicilina benzatina at\u00e9 os 40 anos de idade.","id":10219065,"corpo":"<p>Manter penicilina benzatina at\u00e9 os 40 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manter penicilina benzatina at\u00e9 os 21 anos de idade.","id":10219066,"corpo":"<p>Manter penicilina benzatina at\u00e9 os 21 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manter penicilina benzatina at\u00e9 os 25 anos de idade.","id":10219067,"corpo":"<p>Manter penicilina benzatina at\u00e9 os 25 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Manter penicilina benzatina at\u00e9 os 24 anos de idade.","id":10219068,"corpo":"<p>Manter penicilina benzatina at\u00e9 os 24 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes que fumam muito tabaco podem reduzir acentuadamente os n\u00edveis de medicamentos psicotr\u00f3picos que est\u00e3o tomando. Qual medicamento n\u00e3o \u00e9 afetado pelo tabagismo dessa maneira?","provas":[{"id":89077,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2565859,"hashId":"6efe29db5fc543a9c52ba230449fd161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes que fumam muito tabaco podem reduzir acentuadamente os n\u00edveis de medicamentos psicotr\u00f3picos que est\u00e3o tomando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual medicamento <strong>n\u00e3o<\/strong> \u00e9 afetado pelo tabagismo dessa maneira?<\/p>","resposta":10224764,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Risperidona","id":10224764,"corpo":"<p>Risperidona<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Olanzapina","id":10224765,"corpo":"<p>Olanzapina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Clozapina","id":10224766,"corpo":"<p>Clozapina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Haloperidol","id":10224767,"corpo":"<p>Haloperidol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Amitriptilina","id":10224768,"corpo":"<p>Amitriptilina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O anticonvulsivante \u00e1cido valproico pode causar qual problema no feto de gestantes?","provas":[{"id":89077,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:28:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2565851,"hashId":"9f49bd723e44b2038eaf5cec66b3e22c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O anticonvulsivante \u00e1cido valproico pode causar qual problema no feto de gestantes?<\/p>","resposta":10224725,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macrocefalia","id":10224724,"corpo":"<p>Macrocefalia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Espinha b\u00edfida","id":10224725,"corpo":"<p>Espinha b\u00edfida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oligoidr\u00e2mnio","id":10224726,"corpo":"<p>Oligoidr\u00e2mnio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipertelorismo","id":10224727,"corpo":"<p>Hipertelorismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Retardo do crescimento intrauterino","id":10224728,"corpo":"<p>Retardo do crescimento intrauterino<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inibidores de PDE tipo 5 (citrato de sildenafil, vardenafil, e tadalafil) s\u00e3o drogas que, ao promoverem a vasodilata\u00e7\u00e3o nos corpos cavernosos via aumento do GMPc\/\u00f3xido n\u00edtrico, t\u00eam sido indicados com grande efetividade na corre\u00e7\u00e3o da:","provas":[{"id":89079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-urologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Urologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:24:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2564816,"hashId":"d8b5763549a4da0cb6ebbbef58a26cca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibidores de PDE tipo 5 (citrato de sildenafil, vardenafil, e tadalafil) s\u00e3o drogas que, ao promoverem a vasodilata\u00e7\u00e3o nos corpos cavernosos via aumento do GMPc\/\u00f3xido n\u00edtrico, t\u00eam sido indicados com grande efetividade na corre\u00e7\u00e3o da:<\/p>","resposta":10219994,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til.","id":10219994,"corpo":"<p>Disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Urg\u00eancia miccional.","id":10219995,"corpo":"<p>Urg\u00eancia miccional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mic\u00e7\u00e3o em 2 tempos.","id":10219996,"corpo":"<p>Mic\u00e7\u00e3o em 2 tempos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Incontin\u00eancia urin\u00e1ria.","id":10219997,"corpo":"<p>Incontin\u00eancia urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hiperplasia benigna de pr\u00f3stata.","id":10219998,"corpo":"<p>Hiperplasia benigna de pr\u00f3stata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Senhor de 70 anos \u00e9 atendido em ambulat\u00f3rio de Cardiologia com queixa de dispneia aos pequenos esfor\u00e7os, com piora nos \u00faltimos 3 meses. Apresenta, ao exame f\u00edsico, desdobramento paradoxal de segunda bulha (B2) e presen\u00e7a de quarta bulha (B4). Qual \u00e9 o achado mais prov\u00e1vel ao ecocardiograma transtor\u00e1cico solicitado?","provas":[{"id":89110,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia","id":26397,"slug":"2o-tenente-oficial-area-medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial - \u00c1rea: M\u00e9dico Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:23:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2564642,"hashId":"9ca174242d582633debec64472288993","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Senhor de 70 anos \u00e9 atendido em ambulat\u00f3rio de Cardiologia com queixa de dispneia aos pequenos esfor\u00e7os, com piora nos \u00faltimos 3 meses. Apresenta, ao exame f\u00edsico, desdobramento paradoxal de segunda bulha (B2) e presen\u00e7a de quarta bulha (B4). Qual \u00e9 o achado mais prov\u00e1vel ao ecocardiograma transtor\u00e1cico solicitado?<\/p>","resposta":10219124,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estenose a\u00f3rtica importante.","id":10219124,"corpo":"<p>Estenose a\u00f3rtica importante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia mitral importante.","id":10219125,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia mitral importante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estenose mitral.","id":10219126,"corpo":"<p>Estenose mitral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do VE reduzida.","id":10219127,"corpo":"<p>Fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do VE reduzida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o pulmonar.","id":10219128,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estrela","sigla":"","id":663,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estrela-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras possuam ditongo.","provas":[{"id":82598,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estrela","sigla":"","id":663,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estrela-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estrela-rs-2022-fundacao-la-salle-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Estrela - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2449040,"hashId":"e5d7a07dc1d7e2ab7d844d4e53960a2d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que todas as palavras possuam ditongo.<\/p>","resposta":9713457,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 - j\u00e1 - s\u00f3","id":9713453,"corpo":"<p>\u00e9 - j\u00e1 - s\u00f3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dia - que - realidade ","id":9713454,"corpo":"<p>dia - que - realidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"coisa - beira - mi\u00fados ","id":9713455,"corpo":"<p>coisa - beira - mi\u00fados <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"turbilh\u00e3o - decis\u00e3o - uma","id":9713456,"corpo":"<p>turbilh\u00e3o - decis\u00e3o - uma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"depois - exaustos - deixa","id":9713457,"corpo":"<p>depois - exaustos - deixa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Qual \u00e9 a tal da vida real?Bruna Lombardi01 _____ Voc\u00eas j\u00e1 repararam que separamos ______ realidade do que chamamos vida irreal? E na tal02 _realidade colocamos todo tipo de perrengue, m\u00e3o de obra, chatea\u00e7\u00e3o, tarefas, o que n\u00e3o03 _gostamos, o que nos perturba, aflige e causa ang\u00fastia...04 _____ J\u00e1 na vida que achamos irreal, nessa podemos ficar tranquilos, ouvir m\u00fasica, e ler livros,05 _apreciar um por de sol, brincar com nossos bichos e fazer exatamente o que nos faz bem e o06 _que queremos...07 _____ Na vida real, \u00e9 um salve-se quem puder _____ cada dia e a gente vai levando como d\u00e1,08 _empilhando um monte de coisas, pap\u00e9is pela casa, pratos nas pias, acumulando tudo e sempre09 _atrasados.10 _____ Vivemos abalados, irritados, _______ e ainda por cima tentando equilibrar essas11 _duas vidas imposs\u00edveis de conciliar, fragmentadas em cada passagem, em cada acontecimento12 _que vivenciamos.13 _____ Queremos ________ encontrar a n\u00f3s mesmos e a nossa felicidade no meio14 _disso tudo.15 _____ A gente vive assim, zen ... zen paci\u00eancia, zen tempo suficiente, zen saber como dar16 _conta disso tudo. E assim vamos que vamos, tr\u00f4pegos, alegres e nervosos, exaustos e plugados,17 _tentando juntar nossos cacos e fazer com eles um novo e lindo mural.18 _____ De tardinha, depois do dia cheio, depois do banho, a gente pode se deixar Invadir por19 _uma sensa\u00e7\u00e3o boa e relaxada, quando um restinho de raio de luz deixa nosso mural colorido.20 _____ Basta isso. Basta um momento s\u00f3 seu e o reconhecimento de quanta coisa voc\u00ea tem21 __resolvido na sua vida real pra poder desfrutar um pouquinho da outra, a que Invade sua alma de22 _do\u00e7ura, daquela quentura no cora\u00e7\u00e3o. \u00c9 hora de dizer parab\u00e9ns pra voc\u00ea mesma, tudo vai dar23 _certo e voc\u00ea merece um abra\u00e7o.24 _____ Afinal, voc\u00ea t\u00e1 gerenciando duas vidas aparentemente antag\u00f4nicas e fazendo o melhor25 _que pode em cada uma delas.26 _____ \u00c9 noitinha, tome um banho, tome um vinho, tome uma decis\u00e3o.27 _____ Voc\u00ea vai dedicar mais tempo pra voc\u00ea. Fazer uma lista das coisas que adora, dos28 _lugares que quer visitar, filmes, livros, m\u00fasicas, comidinhas.29 _____ Um presente. Pode se dar um presente assim, sem raz\u00e3o nenhuma. Pode rir, cantar,30 _dan\u00e7ar, tamb\u00e9m sem raz\u00e3o nenhuma. Essas alegrias mi\u00fadas, sem motivo, fazem um bem31 _danado.32 _____ Pode se distrair um pouco, passar um dia pregui\u00e7oso, voc\u00ea tem saldo pra isso, j\u00e1 fez33 _coisa demais.34 _____ E se der pra manter esse estado mais leve e lembrar dele pra quando amanh\u00e3 come\u00e7ar35 _de novo aquele giro da vida chamado realidade, ai sim vai pintar uma diferen\u00e7a.36 _____ O turbilh\u00e3o de assuntos e ______ pode ser o mesmo, mas voc\u00ea n\u00e3o \u00e9.37 _____ Voc\u00ea sabe que ______ realidade n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 aquela que nos endurece, nos deixa tensas,38 _intensas, ______ beira de uma crise ... Pois mesmo com tudo o que a vida nos traz, a realidade \u00e9 o39 _que fazemos dela.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/bruna-lombardi\/noticia\/2022\/04\/qual-e-a-tal-da-vida-real-cl2g7w4h9001i019i9yjd15tz.html&gt; (adaptado)","id":538030,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Qual \u00e9 a tal da vida real?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Bruna Lombardi<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Voc\u00eas j\u00e1 repararam que separamos ______ realidade do que chamamos vida irreal? E na tal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>realidade colocamos todo tipo de perrengue, m\u00e3o de obra, chatea\u00e7\u00e3o, tarefas, o que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>gostamos, o que nos perturba, aflige e causa ang\u00fastia...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>J\u00e1 na vida que achamos irreal, nessa podemos ficar tranquilos, ouvir m\u00fasica, e ler livros,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>apreciar um por de sol, brincar com nossos bichos e fazer exatamente o que nos faz bem e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>que queremos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Na vida real, \u00e9 um salve-se quem puder _____ cada dia e a gente vai levando como d\u00e1,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>empilhando um monte de coisas, pap\u00e9is pela casa, pratos nas pias, acumulando tudo e sempre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>atrasados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Vivemos abalados, irritados, _______ e ainda por cima tentando equilibrar essas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>duas vidas imposs\u00edveis de conciliar, fragmentadas em cada passagem, em cada acontecimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>que vivenciamos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Queremos ________ encontrar a n\u00f3s mesmos e a nossa felicidade no meio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>disso tudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A gente vive assim, zen ... zen paci\u00eancia, zen tempo suficiente, zen saber como dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>conta disso tudo. E assim vamos que vamos, tr\u00f4pegos, alegres e nervosos, exaustos e plugados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>tentando juntar nossos cacos e fazer com eles um novo e lindo mural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De tardinha, depois do dia cheio, depois do banho, a gente pode se deixar Invadir por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>uma sensa\u00e7\u00e3o boa e relaxada, quando um restinho de raio de luz deixa nosso mural colorido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Basta isso. Basta um momento s\u00f3 seu e o reconhecimento de quanta coisa voc\u00ea tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>resolvido na sua vida real pra poder desfrutar um pouquinho da outra, a que Invade sua alma de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>do\u00e7ura, daquela quentura no cora\u00e7\u00e3o. \u00c9 hora de dizer parab\u00e9ns pra voc\u00ea mesma, tudo vai dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>certo e voc\u00ea merece um abra\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Afinal, voc\u00ea t\u00e1 gerenciando duas vidas aparentemente antag\u00f4nicas e fazendo o melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>que pode em cada uma delas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>\u00c9 noitinha, tome um banho, tome um vinho, tome uma decis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Voc\u00ea vai dedicar mais tempo pra voc\u00ea. Fazer uma lista das coisas que adora, dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>lugares que quer visitar, filmes, livros, m\u00fasicas, comidinhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Um presente. Pode se dar um presente assim, sem raz\u00e3o nenhuma. Pode rir, cantar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>dan\u00e7ar, tamb\u00e9m sem raz\u00e3o nenhuma. Essas alegrias mi\u00fadas, sem motivo, fazem um bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>danado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Pode se distrair um pouco, passar um dia pregui\u00e7oso, voc\u00ea tem saldo pra isso, j\u00e1 fez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>coisa demais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>E se der pra manter esse estado mais leve e lembrar dele pra quando amanh\u00e3 come\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>de novo aquele giro da vida chamado realidade, ai sim vai pintar uma diferen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>O turbilh\u00e3o de assuntos e ______ pode ser o mesmo, mas voc\u00ea n\u00e3o \u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Voc\u00ea sabe que ______ realidade n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 aquela que nos endurece, nos deixa tensas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>intensas, ______ beira de uma crise ... Pois mesmo com tudo o que a vida nos traz, a realidade \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>que fazemos dela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/bruna-lombardi\/noticia\/2022\/04\/qual-e-a-tal-da-vida-real-cl2g7w4h9001i019i9yjd15tz.html&gt; (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se ato de aliena\u00e7\u00e3o parental a interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a ou do adolescente promovida ou induzida por um dos genitores, pelos av\u00f3s ou pelos que tenham a crian\u00e7a ou adolescente sob a sua autoridade, guarda ou vigil\u00e2ncia para que repudie genitor ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos com este. S\u00e3o formas de aliena\u00e7\u00e3o parental, praticados diretamente ou com aux\u00edlio de terceiros:-I - Realizar campanha de desqualifica\u00e7\u00e3o da conduta do genitor no exerc\u00edcio da paternidade ou maternidade. II - Dificultar o exerc\u00edcio da autoridade parental. III - Dificultar contato de crian\u00e7a ou adolescente com genitor. IV - Dificultar o exerc\u00edcio do direito regulamentado de conviv\u00eancia familiar. V - Comunicar informa\u00e7\u00f5es pessoais relevantes sobre a crian\u00e7a ou adolescente, inclusive escolares, m\u00e9dicas e altera\u00e7\u00f5es de endere\u00e7o. - \u00c9 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":87197,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2022-furb-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:53:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2531401,"hashId":"5357cb1c1de83b1a141b22990feee2fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se ato de aliena\u00e7\u00e3o parental a interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a ou do adolescente promovida ou induzida por um dos genitores, pelos av\u00f3s ou pelos que tenham a crian\u00e7a ou adolescente sob a sua autoridade, guarda ou vigil\u00e2ncia para que repudie genitor ou que cause preju\u00edzo ao estabelecimento ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos com este. S\u00e3o formas de aliena\u00e7\u00e3o parental, praticados diretamente ou com aux\u00edlio de terceiros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Realizar campanha de desqualifica\u00e7\u00e3o da conduta do genitor no exerc\u00edcio da paternidade ou maternidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Dificultar o exerc\u00edcio da autoridade parental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Dificultar contato de crian\u00e7a ou adolescente com genitor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Dificultar o exerc\u00edcio do direito regulamentado de conviv\u00eancia familiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Comunicar informa\u00e7\u00f5es pessoais relevantes sobre a crian\u00e7a ou adolescente, inclusive escolares, m\u00e9dicas e altera\u00e7\u00f5es de endere\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":10075255,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas. ","id":10075255,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas","id":10075256,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e V, apenas","id":10075257,"corpo":"<p>I e V, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, apenas. ","id":10075258,"corpo":"<p>V, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":10075259,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tAs escolas de gin\u00e1stica europeias influenciaram fortemente a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no Brasil. A partir do s\u00e9culo XIX, com a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica come\u00e7ando a fazer parte do cotidiano escolar, as discuss\u00f5es passaram a girar em torno de qual m\u00e9todo os instrutores de gin\u00e1stica deveriam adotar. O debate envolvia as escolas europeias de gin\u00e1stica, j\u00e1 que n\u00e3o havia um m\u00e9todo nacional em vigor.\t-\tSILVA et al., 2018, p.222. (com adapta\u00e7\u00f5es)\t-Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93507,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:59:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2645466,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs escolas de gin\u00e1stica europeias influenciaram fortemente a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no Brasil. A partir do s\u00e9culo XIX, com a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica come\u00e7ando a fazer parte do cotidiano escolar, as discuss\u00f5es passaram a girar em torno de qual m\u00e9todo os instrutores de gin\u00e1stica deveriam adotar. O debate envolvia as escolas europeias de gin\u00e1stica, j\u00e1 que n\u00e3o havia um m\u00e9todo nacional em vigor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">SILVA <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">et al<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">., 2018, p.222. (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10567695,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escola inglesa tinha como base o desenvolvimento social, na busca de homens completos e universais. Foi o m\u00e9todo escolhido para a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar no Brasil.","id":10567693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola inglesa tinha como base o desenvolvimento social, na busca de homens completos e universais. Foi o m\u00e9todo escolhido para a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A escola sueca tinha como caracter\u00edstica o nacionalismo e a defesa da p\u00e1tria. Tamb\u00e9m se caracterizou pelo uso de aparelhos como as barras fixas e paralelas.","id":10567694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola sueca tinha como caracter\u00edstica o nacionalismo e a defesa da p\u00e1tria. Tamb\u00e9m se caracterizou pelo uso de aparelhos como as barras fixas e paralelas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O primeiro m\u00e9todo implantado no Brasil foi o da escola alem\u00e3, por volta de 1860, e foi consagrado como m\u00e9todo oficial do Ex\u00e9rcito Brasileiro. Esse m\u00e9todo ficou conhecido como Turnen.","id":10567695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro m\u00e9todo implantado no Brasil foi o da escola alem\u00e3, por volta de 1860, e foi consagrado como m\u00e9todo oficial do Ex\u00e9rcito Brasileiro. Esse m\u00e9todo ficou conhecido como Turnen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A gin\u00e1stica alem\u00e3 foi considerada a mais adequada para ser ministrada nas escolas prim\u00e1rias brasileiras, por relacionar-se com a \u201cci\u00eancia\u201d e a medicina.","id":10567696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gin\u00e1stica alem\u00e3 foi considerada a mais adequada para ser ministrada nas escolas prim\u00e1rias brasileiras, por relacionar-se com a \u201cci\u00eancia\u201d e a medicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A escola francesa, baseada nas ideias liberais, deu \u00eanfase aos esportes individuais como forma de desenvolver valores como a moral e a disciplina.","id":10567697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola francesa, baseada nas ideias liberais, deu \u00eanfase aos esportes individuais como forma de desenvolver valores como a moral e a disciplina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2645466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pm-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das nulidades e dos recursos.","provas":[{"id":93667,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pm-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM RO - Oficial Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2638209,"hashId":null,"enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das nulidades e dos recursos.<\/p>","resposta":10534422,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica, n\u00e3o ser\u00e1 admitida, em nenhum caso, a reitera\u00e7\u00e3o do pedido de revis\u00e3o criminal. ","id":10534420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica, n\u00e3o ser\u00e1 admitida, em nenhum caso, a reitera\u00e7\u00e3o do pedido de revis\u00e3o criminal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As nulidades ocorridas depois do per\u00edodo das alega\u00e7\u00f5es escritas poder\u00e3o ser arguidas somente na fase do julgamento.","id":10534421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As nulidades ocorridas depois do per\u00edodo das alega\u00e7\u00f5es escritas poder\u00e3o ser arguidas somente na fase do julgamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exceto os recursos em sentido estrito interpostos contra decis\u00f5es sobre mat\u00e9ria de compet\u00eancia, extin\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal ou concess\u00e3o de livramento condicional, os demais recursos em sentido estrito n\u00e3o s\u00e3o dotados de efeito suspensivo. ","id":10534422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exceto os recursos em sentido estrito interpostos contra decis\u00f5es sobre mat\u00e9ria de compet\u00eancia, extin\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal ou concess\u00e3o de livramento condicional, os demais recursos em sentido estrito n\u00e3o s\u00e3o dotados de efeito suspensivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A apela\u00e7\u00e3o ser\u00e1 interposta por peti\u00e7\u00e3o escrita no prazo de cinco dias e, depois do seu recebimento pelo juiz, as raz\u00f5es recursais ser\u00e3o ofertadas, no prazo de cinco dias, pelo apelante e pelo apelado.","id":10534423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apela\u00e7\u00e3o ser\u00e1 interposta por peti\u00e7\u00e3o escrita no prazo de cinco dias e, depois do seu recebimento pelo juiz, as raz\u00f5es recursais ser\u00e3o ofertadas, no prazo de cinco dias, pelo apelante e pelo apelado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As partes poder\u00e3o oferecer embargos apenas depois de intimadas do ac\u00f3rd\u00e3o.","id":10534424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As partes poder\u00e3o oferecer embargos apenas depois de intimadas do ac\u00f3rd\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 85","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Penal Militar"],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pm-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a militar da Uni\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93667,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pm-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM RO - Oficial Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2638213,"hashId":null,"enunciado":"<p>Considerando a organiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a militar da Uni\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10534440,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz federal da justi\u00e7a militar tem compet\u00eancia para, em decis\u00e3o monocr\u00e1tica, manter ou relaxar pris\u00e3o em flagrante e decretar, revogar ou restabelecer pris\u00e3o preventiva de acusado. ","id":10534440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz federal da justi\u00e7a militar tem compet\u00eancia para, em decis\u00e3o monocr\u00e1tica, manter ou relaxar pris\u00e3o em flagrante e decretar, revogar ou restabelecer pris\u00e3o preventiva de acusado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compete ao juiz federal da justi\u00e7a militar conceder a suspens\u00e3o condicional da pena, nos termos da lei.","id":10534441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao juiz federal da justi\u00e7a militar conceder a suspens\u00e3o condicional da pena, nos termos da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os conselhos de justi\u00e7a s\u00e3o competentes para julgar habeas corpus, habeas data e mandados de seguran\u00e7a contra ato de autoridade militar praticado em raz\u00e3o da ocorr\u00eancia de crime militar. ","id":10534442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos de justi\u00e7a s\u00e3o competentes para julgar <em>habeas corpus<\/em>, <em>habeas data<\/em> e mandados de seguran\u00e7a contra ato de autoridade militar praticado em raz\u00e3o da ocorr\u00eancia de crime militar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Conselho Superior de Justi\u00e7a Militar \u00e9 \u00f3rg\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia e comp\u00f5e-se de tr\u00eas oficiais-generais, de carreira ou da reserva convocados, e de um juiz federal da justi\u00e7a militar, todos nomeados pelo presidente da Rep\u00fablica. ","id":10534443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Superior de Justi\u00e7a Militar \u00e9 \u00f3rg\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia e comp\u00f5e-se de tr\u00eas oficiais-generais, de carreira ou da reserva convocados, e de um juiz federal da justi\u00e7a militar, todos nomeados pelo presidente da Rep\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em caso de motivo relevante de ordem p\u00fablica ou por interesse da justi\u00e7a, prescindindo-se da manifesta\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal Militar, os Conselhos Especial e Permanente poder\u00e3o funcionar fora da sede das auditorias.","id":10534444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de motivo relevante de ordem p\u00fablica ou por interesse da justi\u00e7a, prescindindo-se da manifesta\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal Militar, os Conselhos Especial e Permanente poder\u00e3o funcionar fora da sede das auditorias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 85","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Penal Militar"],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pm-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sujeitos do processo penal militar, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93667,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pm-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM RO - Oficial Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:36:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2638214,"hashId":null,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos sujeitos do processo penal militar, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10534449,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao assistente de acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 permitido apresentar quesitos em per\u00edcia, salvo em se tratando de exame pericial requerido pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":10534445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao assistente de acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 permitido apresentar quesitos em per\u00edcia, salvo em se tratando de exame pericial requerido pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por estar sujeito \u00e0 disciplina judici\u00e1ria, durante o processo criminal o acusado graduado perder\u00e1 as prerrogativas do posto de gradua\u00e7\u00e3o.","id":10534446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por estar sujeito \u00e0 disciplina judici\u00e1ria, durante o processo criminal o acusado graduado perder\u00e1 as prerrogativas do posto de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ofendido que for corr\u00e9u no mesmo processo n\u00e3o poder\u00e1, em nenhum caso, intervir como assistente.","id":10534447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ofendido que for corr\u00e9u no mesmo processo n\u00e3o poder\u00e1, em nenhum caso, intervir como assistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 defender o acusado o c\u00f4njuge ou parente consangu\u00edneo ou afim, at\u00e9 o segundo grau, do magistrado do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou do escriv\u00e3o. ","id":10534448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e1 defender o acusado o c\u00f4njuge ou parente consangu\u00edneo ou afim, at\u00e9 o segundo grau, do magistrado do membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou do escriv\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O assistente de acusa\u00e7\u00e3o que for regularmente admitido nos autos antes da atua\u00e7\u00e3o de juiz ou membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 ser exclu\u00eddo do feito na hip\u00f3tese de gerar impedimento para o magistrado ou para o \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio. ","id":10534449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente de acusa\u00e7\u00e3o que for regularmente admitido nos autos antes da atua\u00e7\u00e3o de juiz ou membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 ser exclu\u00eddo do feito na hip\u00f3tese de gerar impedimento para o magistrado ou para o \u00f3rg\u00e3o acusat\u00f3rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 85","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Penal Militar"],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na presen\u00e7a de autocorrela\u00e7\u00e3o serial, as estat\u00edsticas t ser\u00e3o incorretas e os estimadores, n\u00e3o eficientes.","provas":[{"id":89358,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:37:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2567189,"hashId":"8312876842d13e3fe7153fd0c5782569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a de autocorrela\u00e7\u00e3o serial, as estat\u00edsticas <em>t<\/em> ser\u00e3o incorretas e os estimadores, n\u00e3o eficientes.<\/p>","resposta":10230368,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10230368,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10230369,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no modelo cl\u00e1ssico de regress\u00e3o linear, julgue os itens a seguir. ","id":551070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no modelo cl\u00e1ssico de regress\u00e3o linear, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 86","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associez les concepts d\u2019aide que les TICE fournissent \u00e0 l\u2019apprentissage \u00e0 leurs termes correspondants.I. Aides \u00e0 la planification( ) Avec des logiciels qui proposent aux apprenants plusieurs choix pour v\u00e9rifier les erreurs de typographie, d\u2019accord et de genre, l\u2019apprenant peut valider ou rejeter les propositions.II. Aides \u00e0 la textualisation( ) L\u2019apprenant \u00e9crit un texte destin\u00e9 aux lecteurs avec une intention de communication.III. Aides \u00e0 la correction( ) Les TICE offrent aux apprenants des moyens tels que les moteurs de recherche et les cartes conceptuelles qui les aident \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir, chercher des id\u00e9es et les organiser.IV.Aides \u00e0 la publication et \u00e0 la socialisation( ) Elles aident l\u2019apprenant \u00e0 bien \u00e9laborer et r\u00e9diger son texte avec un contenu grammatical et lexical assez riche.Signalez la bonne r\u00e9ponse, du haut vers le bas.","provas":[{"id":94778,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-professor-de-ensino-tecnico-area-frances-3","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:23:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2682038,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associez les concepts d\u2019aide que les TICE fournissent \u00e0 l\u2019apprentissage \u00e0 leurs termes correspondants.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 559px;\"><colgroup><col width=\"168\"><col width=\"391\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-69fm\"><td data-row=\"row-69fm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-69fm\" data-cell=\"cell-95rj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I. Aides \u00e0 la planification<\/p><\/td><td data-row=\"row-69fm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-69fm\" data-cell=\"cell-azgi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Avec des logiciels qui proposent aux apprenants plusieurs choix pour v\u00e9rifier les erreurs de typographie, d\u2019accord et de genre, l\u2019apprenant peut valider ou rejeter les propositions.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0tle\"><td data-row=\"row-0tle\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0tle\" data-cell=\"cell-9ipp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II. Aides \u00e0 la textualisation<\/p><\/td><td data-row=\"row-0tle\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0tle\" data-cell=\"cell-f8gy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) L\u2019apprenant \u00e9crit un texte destin\u00e9 aux lecteurs avec une intention de communication.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p56a\"><td data-row=\"row-p56a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p56a\" data-cell=\"cell-p2cg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III. Aides \u00e0 la correction<\/p><\/td><td data-row=\"row-p56a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p56a\" data-cell=\"cell-2ues\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Les TICE offrent aux apprenants des moyens tels que les moteurs de recherche et les cartes conceptuelles qui les aident \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir, chercher des id\u00e9es et les organiser.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-784y\"><td data-row=\"row-784y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-784y\" data-cell=\"cell-c59v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IV.Aides \u00e0 la publication et \u00e0 la socialisation<\/p><\/td><td data-row=\"row-784y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-784y\" data-cell=\"cell-rtld\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Elles aident l\u2019apprenant \u00e0 bien \u00e9laborer et r\u00e9diger son texte avec un contenu grammatical et lexical assez riche.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Signalez la bonne r\u00e9ponse, du haut vers le bas.<\/p>","resposta":10732094,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 II \u2013 IV","id":10732090,"corpo":"<p>III \u2013 I \u2013 II \u2013 IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV \u2013 I \u2013 III \u2013 II","id":10732091,"corpo":"<p>IV \u2013 I \u2013 III \u2013 II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 II \u2013 I","id":10732092,"corpo":"<p>III \u2013 IV \u2013 II \u2013 I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 I \u2013 IV","id":10732093,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 I \u2013 IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 I \u2013 II","id":10732094,"corpo":"<p>III \u2013 IV \u2013 I \u2013 II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"}],"slug":"lingua-francesa\/2682038","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o finalidades das normas de auditoria, EXCETO:","provas":[{"id":95438,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 19:56:34","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2650248,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o finalidades das normas de auditoria, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10589749,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir a qualidade dos trabalhos de auditoria.","id":10589746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a qualidade dos trabalhos de auditoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"manter a consist\u00eancia metodol\u00f3gica no exerc\u00edcio da atividade.","id":10589747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a consist\u00eancia metodol\u00f3gica no exerc\u00edcio da atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"registrar o conhecimento desenvolvido na \u00e1rea.","id":10589748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar o conhecimento desenvolvido na \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"registrar as opera\u00e7\u00f5es de investimentos, receitas e despesas.","id":10589749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar as opera\u00e7\u00f5es de investimentos, receitas e despesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"assegurar a sustentabilidade da atividade de auditoria.","id":10589750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar a sustentabilidade da atividade de auditoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade da Auditoria","oab":false,"nome":"Finalidade da Auditoria","pai":416997,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417003,"slug":"auditoria-finalidade-da-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As UAIGs (Unidades de Auditoria Interna Governamental) devem assegurar que a pr\u00e1tica da atividade de auditoria interna governamental seja pautada pelos seguintes princ\u00edpios, EXCETO:","provas":[{"id":95438,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 19:56:34","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2650249,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As UAIGs (Unidades de Auditoria Interna Governamental) devem assegurar que a pr\u00e1tica da atividade de auditoria interna governamental seja pautada pelos seguintes princ\u00edpios, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10589753,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integridade.","id":10589751,"corpo":"<p>integridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"profici\u00eancia e zelo profissional.","id":10589752,"corpo":"<p>profici\u00eancia e zelo profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"heteronomia t\u00e9cnica e objetividade.","id":10589753,"corpo":"<p>heteronomia t\u00e9cnica e objetividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alinhamento \u00e0s estrat\u00e9gias, objetivos e riscos da Unidade Auditada.","id":10589754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alinhamento \u00e0s estrat\u00e9gias, objetivos e riscos da Unidade Auditada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o respaldada em adequado posicionamento e em recursos apropriados","id":10589755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua\u00e7\u00e3o respaldada em adequado posicionamento e em recursos apropriados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aprovados no concurso p\u00fablico para o exerc\u00edcio de cargos no TCE de Goi\u00e1s, passaram por um curso de forma\u00e7\u00e3o no qual foi explicado que durante todo o trabalho de auditoria h\u00e1 a necessidade de redu\u00e7\u00e3o dos riscos de ignorar circunst\u00e2ncias n\u00e3o usuais, de generaliza\u00e7\u00e3o excessiva ao tirar conclus\u00f5es das observa\u00e7\u00f5es de auditoria, do uso inadequado de premissas ao determinar a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria e ao avaliar os resultados destes. -Essas orienta\u00e7\u00f5es est\u00e3o relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, pelo auditor,","provas":[{"id":95113,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 20:11:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2653151,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aprovados no concurso p\u00fablico para o exerc\u00edcio de cargos no TCE de Goi\u00e1s, passaram por um curso de forma\u00e7\u00e3o no qual foi explicado que durante todo o trabalho de auditoria h\u00e1 a necessidade de redu\u00e7\u00e3o dos riscos de ignorar circunst\u00e2ncias n\u00e3o usuais, de generaliza\u00e7\u00e3o excessiva ao tirar conclus\u00f5es das observa\u00e7\u00f5es de auditoria, do uso inadequado de premissas ao determinar a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria e ao avaliar os resultados destes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas orienta\u00e7\u00f5es est\u00e3o relacionadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o, pelo auditor,<\/p>","resposta":10603421,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do ceticismo profissional. ","id":10603421,"corpo":"<p>do ceticismo profissional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da \u00e9tica profissional. ","id":10603422,"corpo":"<p>da \u00e9tica profissional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da atualiza\u00e7\u00e3o dos preceitos da legisla\u00e7\u00e3o vigente aplicada.","id":10603423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da atualiza\u00e7\u00e3o dos preceitos da legisla\u00e7\u00e3o vigente aplicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da d\u00favida razo\u00e1vel. ","id":10603424,"corpo":"<p>da d\u00favida razo\u00e1vel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do julgamento profissional.","id":10603425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do julgamento profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 66","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Auditoria Cont\u00e1bil","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4652,"slug":"auditoria-auditoria-contabil"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente tratado com imunoterapia com inibidores de checkpoint devido a carcinoma pulmonar de n\u00e3o pequenas c\u00e9lulas. Assinale a alternativa que completa a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cAo realizar PET\/CT com 18\u2013FDG pode ser observado(a) ___________________________\u201d.","provas":[{"id":100807,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Nuclear - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":2715322,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente tratado com imunoterapia com inibidores de <em>checkpoint <\/em>devido a carcinoma pulmonar de n\u00e3o pequenas c\u00e9lulas. Assinale a alternativa que completa a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cAo realizar PET\/CT com 18\u2013FDG pode ser observado(a) ___________________________\u201d.<\/p>","resposta":10877552,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias autoimunes.","id":10877552,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias autoimunes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pseudoprogress\u00e3o, com aumento tempor\u00e1rio de volume tumoral em 40% dos casos.","id":10877553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pseudoprogress\u00e3o, com aumento tempor\u00e1rio de volume tumoral em 40% dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hiperprogress\u00e3o, com acelera\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o de doen\u00e7a em 40% dos casos.","id":10877554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperprogress\u00e3o, com acelera\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o de doen\u00e7a em 40% dos casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"padr\u00f5es de resposta pela capta\u00e7\u00e3o do radiof\u00e1rmaco, n\u00e3o havendo altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas na CT.","id":10877555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padr\u00f5es de resposta pela capta\u00e7\u00e3o do radiof\u00e1rmaco, n\u00e3o havendo altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas na CT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL\tmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens\tsuperior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568811,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AA - ar ambiente<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">bpm - batimento por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cr - creatinina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hb - hemoglobina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ht - hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MV - murm\u00farios vesiculares<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MMII - membros inferiores<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">P - pulso<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PA - press\u00e3o arterial<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PS - Pronto-Socorro<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RN - Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat O<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TEC - tempo de enchimento capilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Temp. - temperatura axilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TPO - tireoperoxidade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">U - ureia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">USG - Ultrassonografia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 a 12 anos = 12 a 15<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 10-291 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">superior a 50 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">PSA &lt; 4 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">TSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 80 a 100mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">HCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">SatO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Proteina at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Nuclear","oab":false,"nome":"Medicina Nuclear","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":399487,"slug":"medicina-medicina-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o mesmo f\u00e1rmaco marcado com g\u00e1lio-68 e fl\u00faor-18 para a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo PET. Considerando apenas as propriedades f\u00edsicas destes is\u00f3topos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":100807,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Nuclear - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":2715338,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o mesmo f\u00e1rmaco marcado com g\u00e1lio-68 e fl\u00faor-18 para a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo PET. Considerando apenas as propriedades f\u00edsicas destes is\u00f3topos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10877621,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estudo com g\u00e1lio-68 dever\u00e1 mostrar pior resolu\u00e7\u00e3o espacial, devido \u00e0 maior energia do p\u00f3sitron emitido.","id":10877621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo com g\u00e1lio-68 dever\u00e1 mostrar pior resolu\u00e7\u00e3o espacial, devido \u00e0 maior energia do p\u00f3sitron emitido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O estudo com g\u00e1lio-68 dever\u00e1 mostrar pior resolu\u00e7\u00e3o espacial, devido \u00e0 menor meia-vida.","id":10877622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo com g\u00e1lio-68 dever\u00e1 mostrar pior resolu\u00e7\u00e3o espacial, devido \u00e0 menor meia-vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O estudo com g\u00e1lio-68 dever\u00e1 mostrar pior resolu\u00e7\u00e3o espacial, devido \u00e0 maior energia do f\u00f3ton de aniquila\u00e7\u00e3o do p\u00f3sitron.","id":10877623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo com g\u00e1lio-68 dever\u00e1 mostrar pior resolu\u00e7\u00e3o espacial, devido \u00e0 maior energia do f\u00f3ton de aniquila\u00e7\u00e3o do p\u00f3sitron.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 esperada varia\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o espacial.","id":10877624,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 esperada varia\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o espacial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL\tmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens\tsuperior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568811,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AA - ar ambiente<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">bpm - batimento por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cr - creatinina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hb - hemoglobina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ht - hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MV - murm\u00farios vesiculares<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MMII - membros inferiores<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">P - pulso<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PA - press\u00e3o arterial<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PS - Pronto-Socorro<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RN - Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat O<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TEC - tempo de enchimento capilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Temp. - temperatura axilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TPO - tireoperoxidade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">U - ureia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">USG - Ultrassonografia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 a 12 anos = 12 a 15<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 10-291 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">superior a 50 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">PSA &lt; 4 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">TSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 80 a 100mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">HCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">SatO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Proteina at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Nuclear","oab":false,"nome":"Medicina Nuclear","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":399487,"slug":"medicina-medicina-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde aos efeitos adversos agudos da radioiodoterapia do c\u00e2ncer diferenciado da tireoide (CDT).","provas":[{"id":100807,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Nuclear - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":2715333,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde aos efeitos adversos agudos da radioiodoterapia do c\u00e2ncer diferenciado da tireoide (CDT).<\/p>","resposta":10877601,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sialoadenite cr\u00f4nica e depress\u00e3o medular.","id":10877599,"corpo":"<p>Sialoadenite cr\u00f4nica e depress\u00e3o medular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fibrose pulmonar e s\u00edndrome mielodispl\u00e1sica.","id":10877600,"corpo":"<p>Fibrose pulmonar e s\u00edndrome mielodispl\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sialoadenite aguda e hipofun\u00e7\u00e3o gonadal.","id":10877601,"corpo":"<p>Sialoadenite aguda e hipofun\u00e7\u00e3o gonadal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dor cervical e leucemia mieloide aguda.","id":10877602,"corpo":"<p>Dor cervical e leucemia mieloide aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL\tmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens\tsuperior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568811,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AA - ar ambiente<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">bpm - batimento por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cr - creatinina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hb - hemoglobina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ht - hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MV - murm\u00farios vesiculares<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MMII - membros inferiores<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">P - pulso<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PA - press\u00e3o arterial<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PS - Pronto-Socorro<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RN - Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat O<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TEC - tempo de enchimento capilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Temp. - temperatura axilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TPO - tireoperoxidade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">U - ureia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">USG - Ultrassonografia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 a 12 anos = 12 a 15<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 10-291 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">superior a 50 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">PSA &lt; 4 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">TSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 80 a 100mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">HCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">SatO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Proteina at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Nuclear","oab":false,"nome":"Medicina Nuclear","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":399487,"slug":"medicina-medicina-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cNa investiga\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer de mama, a PET\/CT com 18F-FDG \u00e9 recomendada para ________________________\u201d.","provas":[{"id":100807,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Nuclear - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":2715370,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa investiga\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer de mama, a PET\/CT com 18F-FDG \u00e9 recomendada para ________________________\u201d.<\/p>","resposta":10877760,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de acometimento axilar nos est\u00e1dios precoces (I\/II), por ter sensibilidade pr\u00f3xima \u00e0 bi\u00f3psia de linfonodo sentinela.","id":10877758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o de acometimento axilar nos est\u00e1dios precoces (I\/II), por ter sensibilidade pr\u00f3xima \u00e0 bi\u00f3psia de linfonodo sentinela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diferenciar necrose gordurosa de tumores malignos, pois na primeira situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 capta\u00e7\u00e3o do an\u00e1logo da glicose.","id":10877759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diferenciar necrose gordurosa de tumores malignos, pois na primeira situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 capta\u00e7\u00e3o do an\u00e1logo da glicose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"carcinomas ductais, mais que os lobulares, devido \u00e0 menor sensibilidade neste segundo grupo de pacientes.","id":10877760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carcinomas ductais, mais que os lobulares, devido \u00e0 menor sensibilidade neste segundo grupo de pacientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pacientes com est\u00e1dio cl\u00ednico I e II devido \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o de conduta em cerca de um ter\u00e7o dos casos.","id":10877761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes com est\u00e1dio cl\u00ednico I e II devido \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o de conduta em cerca de um ter\u00e7o dos casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL\tmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens\tsuperior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568811,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AA - ar ambiente<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">bpm - batimento por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cr - creatinina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hb - hemoglobina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ht - hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MV - murm\u00farios vesiculares<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MMII - membros inferiores<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">P - pulso<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PA - press\u00e3o arterial<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PS - Pronto-Socorro<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RN - Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat O<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TEC - tempo de enchimento capilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Temp. - temperatura axilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TPO - tireoperoxidade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">U - ureia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">USG - Ultrassonografia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 a 12 anos = 12 a 15<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 10-291 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">superior a 50 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">PSA &lt; 4 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">TSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 80 a 100mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">HCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">SatO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Proteina at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Nuclear","oab":false,"nome":"Medicina Nuclear","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":399487,"slug":"medicina-medicina-nuclear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia de tumores neuroend\u00f3crinos com an\u00e1logos da somatostatina marcados com lut\u00e9cio-177 \u00e9 melhor indicada para:","provas":[{"id":100807,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Nuclear - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":2715353,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia de tumores neuroend\u00f3crinos com an\u00e1logos da somatostatina marcados com lut\u00e9cio-177 \u00e9 melhor indicada para:<\/p>","resposta":10877686,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tumores Grau I\/II localizados.","id":10877685,"corpo":"<p>tumores Grau I\/II localizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tumores Grau I\/II irressec\u00e1veis.","id":10877686,"corpo":"<p>tumores Grau I\/II irressec\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tumores Grau III localizados.","id":10877687,"corpo":"<p>tumores Grau III localizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tumores Grau III independentemente de sua localiza\u00e7\u00e3o ou ressecabilidade.","id":10877688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tumores Grau III independentemente de sua localiza\u00e7\u00e3o ou ressecabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL\tmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens\tsuperior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568811,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AA - ar ambiente<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">bpm - batimento por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cr - creatinina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hb - hemoglobina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ht - hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MV - murm\u00farios vesiculares<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MMII - membros inferiores<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">P - pulso<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PA - press\u00e3o arterial<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PS - Pronto-Socorro<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RN - Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat O<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TEC - tempo de enchimento capilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Temp. - temperatura axilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TPO - tireoperoxidade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">U - ureia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">USG - Ultrassonografia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 a 12 anos = 12 a 15<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 10-291 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">superior a 50 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">PSA &lt; 4 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">TSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 80 a 100mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">HCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">SatO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Proteina at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Nuclear","oab":false,"nome":"Medicina Nuclear","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":399487,"slug":"medicina-medicina-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que poderia justificar o aumento do \u00edndice de movimentos peri\u00f3dicos de membros inferiores na noite de exame?","provas":[{"id":100806,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-medicina-do-sono-5","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina do Sono - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715390,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que poderia justificar o aumento do \u00edndice de movimentos peri\u00f3dicos de membros inferiores na noite de exame?<\/p>","resposta":10877838,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa medicamentosa.","id":10877838,"corpo":"<p>causa medicamentosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"resist\u00eancia de vias a\u00e9reas superiores.","id":10877839,"corpo":"<p>resist\u00eancia de vias a\u00e9reas superiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"transtorno de ins\u00f4nia cr\u00f4nica.","id":10877840,"corpo":"<p>transtorno de ins\u00f4nia cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aumento microdespertares.","id":10877841,"corpo":"<p>aumento microdespertares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CASO PARA AS QUEST\u00d5ES 6, 7 E 8 Paciente, sexo feminino, 54 anos, magra, chega em consulta com queixas de ins\u00f4nia de manuten\u00e7\u00e3o h\u00e1 pelo menos 6 meses, cerca de 1 a 2 vezes por semana. N\u00e3o sabe se ronca, pois mora sozinha e raramente tem sintomas nasais. Dorme cerca das 0h \u00e0s 6h de segunda a sexta-feira e acorda com bastante in\u00e9rcia do sono e sonol\u00eancia excessiva matinal; nos finais de semana dorme das 1h-10h e sente-se cansada maior parte do dia. Nega sintomas de inquietude nas pernas. H\u00e1 1 ano, faz tratamento para depress\u00e3o com 50mg de sertralina. Nega sintomas ansiosos. Exames laboratoriais solicitados n\u00e3o trouxeram altera\u00e7\u00f5es. Chega com o seguinte resultado de polissonografia solicitada por outro m\u00e9dico, em que dormiu um pouco pior que habitualmente. Conclus\u00f5es: 1. Pausas respirat\u00f3rias obstrutivas de \u00edndice normal (1,1\/hora); 2. Dessatura\u00e7\u00e3o normal da oxihemoglobina (sao2 m\u00ednima de 90%), com \u00edndice de dessatura\u00e7\u00e3o de 3,2\/hora; 3. Ronco intermitente e de baixa intensidade; 4. Movimentos peri\u00f3dicos de membros inferiores de \u00edndice leve (15,1\/hora); 5. Arquitetura de sono: a) Efici\u00eancia de sono normal (88,1%); b) Tempo de vig\u00edlia ap\u00f3s o in\u00edcio do sono normal (29,8 minutos); c) Lat\u00eancia de sono NREM (25,0 minutos); d) Aumento da lat\u00eancia de sono rem (140,0 minutos); e) Redu\u00e7\u00e3o da porcentagem de sono REM (17,1%); f) Redu\u00e7\u00e3o da porcentagem do sono de ondas lentas (12,3%); g) Aumento da porcentagem de est\u00e1gios N1 (8,3%) e N2 (66,3%); 6. \u00cdndice de microdespertares discretamente elevado (12,0\/hora).","id":568816,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">CASO PARA AS QUEST\u00d5ES <strong>6<\/strong>, <strong>7<\/strong> E <strong>8 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente, sexo feminino, 54 anos, magra, chega em consulta com queixas de ins\u00f4nia de manuten\u00e7\u00e3o h\u00e1 pelo menos 6 meses, cerca de 1 a 2 vezes por semana. N\u00e3o sabe se ronca, pois mora sozinha e raramente tem sintomas nasais. Dorme cerca das 0h \u00e0s 6h de segunda a sexta-feira e acorda com bastante in\u00e9rcia do sono e sonol\u00eancia excessiva matinal; nos finais de semana dorme das 1h-10h e sente-se cansada maior parte do dia. Nega sintomas de inquietude nas pernas. H\u00e1 1 ano, faz tratamento para depress\u00e3o com 50mg de sertralina. Nega sintomas ansiosos. Exames laboratoriais solicitados n\u00e3o trouxeram altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chega com o seguinte resultado de polissonografia solicitada por outro m\u00e9dico, em que dormiu um pouco pior que habitualmente. Conclus\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Pausas respirat\u00f3rias obstrutivas de \u00edndice normal (1,1\/hora); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Dessatura\u00e7\u00e3o normal da oxihemoglobina (sao2 m\u00ednima de 90%), com \u00edndice de dessatura\u00e7\u00e3o de 3,2\/hora; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Ronco intermitente e de baixa intensidade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Movimentos peri\u00f3dicos de membros inferiores de \u00edndice leve (15,1\/hora); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Arquitetura de sono: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) Efici\u00eancia de sono normal (88,1%); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) Tempo de vig\u00edlia ap\u00f3s o in\u00edcio do sono normal (29,8 minutos); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) Lat\u00eancia de sono NREM (25,0 minutos); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">d) Aumento da lat\u00eancia de sono rem (140,0 minutos); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e) Redu\u00e7\u00e3o da porcentagem de sono REM (17,1%); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">f) Redu\u00e7\u00e3o da porcentagem do sono de ondas lentas (12,3%); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">g) Aumento da porcentagem de est\u00e1gios N1 (8,3%) e N2 (66,3%); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. \u00cdndice de microdespertares discretamente elevado (12,0\/hora).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o principal fator que influencia na quantidade de sono (por cada 24h), durante a vida:","provas":[{"id":100806,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-medicina-do-sono-5","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina do Sono - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:03:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715385,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o principal fator que influencia na quantidade de sono (por cada 24h), durante a vida:<\/p>","resposta":10877821,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escolaridade.","id":10877818,"corpo":"<p>escolaridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o lateral de dormir.","id":10877819,"corpo":"<p>posi\u00e7\u00e3o lateral de dormir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00edvel s\u00f3cio econ\u00f4mico.","id":10877820,"corpo":"<p>n\u00edvel s\u00f3cio econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"idade.","id":10877821,"corpo":"<p>idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios do sono, numa consulta de rotina em consult\u00f3rio pedi\u00e1trico, \u00e9 imprescind\u00edvel perguntar sobre:","provas":[{"id":100806,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-medicina-do-sono-5","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina do Sono - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:03:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715383,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios do sono, numa consulta de rotina em consult\u00f3rio pedi\u00e1trico, \u00e9 imprescind\u00edvel perguntar sobre:<\/p>","resposta":10877812,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimentos anormais.","id":10877810,"corpo":"<p>movimentos anormais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ins\u00f4nia de fim de noite.","id":10877811,"corpo":"<p>ins\u00f4nia de fim de noite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ronco.","id":10877812,"corpo":"<p>ronco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"resist\u00eancia em adormecer.","id":10877813,"corpo":"<p>resist\u00eancia em adormecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina de 32 anos \u00e9 submetida a transplante hep\u00e1tico com doador falecido e deriva\u00e7\u00e3o biliodigestiva por cirrose secund\u00e1ria a colangite esclerosane prim\u00e1ria. O MELD-Na fisiol\u00f3gico da paciente era de 16, e ela tinha situa\u00e7\u00e3o especial por colangite de repeti\u00e7\u00e3o. O procedimento se d\u00e1 sem intercorr\u00eancias. No 4\u00ba dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio, j\u00e1 na enfermaria, a paciente apresenta eleva\u00e7\u00e3o importante de bilirrubinas e enzimas hep\u00e1ticas (AST \/ ALT), que at\u00e9 ent\u00e3o vinham em decl\u00ednio. Ultrassom doppler \u00e9 realizado, com achados dentro da normalidade. Para imunossupress\u00e3o, a paciente vem usando reciclagem de corticoide e de tacrolimus, com n\u00edvel s\u00e9rico dos \u00faltimos 2 dias de 1,8 e 2,6 ng\/mL. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel nesse caso?","provas":[{"id":100722,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:55:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2716014,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina de 32 anos \u00e9 submetida a transplante hep\u00e1tico com doador falecido e deriva\u00e7\u00e3o biliodigestiva por cirrose secund\u00e1ria a colangite esclerosane prim\u00e1ria. O MELD-Na fisiol\u00f3gico da paciente era de 16, e ela tinha situa\u00e7\u00e3o especial por colangite de repeti\u00e7\u00e3o. O procedimento se d\u00e1 sem intercorr\u00eancias. No 4\u00ba dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio, j\u00e1 na enfermaria, a paciente apresenta eleva\u00e7\u00e3o importante de bilirrubinas e enzimas hep\u00e1ticas (AST \/ ALT), que at\u00e9 ent\u00e3o vinham em decl\u00ednio. Ultrassom doppler \u00e9 realizado, com achados dentro da normalidade. Para imunossupress\u00e3o, a paciente vem usando reciclagem de corticoide e de tacrolimus, com n\u00edvel s\u00e9rico dos \u00faltimos 2 dias de 1,8 e 2,6 ng\/mL. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel nesse caso?<\/p>","resposta":10880559,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o precoce de enxerto.","id":10880558,"corpo":"<p>Disfun\u00e7\u00e3o precoce de enxerto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rejei\u00e7\u00e3o celular aguda.","id":10880559,"corpo":"<p>Rejei\u00e7\u00e3o celular aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estenose de anastomose biliodigestiva.","id":10880560,"corpo":"<p>Estenose de anastomose biliodigestiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a hep\u00e1tica veno-oclusiva.","id":10880561,"corpo":"<p>Doen\u00e7a hep\u00e1tica veno-oclusiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente submetido a transplante hep\u00e1tico ortot\u00f3pico de f\u00edgado, com doador falecido, apresentou eleva\u00e7\u00e3o de enzimas hep\u00e1ticas no 8\u00ba dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio. Investiga\u00e7\u00e3o complementar demonstrou presen\u00e7a de rejei\u00e7\u00e3o celular aguda grave (Escore 8\/9 de Banff) em bi\u00f3psia percut\u00e2nea do enxerto. O paciente foi submetido a tratamento com pulsoterapia de metilprednisolona (1 g por dia por 3 dias), por\u00e9m manteve enzimas elevadas ao cabo desse tratamento. Foi realizada nova bi\u00f3psia percut\u00e2nea do enxerto, mostrando rejei\u00e7\u00e3o celular aguda c\u00f3rtico-resistente. Qual a conduta mais adequada nessa situa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":100722,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:50:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2715977,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente submetido a transplante hep\u00e1tico ortot\u00f3pico de f\u00edgado, com doador falecido, apresentou eleva\u00e7\u00e3o de enzimas hep\u00e1ticas no 8\u00ba dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio. Investiga\u00e7\u00e3o complementar demonstrou presen\u00e7a de rejei\u00e7\u00e3o celular aguda grave (Escore 8\/9 de Banff) em bi\u00f3psia percut\u00e2nea do enxerto. O paciente foi submetido a tratamento com pulsoterapia de metilprednisolona (1 g por dia por 3 dias), por\u00e9m manteve enzimas elevadas ao cabo desse tratamento. Foi realizada nova bi\u00f3psia percut\u00e2nea do enxerto, mostrando rejei\u00e7\u00e3o celular aguda c\u00f3rtico-resistente. Qual a conduta mais adequada nessa situa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10880392,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de rituximabe.","id":10880390,"corpo":"<p>Introdu\u00e7\u00e3o de rituximabe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de azatioprina.","id":10880391,"corpo":"<p>Introdu\u00e7\u00e3o de azatioprina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de timoglobulina.","id":10880392,"corpo":"<p>Introdu\u00e7\u00e3o de timoglobulina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indicar retransplante hep\u00e1tico.","id":10880393,"corpo":"<p>Indicar retransplante hep\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com cirrose secund\u00e1ria a CEP (colangite esclerosante prim\u00e1ria), escore de CHILD B9 e de MELD-Na 22, apresenta les\u00e3o 2,1 cm com classifica\u00e7\u00e3o de LIRADS-M em segmento IVA em resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de abd\u00f4men. O diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico mostrou que se trata de colangiocarcinoma intra-hep\u00e1tico. O n\u00edvel s\u00e9rico de CA 19-9 \u00e9 de 12 ng\/mL. Tendo em vista os tratamentos dispon\u00edveis no Brasil, qual a conduta mais adequada para esse caso?","provas":[{"id":100722,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:50:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2715979,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com cirrose secund\u00e1ria a CEP (colangite esclerosante prim\u00e1ria), escore de CHILD B9 e de MELD-Na 22, apresenta les\u00e3o 2,1 cm com classifica\u00e7\u00e3o de LIRADS-M em segmento IVA em resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de abd\u00f4men. O diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico mostrou que se trata de colangiocarcinoma intra-hep\u00e1tico. O n\u00edvel s\u00e9rico de CA 19-9 \u00e9 de 12 ng\/mL. Tendo em vista os tratamentos dispon\u00edveis no Brasil, qual a conduta mais adequada para esse caso?<\/p>","resposta":10880401,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatectomia esquerda.","id":10880399,"corpo":"<p>Hepatectomia esquerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transplante hep\u00e1tico com doador falecido.","id":10880400,"corpo":"<p>Transplante hep\u00e1tico com doador falecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transplante hep\u00e1tico com doador vivo.","id":10880401,"corpo":"<p>Transplante hep\u00e1tico com doador vivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quimioterapia paliativa.","id":10880402,"corpo":"<p>Quimioterapia paliativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 61 anos de idade, com queixa de estar esquecendo onde guardou objetos em geral. O m\u00e9dico realiza 3 testes durante a consulta: I. Solicita que o paciente subtraia o n\u00famero 7 a partir do n\u00famero 100 em sequ\u00eancia (ex. 100 - 7...). II. Pede para que o paciente soletre a palavra MUNDO de tr\u00e1s para frente. III. Fornece 3 d\u00edgitos n\u00e3o sequenciais e pede que o paciente repita. Caso o paciente acerte a resposta, inclui um n\u00famero a mais e pede para repetir sucessivamente at\u00e9 errar.Tendo como refer\u00eancia esses tr\u00eas testes, o m\u00e9dico avalia no paciente o n\u00edvel de: ","provas":[{"id":100121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-medico-area-psiquiatria-4","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:56:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715325,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 61 anos de idade, com queixa de estar esquecendo onde guardou objetos em geral. O m\u00e9dico realiza 3 testes durante a consulta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Solicita que o paciente subtraia o n\u00famero 7 a partir do n\u00famero 100 em sequ\u00eancia (ex. 100 - 7...). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pede para que o paciente soletre a palavra MUNDO de tr\u00e1s para frente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fornece 3 d\u00edgitos n\u00e3o sequenciais e pede que o paciente repita. Caso o paciente acerte a resposta, inclui um n\u00famero a mais e pede para repetir sucessivamente at\u00e9 errar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia esses tr\u00eas testes, o m\u00e9dico avalia no paciente o n\u00edvel de: <\/p>","resposta":10877565,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o.","id":10877565,"corpo":"<p>aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o.","id":10877566,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"consci\u00eancia","id":10877567,"corpo":"<p>consci\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria sem\u00e2ntica.","id":10877568,"corpo":"<p>mem\u00f3ria sem\u00e2ntica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a especialidade de medicina de fam\u00edlia e comunidade e seus respectivos princ\u00edpios, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":100120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 22:04:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2715485,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a especialidade de medicina de fam\u00edlia e comunidade e seus respectivos princ\u00edpios, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":10878245,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por ser uma especialidade cl\u00ednica generalista, ela representa uma soma de outras especialidades, como pediatria; cl\u00ednica m\u00e9dica; ginecologia e obstetr\u00edcia; cardiologia; etc.","id":10878243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser uma especialidade cl\u00ednica generalista, ela representa uma soma de outras especialidades, como pediatria; cl\u00ednica m\u00e9dica; ginecologia e obstetr\u00edcia; cardiologia; etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma especialidade de \u201cporta de entrada\u201d, respons\u00e1vel pelos primeiros cuidados dos problemas de sa\u00fade demandados pelas pessoas, as quais ter\u00e3o seu seguimento encaminhado para a especialidade da Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria mais adequada para cada caso.","id":10878244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma especialidade de \u201cporta de entrada\u201d, respons\u00e1vel pelos primeiros cuidados dos problemas de sa\u00fade demandados pelas pessoas, as quais ter\u00e3o seu seguimento encaminhado para a especialidade da Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria mais adequada para cada caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por atuar majoritariamente na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, o m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade frequentemente se depara com quadros iniciais e inespec\u00edficos, necessitando, portanto, ser capaz de verificar sinais de alarme e aplicar os conceitos de entendimento da \u201chist\u00f3ria natural da doen\u00e7a\u201d e de \u201cdemora permitida\u201d. ","id":10878245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por atuar majoritariamente na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, o m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade frequentemente se depara com quadros iniciais e inespec\u00edficos, necessitando, portanto, ser capaz de verificar sinais de alarme e aplicar os conceitos de entendimento da \u201chist\u00f3ria natural da doen\u00e7a\u201d e de \u201cdemora permitida\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade deve assumir o papel de \u201ccoordenador do cuidado\u201d das pessoas, ou seja, compreender o indiv\u00edduo como um todo, num contexto amplo de sa\u00fade, verificando as reais necessidades de cada um e atuando sem distin\u00e7\u00e3o de idade, g\u00eanero, doen\u00e7a ou sistema de \u00f3rg\u00e3os.","id":10878246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade deve assumir o papel de \u201ccoordenador do cuidado\u201d das pessoas, ou seja, compreender o indiv\u00edduo como um todo, num contexto amplo de sa\u00fade, verificando as reais necessidades de cada um e atuando sem distin\u00e7\u00e3o de idade, g\u00eanero, doen\u00e7a ou sistema de \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica cotidiana do m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade deve ser orientada por princ\u00edpios bio\u00e9ticos de forma a garantir a excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do profissional. Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE esses princ\u00edpios:","provas":[{"id":100120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 22:04:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2715486,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica cotidiana do m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade deve ser orientada por princ\u00edpios bio\u00e9ticos de forma a garantir a excel\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o do profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE esses princ\u00edpios:<\/p>","resposta":10878247,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benefic\u00eancia, autonomia e justi\u00e7a.","id":10878247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benefic\u00eancia, autonomia e justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia, justi\u00e7a e imparcialidade.","id":10878248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prud\u00eancia, justi\u00e7a e imparcialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Benefic\u00eancia, n\u00e3o-malefic\u00eancia e sigilo.","id":10878249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benefic\u00eancia, n\u00e3o-malefic\u00eancia e sigilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Confidencialidade, n\u00e3o-malefic\u00eancia e autonomia.","id":10878250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confidencialidade, n\u00e3o-malefic\u00eancia e autonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica","id":23995,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s consequ\u00eancias cl\u00ednicas da infec\u00e7\u00e3o pelo vitus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":99840,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica","id":23995,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2022-comdn-oficial-de-2a-classe-area-medica-8","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 22:09:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2701252,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s consequ\u00eancias cl\u00ednicas da infec\u00e7\u00e3o pelo vitus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10813048,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sinais e sintomas da doen\u00e7a causada pelo HIV surgem somente ap\u00f3s 10 anos da infec\u00e7\u00e3o, ficando os pacientes assintom\u00e1ticos, somente com replica\u00e7\u00e3o viral, antes desse per\u00edodo.","id":10813046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sinais e sintomas da doen\u00e7a causada pelo HIV surgem somente ap\u00f3s 10 anos da infec\u00e7\u00e3o, ficando os pacientes assintom\u00e1ticos, somente com replica\u00e7\u00e3o viral, antes desse per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nos pa\u00edses desenvolvidos, as doen\u00e7as relacionadas \u00e0 SIDA s\u00e3o respons\u00e1veis por aproximadamente 100% das mortes em pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo HIV.","id":10813047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos pa\u00edses desenvolvidos, as doen\u00e7as relacionadas \u00e0 SIDA s\u00e3o respons\u00e1veis por aproximadamente 100% das mortes em pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo HIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a doen\u00e7a pulmonar \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es mais frequentes da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, sendo a pneumonia a manifesta\u00e7\u00e3o mais comum.","id":10813048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a doen\u00e7a pulmonar \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es mais frequentes da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, sendo a pneumonia a manifesta\u00e7\u00e3o mais comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma vez que o paciente com infec\u00e7\u00e3o pelo HIV est\u00e1 em uso da terapia antirretroviral, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do uso de esquemas profil\u00e1ticos prim\u00e1rios e secund\u00e1rios para as infec\u00e7\u00f5es oportunistas, mesmo quando indicados.","id":10813049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma vez que o paciente com infec\u00e7\u00e3o pelo HIV est\u00e1 em uso da terapia antirretroviral, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do uso de esquemas profil\u00e1ticos prim\u00e1rios e secund\u00e1rios para as infec\u00e7\u00f5es oportunistas, mesmo quando indicados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mesmo ap\u00f3s o in\u00edcio da terapia antirretroviral e da ado\u00e7\u00e3o das diretrizes para a preven\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es oportunistas, a Incid\u00eancia das infec\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias vem aumentando exponencialmente.","id":10813050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo ap\u00f3s o in\u00edcio da terapia antirretroviral e da ado\u00e7\u00e3o das diretrizes para a preven\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es oportunistas, a Incid\u00eancia das infec\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias vem aumentando exponencialmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo desse paciente, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":100121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-medico-area-psiquiatria-4","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 22:03:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715443,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo desse paciente, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":10878060,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio usar nicotina para o paciente, sendo essa, inclusive, contraindicada no momento. ","id":10878060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio usar nicotina para o paciente, sendo essa, inclusive, contraindicada no momento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o paciente necessitar\u00e1 de terapia adjuvante com nicotina em raz\u00e3o do grau de depend\u00eancia apresentado. ","id":10878061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente necessitar\u00e1 de terapia adjuvante com nicotina em raz\u00e3o do grau de depend\u00eancia apresentado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 necess\u00e1rio refor\u00e7ar a rela\u00e7\u00e3o direta do tabagismo com o infarto agudo do mioc\u00e1rdio para convencer o paciente pelo medo. ","id":10878062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 necess\u00e1rio refor\u00e7ar a rela\u00e7\u00e3o direta do tabagismo com o infarto agudo do mioc\u00e1rdio para convencer o paciente pelo medo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um grupo de tabagismo pode ter grande efic\u00e1cia nesse caso, tendo em vista o est\u00e1gio de pr\u00e9-contempla\u00e7\u00e3o do paciente.","id":10878063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um grupo de tabagismo pode ter grande efic\u00e1cia nesse caso, tendo em vista o est\u00e1gio de pr\u00e9-contempla\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o caso abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 24, 25 e 26.Carlos, 60 anos, 10 dias ap\u00f3s infarto agudo do mioc\u00e1rdio por oclus\u00e3o de art\u00e9ria descendente anterior esquerda com coloca\u00e7\u00e3o de Stent farmacol\u00f3gico, vem \u00e0 consulta com a queixa de ins\u00f4nia inicial, com sonol\u00eancia diurna, e desejo de tratamento medicamentoso. O paciente \u00e9 tabagista, com carga tab\u00e1gica de 20 ma\u00e7o\/ano, com Fagerstr\u00f6m de 1 ponto. N\u00e3o apresenta outros sintomas ou manifesta\u00e7\u00f5es.Ele iniciou o tabagismo aos 20 anos em raz\u00e3o do contexto social, tendo interesse em cessar o uso, por compreender os malef\u00edcios.Em uso de Clopidogrel 50mg BID, AAS 100mg MID, Atorvastatina 40mg MID, Enalapril 40mg MID, Metoprolol Libera\u00e7\u00e3o Prolongada 50mg BID.","id":568823,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 24, 25 e 26.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carlos, 60 anos, 10 dias ap\u00f3s infarto agudo do mioc\u00e1rdio por oclus\u00e3o de art\u00e9ria descendente anterior esquerda com coloca\u00e7\u00e3o de Stent farmacol\u00f3gico, vem \u00e0 consulta com a queixa de ins\u00f4nia inicial, com sonol\u00eancia diurna, e desejo de tratamento medicamentoso. O paciente \u00e9 tabagista, com carga tab\u00e1gica de 20 ma\u00e7o\/ano, com Fagerstr\u00f6m de 1 ponto. N\u00e3o apresenta outros sintomas ou manifesta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele iniciou o tabagismo aos 20 anos em raz\u00e3o do contexto social, tendo interesse em cessar o uso, por compreender os malef\u00edcios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uso de Clopidogrel 50mg BID, AAS 100mg MID, Atorvastatina 40mg MID, Enalapril 40mg MID, Metoprolol Libera\u00e7\u00e3o Prolongada 50mg BID.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os quatro componentes do M\u00e9todo Cl\u00ednico Centrado na Pessoa, assinale a afirmativa CORRETA: ","provas":[{"id":100120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 22:05:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2715535,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os quatro componentes do M\u00e9todo Cl\u00ednico Centrado na Pessoa, assinale a afirmativa CORRETA: <\/p>","resposta":10878449,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No componente \u201cExplorar a sa\u00fade, a doen\u00e7a e a experi\u00eancia da doen\u00e7a\u201d, deve-se identificar o motivo que levou a pessoa a buscar atendimento, coletar a hist\u00f3ria desse motivo e o que ele representa para a pessoa.","id":10878449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No componente \u201cExplorar a sa\u00fade, a doen\u00e7a e a experi\u00eancia da doen\u00e7a\u201d, deve-se identificar o motivo que levou a pessoa a buscar atendimento, coletar a hist\u00f3ria desse motivo e o que ele representa para a pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao propor o \u201cEncontro de um terreno comum\u201d, o m\u00e9dico deve investigar as expectativas da pessoa com a consulta e inclu\u00ed-las no plano terap\u00eautico para que os desejos dela sejam atendidos e, assim, haja satisfa\u00e7\u00e3o com a consulta. ","id":10878450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao propor o \u201cEncontro de um terreno comum\u201d, o m\u00e9dico deve investigar as expectativas da pessoa com a consulta e inclu\u00ed-las no plano terap\u00eautico para que os desejos dela sejam atendidos e, assim, haja satisfa\u00e7\u00e3o com a consulta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A \u201cConstru\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-pessoa\u201d deve ser algo a se pensar ap\u00f3s algum tempo de acompanhamento do paciente, com cuidado para entender os limites da rela\u00e7\u00e3o e evitar sentimentos negativos que podem resultar desta. ","id":10878451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cConstru\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-pessoa\u201d deve ser algo a se pensar ap\u00f3s algum tempo de acompanhamento do paciente, com cuidado para entender os limites da rela\u00e7\u00e3o e evitar sentimentos negativos que podem resultar desta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Centrar na pessoa significa coletar em todas as consultas as informa\u00e7\u00f5es relativas ao seu hist\u00f3rico de vida e de sa\u00fade, incluindo contexto social e econ\u00f4mico; ocupa\u00e7\u00e3o; espiritualidade; aspira\u00e7\u00f5es e valores, ou seja, os elementos do componente \u201cCompreender a pessoa como um todo\u201d.","id":10878452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centrar na pessoa significa coletar em todas as consultas as informa\u00e7\u00f5es relativas ao seu hist\u00f3rico de vida e de sa\u00fade, incluindo contexto social e econ\u00f4mico; ocupa\u00e7\u00e3o; espiritualidade; aspira\u00e7\u00f5es e valores, ou seja, os elementos do componente \u201cCompreender a pessoa como um todo\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro vem \u00e0 consulta para renovar medica\u00e7\u00f5es de uso constante para quadro de s\u00edndrome do p\u00e2nico e depress\u00e3o. Segundo informa, o que usa atualmente \u00e9: Paroxetina 12,5mg libera\u00e7\u00e3o prolongada 1.0.0Topiramato 25mg 1.0.1Clonazepam 2mg 0.0.1Ao investigar melhor seu quadro, percebe-se um evento sentinela, isto \u00e9, algo que desencadeou o quadro h\u00e1 9 meses, sendo este um assalto a m\u00e3o armada com agress\u00e3o. A partir disso, o paciente vem tendo epis\u00f3dios s\u00fabitos de uma sensa\u00e7\u00e3o de que algo muito ruim ir\u00e1 acontecer, associados \u00e0 sudorese e a palpita\u00e7\u00f5es. Tem tido cerca de 8 epis\u00f3dios por semana, al\u00e9m de pesadelos reincidentes com o evento desencadeante. Ainda, com idea\u00e7\u00e3o suicida sem planejamento. Assinale a alternativa que representa a conduta CORRETA do caso: ","provas":[{"id":100121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-medico-area-psiquiatria-4","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 22:04:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715456,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro vem \u00e0 consulta para renovar medica\u00e7\u00f5es de uso constante para quadro de s\u00edndrome do p\u00e2nico e depress\u00e3o. Segundo informa, o que usa atualmente \u00e9: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paroxetina 12,5mg libera\u00e7\u00e3o prolongada 1.0.0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Topiramato 25mg 1.0.1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Clonazepam 2mg 0.0.1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao investigar melhor seu quadro, percebe-se um evento sentinela, isto \u00e9, algo que desencadeou o quadro h\u00e1 9 meses, sendo este um assalto a m\u00e3o armada com agress\u00e3o. A partir disso, o paciente vem tendo epis\u00f3dios s\u00fabitos de uma sensa\u00e7\u00e3o de que algo muito ruim ir\u00e1 acontecer, associados \u00e0 sudorese e a palpita\u00e7\u00f5es. Tem tido cerca de 8 epis\u00f3dios por semana, al\u00e9m de pesadelos reincidentes com o evento desencadeante. Ainda, com idea\u00e7\u00e3o suicida sem planejamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa a conduta CORRETA do caso: <\/p>","resposta":10878116,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar um antipsic\u00f3tico at\u00edpico para induzir o sono, associado ao Clonazepam 2mg 0.0.1, para controle dos pesadelos.","id":10878115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar um antipsic\u00f3tico at\u00edpico para induzir o sono, associado ao Clonazepam 2mg 0.0.1, para controle dos pesadelos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Iniciar psicoterapia para transtorno p\u00f3s-traum\u00e1tico, otimizar Paroxetina e deixar Clonazepam sublingual de resgate 0,25mg. ","id":10878116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar psicoterapia para transtorno p\u00f3s-traum\u00e1tico, otimizar Paroxetina e deixar Clonazepam sublingual de resgate 0,25mg. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Renovar as medica\u00e7\u00f5es, aumentando o Clonazepam 2mg para 1.0.1, pois os sintomas do p\u00e2nico n\u00e3o est\u00e3o controlados.","id":10878117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renovar as medica\u00e7\u00f5es, aumentando o Clonazepam 2mg para 1.0.1, pois os sintomas do p\u00e2nico n\u00e3o est\u00e3o controlados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trocar a Paroxetina para um inibidor de recapta\u00e7\u00e3o de norepinefrina e serotonina, pois se trata de um transtorno p\u00f3s-traum\u00e1tico, melhor responsivo a essa classe.","id":10878118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trocar a Paroxetina para um inibidor de recapta\u00e7\u00e3o de norepinefrina e serotonina, pois se trata de um transtorno p\u00f3s-traum\u00e1tico, melhor responsivo a essa classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade est\u00e1 atendendo em uma UBS e recebe o paciente Roberto, de 54 anos, que deseja um check up. Considerando interven\u00e7\u00f5es de rastreamento, assinale a afirmativa que apresenta uma conduta INADEQUADA para essa consulta e a respectiva justificativa:","provas":[{"id":100120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 22:06:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2715553,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade est\u00e1 atendendo em uma UBS e recebe o paciente Roberto, de 54 anos, que deseja um <em>check up. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando interven\u00e7\u00f5es de rastreamento, assinale a afirmativa que apresenta uma conduta INADEQUADA para essa consulta e a respectiva justificativa:<\/p>","resposta":10878524,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perguntar sobre o uso de \u00e1lcool, pois esse \u00e9 um procedimento de rastreio indicado para todos os adultos.","id":10878523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perguntar sobre o uso de \u00e1lcool, pois esse \u00e9 um procedimento de rastreio indicado para todos os adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Solicitar hemograma, porque anemia \u00e9 uma doen\u00e7a com alta preval\u00eancia.","id":10878524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar hemograma, porque anemia \u00e9 uma doen\u00e7a com alta preval\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pesar e medir altura, pois esses s\u00e3o dados importantes para avalia\u00e7\u00e3o de fator de risco. ","id":10878525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesar e medir altura, pois esses s\u00e3o dados importantes para avalia\u00e7\u00e3o de fator de risco. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solicitar anti-HIV, mesmo considerando que Roberto n\u00e3o tem comportamento sexual de risco.","id":10878526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar anti-HIV, mesmo considerando que Roberto n\u00e3o tem comportamento sexual de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sepse \u00e9 uma resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica associada \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica. \u00c9 uma das principais causas de morte em paciente cr\u00edtico. Para avaliar a disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica de um paciente, utiliza-se o score SOFA. Diante disso, assinale a alternativa que apresenta os crit\u00e9rios avaliados no score SOFA.","provas":[{"id":89115,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-clinica-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2564516,"hashId":"0dba3848297505d55acb7781090f2065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sepse \u00e9 uma resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica associada \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica. \u00c9 uma das principais causas de morte em paciente cr\u00edtico. Para avaliar a disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica de um paciente, utiliza-se o score SOFA. Diante disso, assinale a alternativa que apresenta os crit\u00e9rios avaliados no score SOFA.<\/p>","resposta":10218541,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o PaO2\/FiO2, plaquetas, bilirrubinas, necessidade de droga vasoativa, escala de coma de Glasgow e creatinina.","id":10218541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o PaO2\/FiO2, plaquetas, bilirrubinas, necessidade de droga vasoativa, escala de coma de Glasgow e creatinina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Febre, taquicardia, taquipneia, leucocitose e aumento de bast\u00f5es.","id":10218542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre, taquicardia, taquipneia, leucocitose e aumento de bast\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Febre, plaquetas, bilirrubina, necessidade de droga vasoativa, escala de coma de Glasgow, creatinina e leucocitose.","id":10218543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre, plaquetas, bilirrubina, necessidade de droga vasoativa, escala de coma de Glasgow, creatinina e leucocitose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Febre, plaquetas, bilirrubina, taquicardia, taquipneia, escala de coma de Glasgow, creatinina.","id":10218544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre, plaquetas, bilirrubina, taquicardia, taquipneia, escala de coma de Glasgow, creatinina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o PaO2\/FiO2, plaquetas, bilirrubinas, necessidade de droga vasoativa, leucocitose e creatinina.","id":10218545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o PaO2\/FiO2, plaquetas, bilirrubinas, necessidade de droga vasoativa, leucocitose e creatinina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cirrose hep\u00e1tica \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica. Ela pode ser causada por hepatites virais, esteatose hep\u00e1tica, uso abusivo de medicamentos, etilismo, dentre outros. Para estimar o progn\u00f3stico do paciente com doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica, utiliza-se a escala de Child-pugh. Assinale a alternativa que apresenta os crit\u00e9rios de Child-pugh.","provas":[{"id":89115,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-clinica-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2564506,"hashId":"36763bde5741be2121dfe8a2a888d8c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirrose hep\u00e1tica \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica. Ela pode ser causada por hepatites virais, esteatose hep\u00e1tica, uso abusivo de medicamentos, etilismo, dentre outros. Para estimar o progn\u00f3stico do paciente com doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica, utiliza-se a escala de Child-pugh. Assinale a alternativa que apresenta os crit\u00e9rios de Child-pugh.<\/p>","resposta":10218500,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bilirrubina, albumina, TGO, TGP, GGT.","id":10218497,"corpo":"<p>Bilirrubina, albumina, TGO, TGP, GGT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"TAP, KPTT, TGO, TGP, GGT.","id":10218498,"corpo":"<p>TAP, KPTT, TGO, TGP, GGT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ascite, encefalopatia hep\u00e1tica, TGO, TGP, bilirrubinas.","id":10218499,"corpo":"<p>Ascite, encefalopatia hep\u00e1tica, TGO, TGP, bilirrubinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bilirrubinas, encefalopatia hep\u00e1tica, albumina, TAP\/INR, ascite.","id":10218500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bilirrubinas, encefalopatia hep\u00e1tica, albumina, TAP\/INR, ascite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Encefalopatia hep\u00e1tica, TGO, TGP, TAP\/INR, KPTT.","id":10218501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encefalopatia hep\u00e1tica, TGO, TGP, TAP\/INR, KPTT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 79 anos \u00e9 encaminhada ao prontosocorro com quadro de sonol\u00eancia, tosse de longa data, dispneia aos pequenos esfor\u00e7os h\u00e1 20 dias, com piora progressiva. O exame f\u00edsico indica: T: 36,7\u00baC; PA: 60x40mmHg; SpO2: 87%; FC: 98bpm; FR: 16irpm. REG, hipocorada ++\/4, hidratada, comunicativa, sonolenta, Glasgow 14. Presen\u00e7a de turg\u00eancia jugular. AC ausculta de B3. AP MV+ bilateralmente, com estertores crepitantes difusos. Membros superiores com extremidades frias, edema +\/4. Membros inferiores com edema +++\/4. TEC &lt;3 segundos. Diante desse quadro cl\u00ednico, classifique o perfil hemodin\u00e2mico dessa paciente e qual a melhor medica\u00e7\u00e3o para compens\u00e1-la.","provas":[{"id":89115,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-clinica-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:02:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2564495,"hashId":"d3598e8a224df63e13d303e436a64615","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 79 anos \u00e9 encaminhada ao prontosocorro com quadro de sonol\u00eancia, tosse de longa data, dispneia aos pequenos esfor\u00e7os h\u00e1 20 dias, com piora progressiva. O exame f\u00edsico indica: T: 36,7\u00baC; PA: 60x40mmHg; SpO2: 87%; FC: 98bpm; FR: 16irpm. REG, hipocorada ++\/4, hidratada, comunicativa, sonolenta, Glasgow 14. Presen\u00e7a de turg\u00eancia jugular. AC ausculta de B3. AP MV+ bilateralmente, com estertores crepitantes difusos. Membros superiores com extremidades frias, edema +\/4. Membros inferiores com edema +++\/4. TEC &lt;3 segundos. Diante desse quadro cl\u00ednico, classifique o perfil hemodin\u00e2mico dessa paciente e qual a melhor medica\u00e7\u00e3o para compens\u00e1-la.<\/p>","resposta":10218456,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perfil A. Dobutamina.","id":10218454,"corpo":"<p>Perfil A. Dobutamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Perfil B. Soro fisiol\u00f3gico.","id":10218455,"corpo":"<p> Perfil B. Soro fisiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perfil C. Noradrenalina.","id":10218456,"corpo":"<p>Perfil C. Noradrenalina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perfil D. Noradrenalina.","id":10218457,"corpo":"<p>Perfil D. Noradrenalina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Perfil L. Soro fisiol\u00f3gico.","id":10218458,"corpo":"<p>Perfil L. Soro fisiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 24 anos, do sexo masculino, procura pronto-socorro por queixa de edema em regi\u00e3o de par\u00f3tida direita, dor local, mal-estar, febre baixa h\u00e1 4 dias. Nega outras queixas. Nega comorbidades. O exame f\u00edsico indica BEG, corado, hidratado, comunicativo, Glasgow 15, edema em regi\u00e3o de par\u00f3tida direita ++\/4, dor local. Sem outros sinais flog\u00edsticos. Ao realizar US, constata-se edema de par\u00f3tida direita sem presen\u00e7a de c\u00e1lculos. Exames laboratoriais: leuc\u00f3citos: 5.000; bast\u00f5es: zero; segmentados: 55%; PCR: 13; Amilase: 324. Diante desse quadro cl\u00ednico, que indica infec\u00e7\u00e3o por caxumba, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89115,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-clinica-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:02:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2564549,"hashId":"6c60348771feb499e84956e0449e7636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 24 anos, do sexo masculino, procura pronto-socorro por queixa de edema em regi\u00e3o de par\u00f3tida direita, dor local, mal-estar, febre baixa h\u00e1 4 dias. Nega outras queixas. Nega comorbidades. O exame f\u00edsico indica BEG, corado, hidratado, comunicativo, Glasgow 15, edema em regi\u00e3o de par\u00f3tida direita ++\/4, dor local. Sem outros sinais flog\u00edsticos. Ao realizar US, constata-se edema de par\u00f3tida direita sem presen\u00e7a de c\u00e1lculos. Exames laboratoriais: leuc\u00f3citos: 5.000; bast\u00f5es: zero; segmentados: 55%; PCR: 13; Amilase: 324. Diante desse quadro cl\u00ednico, que indica infec\u00e7\u00e3o por caxumba, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10218665,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa doen\u00e7a pode trazer complica\u00e7\u00f5es como meningite e pancreatite.","id":10218665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa doen\u00e7a pode trazer complica\u00e7\u00f5es como meningite e pancreatite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe vacina para profilaxia. ","id":10218666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe vacina para profilaxia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Essa doen\u00e7a deve ser tratada com antimicrobiano de amplo espectro.","id":10218667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa doen\u00e7a deve ser tratada com antimicrobiano de amplo espectro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paciente deve ser mantido em isolamento respirat\u00f3rio por 60 dias.","id":10218668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente deve ser mantido em isolamento respirat\u00f3rio por 60 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a transmitida por picada de insetos.","id":10218669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a transmitida por picada de insetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 67 anos, apresenta queixas de fraqueza muscular proximal de leve intensidade h\u00e1 tr\u00eas meses, mas que a tinha feito cair ao subir um pequeno degrau e fraturar o punho esquerdo. A paciente n\u00e3o se expunha muito ao sol e levava uma vida sedent\u00e1ria. Foi tabagista por 10 anos at\u00e9 os 35 anos e teve, quase toda sua vida, moderada ingest\u00e3o de c\u00e1lcio. P\u00f3s-menopausada desde os 49 anos, sem ter feito terapia hormonal. GIII, PIII, sem outras queixas. Ao exame cl\u00ednico, parecia h\u00edgida, com n\u00f3dulos de Bouchard nos dedos das m\u00e3os e hiporreflexia. P = 58,6kg, altura = 162 cm, PA (sent) = 145x83, FC = 84. Os exames laboratoriais apresentaram: C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,4 mg%, PTH = 90pg\/mL, calcidiol = 14,5ng\/mL, calci\u00faria de 24h (1.450mL) = 95 mg\/24h, creatinina s\u00e9rica = 1,2mg%, C-telopept\u00eddeo (CTX) e fosfatase alcalina \u00f3ssea normais. A densitometria \u00f3ssea mostrou coluna (T score = -2,9) e colo femoral (T score = -2,1). Qual(is) o(s) diagn\u00f3stico(s) dessa paciente?","provas":[{"id":89117,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:54:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2564199,"hashId":"30a23d2c3740ec1acb768d379a40a71b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 67 anos, apresenta queixas de fraqueza muscular proximal de leve intensidade h\u00e1 tr\u00eas meses, mas que a tinha feito cair ao subir um pequeno degrau e fraturar o punho esquerdo. A paciente n\u00e3o se expunha muito ao sol e levava uma vida sedent\u00e1ria. Foi tabagista por 10 anos at\u00e9 os 35 anos e teve, quase toda sua vida, moderada ingest\u00e3o de c\u00e1lcio. P\u00f3s-menopausada desde os 49 anos, sem ter feito terapia hormonal. GIII, PIII, sem outras queixas. Ao exame cl\u00ednico, parecia h\u00edgida, com n\u00f3dulos de Bouchard nos dedos das m\u00e3os e hiporreflexia. P = 58,6kg, altura = 162 cm, PA (sent) = 145x83, FC = 84. Os exames laboratoriais apresentaram: C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,4 mg%, PTH = 90pg\/mL, calcidiol = 14,5ng\/mL, calci\u00faria de 24h (1.450mL) = 95 mg\/24h, creatinina s\u00e9rica = 1,2mg%, C-telopept\u00eddeo (CTX) e fosfatase alcalina \u00f3ssea normais. A densitometria \u00f3ssea mostrou coluna (T score = -2,9) e colo femoral (T score = -2,1). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual(is) o(s) diagn\u00f3stico(s) dessa paciente?<\/p>","resposta":10217257,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Osteomalacia e osteoporose.","id":10217255,"corpo":"<p>Osteomalacia e osteoporose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia de vitamina D, hipercalcemia e hiperparatireoidismo prim\u00e1rio.","id":10217256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia de vitamina D, hipercalcemia e hiperparatireoidismo prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de vitamina D, hiperparatireoidismo secund\u00e1rio e osteoporose.","id":10217257,"corpo":"<p>Defici\u00eancia de vitamina D, hiperparatireoidismo secund\u00e1rio e osteoporose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Osteoporose de coluna de causa idiop\u00e1tica.","id":10217258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Osteoporose de coluna de causa idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia de vitamina D, hiperparatireoidismo secund\u00e1rio e osteoporose idiop\u00e1tica.","id":10217259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia de vitamina D, hiperparatireoidismo secund\u00e1rio e osteoporose idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos testes gen\u00e9ticos para diferenciar a doen\u00e7a nodular da tireoide, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":89117,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:54:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2564192,"hashId":"6eae80fe5c13696fc3b838a64a6c9d36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos testes gen\u00e9ticos para diferenciar a doen\u00e7a nodular da tireoide, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10217222,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rosetta GX\u2122: avalia 24 miRNAs.","id":10217220,"corpo":"<p>Rosetta GX\u2122: avalia 24 miRNAs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ThyroSeq V.2\u00ae: avalia, entre outras coisas, pequenas inser\u00e7\u00f5es e dele\u00e7\u00f5es.","id":10217221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ThyroSeq V.2\u00ae: avalia, entre outras coisas, pequenas inser\u00e7\u00f5es e dele\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Afirma\u00ae: avalia a metila\u00e7\u00e3o do tecido afetado.","id":10217222,"corpo":"<p>Afirma\u00ae: avalia a metila\u00e7\u00e3o do tecido afetado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Thygen X\u00ae\/ThyraMIR\u2122: combina o painel de 7 genes e 10 miRNAs.","id":10217223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Thygen X\u00ae\/ThyraMIR\u2122: combina o painel de 7 genes e 10 miRNAs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ThyroSeq V.2\u00ae: nessa vers\u00e3o, permite identificar tamb\u00e9m o C\u00e2ncer Medular de Tireoide.","id":10217224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ThyroSeq V.2\u00ae: nessa vers\u00e3o, permite identificar tamb\u00e9m o C\u00e2ncer Medular de Tireoide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, triatleta, vem ao consult\u00f3rio com queixa de palpita\u00e7\u00e3o, refere que sua frequ\u00eancia card\u00edaca basal, que era 34 bpm, aumentou para 55 bpm e relata uma diminui\u00e7\u00e3o importante da performance. Queixa-se tamb\u00e9m de dor cervical anterior intensa, com melhora ap\u00f3s uso de antiinflamat\u00f3rio. Refere previamente fun\u00e7\u00e3o tireoidiana normal, com anti-tireoglobulina elevada. M\u00e3e e irm\u00e3s sem tireoidopatias pr\u00e9vias. Na dosagem de TSH &lt;0.02 mUI\/L (VR 0.4-4.0 mUI\/L) e T4l 2.2 mUI\/l (VR 0.8-1.9 mUI\/L), TRAb negativo e anti TPO negativo. Duas semanas ap\u00f3s essa dosagem, o paciente alega melhora dos sintomas, mantendo sua frequ\u00eancia card\u00edaca basal de costume e retorna com os seguintes exames: TSH 5.0 mUI\/L e T4l 1.0 mUI\/L. Sobre o caso cl\u00ednico apresentado, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":89117,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:54:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2564202,"hashId":"3f91889e4fd1e8a2ff1318cd59063cf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, triatleta, vem ao consult\u00f3rio com queixa de palpita\u00e7\u00e3o, refere que sua frequ\u00eancia card\u00edaca basal, que era 34 bpm, aumentou para 55 bpm e relata uma diminui\u00e7\u00e3o importante da performance. Queixa-se tamb\u00e9m de dor cervical anterior intensa, com melhora ap\u00f3s uso de antiinflamat\u00f3rio. Refere previamente fun\u00e7\u00e3o tireoidiana normal, com anti-tireoglobulina elevada. M\u00e3e e irm\u00e3s sem tireoidopatias pr\u00e9vias. Na dosagem de TSH &lt;0.02 mUI\/L (VR 0.4-4.0 mUI\/L) e T4l 2.2 mUI\/l (VR 0.8-1.9 mUI\/L), TRAb negativo e anti TPO negativo. Duas semanas ap\u00f3s essa dosagem, o paciente alega melhora dos sintomas, mantendo sua frequ\u00eancia card\u00edaca basal de costume e retorna com os seguintes exames: TSH 5.0 mUI\/L e T4l 1.0 mUI\/L. Sobre o caso cl\u00ednico apresentado, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10217271,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como o quadro \u00e9 cl\u00e1ssico de tireoidite subaguda, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de orienta\u00e7\u00e3o quanto aos poss\u00edveis tratamentos de doen\u00e7a de Graves.","id":10217270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o quadro \u00e9 cl\u00e1ssico de tireoidite subaguda, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de orienta\u00e7\u00e3o quanto aos poss\u00edveis tratamentos de doen\u00e7a de Graves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como o paciente apresentou quadro de hipertireoidismo, seguido de hipotireoidismo subcl\u00ednico, deve-se iniciar terapia dupla com droga antitireoidiana e levotiroxina, uma vez que o quadro \u00e9 classicamente de doen\u00e7a autoimune da tireoide.","id":10217271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o paciente apresentou quadro de hipertireoidismo, seguido de hipotireoidismo subcl\u00ednico, deve-se iniciar terapia dupla com droga antitireoidiana e levotiroxina, uma vez que o quadro \u00e9 classicamente de doen\u00e7a autoimune da tireoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considerando a presen\u00e7a de anti-tireoglobulina, deve-se orientar esse paciente quanto aos controles dos sintomas e poss\u00edvel hipotireoidismo permanente.","id":10217272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a presen\u00e7a de anti-tireoglobulina, deve-se orientar esse paciente quanto aos controles dos sintomas e poss\u00edvel hipotireoidismo permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classicamente, a tireoidite subaguda evolui em 3 fases: hipertireoidismo, que tem dura\u00e7\u00e3o de 2-6 semanas, fase de hipotireoidismo transit\u00f3rio e dura\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, e fase de eutireoidismo, sendo a fase de recupera\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula. Frequentemente, esses pacientes evoluem com hipotireoidismo.","id":10217273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classicamente, a tireoidite subaguda evolui em 3 fases: hipertireoidismo, que tem dura\u00e7\u00e3o de 2-6 semanas, fase de hipotireoidismo transit\u00f3rio e dura\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, e fase de eutireoidismo, sendo a fase de recupera\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula. Frequentemente, esses pacientes evoluem com hipotireoidismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Febre e eleva\u00e7\u00e3o da velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o frequentes nesses casos.","id":10217274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre e eleva\u00e7\u00e3o da velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o frequentes nesses casos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}