{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163458,"perPage":"100","pages":21635,"page":13133,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Determinado bem imobilizado foi adquirido ao custo de R$ 100.000, sendo sua vida \u00fatil estimada em dez anos, sem valor residual. Em 2014, ap\u00f3s oito anos de uso, foram realizados gastos de R$ 1.000 para manuten\u00e7\u00e3o e reparos nesse imobilizado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o valor l\u00edquido desse imobilizado, no final de 2014, \u00e9 igual a R$ 20.000.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791872,"hashId":"a8e1f54cf2d93c18d8429345aa7e3cb1","enunciado":"Determinado bem imobilizado foi adquirido ao custo de\r\nR$ 100.000, sendo sua vida \u00fatil estimada em dez anos, sem\r\nvalor residual. Em 2014, ap\u00f3s oito anos de uso, foram\r\nrealizados gastos de R$ 1.000 para manuten\u00e7\u00e3o e reparos nesse\r\nimobilizado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o valor l\u00edquido desse imobilizado,\r\nno final de 2014, \u00e9 igual a R$ 20.000.","resposta":2734713,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada em rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento e \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, de acordo com os pronunciamentos cont\u00e1beis emitidos pelo Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis.","id":331493,"enunciado":"Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nreconhecimento e \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, de acordo com os\r\npronunciamentos cont\u00e1beis emitidos pelo Comit\u00ea de\r\nPronunciamentos Cont\u00e1beis.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/791872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em cumprimento ao Princ\u00edpio da Oportunidade, as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais devem ser reconhecidas contabilmente em sua totalidade no \u00e2mbito da UnB, ainda que n\u00e3o tenha havido o cumprimento das formalidades legais para sua ocorr\u00eancia.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791888,"hashId":"09a476a9fc16fa76975644304eafd430","enunciado":"Em cumprimento ao Princ\u00edpio da Oportunidade, as varia\u00e7\u00f5es\r\npatrimoniais devem ser reconhecidas contabilmente em sua\r\ntotalidade no \u00e2mbito da UnB, ainda que n\u00e3o tenha havido o\r\ncumprimento das formalidades legais para sua ocorr\u00eancia.","resposta":2734745,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios de contabilidade relativos ao setor p\u00fablico, estabelecidos pelo Conselho Federal de Contabilidade, julgue os itens a seguir.","id":331497,"enunciado":"A respeito dos princ\u00edpios de contabilidade relativos ao setor\r\np\u00fablico, estabelecidos pelo Conselho Federal de Contabilidade,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/791888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"estoque para uso em outro exerc\u00edcio, registra-se uma opera\u00e7\u00e3o que resulta em uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791898,"hashId":"f63188f0566bdb838f8408730fb340f0","enunciado":"estoque para uso em outro exerc\u00edcio, registra-se uma opera\u00e7\u00e3o\r\nque resulta em uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa.","resposta":2734766,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da classifica\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais e seus impactos no resultado patrimonial do setor p\u00fablico.","id":331500,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da classifica\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es\r\npatrimoniais e seus impactos no resultado patrimonial do setor\r\np\u00fablico.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/791898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve ser reconhecida em contas de provis\u00e3o a parcela mensal de duod\u00e9cimo do d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio a pagar que tenha como fato gerador o m\u00eas de trabalho.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791905,"hashId":"75e64979a61aa31f5ce43b499aa7ad58","enunciado":"Deve ser reconhecida em contas de provis\u00e3o a parcela mensal\r\nde duod\u00e9cimo do d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio a pagar que tenha\r\ncomo fato gerador o m\u00eas de trabalho.","resposta":2734780,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do registro cont\u00e1bil das provis\u00f5es e dos passivos contingentes a ser efetuado no \u00e2mbito da UnB, julgue os itens subsequentes.","id":331502,"enunciado":"A respeito do registro cont\u00e1bil das provis\u00f5es e dos passivos\r\ncontingentes a ser efetuado no \u00e2mbito da UnB, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Provis\u00e3o, Passivo Contingente e Ativo Contingente (MCASP e NBC TSP 03)","oab":false,"nome":"Provis\u00e3o, Passivo Contingente e Ativo Contingente (MCASP e NBC TSP 03)","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412487,"slug":"contabilidade-publica-provisao-passivo-contingente-e-ativo-contingente-mcasp-e-nbc-tsp-03"},{"nome_clean":"Provis\u00e3o","oab":false,"nome":"Provis\u00e3o","pai":412487,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412541,"slug":"contabilidade-publica-provisao"},{"nome_clean":"Provis\u00f5es, Passivos e Ativos Contingentes (NBC TSP 3)","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es, Passivos e Ativos Contingentes (NBC TSP 3)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412597,"slug":"contabilidade-publica-provisoes-passivos-e-ativos-contingentes-nbc-tsp-3"}],"slug":"contabilidade-publica\/791905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso haja o recebimento de um imposto antes da ocorr\u00eancia do fato gerador, um passivo deve ser reconhecido em contrapartida \u00e0 entrada desse valor no caixa da entidade.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791907,"hashId":"c16969e1edc9b3d641efeb9c76c1d14b","enunciado":"Caso haja o recebimento de um imposto antes da ocorr\u00eancia\r\ndo fato gerador, um passivo deve ser reconhecido em\r\ncontrapartida \u00e0 entrada desse valor no caixa da entidade.","resposta":2734783,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as regras vigentes no \u00e2mbito da contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem acerca do tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es.","id":331503,"enunciado":"De acordo com as regras vigentes no \u00e2mbito da contabilidade\r\naplicada ao setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem acerca do\r\ntratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/791907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No uso do m\u00e9todo do custeio por atividade, s\u00e3o apropriados aos produtos e servi\u00e7os todos os custos de produ\u00e7\u00e3o e os das despesas.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791909,"hashId":"8d2d7f574be47c0b7a69b4174683d5f5","enunciado":"No uso do m\u00e9todo do custeio por atividade, s\u00e3o apropriados\r\naos produtos e servi\u00e7os todos os custos de produ\u00e7\u00e3o e os das\r\ndespesas.","resposta":2734788,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao sistema de custos do setor p\u00fablico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331504,"enunciado":"No que se refere ao sistema de custos do setor p\u00fablico, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/791909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constitui exemplo de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria a presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria decorrente do imposto de renda.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791917,"hashId":"6cb2f84d75ead301e44eb00dfc867468","enunciado":"Constitui exemplo de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria a presta\u00e7\u00e3o\r\npecuni\u00e1ria decorrente do imposto de renda.","resposta":2734804,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331507,"enunciado":"Acerca das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"}],"slug":"direito-tributario\/791917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o pelo decurso do prazo de dez anos, contado da data da sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva, extingue o direito de o estado entrar com a a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791926,"hashId":"cae4350ce14874aaf19a31468946ed47","enunciado":"A prescri\u00e7\u00e3o pelo decurso do prazo de dez anos, contado da\r\ndata da sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva, extingue o direito de o\r\nestado entrar com a a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","resposta":2734822,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional (STN), julgue os itens subsecutivos.","id":331509,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional (STN), julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":"direito-tributario\/791926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os impostos de compet\u00eancia estadual, incluem-se o ICMS e o IPVA.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791927,"hashId":"49b8dd8a729a153ce5e39315d813a446","enunciado":"Entre os impostos de compet\u00eancia estadual, incluem-se o\r\nICMS e o IPVA.","resposta":2734823,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional (STN), julgue os itens subsecutivos.","id":331509,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional (STN), julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Impostos dos Estados e do Distrito Federal (artigo 155 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos Estados e do Distrito Federal (artigo 155 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405295,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-estados-e-do-distrito-federal-artigo-155-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/791927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sobre a base de c\u00e1lculo mensal de R$ 1.900,00 de um determinado servidor, a FUB n\u00e3o dever\u00e1 reter qualquer valor a t\u00edtulo de IRPF.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791930,"hashId":"31983a704a9a5428d8cf6216656fbf57","enunciado":"Sobre a base de c\u00e1lculo mensal de R$ 1.900,00 de um\r\ndeterminado servidor, a FUB n\u00e3o dever\u00e1 reter qualquer valor\r\na t\u00edtulo de IRPF.","resposta":2734829,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela apresenta a incid\u00eancia mensal do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica (IRPF), com vig\u00eancia a partir do m\u00eas de abril do ano-calend\u00e1rio de 2015. Com base nessa tabela, julgue os itens seguintes.","id":331510,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23411\/6.gif><\/P>\r\n<P>A tabela apresenta a incid\u00eancia mensal do Imposto de Renda Pessoa F\u00edsica (IRPF), com vig\u00eancia a partir do m\u00eas de abril do ano-calend\u00e1rio de 2015. <\/P>\r\n<P>Com base nessa tabela, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Imposto de Renda retido na fonte","oab":false,"nome":"Imposto de Renda retido na fonte","pai":412082,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412113,"slug":"contabilidade-publica-imposto-de-renda-retido-na-fonte"}],"slug":"contabilidade-publica\/791930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para atrair a aten\u00e7\u00e3o do telespectador, a televis\u00e3o usa os \u00e2ngulos da imagem bem mais limitados do que os utilizados no cinema, o que justifica a necessidade de cortes mais lentos e planos mais abertos na TV.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791942,"hashId":"366ae8a50c135760b50068f2298b7303","enunciado":"Para atrair a aten\u00e7\u00e3o do telespectador, a televis\u00e3o usa\r\nos \u00e2ngulos da imagem bem mais limitados do que os utilizados\r\nno cinema, o que justifica a necessidade de cortes mais lentos\r\ne planos mais abertos na TV.","resposta":2734854,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 linguagem de v\u00eddeo e televis\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":331514,"enunciado":"No que se refere \u00e0 linguagem de v\u00eddeo e televis\u00e3o, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que a luz projetada seja branca, parte das part\u00edculas \u00e9 absorvida e parte \u00e9 refletida de acordo com as propriedades de cor desse objeto.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791950,"hashId":"af051d7bf6ca5c2ebbb2fcbdb9f3732b","enunciado":"Considerando que a luz projetada seja branca, parte das\r\npart\u00edculas \u00e9 absorvida e parte \u00e9 refletida de acordo com\r\nas propriedades de cor desse objeto.","resposta":2734869,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fotografia depende essencialmente da luz, que \u00e9 formada de part\u00edculas \u2014 os f\u00f3tons \u2014, que se deslocam da fonte de energia luminosa at\u00e9 se chocarem com um objeto que tem cor. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":331516,"enunciado":"A fotografia depende essencialmente da luz, que \u00e9 formada\r\nde part\u00edculas \u2014 os f\u00f3tons \u2014, que se deslocam da fonte de energia\r\nluminosa at\u00e9 se chocarem com um objeto que tem cor. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens subsequentes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As imagens que representam os sonhos, por serem muito fragmentadas, entrela\u00e7am-se, por interm\u00e9dio de cortes, de um jeito muito mais abrupto do que as da realidade. E isso j\u00e1 \u00e9 uma justificativa plaus\u00edvel para o funcionamento do corte no cinema.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791955,"hashId":"7317b2fdf4ba71145b9989612587e544","enunciado":"As imagens que representam os sonhos, por serem muito\r\nfragmentadas, entrela\u00e7am-se, por interm\u00e9dio de cortes, de um\r\njeito muito mais abrupto do que as da realidade. E isso j\u00e1 \u00e9\r\numa justificativa plaus\u00edvel para o funcionamento do corte no\r\ncinema.","resposta":2734880,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734879,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734880,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de imagem para formatos jornal\u00edsticos e ficcionais, julgue os itens que se seguem.","id":331517,"enunciado":"No que se refere \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de imagem para formatos jornal\u00edsticos e\r\nficcionais, julgue os itens que se seguem.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/791955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os elementos para uma boa composi\u00e7\u00e3o da imagem est\u00e3o as linhas, as formas, os movimentos, a unidade dos elementos e a continuidade.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791959,"hashId":"8d46e9430886795c5c37a580648e2542","enunciado":"Entre os elementos para uma boa composi\u00e7\u00e3o da imagem est\u00e3o\r\nas linhas, as formas, os movimentos, a unidade dos elementos\r\ne a continuidade.","resposta":2734888,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto abordado no referido texto, julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de composi\u00e7\u00e3o de imagem.","id":331519,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23412\/8.gif><\/P>\r\n<P>Acerca do assunto abordado no referido texto, julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de composi\u00e7\u00e3o de imagem.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um microfone tenha aparecido no quadro, \u00e9 correto afirmar que esse acontecimento deve passar a fazer parte da cena como um recurso art\u00edstico.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791970,"hashId":"dd358da8c26ee4854e9bfc2c2a0bf019","enunciado":"Caso um microfone tenha aparecido no quadro, \u00e9 correto\r\nafirmar que esse acontecimento deve passar a fazer parte da\r\ncena como um recurso art\u00edstico.","resposta":2734910,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do trabalho com luz, \u00e1udio e lentes em est\u00fadios, julgue os itens seguintes.","id":331522,"enunciado":"Acerca do trabalho com luz, \u00e1udio e lentes em est\u00fadios, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/791970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma cobertura de eventos ao vivo, primeiro o sinal \u00e9 selecionado pelo controle mestre e depois esse sinal \u00e9 enviado para o diretor de imagem para ser montado e transmitido.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791976,"hashId":"59a503de9100739614aacc0401b2c856","enunciado":"Em uma cobertura de eventos ao vivo, primeiro o sinal \u00e9\r\nselecionado pelo controle mestre e depois esse sinal \u00e9 enviado\r\npara o diretor de imagem para ser montado e transmitido.","resposta":2734922,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o de equipes de coberturas ao vivo e de eventos, julgue os itens subsecutivos.","id":331523,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o de equipes de coberturas ao vivo e de\r\neventos, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma filmagem, o plano m\u00e9dio \u00e9 caracterizado pelo corte feito na imagem imediatamente abaixo dos cotovelos. Esse tipo de recurso \u00e9 utilizado com frequ\u00eancia em entrevistas e mat\u00e9rias jornal\u00edsticas.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791980,"hashId":"5a5db85f5b2298f13f0e68d7e5e91e83","enunciado":"Em uma filmagem, o plano m\u00e9dio \u00e9 caracterizado pelo corte\r\nfeito na imagem imediatamente abaixo dos cotovelos. Esse tipo\r\nde recurso \u00e9 utilizado com frequ\u00eancia em entrevistas e mat\u00e9rias\r\njornal\u00edsticas.","resposta":2734929,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos planos de imagem utilizados na dire\u00e7\u00e3o de imagens.","id":331524,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos planos de imagem utilizados\r\nna dire\u00e7\u00e3o de imagens.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a abertura de um telejornal ao vivo ou gravado, caso seja necess\u00e1rio mostrar simultaneamente os dois apresentadores que ocupam a bancada, deve-se optar pelo plano cruzado.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791986,"hashId":"7f1a8f7318de6d600cadfa3567d588d7","enunciado":"Durante a abertura de um telejornal ao vivo ou gravado, caso\r\nseja necess\u00e1rio mostrar simultaneamente os dois\r\napresentadores que ocupam a bancada, deve-se optar pelo\r\nplano cruzado.","resposta":2734942,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos planos de imagem utilizados na dire\u00e7\u00e3o de imagens.","id":331524,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos planos de imagem utilizados\r\nna dire\u00e7\u00e3o de imagens.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sensores de captura de imagens de uma c\u00e2mera s\u00e3o do tipo CCD (charge coupled device) e CMOS (complementary metal oxide semiconductor). Esses sensores convertem luz em sinal el\u00e9trico e depois em sinal de v\u00eddeo.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791989,"hashId":"84eda353b79da94f4268596b7854cac3","enunciado":"Os sensores de captura de imagens de uma c\u00e2mera s\u00e3o do tipo\r\nCCD (charge coupled device) e CMOS (complementary metal\r\noxide semiconductor). Esses sensores convertem luz em sinal\r\nel\u00e9trico e depois em sinal de v\u00eddeo.","resposta":2734947,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos movimentos e da opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera, julgue os itens subsecutivos.","id":331525,"enunciado":"A respeito dos movimentos e da opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na impossibilidade de se estabelecer uma conex\u00e3o direta entre a loca\u00e7\u00e3o e a emissora, deve-se utilizar um uplink de sat\u00e9lite para garantir a transmiss\u00e3o de uma cobertura jornal\u00edstica.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791995,"hashId":"4014fe8acdc84550357fd7119cf15abc","enunciado":"Na impossibilidade de se estabelecer uma conex\u00e3o direta entre\r\na loca\u00e7\u00e3o e a emissora, deve-se utilizar um uplink de sat\u00e9lite\r\npara garantir a transmiss\u00e3o de uma cobertura jornal\u00edstica.","resposta":2734959,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito da capta\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de imagens em ambiente externo.","id":331526,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, a respeito da capta\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o\r\nde imagens em ambiente externo.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em grava\u00e7\u00f5es externas, o est\u00fadio \u00e9 transportado para a loca\u00e7\u00e3o, ao passo que, no est\u00fadio, transporta-se a loca\u00e7\u00e3o para ele.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791996,"hashId":"691e31d11aeb2c90561361990bdd82ed","enunciado":"Em grava\u00e7\u00f5es externas, o est\u00fadio \u00e9 transportado para a\r\nloca\u00e7\u00e3o, ao passo que, no est\u00fadio, transporta-se a loca\u00e7\u00e3o para\r\nele.","resposta":2734961,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito da capta\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de imagens em ambiente externo.","id":331526,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, a respeito da capta\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o\r\nde imagens em ambiente externo.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A finalidade b\u00e1sica da ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 manipular e articular a percep\u00e7\u00e3o do ambiente exibido, pois a intensidade das cores e seus movimentos proporcionam efeitos desejados ao espectador, tanto est\u00e9ticos quanto psicol\u00f3gicos.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":792000,"hashId":"6640546cef8cb00b8de83a8786b2eabd","enunciado":"A finalidade b\u00e1sica da ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 manipular e articular a\r\npercep\u00e7\u00e3o do ambiente exibido, pois a intensidade das cores e\r\nseus movimentos proporcionam efeitos desejados ao\r\nespectador, tanto est\u00e9ticos quanto psicol\u00f3gicos.","resposta":2734969,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao obturador de c\u00e2mera e \u00e0 luminosidade, julgue os itens a seguir.","id":331527,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao obturador de c\u00e2mera e \u00e0 luminosidade, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/792000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na maior parte dos trabalhos de ilumina\u00e7\u00e3o em est\u00fadios, utilizam-se dois tipos b\u00e1sicos de refletores: o Fresnel e o elipsoidal.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":792001,"hashId":"64809441997f8ae20cb635aba1d70d77","enunciado":"Na maior parte dos trabalhos de ilumina\u00e7\u00e3o em est\u00fadios,\r\nutilizam-se dois tipos b\u00e1sicos de refletores: o Fresnel e o\r\nelipsoidal.","resposta":2734971,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao obturador de c\u00e2mera e \u00e0 luminosidade, julgue os itens a seguir.","id":331527,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao obturador de c\u00e2mera e \u00e0 luminosidade, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/792001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o de aceitar o percentual de supress\u00f5es previsto no edital \u00e9 abusiva, pois qualquer altera\u00e7\u00e3o de valores em contratos p\u00fablicos \u00e9 realizada mediante acordo entre as partes.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792012,"hashId":"2338b0a2e1af1dbda0806846041a8e5c","enunciado":"A obriga\u00e7\u00e3o de aceitar o percentual de supress\u00f5es previsto no\r\nedital \u00e9 abusiva, pois qualquer altera\u00e7\u00e3o de valores em\r\ncontratos p\u00fablicos \u00e9 realizada mediante acordo entre as partes.","resposta":2734994,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a divulga\u00e7\u00e3o do processo licitat\u00f3rio de determinado edif\u00edcio p\u00fablico federal, com procedimentos executados de acordo com a norma geral de licita\u00e7\u00f5es, um licitante discordou dos seguintes pontos relacionados ao projeto b\u00e1sico e ao edital: - n\u00e3o constava do edital o projeto estrutural da edifica\u00e7\u00e3o, apenas o pr\u00e9-dimensionamento das pe\u00e7as e a taxa referente \u00e0 armadura do a\u00e7o; - o or\u00e7amento n\u00e3o estava de acordo com o Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil (SINAPI); - a contratada \u00e9 obrigada a aceitar supress\u00f5es de servi\u00e7os de at\u00e9 25% do valor do contrato; - a futura contratada \u00e9 a respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331530,"enunciado":"<P>Durante a divulga\u00e7\u00e3o do processo licitat\u00f3rio de determinado edif\u00edcio p\u00fablico federal, com procedimentos executados de acordo com a norma geral de licita\u00e7\u00f5es, um licitante discordou dos seguintes pontos relacionados ao projeto b\u00e1sico e ao edital: <\/P>\r\n<P>- n\u00e3o constava do edital o projeto estrutural da edifica\u00e7\u00e3o, apenas o pr\u00e9-dimensionamento das pe\u00e7as e a taxa referente \u00e0 armadura do a\u00e7o; <\/P>\r\n<P>- o or\u00e7amento n\u00e3o estava de acordo com o Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil (SINAPI); <\/P>\r\n<P>- a contratada \u00e9 obrigada a aceitar supress\u00f5es de servi\u00e7os de at\u00e9 25% do valor do contrato; <\/P>\r\n<P>- a futura contratada \u00e9 a respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/792012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o permite que a elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo seja atribui\u00e7\u00e3o da futura contratada.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792013,"hashId":"9283ca0af68b5da6ac0f7a94e3b88d1e","enunciado":"A legisla\u00e7\u00e3o permite que a elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo\r\nseja atribui\u00e7\u00e3o da futura contratada.","resposta":2734995,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a divulga\u00e7\u00e3o do processo licitat\u00f3rio de determinado edif\u00edcio p\u00fablico federal, com procedimentos executados de acordo com a norma geral de licita\u00e7\u00f5es, um licitante discordou dos seguintes pontos relacionados ao projeto b\u00e1sico e ao edital: - n\u00e3o constava do edital o projeto estrutural da edifica\u00e7\u00e3o, apenas o pr\u00e9-dimensionamento das pe\u00e7as e a taxa referente \u00e0 armadura do a\u00e7o; - o or\u00e7amento n\u00e3o estava de acordo com o Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil (SINAPI); - a contratada \u00e9 obrigada a aceitar supress\u00f5es de servi\u00e7os de at\u00e9 25% do valor do contrato; - a futura contratada \u00e9 a respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331530,"enunciado":"<P>Durante a divulga\u00e7\u00e3o do processo licitat\u00f3rio de determinado edif\u00edcio p\u00fablico federal, com procedimentos executados de acordo com a norma geral de licita\u00e7\u00f5es, um licitante discordou dos seguintes pontos relacionados ao projeto b\u00e1sico e ao edital: <\/P>\r\n<P>- n\u00e3o constava do edital o projeto estrutural da edifica\u00e7\u00e3o, apenas o pr\u00e9-dimensionamento das pe\u00e7as e a taxa referente \u00e0 armadura do a\u00e7o; <\/P>\r\n<P>- o or\u00e7amento n\u00e3o estava de acordo com o Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil (SINAPI); <\/P>\r\n<P>- a contratada \u00e9 obrigada a aceitar supress\u00f5es de servi\u00e7os de at\u00e9 25% do valor do contrato; <\/P>\r\n<P>- a futura contratada \u00e9 a respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/792013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O questionamento do licitante quanto \u00e0 falta de projeto estrutural procede, visto que, sem ele, o projeto b\u00e1sico \u00e9 considerado incompleto.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792014,"hashId":"1b60ad4f41091cb4513343f8c21cdc14","enunciado":"O questionamento do licitante quanto \u00e0 falta de projeto\r\nestrutural procede, visto que, sem ele, o projeto b\u00e1sico \u00e9\r\nconsiderado incompleto.","resposta":2734997,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a divulga\u00e7\u00e3o do processo licitat\u00f3rio de determinado edif\u00edcio p\u00fablico federal, com procedimentos executados de acordo com a norma geral de licita\u00e7\u00f5es, um licitante discordou dos seguintes pontos relacionados ao projeto b\u00e1sico e ao edital: - n\u00e3o constava do edital o projeto estrutural da edifica\u00e7\u00e3o, apenas o pr\u00e9-dimensionamento das pe\u00e7as e a taxa referente \u00e0 armadura do a\u00e7o; - o or\u00e7amento n\u00e3o estava de acordo com o Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil (SINAPI); - a contratada \u00e9 obrigada a aceitar supress\u00f5es de servi\u00e7os de at\u00e9 25% do valor do contrato; - a futura contratada \u00e9 a respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331530,"enunciado":"<P>Durante a divulga\u00e7\u00e3o do processo licitat\u00f3rio de determinado edif\u00edcio p\u00fablico federal, com procedimentos executados de acordo com a norma geral de licita\u00e7\u00f5es, um licitante discordou dos seguintes pontos relacionados ao projeto b\u00e1sico e ao edital: <\/P>\r\n<P>- n\u00e3o constava do edital o projeto estrutural da edifica\u00e7\u00e3o, apenas o pr\u00e9-dimensionamento das pe\u00e7as e a taxa referente \u00e0 armadura do a\u00e7o; <\/P>\r\n<P>- o or\u00e7amento n\u00e3o estava de acordo com o Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil (SINAPI); <\/P>\r\n<P>- a contratada \u00e9 obrigada a aceitar supress\u00f5es de servi\u00e7os de at\u00e9 25% do valor do contrato; <\/P>\r\n<P>- a futura contratada \u00e9 a respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/792014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es especiais, conforme estabelecido em norma, \u00e9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de vistoria interna de im\u00f3veis por amostragem.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792015,"hashId":"3fa12d5602069cf99fcd292178f03f16","enunciado":"Em situa\u00e7\u00f5es especiais, conforme estabelecido em norma, \u00e9\r\npermitida a realiza\u00e7\u00e3o de vistoria interna de im\u00f3veis por\r\namostragem.","resposta":2734999,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os pr\u00f3ximos itens, com base nas normas da ABNT.","id":331531,"enunciado":"A respeito de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens, com base nas normas da ABNT.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416483,"slug":"engenharia-civil-avaliacao-imobiliaria-em-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/792015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo licenciamento da obra deve ser o \u00f3rg\u00e3o ambiental do estado que mais \u00e9 afetado pelo impacto ambiental provocado pelo empreendimento.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792029,"hashId":"68e3696724ae69e1bc5209dde2e75d04","enunciado":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo licenciamento da\r\nobra deve ser o \u00f3rg\u00e3o ambiental do estado que mais \u00e9 afetado\r\npelo impacto ambiental provocado pelo empreendimento.","resposta":2735028,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antes da execu\u00e7\u00e3o de uma obra que, por ser de constru\u00e7\u00e3o pesada e estar localizada na divisa de dois estados, exigia licenciamento ambiental, o empreendedor obteve a licen\u00e7a pr\u00e9via. Ao iniciar a obra, a empresa construtora foi fiscalizada pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental licenciador, e a obra foi paralisada por falta de licenciamento adequado. Ap\u00f3s a solu\u00e7\u00e3o do problema, a obra foi conclu\u00edda e colocada em funcionamento. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":331536,"enunciado":"<P>Antes da execu\u00e7\u00e3o de uma obra que, por ser de constru\u00e7\u00e3o pesada e estar localizada na divisa de dois estados, exigia licenciamento ambiental, o empreendedor obteve a licen\u00e7a pr\u00e9via. Ao iniciar a obra, a empresa construtora foi fiscalizada pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental licenciador, e a obra foi paralisada por falta de licenciamento adequado. Ap\u00f3s a solu\u00e7\u00e3o do problema, a obra foi conclu\u00edda e colocada em funcionamento. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416474,"slug":"engenharia-civil-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-civil\/792029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como foi obtido o licenciamento pr\u00e9vio, a obra n\u00e3o devia ter sido paralisada.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792031,"hashId":"1a7b05db4b476ea72dff6ed107cae30d","enunciado":"Como foi obtido o licenciamento pr\u00e9vio, a obra n\u00e3o devia ter\r\nsido paralisada.","resposta":2735032,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antes da execu\u00e7\u00e3o de uma obra que, por ser de constru\u00e7\u00e3o pesada e estar localizada na divisa de dois estados, exigia licenciamento ambiental, o empreendedor obteve a licen\u00e7a pr\u00e9via. Ao iniciar a obra, a empresa construtora foi fiscalizada pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental licenciador, e a obra foi paralisada por falta de licenciamento adequado. Ap\u00f3s a solu\u00e7\u00e3o do problema, a obra foi conclu\u00edda e colocada em funcionamento. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":331536,"enunciado":"<P>Antes da execu\u00e7\u00e3o de uma obra que, por ser de constru\u00e7\u00e3o pesada e estar localizada na divisa de dois estados, exigia licenciamento ambiental, o empreendedor obteve a licen\u00e7a pr\u00e9via. Ao iniciar a obra, a empresa construtora foi fiscalizada pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental licenciador, e a obra foi paralisada por falta de licenciamento adequado. Ap\u00f3s a solu\u00e7\u00e3o do problema, a obra foi conclu\u00edda e colocada em funcionamento. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416474,"slug":"engenharia-civil-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-civil\/792031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (IBAMA) pode delegar aos estados o licenciamento ambiental de rodovias federais.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792035,"hashId":"fc808edba2a9de06df9441b6daa997ad","enunciado":"O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos\r\nNaturais Renov\u00e1veis (IBAMA) pode delegar aos estados o\r\nlicenciamento ambiental de rodovias federais.","resposta":2735039,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 237\/1997 do CONAMA e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":331537,"enunciado":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 237\/1997 do CONAMA e suas\r\naltera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/792035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os prazos de an\u00e1lise das modalidades de licen\u00e7a poder\u00e3o ser diferenciados, desde que observado o prazo m\u00e1ximo de seis meses a contar do ato do protocolo do requerimento at\u00e9 seu deferimento ou indeferimento, ressalvados os casos em que houver estudo de impacto ambiental (EIA) e respectivo relat\u00f3rio de impacto sobre o meio ambiente (RIMA) e(ou) audi\u00eancia p\u00fablica, quando o prazo ser\u00e1 de at\u00e9 doze meses.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792037,"hashId":"55c1c3dc181a91a67dee48690a37ed9f","enunciado":"Os prazos de an\u00e1lise das modalidades de licen\u00e7a poder\u00e3o ser\r\ndiferenciados, desde que observado o prazo m\u00e1ximo de seis\r\nmeses a contar do ato do protocolo do requerimento at\u00e9 seu\r\ndeferimento ou indeferimento, ressalvados os casos em que\r\nhouver estudo de impacto ambiental (EIA) e respectivo\r\nrelat\u00f3rio de impacto sobre o meio ambiente (RIMA) e(ou)\r\naudi\u00eancia p\u00fablica, quando o prazo ser\u00e1 de at\u00e9 doze meses.","resposta":2735043,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 237\/1997 do CONAMA e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":331537,"enunciado":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 237\/1997 do CONAMA e suas\r\naltera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/792037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o do sistema apresentado \u00e9 adequada para os casos em que a adu\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o sejam feitas por gravidade e o manancial se encontre em cota inferior \u00e0 regi\u00e3o de abastecimento.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792040,"hashId":"c2e7e8d879a7faf1a8fcc8b0f5843775","enunciado":"A configura\u00e7\u00e3o do sistema apresentado \u00e9 adequada para os\r\ncasos em que a adu\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o sejam feitas por\r\ngravidade e o manancial se encontre em cota inferior \u00e0 regi\u00e3o\r\nde abastecimento.","resposta":2735049,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura apresentada ilustra a configura\u00e7\u00e3o de um sistema de abastecimento de \u00e1gua, que pode ser utilizado para o bombeamento da \u00e1gua de mananciais. A respeito desse sistema e das normas para implanta\u00e7\u00e3o de sistemas de abastecimento de \u00e1gua e considerando que as siglas apresentadas na figura referem-se a capta\u00e7\u00e3o (CAP); esta\u00e7\u00e3o de bombeamento (EB); adu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua bruta (AB); unidade de tratamento (ETA); adu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua tratada (AT); reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o (R); e rede de abastecimento (REDE), julgue os itens que se seguem.","id":331538,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23413\/10.gif><\/P>\r\n<P>A figura apresentada ilustra a configura\u00e7\u00e3o de um sistema de abastecimento de \u00e1gua, que pode ser utilizado para o bombeamento da \u00e1gua de mananciais. A respeito desse sistema e das normas para implanta\u00e7\u00e3o de sistemas de abastecimento de \u00e1gua e considerando que as siglas apresentadas na figura referem-se a capta\u00e7\u00e3o (CAP); esta\u00e7\u00e3o de bombeamento (EB); adu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua bruta (AB); unidade de tratamento (ETA); adu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua tratada (AT); reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o (R); e rede de abastecimento (REDE), julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/792040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o manancial esteja nos padr\u00f5es de potabilidade requeridos, a ETA \u00e9 dispens\u00e1vel, e a desinfec\u00e7\u00e3o por clora\u00e7\u00e3o pode ser feita no pr\u00f3prio reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792041,"hashId":"a2fda1dbc85bf897ef84d64fa548cc7e","enunciado":"Caso o manancial esteja nos padr\u00f5es de potabilidade\r\nrequeridos, a ETA \u00e9 dispens\u00e1vel, e a desinfec\u00e7\u00e3o por clora\u00e7\u00e3o\r\npode ser feita no pr\u00f3prio reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o.","resposta":2735051,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura apresentada ilustra a configura\u00e7\u00e3o de um sistema de abastecimento de \u00e1gua, que pode ser utilizado para o bombeamento da \u00e1gua de mananciais. A respeito desse sistema e das normas para implanta\u00e7\u00e3o de sistemas de abastecimento de \u00e1gua e considerando que as siglas apresentadas na figura referem-se a capta\u00e7\u00e3o (CAP); esta\u00e7\u00e3o de bombeamento (EB); adu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua bruta (AB); unidade de tratamento (ETA); adu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua tratada (AT); reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o (R); e rede de abastecimento (REDE), julgue os itens que se seguem.","id":331538,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23413\/10.gif><\/P>\r\n<P>A figura apresentada ilustra a configura\u00e7\u00e3o de um sistema de abastecimento de \u00e1gua, que pode ser utilizado para o bombeamento da \u00e1gua de mananciais. A respeito desse sistema e das normas para implanta\u00e7\u00e3o de sistemas de abastecimento de \u00e1gua e considerando que as siglas apresentadas na figura referem-se a capta\u00e7\u00e3o (CAP); esta\u00e7\u00e3o de bombeamento (EB); adu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua bruta (AB); unidade de tratamento (ETA); adu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua tratada (AT); reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o (R); e rede de abastecimento (REDE), julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/792041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os coletores de esgoto devem ser projetados para trabalhar como dutos fechados.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792043,"hashId":"ebc8a4bf207cbd992f529fb44229651e","enunciado":"Os coletores de esgoto devem ser projetados para trabalhar\r\ncomo dutos fechados.","resposta":2735056,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735056,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331539,"enunciado":"A respeito de sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/792043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) tem como uma das vantagens, em rela\u00e7\u00e3o a outros m\u00e9todos, a possibilidade de levar \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica n\u00e3o biodegrad\u00e1vel.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792044,"hashId":"ad113bd10276bc1ca783117079c676cc","enunciado":"O processo da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) tem\r\ncomo uma das vantagens, em rela\u00e7\u00e3o a outros m\u00e9todos, a\r\npossibilidade de levar \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de mat\u00e9ria\r\norg\u00e2nica n\u00e3o biodegrad\u00e1vel.","resposta":2735058,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331539,"enunciado":"A respeito de sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/792044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O radial e o ortogonal s\u00e3o dois tipos de sistemas de liga\u00e7\u00e3o dos ramais prediais nos coletores de esgoto.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792046,"hashId":"4f9f72436956389bad1bb79d2d2ac0d0","enunciado":"O radial e o ortogonal s\u00e3o dois tipos de sistemas de liga\u00e7\u00e3o dos\r\nramais prediais nos coletores de esgoto.","resposta":2735061,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331539,"enunciado":"A respeito de sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/792046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Parcelamento ou edifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios e IPTU progressivo podem ser utilizados para induzir a ocupa\u00e7\u00e3o dos vazios urbanos com finalidade especulativa, pois reduzem os custos de implanta\u00e7\u00e3o da infraestrutura e de provis\u00e3o do transporte coletivo.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792048,"hashId":"3a3d41e4a96375206641864b4493278d","enunciado":"Parcelamento ou edifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios e IPTU progressivo\r\npodem ser utilizados para induzir a ocupa\u00e7\u00e3o dos vazios\r\nurbanos com finalidade especulativa, pois reduzem os custos\r\nde implanta\u00e7\u00e3o da infraestrutura e de provis\u00e3o do transporte\r\ncoletivo.","resposta":2735066,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da mobilidade urbana e dos instrumentos urban\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":331540,"enunciado":"A respeito da mobilidade urbana e dos instrumentos urban\u00edsticos,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95  a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416484,"slug":"engenharia-civil-urbanizacao"},{"nome_clean":"Planejamento e mobilidade urbana","oab":false,"nome":"Planejamento e mobilidade urbana","pai":416484,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416485,"slug":"engenharia-civil-planejamento-e-mobilidade-urbana"}],"slug":"engenharia-civil\/792048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ve\u00edculos de transporte coletivo com tra\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, considerados mais eficientes dos pontos de vista ambiental e energ\u00e9tico, t\u00eam seu uso inviabilizado devido aos elevados custos de implanta\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o das redes, \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o e ao car\u00e1ter horo-sazonal das tarifas de energia el\u00e9trica.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792050,"hashId":"bc2a1a59360b072055768aa1bf8d7250","enunciado":"Os ve\u00edculos de transporte coletivo com tra\u00e7\u00e3o el\u00e9trica,\r\nconsiderados mais eficientes dos pontos de vista ambiental e\r\nenerg\u00e9tico, t\u00eam seu uso inviabilizado devido aos elevados\r\ncustos de implanta\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o das redes, \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o e ao\r\ncar\u00e1ter horo-sazonal das tarifas de energia el\u00e9trica.","resposta":2735069,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao transporte urbano, garantido como servi\u00e7o p\u00fablico essencial pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens subsecutivos.","id":331541,"enunciado":"No que se refere ao transporte urbano, garantido como servi\u00e7o\r\np\u00fablico essencial pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"}],"slug":"engenharia-civil\/792050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o sistema BRT (bus rapid transit) e o sistema metroferrovi\u00e1rio apresentem a mesma capacidade de transporte, expressa em passageiros\/hora\/sentido, os custos de implanta\u00e7\u00e3o do BRT s\u00e3o menores, o que faz com que a an\u00e1lise de viabilidade t\u00e9cnico-econ\u00f4mica para escolha de modos de transporte privilegie o BRT.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792051,"hashId":"687894f604e3d75cf4d856baa914f2fa","enunciado":"Embora o sistema BRT (bus rapid transit) e o sistema\r\nmetroferrovi\u00e1rio apresentem a mesma capacidade de\r\ntransporte, expressa em passageiros\/hora\/sentido, os custos de\r\nimplanta\u00e7\u00e3o do BRT s\u00e3o menores, o que faz com que a an\u00e1lise\r\nde viabilidade t\u00e9cnico-econ\u00f4mica para escolha de modos de\r\ntransporte privilegie o BRT.","resposta":2735072,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao transporte urbano, garantido como servi\u00e7o p\u00fablico essencial pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens subsecutivos.","id":331541,"enunciado":"No que se refere ao transporte urbano, garantido como servi\u00e7o\r\np\u00fablico essencial pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"}],"slug":"engenharia-civil\/792051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia da m\u00e1scara equim\u00f3tica em pacientes v\u00edtimas de trauma fechado tor\u00e1cico leva \u00e0 suspeita de les\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os internos como vasos, traqueia, br\u00f4nquios ou es\u00f4fago.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776706,"hashId":"3081c4c9403d7ab099a904b12a4eb053","enunciado":"A ocorr\u00eancia da m\u00e1scara equim\u00f3tica em pacientes v\u00edtimas de\r\ntrauma fechado tor\u00e1cico leva \u00e0 suspeita de les\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os\r\ninternos como vasos, traqueia, br\u00f4nquios ou es\u00f4fago.","resposta":2692182,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes ao trauma tor\u00e1cico.","id":327747,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes ao trauma tor\u00e1cico.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria dos pacientes portadores de timoma apresenta miastenia grave.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776707,"hashId":"d6363da767020f331f2f1e502d1e8a12","enunciado":"A maioria dos pacientes portadores de timoma apresenta\r\nmiastenia grave.","resposta":2692185,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s afec\u00e7\u00f5es da cavidade tor\u00e1cica, julgue os itens a seguir.","id":327748,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s afec\u00e7\u00f5es da cavidade tor\u00e1cica, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dosagem de adenosina desaminase (ADA) est\u00e1 aumentada no l\u00edquido pleural de pacientes portadores de tuberculose.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776713,"hashId":"f74e38bbcb274144868b5d9186e29d94","enunciado":"A dosagem de adenosina desaminase (ADA) est\u00e1 aumentada\r\nno l\u00edquido pleural de pacientes portadores de tuberculose.","resposta":2692196,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692196,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692197,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias da cavidade pleural, julgue os itens que se seguem.","id":327749,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias da cavidade pleural, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cirrose hep\u00e1tica, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva e s\u00edndrome nefr\u00f3tica s\u00e3o causas cl\u00ednicas de derrame pleural.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776715,"hashId":"e63b3eceb622e103f8c00f6568d560fc","enunciado":"Cirrose hep\u00e1tica, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva e s\u00edndrome\r\nnefr\u00f3tica s\u00e3o causas cl\u00ednicas de derrame pleural.","resposta":2692200,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias da cavidade pleural, julgue os itens que se seguem.","id":327749,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias da cavidade pleural, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a an\u00e1lise do l\u00edquido pleural da paciente em quest\u00e3o tiver mostrado n\u00edveis elevad\u00edssimos de LDH e prote\u00ednas, isso configurar\u00e1 um transudato.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776723,"hashId":"f8e1589053278ace229f84d8e9b0ee2f","enunciado":"Se a an\u00e1lise do l\u00edquido pleural da paciente em quest\u00e3o tiver\r\nmostrado n\u00edveis elevad\u00edssimos de LDH e prote\u00ednas, isso\r\nconfigurar\u00e1 um transudato.","resposta":2692217,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de vinte e cinco anos de idade procurou a emerg\u00eancia de um hospital com quadro de tosse produtiva, febre e dor tor\u00e1cica havia quatro dias. A paciente relatou que a dor piorava com a tosse e durante a inspira\u00e7\u00e3o profunda. Ao examin\u00e1-la, o m\u00e9dico plantonista notou a aus\u00eancia de fr\u00eamito toracovocal na base do hemit\u00f3rax direito e solicitou uma radiografia do t\u00f3rax que evidenciou volumoso derrame pleural \u00e0 direita. Considerando esse caso cl\u00ednico e aspectos a ele relacionados, julgue os itens seguintes.","id":327752,"enunciado":"<P>Uma mulher de vinte e cinco anos de idade procurou a emerg\u00eancia de um hospital com quadro de tosse produtiva, febre e dor tor\u00e1cica havia quatro dias. A paciente relatou que a dor piorava com a tosse e durante a inspira\u00e7\u00e3o profunda. Ao examin\u00e1-la, o m\u00e9dico plantonista notou a aus\u00eancia de fr\u00eamito toracovocal na base do hemit\u00f3rax direito e solicitou uma radiografia do t\u00f3rax que evidenciou volumoso derrame pleural \u00e0 direita. <\/P>\r\n<P>Considerando esse caso cl\u00ednico e aspectos a ele relacionados, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento cir\u00fargico do seminoma maligno (bi\u00f3psia excisional) \u00e9 a regra e deve ser acompanhado de quimioterapia adjuvante.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776733,"hashId":"b48d133bfbdce6d2a10ad791ea6ecfb2","enunciado":"O tratamento cir\u00fargico do seminoma maligno (bi\u00f3psia\r\nexcisional) \u00e9 a regra e deve ser acompanhado de quimioterapia\r\nadjuvante.","resposta":2692237,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de c\u00e9lulas germinativas do mediastino, julgue os itens que se seguem.","id":327754,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de c\u00e9lulas germinativas do mediastino,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As les\u00f5es malignas n\u00e3o seminomatosas s\u00e3o mais comuns do que as seminomatosas puras.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776734,"hashId":"c1c544633786f5fdc98d3f34af2722ce","enunciado":"As les\u00f5es malignas n\u00e3o seminomatosas s\u00e3o mais comuns do\r\nque as seminomatosas puras.","resposta":2692239,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de c\u00e9lulas germinativas do mediastino, julgue os itens que se seguem.","id":327754,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de c\u00e9lulas germinativas do mediastino,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em regra, as les\u00f5es malignas seminomatosas puras s\u00e3o mais agressivas e crescem mais rapidamente do que as n\u00e3o seminomatosas.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776735,"hashId":"6756561ad3431ba8659229eb2d7ca88e","enunciado":"Em regra, as les\u00f5es malignas seminomatosas puras s\u00e3o mais\r\nagressivas e crescem mais rapidamente do que as n\u00e3o\r\nseminomatosas.","resposta":2692241,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de c\u00e9lulas germinativas do mediastino, julgue os itens que se seguem.","id":327754,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de c\u00e9lulas germinativas do mediastino,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incid\u00eancia desses tumores em homens com s\u00edndrome de Klinefelter \u00e9 maior do que na popula\u00e7\u00e3o em geral.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776736,"hashId":"3b8efc9fc378a626d258d25ea547657b","enunciado":"A incid\u00eancia desses tumores em homens com s\u00edndrome de\r\nKlinefelter \u00e9 maior do que na popula\u00e7\u00e3o em geral.","resposta":2692242,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de c\u00e9lulas germinativas do mediastino, julgue os itens que se seguem.","id":327754,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de c\u00e9lulas germinativas do mediastino,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre a press\u00e3o intra-alveolar e o volume pulmonar varia de acordo com a fase do ciclo respirat\u00f3rio (inspira\u00e7\u00e3o ou expira\u00e7\u00e3o).","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776745,"hashId":"056c055683f69451c278e1f9256f21ac","enunciado":"A rela\u00e7\u00e3o entre a press\u00e3o intra-alveolar e o volume pulmonar\r\nvaria de acordo com a fase do ciclo respirat\u00f3rio (inspira\u00e7\u00e3o ou\r\nexpira\u00e7\u00e3o).","resposta":2692260,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fisiologia e fisiopatologia pulmonar, julgue os itens subsequentes.","id":327756,"enunciado":"Acerca da fisiologia e fisiopatologia pulmonar, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89  a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O shunt intrapulmonar, ou mistura venosa, \u00e9 excelente indicador do grau de dano estrutural pulmonar e est\u00e1 tipicamente aumentado na s\u00edndrome de ang\u00fastia respirat\u00f3ria do adulto.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776746,"hashId":"8d1f963c209f33efbea3fabfc9d44007","enunciado":"O shunt intrapulmonar, ou mistura venosa, \u00e9 excelente\r\nindicador do grau de dano estrutural pulmonar e est\u00e1\r\ntipicamente aumentado na s\u00edndrome de ang\u00fastia respirat\u00f3ria\r\ndo adulto.","resposta":2692262,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fisiologia e fisiopatologia pulmonar, julgue os itens subsequentes.","id":327756,"enunciado":"Acerca da fisiologia e fisiopatologia pulmonar, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89  a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipocarbia consequente \u00e0 hiperventila\u00e7\u00e3o aumenta a excitabilidade neuromuscular e pode causar c\u00e3ibras e contraturas generalizadas.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776749,"hashId":"9e798dbfa9c694c6f45999719b6e57e6","enunciado":"A hipocarbia consequente \u00e0 hiperventila\u00e7\u00e3o aumenta a\r\nexcitabilidade neuromuscular e pode causar c\u00e3ibras e\r\ncontraturas generalizadas.","resposta":2692268,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fisiologia e fisiopatologia pulmonar, julgue os itens subsequentes.","id":327756,"enunciado":"Acerca da fisiologia e fisiopatologia pulmonar, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89  a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descortica\u00e7\u00e3o pulmonar \u00e9 indicada mais frequentemente no empiema pleural parapneum\u00f4nico do que no p\u00f3s-traum\u00e1tico.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776754,"hashId":"58a4822f0d3963eeffedfdc4224e5dbb","enunciado":"A descortica\u00e7\u00e3o pulmonar \u00e9 indicada mais frequentemente no\r\nempiema pleural parapneum\u00f4nico do que no p\u00f3s-traum\u00e1tico.","resposta":2692279,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do trauma tor\u00e1cico, julgue os itens seguintes.","id":327757,"enunciado":"A respeito do trauma tor\u00e1cico, julgue os itens seguintes.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pleurotomia m\u00ednima, quando bem indicada, \u00e9 eficiente no tratamento da maioria dos hemot\u00f3races traum\u00e1ticos.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776755,"hashId":"e13d16e4ea6de24907e888c633084bc5","enunciado":"A pleurotomia m\u00ednima, quando bem indicada, \u00e9 eficiente no\r\ntratamento da maioria dos hemot\u00f3races traum\u00e1ticos.","resposta":2692280,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do trauma tor\u00e1cico, julgue os itens seguintes.","id":327757,"enunciado":"A respeito do trauma tor\u00e1cico, julgue os itens seguintes.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O principal diagn\u00f3stico diferencial dos timomas \u00e9 o linfoma, mais comumente, a doen\u00e7a de Hodgkin.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776757,"hashId":"27f8b23f753fb3488049fa2f30327702","enunciado":"O principal diagn\u00f3stico diferencial dos timomas \u00e9 o linfoma,\r\nmais comumente, a doen\u00e7a de Hodgkin.","resposta":2692284,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos timomas, julgue os itens subsecutivos.","id":327758,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos timomas, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O nervo fr\u00eanico desloca-se inferiormente junto \u00e0 face lateral da\nveia cava superior; atravessa posteriormente o hilo pulmonar\ne se distribui sobre a face pleural do diafragma.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776767,"hashId":"a8413985d5241b9e409508feed56fbb7","enunciado":"O nervo fr\u00eanico desloca-se inferiormente junto \u00e0 face lateral da\nveia cava superior; atravessa posteriormente o hilo pulmonar\ne se distribui sobre a face pleural do diafragma.","resposta":2692304,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 anatomia cir\u00fargica do t\u00f3rax, julgue os itens que se seguem.","id":327760,"enunciado":"No que se refere \u00e0 anatomia cir\u00fargica do t\u00f3rax, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No jogo de futsal ou de handebol, a op\u00e7\u00e3o pela marca\u00e7\u00e3o mista envolve a marca\u00e7\u00e3o dos jogadores de linha e tamb\u00e9m a do goleiro, caso este avance para a quadra advers\u00e1ria.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776784,"hashId":"30cb7b43c9971a8c5d133fc67f8d94db","enunciado":"No jogo de futsal ou de handebol, a op\u00e7\u00e3o pela marca\u00e7\u00e3o mista\r\nenvolve a marca\u00e7\u00e3o dos jogadores de linha e tamb\u00e9m a do\r\ngoleiro, caso este avance para a quadra advers\u00e1ria.","resposta":2692339,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica interna do jogo e a distribui\u00e7\u00e3o dos jogadores em quadra nos esportes coletivos, julgue os itens que se seguem.","id":327765,"enunciado":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica interna do jogo e a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o dos jogadores em quadra nos esportes coletivos,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/776784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo Bayer, existe uma l\u00f3gica funcional comum aos esportes coletivos, que se baseia em seis princ\u00edpios operacionais \u2014 tr\u00eas de ataque e tr\u00eas de defesa \u2014, considerando-se a an\u00e1lise da posse de bola. Os princ\u00edpios de ataque s\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o da posse de bola, o avan\u00e7o em dire\u00e7\u00e3o ao campo advers\u00e1rio e a finaliza\u00e7\u00e3o no alvo, ao passo que os princ\u00edpios de defesa s\u00e3o a prote\u00e7\u00e3o do seu pr\u00f3prio alvo, o impedimento da progress\u00e3o advers\u00e1ria e a recupera\u00e7\u00e3o da posse de bola.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776785,"hashId":"58a7c941fd4b078965e2e23d7cc9532a","enunciado":"Segundo Bayer, existe uma l\u00f3gica funcional comum aos\r\nesportes coletivos, que se baseia em seis princ\u00edpios\r\noperacionais \u2014 tr\u00eas de ataque e tr\u00eas de defesa \u2014,\r\nconsiderando-se a an\u00e1lise da posse de bola. Os princ\u00edpios de\r\nataque s\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o da posse de bola, o avan\u00e7o em\r\ndire\u00e7\u00e3o ao campo advers\u00e1rio e a finaliza\u00e7\u00e3o no alvo, ao passo\r\nque os princ\u00edpios de defesa s\u00e3o a prote\u00e7\u00e3o do seu pr\u00f3prio alvo,\r\no impedimento da progress\u00e3o advers\u00e1ria e a recupera\u00e7\u00e3o da\r\nposse de bola.","resposta":2692340,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica interna do jogo e a distribui\u00e7\u00e3o dos jogadores em quadra nos esportes coletivos, julgue os itens que se seguem.","id":327765,"enunciado":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica interna do jogo e a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o dos jogadores em quadra nos esportes coletivos,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/776785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo de ensino centrado na t\u00e9cnica tem como principal objetivo desenvolver no praticante a capacidade de realiza\u00e7\u00e3o de movimentos ideais por meio da repeti\u00e7\u00e3o de gestos eficientes e da automatiza\u00e7\u00e3o de jogadas ensaiadas.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776789,"hashId":"50f43bc1d2176922d145c9be48674408","enunciado":"A ado\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo de ensino centrado na t\u00e9cnica tem\r\ncomo principal objetivo desenvolver no praticante a\r\ncapacidade de realiza\u00e7\u00e3o de movimentos ideais por meio da\r\nrepeti\u00e7\u00e3o de gestos eficientes e da automatiza\u00e7\u00e3o de jogadas\r\nensaiadas.","resposta":2692348,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devem-se proporcionar ao aluno ou ao atleta condi\u00e7\u00f5es para a assimila\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m cognitivos na \u00e1rea esportiva. Portanto, para que se avance no ensino dos esportes, pressup\u00f5em-se o entendimento dos m\u00e9todos, dos estilos de ensino e da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno e o conhecimento de conceitos b\u00e1sicos referentes ao desenvolvimento de respostas inteligentes e criativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":327766,"enunciado":"<P>Devem-se proporcionar ao aluno ou ao atleta condi\u00e7\u00f5es para a assimila\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m cognitivos na \u00e1rea esportiva. Portanto, para que se avance no ensino dos esportes, pressup\u00f5em-se o entendimento dos m\u00e9todos, dos estilos de ensino e da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno e o conhecimento de conceitos b\u00e1sicos referentes ao desenvolvimento de respostas inteligentes e criativas. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/776789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Determinada a op\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica, cabe ao professor\/treinador efetivar o processo de ensino-treinamento. Um importante componente desse processo \u00e9 o feedback, que consiste na capta\u00e7\u00e3o ou produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o acerca da execu\u00e7\u00e3o do movimento. Quando extr\u00ednseco, o feedback \u00e9 produzido pelo pr\u00f3prio sujeito; quando intr\u00ednseco, \u00e9 fornecido pelo ambiente.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776791,"hashId":"73df3dc297c0a85542fd7c669a301621","enunciado":"Determinada a op\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica, cabe ao professor\/treinador\r\nefetivar o processo de ensino-treinamento. Um importante\r\ncomponente desse processo \u00e9 o feedback, que consiste na\r\ncapta\u00e7\u00e3o ou produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o acerca da execu\u00e7\u00e3o do\r\nmovimento. Quando extr\u00ednseco, o feedback \u00e9 produzido pelo\r\npr\u00f3prio sujeito; quando intr\u00ednseco, \u00e9 fornecido pelo ambiente.","resposta":2692353,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devem-se proporcionar ao aluno ou ao atleta condi\u00e7\u00f5es para a assimila\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m cognitivos na \u00e1rea esportiva. Portanto, para que se avance no ensino dos esportes, pressup\u00f5em-se o entendimento dos m\u00e9todos, dos estilos de ensino e da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno e o conhecimento de conceitos b\u00e1sicos referentes ao desenvolvimento de respostas inteligentes e criativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":327766,"enunciado":"<P>Devem-se proporcionar ao aluno ou ao atleta condi\u00e7\u00f5es para a assimila\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m cognitivos na \u00e1rea esportiva. Portanto, para que se avance no ensino dos esportes, pressup\u00f5em-se o entendimento dos m\u00e9todos, dos estilos de ensino e da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno e o conhecimento de conceitos b\u00e1sicos referentes ao desenvolvimento de respostas inteligentes e criativas. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/776791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Naming rights \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de marketing que consiste em dar o nome de determinada empresa a um local, como, por exemplo, um gin\u00e1sio ou um est\u00e1dio, em contrapartida pelo investimento que a empresa tenha feito na constru\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o do referido espa\u00e7o f\u00edsico.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776797,"hashId":"cbe7449782334d4be612ad407187bd2e","enunciado":"Naming rights \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de marketing que\r\nconsiste em dar o nome de determinada empresa a um local,\r\ncomo, por exemplo, um gin\u00e1sio ou um est\u00e1dio, em\r\ncontrapartida pelo investimento que a empresa tenha feito na\r\nconstru\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o do referido espa\u00e7o f\u00edsico.","resposta":2692364,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da capta\u00e7\u00e3o de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o de eventos e projetos esportivos, julgue os itens a seguir.","id":327768,"enunciado":"Acerca da capta\u00e7\u00e3o de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o de eventos e\r\nprojetos esportivos, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402880,"slug":"educacao-fisica-organizacao-e-administracao-esportiva"}],"slug":"educacao-fisica\/776797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto para a realiza\u00e7\u00e3o de um evento esportivo que dure somente um dia, como, por exemplo, uma corrida r\u00fastica, dispensa a apresenta\u00e7\u00e3o de cronograma.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776803,"hashId":"cf8643df2eecd99b14186bd292334640","enunciado":"O projeto para a realiza\u00e7\u00e3o de um evento esportivo que dure\r\nsomente um dia, como, por exemplo, uma corrida r\u00fastica,\r\ndispensa a apresenta\u00e7\u00e3o de cronograma.","resposta":2692377,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, no que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projeto para a realiza\u00e7\u00e3o de um evento esportivo.","id":327770,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, no que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projeto\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o de um evento esportivo.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":"educacao-fisica\/776803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma disputa por eliminat\u00f3ria simples, se NJ corresponder \u00e0 quantidade de jogos e NC, \u00e0 quantidade de equipes concorrentes, ent\u00e3o NJ = NC \u2013 1.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776806,"hashId":"32f54ab95ff3fd3ff673f58a9090dd1f","enunciado":"Em uma disputa por eliminat\u00f3ria simples, se NJ corresponder\r\n\u00e0 quantidade de jogos e NC, \u00e0 quantidade de equipes\r\nconcorrentes, ent\u00e3o NJ = NC \u2013 1.","resposta":2692382,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para se organizar um campeonato esportivo, alguns detalhes devem ser analisados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha e aplica\u00e7\u00e3o dos sistemas de disputa. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":327771,"enunciado":"Para se organizar um campeonato esportivo, alguns detalhes devem\r\nser analisados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha e aplica\u00e7\u00e3o dos sistemas de\r\ndisputa. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402880,"slug":"educacao-fisica-organizacao-e-administracao-esportiva"}],"slug":"educacao-fisica\/776806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, durante uma competi\u00e7\u00e3o de corrida de rua, em um dia quente, com alta temperatura, alguns atletas tenham apresentado sinais e sintomas de insola\u00e7\u00e3o. Considere, ainda, que a equipe m\u00e9dica de atendimento de emerg\u00eancia tenha sido chamada para socorr\u00ea-los. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, os socorristas dever\u00e3o adotar procedimentos para regular a temperatura corporal dos atletas, como o resfriamento imediato do corpo por meio de compressas frias na cabe\u00e7a e nas regi\u00f5es anat\u00f4micas onde os vasos sangu\u00edneos s\u00e3o superficiais, al\u00e9m de procedimentos para prevenir quadro de choque.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776809,"hashId":"11bdf2ca90a7a7ae2514fc29a42ca83d","enunciado":"Considere que, durante uma competi\u00e7\u00e3o de corrida de rua, em\r\num dia quente, com alta temperatura, alguns atletas tenham\r\napresentado sinais e sintomas de insola\u00e7\u00e3o. Considere, ainda,\r\nque a equipe m\u00e9dica de atendimento de emerg\u00eancia tenha sido\r\nchamada para socorr\u00ea-los. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, os\r\nsocorristas dever\u00e3o adotar procedimentos para regular a\r\ntemperatura corporal dos atletas, como o resfriamento imediato\r\ndo corpo por meio de compressas frias na cabe\u00e7a e nas regi\u00f5es\r\nanat\u00f4micas onde os vasos sangu\u00edneos s\u00e3o superficiais, al\u00e9m de\r\nprocedimentos para prevenir quadro de choque.","resposta":2692388,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao planejarem um evento esportivo de corrida de rua, os organizadores devem ponderar as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas no que se refere tanto a a\u00e7\u00f5es remediativas quanto a a\u00e7\u00f5es preventivas, a fim de oferecerem o m\u00e1ximo de seguran\u00e7a aos atletas participantes e aos espectadores presentes no evento. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":327772,"enunciado":"Ao planejarem um evento esportivo de corrida de rua, os\r\norganizadores devem ponderar as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas no que se\r\nrefere tanto a a\u00e7\u00f5es remediativas quanto a a\u00e7\u00f5es preventivas, a fim\r\nde oferecerem o m\u00e1ximo de seguran\u00e7a aos atletas participantes e\r\naos espectadores presentes no evento. Acerca desse assunto, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402880,"slug":"educacao-fisica-organizacao-e-administracao-esportiva"},{"nome_clean":"Primeiros Socorros no Esporte","oab":false,"nome":"Primeiros Socorros no Esporte","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402881,"slug":"educacao-fisica-primeiros-socorros-no-esporte"}],"slug":"educacao-fisica\/776809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base nas condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas como temperatura e umidade relativa do ar, \u00e9 correto afirmar que o outono e a primavera s\u00e3o as melhores esta\u00e7\u00f5es do ano para serem realizados eventos esportivos de corrida de rua.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776811,"hashId":"4c4c6678d7c8853e1bfb817072727da8","enunciado":"Com base nas condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas como temperatura e\r\numidade relativa do ar, \u00e9 correto afirmar que o outono e a\r\nprimavera s\u00e3o as melhores esta\u00e7\u00f5es do ano para serem\r\nrealizados eventos esportivos de corrida de rua.","resposta":2692392,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao planejarem um evento esportivo de corrida de rua, os organizadores devem ponderar as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas no que se refere tanto a a\u00e7\u00f5es remediativas quanto a a\u00e7\u00f5es preventivas, a fim de oferecerem o m\u00e1ximo de seguran\u00e7a aos atletas participantes e aos espectadores presentes no evento. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":327772,"enunciado":"Ao planejarem um evento esportivo de corrida de rua, os\r\norganizadores devem ponderar as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas no que se\r\nrefere tanto a a\u00e7\u00f5es remediativas quanto a a\u00e7\u00f5es preventivas, a fim\r\nde oferecerem o m\u00e1ximo de seguran\u00e7a aos atletas participantes e\r\naos espectadores presentes no evento. Acerca desse assunto, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402880,"slug":"educacao-fisica-organizacao-e-administracao-esportiva"}],"slug":"educacao-fisica\/776811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo principal da indica\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos durante a gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar estrias decorrentes da gravidez.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776820,"hashId":"826fcc49c19ed643835a75975dd156c5","enunciado":"O objetivo principal da indica\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos durante\r\na gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar estrias decorrentes da gravidez.","resposta":2692411,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos para gestantes, julgue os itens subsequentes.","id":327775,"enunciado":"No que se refere \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos para gestantes,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/776820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gestantes que apresentem diabetes gestacional devem interromper os exerc\u00edcios f\u00edsicos.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776822,"hashId":"108f68afeb75080a9c7943184b83d404","enunciado":"Gestantes que apresentem diabetes gestacional devem\r\ninterromper os exerc\u00edcios f\u00edsicos.","resposta":2692415,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos para gestantes, julgue os itens subsequentes.","id":327775,"enunciado":"No que se refere \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos para gestantes,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":"educacao-fisica\/776822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A enzima creatinaquinase catalisa a rea\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia do grupamento fosfato da creatina para a adenosina difosfato (ADP), formando ATP.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776830,"hashId":"ec4ce70a60ced62b8f26d14f94ada26f","enunciado":"A enzima creatinaquinase catalisa a rea\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia do\r\ngrupamento fosfato da creatina para a adenosina difosfato\r\n(ADP), formando ATP.","resposta":2692430,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O corpo armazena apenas de 80 g a 100 g de adenosina trifosfato (ATP) na condi\u00e7\u00e3o de repouso. Dessa forma, o ATP armazenado n\u00e3o representa uma reserva significativa de energia. A respeito de suprimento quase imediato de energia em exerc\u00edcios de alta intensidade e curta dura\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":327777,"enunciado":"O corpo armazena apenas de 80 g a 100 g de adenosina trifosfato\r\n(ATP) na condi\u00e7\u00e3o de repouso. Dessa forma, o ATP armazenado\r\nn\u00e3o representa uma reserva significativa de energia. A respeito de\r\nsuprimento quase imediato de energia em exerc\u00edcios de alta\r\nintensidade e curta dura\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/776830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio de alta intensidade e de curta dura\u00e7\u00e3o, as reservas de ATP-CP (creatina-fosfato) s\u00e3o utilizadas em poucos segundos; durante a recupera\u00e7\u00e3o, 30% do ATP-CP s\u00e3o restaurados em 30 segundos, e os 70% restantes s\u00e3o recuperados em at\u00e9 300 segundos.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776832,"hashId":"bdb4c71387e4948e3581d86eed7f8450","enunciado":"No exerc\u00edcio de alta intensidade e de curta dura\u00e7\u00e3o, as reservas\r\nde ATP-CP (creatina-fosfato) s\u00e3o utilizadas em poucos\r\nsegundos; durante a recupera\u00e7\u00e3o, 30% do ATP-CP s\u00e3o\r\nrestaurados em 30 segundos, e os 70% restantes s\u00e3o\r\nrecuperados em at\u00e9 300 segundos.","resposta":2692435,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O corpo armazena apenas de 80 g a 100 g de adenosina trifosfato (ATP) na condi\u00e7\u00e3o de repouso. Dessa forma, o ATP armazenado n\u00e3o representa uma reserva significativa de energia. A respeito de suprimento quase imediato de energia em exerc\u00edcios de alta intensidade e curta dura\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":327777,"enunciado":"O corpo armazena apenas de 80 g a 100 g de adenosina trifosfato\r\n(ATP) na condi\u00e7\u00e3o de repouso. Dessa forma, o ATP armazenado\r\nn\u00e3o representa uma reserva significativa de energia. A respeito de\r\nsuprimento quase imediato de energia em exerc\u00edcios de alta\r\nintensidade e curta dura\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/776832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vari\u00e1vel volume de treinamento \u00e9 fundamental no controle do treinamento f\u00edsico, podendo ser expressa pelos seguintes par\u00e2metros: velocidade, ritmo, gasto cal\u00f3rico e consumo de oxig\u00eanio.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776838,"hashId":"d6e7ae693f35db77332efba4752a1ebc","enunciado":"A vari\u00e1vel volume de treinamento \u00e9 fundamental no controle\r\ndo treinamento f\u00edsico, podendo ser expressa pelos seguintes\r\npar\u00e2metros: velocidade, ritmo, gasto cal\u00f3rico e consumo de\r\noxig\u00eanio.","resposta":2692447,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito do treinamento desportivo, julgue os itens a seguir.","id":327778,"enunciado":"A prop\u00f3sito do treinamento desportivo, julgue os itens a seguir.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/776838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o texto, \u2018temos de ser poliglotas em nossa pr\u00f3pria l\u00edngua\u2019 (l. 4 e 5) significa que a l\u00edngua assume variantes adequadas aos contextos em que s\u00e3o produzidas.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776863,"hashId":"7e9057dc49b98c40fd55ffb55d0a4a5c","enunciado":"Segundo o texto, \u2018temos de ser poliglotas em nossa pr\u00f3pria\r\nl\u00edngua\u2019 (l. 4 e 5) significa que a l\u00edngua assume variantes\r\nadequadas aos contextos em que s\u00e3o produzidas.","resposta":2692496,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com o texto acima, julgue os seguintes itens.","id":327782,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23125\/7.gif><\/P>\r\n<P>De acordo com o texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/776863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do processo administrativo, o n\u00e3o atendimento, por parte do interessado, de intima\u00e7\u00e3o regularmente oficializada pelo \u00f3rg\u00e3o competente, n\u00e3o impede o prosseguimento do processo administrativo. Todavia, n\u00e3o ser\u00e1 mais garantido o direito da ampla defesa ao interessado.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776874,"hashId":"c230d12a0035617307f1d60bd8e2b9bd","enunciado":"No \u00e2mbito do processo administrativo, o n\u00e3o atendimento, por\r\nparte do interessado, de intima\u00e7\u00e3o regularmente oficializada\r\npelo \u00f3rg\u00e3o competente, n\u00e3o impede o prosseguimento do\r\nprocesso administrativo. Todavia, n\u00e3o ser\u00e1 mais garantido o\r\ndireito da ampla defesa ao interessado.","resposta":2692519,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5em as Leis n.\u00ba 8.112\/1990 e n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens que se seguem.","id":327784,"enunciado":"Com base no que disp\u00f5em as Leis n.\u00ba 8.112\/1990 e n.\u00ba 9.784\/1999,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Ampla Defesa e do Contradit\u00f3rio","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Ampla Defesa e do Contradit\u00f3rio","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408447,"slug":"direito-administrativo-principio-da-ampla-defesa-e-do-contraditorio"}],"slug":"direito-administrativo\/776874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos fundamentais, considerados como cl\u00e1usula p\u00e9trea das constitui\u00e7\u00f5es, podem sofrer limita\u00e7\u00f5es por pondera\u00e7\u00e3o judicial caso estejam em confronto com outros direitos fundamentais, por altera\u00e7\u00e3o legislativa, via emenda constitucional, desde que, nesse \u00faltimo caso, seja respeitado o n\u00facleo essencial que os caracteriza.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776881,"hashId":"73cd1dbf26086fa7b43965ec44beed29","enunciado":"Os direitos fundamentais, considerados como cl\u00e1usula p\u00e9trea\r\ndas constitui\u00e7\u00f5es, podem sofrer limita\u00e7\u00f5es por pondera\u00e7\u00e3o\r\njudicial caso estejam em confronto com outros direitos\r\nfundamentais, por altera\u00e7\u00e3o legislativa, via emenda\r\nconstitucional, desde que, nesse \u00faltimo caso, seja respeitado o\r\nn\u00facleo essencial que os caracteriza.","resposta":2692532,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos direitos fundamentais, julgue os itens seguintes.","id":327787,"enunciado":"No que diz respeito aos direitos fundamentais, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/776881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por suas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas, a rede mundial de computadores mostra-se imune \u00e0 a\u00e7\u00e3o da censura pol\u00edtica, raz\u00e3o pela qual tem sido muito utilizada por movimentos contestat\u00f3rios a regimes ditatoriais, como na China e em pa\u00edses \u00e1rabes.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776885,"hashId":"50d5b2cff2a42d3b8332da2d58989ad1","enunciado":"Por suas caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas, a rede mundial de\r\ncomputadores mostra-se imune \u00e0 a\u00e7\u00e3o da censura pol\u00edtica,\r\nraz\u00e3o pela qual tem sido muito utilizada por movimentos\r\ncontestat\u00f3rios a regimes ditatoriais, como na China e em pa\u00edses\r\n\u00e1rabes.","resposta":2692541,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema que ele focaliza, julgue os itens seguintes.","id":327789,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23125\/10.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema que ele focaliza, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/776885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quest\u00f5es de geopol\u00edtica e a cont\u00ednua press\u00e3o de grandes\npot\u00eancias, como da extinta Uni\u00e3o das Rep\u00fablicas Socialistas\nSovi\u00e9ticas, colocaram grandes obst\u00e1culos \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o da\nInternet, processo que somente se concretizou no fim da\nprimeira d\u00e9cada do s\u00e9culo atual.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776887,"hashId":"35c9ad4a5e03831654772e6d0ce1854f","enunciado":"Quest\u00f5es de geopol\u00edtica e a cont\u00ednua press\u00e3o de grandes\npot\u00eancias, como da extinta Uni\u00e3o das Rep\u00fablicas Socialistas\nSovi\u00e9ticas, colocaram grandes obst\u00e1culos \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o da\nInternet, processo que somente se concretizou no fim da\nprimeira d\u00e9cada do s\u00e9culo atual.","resposta":2692545,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema que ele focaliza, julgue os itens seguintes.","id":327789,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23125\/10.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema que ele focaliza, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/776887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O s\u00edtio de buscas Google permite que o usu\u00e1rio realize pesquisas utilizando palavras e textos tanto em caixa baixa quanto em caixa alta.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776893,"hashId":"24202e110d3744156882c974c1b64389","enunciado":"O s\u00edtio de buscas Google permite que o usu\u00e1rio realize\r\npesquisas utilizando palavras e textos tanto em caixa baixa\r\nquanto em caixa alta.","resposta":2692556,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos, os aplicativos e as ferramentas referentes a redes de computadores, julgue os itens que se seguem.","id":327792,"enunciado":"Considerando os conceitos, os aplicativos e as ferramentas\r\nreferentes a redes de computadores, julgue os itens que se seguem.","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/776893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo","id":12103}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o contrariar\u00e1 a natureza do seu campo de atua\u00e7\u00e3o, caso atue estrategicamente em uma \u00e1rea de neg\u00f3cio fora da abrang\u00eancia de sua miss\u00e3o.","provas":[{"id":23341,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo","id":12103},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-controle-externo-orientacao-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":786732,"hashId":"f266598baf140ab8d3d495fde45eae8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o contrariar\u00e1 a natureza do seu campo de atua\u00e7\u00e3o, caso atue estrategicamente em uma \u00e1rea de neg\u00f3cio fora da abrang\u00eancia de sua miss\u00e3o.<\/p>","resposta":2722831,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722830,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722831,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o e do planejamento estrat\u00e9gico, julgue os itens subsequentes.","id":330011,"enunciado":"<p>Acerca da gest\u00e3o e do planejamento estrat\u00e9gico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404610,"slug":"administracao-geral-missao-visao-e-negocio"}],"slug":"administracao-geral\/786732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo","id":12103}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As \u00e1reas cobertas pela ePING est\u00e3o segmentadas em: interconex\u00e3o, seguran\u00e7a, meios de acesso, organiza\u00e7\u00e3o e interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de melhoria continuada dos servi\u00e7os de governo eletr\u00f4nico. Para cada uma dessas \u00e1reas, s\u00e3o apresentados componentes que podem variar quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o ou ao estudo feito pelo governo federal.","provas":[{"id":23341,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo","id":12103},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-controle-externo-orientacao-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":786753,"hashId":"f41677598a91379b0bfe74a8709d3db3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas cobertas pela ePING est\u00e3o segmentadas em: interconex\u00e3o, seguran\u00e7a, meios de acesso, organiza\u00e7\u00e3o e interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de melhoria continuada dos servi\u00e7os de governo eletr\u00f4nico. Para cada uma dessas \u00e1reas, s\u00e3o apresentados componentes que podem variar quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de ado\u00e7\u00e3o ou ao estudo feito pelo governo federal.<\/p>","resposta":2722873,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722872,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722873,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos padr\u00f5es de interoperabilidade de governo eletr\u00f4nico \u2014 ePING.","id":330019,"enunciado":"<p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos padr\u00f5es de interoperabilidade de governo eletr\u00f4nico \u2014 ePING.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"e-PING (Padr\u00f5es de Interoperabilidade de Governo Eletr\u00f4nico)","oab":false,"nome":"e-PING (Padr\u00f5es de Interoperabilidade de Governo Eletr\u00f4nico)","pai":7991,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416917,"slug":"tecnologia-da-informacao-e-ping-padroes-de-interoperabilidade-de-governo-eletronico"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/786753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":23029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":772295,"hashId":"43d281be362600420aa4ba7c61f438fc","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23029\/41.gif>","resposta":2679889,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2679889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2679890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es P e Q apresentadas a seguir. P: Se H for um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo em que a medida da hipotenusa seja igual a c e os catetos me\u00e7am a e b, ent\u00e3o c2 = a2 + b2. Q: Se R for um n\u00famero natural divis\u00edvel por 3 e por 5, ent\u00e3o R ser\u00e1 divis\u00edvel por 15. Tendo como refer\u00eancia as proposi\u00e7\u00f5es P e Q, julgue os itens que se seguem, acerca de l\u00f3gica proposicional.","id":326590,"enunciado":"<P>Considere as proposi\u00e7\u00f5es P e Q apresentadas a seguir. <\/P>\r\n<P>P: Se H for um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo em que a medida da hipotenusa seja igual a c e os catetos me\u00e7am a e b, ent\u00e3o c<SUP>2<\/SUP> = a<SUP>2<\/SUP> + b<SUP>2<\/SUP>. <\/P>\r\n<P>Q: Se R for um n\u00famero natural divis\u00edvel por 3 e por 5, ent\u00e3o R ser\u00e1 divis\u00edvel por 15. <\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia as proposi\u00e7\u00f5es P e Q, julgue os itens que se seguem, acerca de l\u00f3gica proposicional.<\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/772295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na desconcentra\u00e7\u00e3o, h\u00e1 divis\u00e3o de compet\u00eancias dentro da estrutura da entidade p\u00fablica com atribui\u00e7\u00e3o para desempenhar determinada fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":772327,"hashId":"35acf3a70a32c154105d38d2750f5147","enunciado":"Na desconcentra\u00e7\u00e3o, h\u00e1 divis\u00e3o de compet\u00eancias dentro da\r\nestrutura da entidade p\u00fablica com atribui\u00e7\u00e3o para desempenhar\r\ndeterminada fun\u00e7\u00e3o.","resposta":2679953,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2679953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2679954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos ligados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens seguintes.","id":326600,"enunciado":"Acerca dos conceitos ligados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"}],"slug":"direito-administrativo\/772327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada pela distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia de forma externa, ou seja, de uma pessoa jur\u00eddica para outra criada para esse fim espec\u00edfico, o que resulta em uma rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica entre elas.","provas":[{"id":23030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":772328,"hashId":"e342088c7572c6ed0d06391581565fa4","enunciado":"A descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada pela distribui\u00e7\u00e3o de\r\ncompet\u00eancia de forma externa, ou seja, de uma pessoa jur\u00eddica\r\npara outra criada para esse fim espec\u00edfico, o que resulta em\r\numa rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica entre elas.","resposta":2679956,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2679955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2679956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos ligados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens seguintes.","id":326600,"enunciado":"Acerca dos conceitos ligados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/772328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O procurador-geral de justi\u00e7a do Distrito Federal (DF) e dos territ\u00f3rios tem a atribui\u00e7\u00e3o de atuar como procurador-geral perante o Tribunal Superior Eleitoral e pode indicar outros procuradores em exerc\u00edcio no DF para auxili\u00e1-lo.","provas":[{"id":23030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":772348,"hashId":"a0275aeefe40f72afcbae56628cd8988","enunciado":"O procurador-geral de justi\u00e7a do Distrito Federal (DF) e dos\r\nterrit\u00f3rios tem a atribui\u00e7\u00e3o de atuar como procurador-geral\r\nperante o Tribunal Superior Eleitoral e pode indicar outros\r\nprocuradores em exerc\u00edcio no DF para auxili\u00e1-lo.","resposta":2679996,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2679995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2679996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do alistamento eleitoral e da organiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a eleitoral, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":326607,"enunciado":"Acerca do alistamento eleitoral e da organiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a eleitoral,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403988,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-orgaos"}],"slug":"direito-eleitoral\/772348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, os \u00f3rg\u00e3os da justi\u00e7a eleitoral s\u00e3o: o Tribunal Superior Eleitoral, os tribunais regionais eleitorais, os ju\u00edzes eleitorais e as juntas eleitorais.","provas":[{"id":23030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":772349,"hashId":"82792ab096d95694e2922503ee7d601c","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, os \u00f3rg\u00e3os da\r\njusti\u00e7a eleitoral s\u00e3o: o Tribunal Superior Eleitoral, os tribunais\r\nregionais eleitorais, os ju\u00edzes eleitorais e as juntas eleitorais.","resposta":2679997,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2679997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2679998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do alistamento eleitoral e da organiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a eleitoral, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":326607,"enunciado":"Acerca do alistamento eleitoral e da organiza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a eleitoral,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/772349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora lhes esteja assegurada autonomia para definir sua estrutura interna, sua organiza\u00e7\u00e3o e seu funcionamento, os partidos pol\u00edticos s\u00e3o legalmente proibidos de adotar o uso de uniforme para seus membros.","provas":[{"id":23030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":772351,"hashId":"760427e9300575c2f8a83d5c2ea28aa4","enunciado":"Embora lhes esteja assegurada autonomia para definir sua\r\nestrutura interna, sua organiza\u00e7\u00e3o e seu funcionamento, os\r\npartidos pol\u00edticos s\u00e3o legalmente proibidos de adotar o uso de\r\nuniforme para seus membros.","resposta":2680001,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2680001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2680002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0s Leis de n.\u00ba 9.504\/1997 e n.\u00ba 9.096\/1995, bem como \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o TSE n.\u00ba 21.538\/2003.","id":326608,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0s Leis de n.\u00ba 9.504\/1997\r\ne n.\u00ba 9.096\/1995, bem como \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o TSE n.\u00ba 21.538\/2003.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404018,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-096-95-partidos-politicos"}],"slug":"direito-eleitoral\/772351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reforma administrativa ocorrida em 1967 pretendia o rompimento com a rigidez burocr\u00e1tica, e, para isso, as atividades da administra\u00e7\u00e3o foram centralizadas e algumas institui\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o indireta foram extintas.","provas":[{"id":23030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":772354,"hashId":"63f96eb973d71c5df6e2ff667dd4a013","enunciado":"A reforma administrativa ocorrida em 1967 pretendia o\r\nrompimento com a rigidez burocr\u00e1tica, e, para isso, as\r\natividades da administra\u00e7\u00e3o foram centralizadas e algumas\r\ninstitui\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o indireta foram extintas.","resposta":2680008,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2680007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2680008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos modelos de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":326609,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos modelos de\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto Lei n\u00ba 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto Lei n\u00ba 200\/67","pai":404557,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404562,"slug":"administracao-publica-decreto-lei-no-200-67"}],"slug":"administracao-publica\/772354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na modalidade convite, empresas que n\u00e3o tenham sido convidadas pela administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o participar da licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":772368,"hashId":"3e09da36cb920f5febe70a9794794d1d","enunciado":"<p>Na modalidade convite, empresas que n\u00e3o tenham sido convidadas pela administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o participar da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2680036,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2680035,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2680036,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":326612,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Convite","oab":true,"nome":"Convite","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404465,"slug":"direito-administrativo-convite"}],"slug":"direito-administrativo\/772368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com exce\u00e7\u00e3o das sociedades de economia mista, que \u2014 devido \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada em seu capital \u2014 seguem regras pr\u00f3prias, os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o indireta est\u00e3o sujeitos \u00e0 regra de licitar.","provas":[{"id":23030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":772371,"hashId":"e5d18a493aed265fb75bf5448b863641","enunciado":"Com exce\u00e7\u00e3o das sociedades de economia mista, que \u2014\r\ndevido \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada em seu capital \u2014\r\nseguem regras pr\u00f3prias, os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o indireta\r\nest\u00e3o sujeitos \u00e0 regra de licitar.","resposta":2680042,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2680041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2680042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":326612,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/772371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o processo de armazenagem seja eficiente, \u00e9 necess\u00e1rio que o espa\u00e7o f\u00edsico do armaz\u00e9m seja organizado de modo a viabilizar o manuseio e o fluxo do material.","provas":[{"id":23030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":772384,"hashId":"41b5d96e92dfcf7bd57b31641db820de","enunciado":"Para que o processo de armazenagem seja eficiente, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio que o espa\u00e7o f\u00edsico do armaz\u00e9m seja organizado de\r\nmodo a viabilizar o manuseio e o fluxo do material.","resposta":2680067,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2680067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2680068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a controle de estoques, de recebimento e armazenagem de materiais, julgue os itens subsequentes.","id":326615,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a controle de estoques, de recebimento e\r\narmazenagem de materiais, julgue os itens subsequentes.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/772384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo FIFO, ou PEPS (o primeiro que entra \u00e9 o primeiro que sai), \u00e9 o utilizado na armazenagem de produtos perec\u00edveis em almoxarifados e em carrocerias de caminh\u00f5es para entrega de pedidos.","provas":[{"id":23030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":772385,"hashId":"b87d576d5ea785e508d06a250f701142","enunciado":"O m\u00e9todo FIFO, ou PEPS (o primeiro que entra \u00e9 o primeiro\r\nque sai), \u00e9 o utilizado na armazenagem de produtos perec\u00edveis\r\nem almoxarifados e em carrocerias de caminh\u00f5es para entrega\r\nde pedidos.","resposta":2680070,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2680069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2680070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a controle de estoques, de recebimento e armazenagem de materiais, julgue os itens subsequentes.","id":326615,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a controle de estoques, de recebimento e\r\narmazenagem de materiais, julgue os itens subsequentes.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/772385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Controle Interno","id":12037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 permitido incluir na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual &#8722; LOA autoriza\u00e7\u00e3o para o Poder Executivo abrir cr\u00e9ditos","provas":[{"id":23097,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Controle Interno","id":12037},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-administrativo-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Controle Interno - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":774909,"hashId":"49c8ea9f3f4f8d7b60e2e0a9741e530b","enunciado":"\u00c9 permitido incluir na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual &#8722; LOA autoriza\u00e7\u00e3o para o Poder Executivo abrir cr\u00e9ditos","resposta":2688041,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especiais e extraordin\u00e1rios.","id":2688037,"corpo":"especiais e extraordin\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adicionais.","id":2688038,"corpo":"adicionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suplementares e especiais.","id":2688039,"corpo":"suplementares e especiais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rios.","id":2688040,"corpo":"extraordin\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suplementares.","id":2688041,"corpo":"suplementares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327268,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/774909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Controle Interno","id":12037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As obriga\u00e7\u00f5es com fornecedores reconhecidas no exerc\u00edcio atual, resultantes de compromissos gerados em exerc\u00edcio anterior, para os quais o or\u00e7amento respectivo consignava cr\u00e9dito pr\u00f3prio, em montante suficiente para suport\u00e1-los, mas cuja despesa n\u00e3o foi processada em \u00e9poca pr\u00f3pria","provas":[{"id":23097,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Controle Interno","id":12037},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-administrativo-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Controle Interno - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:15","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":774912,"hashId":"6f49e147c496c12e3a9ee64aae75d30b","enunciado":"As obriga\u00e7\u00f5es com fornecedores reconhecidas no exerc\u00edcio atual, resultantes de compromissos gerados em exerc\u00edcio anterior,\r\npara os quais o or\u00e7amento respectivo consignava cr\u00e9dito pr\u00f3prio, em montante suficiente para suport\u00e1-los, mas cuja despesa\r\nn\u00e3o foi processada em \u00e9poca pr\u00f3pria","resposta":2688054,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrangem as despesas inscritas em restos a pagar n\u00e3o processados.","id":2688052,"corpo":"abrangem as despesas inscritas em restos a pagar n\u00e3o processados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o pagas como despesa extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":2688053,"corpo":"ser\u00e3o pagas como despesa extraor\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o pagas com a devida execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2688054,"corpo":"ser\u00e3o pagas com a devida execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abrangem as despesas inscritas em restos a pagar processados.","id":2688055,"corpo":"abrangem as despesas inscritas em restos a pagar processados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem ser registradas na conta de Ajustes de Exerc\u00edcios Anteriores do PL.","id":2688056,"corpo":"devem ser registradas na conta de Ajustes de Exerc\u00edcios Anteriores do PL.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327268,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/774912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Controle Interno","id":12037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a I.N. &#8722; TCU no 63\/2010, atualizada com a I.N. &#8722; TCU no 72\/2013, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":23097,"cargo":{"descricao":"Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Controle Interno","id":12037},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cnmp-2015-fcc-analista-do-cnmp-area-apoio-tecnico-administrativo-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - Analista do CNMP - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Controle Interno - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:15","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":774922,"hashId":"d10ca5eed78720f86c9618491c29166a","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a I.N. &#8722; TCU no 63\/2010, atualizada com a I.N. &#8722; TCU no 72\/2013, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2688106,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as unidades jurisdicionadas e os \u00f3rg\u00e3os de controle interno devem manter a guarda dos documentos comprobat\u00f3rios de cada exerc\u00edcio, inclu\u00eddos os de natureza sigilosa pelo prazo de 15 anos.","id":2688102,"corpo":"as unidades jurisdicionadas e os \u00f3rg\u00e3os de controle interno devem manter a guarda dos documentos comprobat\u00f3rios de\r\ncada exerc\u00edcio, inclu\u00eddos os de natureza sigilosa pelo prazo de 15 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise da legalidade, legitimidade e economicidade da gest\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o a padr\u00f5es normativos e operacionais, expressos nas normas e regulamentos aplic\u00e1veis, e da capacidade dos controles internos de identificar e corrigir falhas e irregularidades caracteriza o exame de desempenho.","id":2688103,"corpo":"a an\u00e1lise da legalidade, legitimidade e economicidade da gest\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o a padr\u00f5es normativos e operacionais,\r\nexpressos nas normas e regulamentos aplic\u00e1veis, e da capacidade dos controles internos de identificar e corrigir falhas e\r\nirregularidades caracteriza o exame de desempenho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise da efic\u00e1cia, efici\u00eancia, efetividade e economicidade da gest\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a padr\u00f5es administrativos e gerenciais expressos em metas e resultados negociados com a administra\u00e7\u00e3o superior ou definidos nas leis or\u00e7ament\u00e1rias, e da capacidade dos controles internos de minimizar riscos e evitar falhas e irregularidades caracteriza o exame de conformidade.","id":2688104,"corpo":"a an\u00e1lise da efic\u00e1cia, efici\u00eancia, efetividade e economicidade da gest\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a padr\u00f5es administrativos e gerenciais\r\nexpressos em metas e resultados negociados com a administra\u00e7\u00e3o superior ou definidos nas leis or\u00e7ament\u00e1rias, e da\r\ncapacidade dos controles internos de minimizar riscos e evitar falhas e irregularidades caracteriza o exame de\r\nconformidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conjunto de atividades, planos, m\u00e9todos, indicadores e procedimentos interligados, utilizado com vistas a assegurar a conformidade dos atos de gest\u00e3o e a concorrer para que os objetivos e metas estabelecidos para as unidades jurisdicionadas sejam alcan\u00e7ados define controles externos.","id":2688105,"corpo":"o conjunto de atividades, planos, m\u00e9todos, indicadores e procedimentos interligados, utilizado com vistas a assegurar a\r\nconformidade dos atos de gest\u00e3o e a concorrer para que os objetivos e metas estabelecidos para as unidades\r\njurisdicionadas sejam alcan\u00e7ados define controles externos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os relat\u00f3rios de auditoria de gest\u00e3o emitidos pelos \u00f3rg\u00e3os de controle interno devem ser compostos dos achados devidamente caracterizados pela indica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o encontrada e do crit\u00e9rio adotado e suportados por pap\u00e9is de trabalho, mantidos em arquivos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Tribunal.","id":2688106,"corpo":"os relat\u00f3rios de auditoria de gest\u00e3o emitidos pelos \u00f3rg\u00e3os de controle interno devem ser compostos dos achados\r\ndevidamente caracterizados pela indica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o encontrada e do crit\u00e9rio adotado e suportados por pap\u00e9is de\r\ntrabalho, mantidos em arquivos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Tribunal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327269,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/774922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que o usufruto tenha sido estabelecido com prazo determinado, o falecimento do usufrutu\u00e1rio n\u00e3o gera direito \u00e0 sucess\u00e3o heredit\u00e1ria leg\u00edtima desse usufruto.","provas":[{"id":23103,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pe-pe-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PE - Defensor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":774935,"hashId":"1068e71c97aac9e57723c51f60cea2ac","enunciado":"Ainda que o usufruto tenha sido estabelecido com prazo\r\ndeterminado, o falecimento do usufrutu\u00e1rio n\u00e3o gera direito \u00e0\r\nsucess\u00e3o heredit\u00e1ria leg\u00edtima desse usufruto.","resposta":2688140,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2688140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2688141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da responsabilidade civil, da posse, do usufruto, do contrato de loca\u00e7\u00e3o e das pr\u00e1ticas comerciais no \u00e2mbito do direito do consumidor, julgue os itens que se seguem.","id":327273,"enunciado":"A respeito da responsabilidade civil, da posse, do usufruto, do\r\ncontrato de loca\u00e7\u00e3o e das pr\u00e1ticas comerciais no \u00e2mbito do direito\r\ndo consumidor, julgue os itens que se seguem.","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/774935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A baixa ou a extin\u00e7\u00e3o de empresa de pequeno porte poder\u00e1 ocorrer independentemente da regularidade de suas obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, previdenci\u00e1rias ou trabalhistas.","provas":[{"id":23103,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pe-pe-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PE - Defensor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":774956,"hashId":"b3e4848dbb261173237b8511ccb36d2d","enunciado":"A baixa ou a extin\u00e7\u00e3o de empresa de pequeno porte poder\u00e1\r\nocorrer independentemente da regularidade de suas obriga\u00e7\u00f5es\r\ntribut\u00e1rias, previdenci\u00e1rias ou trabalhistas.","resposta":2688182,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2688182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2688183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de empresa de pequeno porte e de propriedade industrial.","id":327281,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito de empresa de pequeno porte e\r\nde propriedade industrial.","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/774956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No t\u00edtulo de cr\u00e9dito, a indica\u00e7\u00e3o de vencimento e do lugar em que se deve efetuar o pagamento n\u00e3o s\u00e3o requisitos indispens\u00e1veis. Na falta dessas informa\u00e7\u00f5es, a nota promiss\u00f3ria ser\u00e1 considerada nota \u00e0 vista e pag\u00e1vel no local de sua emiss\u00e3o.","provas":[{"id":23103,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pe-pe-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PE - Defensor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":774958,"hashId":"abd8e8a309e003859cb274ca70aab436","enunciado":"No t\u00edtulo de cr\u00e9dito, a indica\u00e7\u00e3o de vencimento e do lugar em\r\nque se deve efetuar o pagamento n\u00e3o s\u00e3o requisitos\r\nindispens\u00e1veis. Na falta dessas informa\u00e7\u00f5es, a nota promiss\u00f3ria\r\nser\u00e1 considerada nota \u00e0 vista e pag\u00e1vel no local de sua\r\nemiss\u00e3o.","resposta":2688186,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2688186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2688187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria X firmou contrato com a sociedade empres\u00e1ria Y, para que Y lhe prestasse determinado servi\u00e7o, tendo Y recebido como t\u00edtulo de cr\u00e9dito uma nota promiss\u00f3ria, sem indica\u00e7\u00e3o expressa da sua vincula\u00e7\u00e3o ao citado contrato. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":327282,"enunciado":"<P>A sociedade empres\u00e1ria X firmou contrato com a sociedade empres\u00e1ria Y, para que Y lhe prestasse determinado servi\u00e7o, tendo Y recebido como t\u00edtulo de cr\u00e9dito uma nota promiss\u00f3ria, sem indica\u00e7\u00e3o expressa da sua vincula\u00e7\u00e3o ao citado contrato. <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/774958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O STJ tem firmado entendimento de que, na tentativa incruenta de homic\u00eddio qualificado, deve-se reduzir a pena eventualmente aplicada ao autor do fato em dois ter\u00e7os.","provas":[{"id":23103,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pe-pe-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PE - Defensor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":774970,"hashId":"c50f01bd9a8d856c45492e6e9daf5d21","enunciado":"O STJ tem firmado entendimento de que, na tentativa\r\nincruenta de homic\u00eddio qualificado, deve-se reduzir a pena\r\neventualmente aplicada ao autor do fato em dois ter\u00e7os.","resposta":2688210,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2688210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2688211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do conflito aparente de normas penais, dos crimes tentados e consumados, da tipicidade penal, dos tipos de imprud\u00eancia e do arrependimento posterior, julgue os itens seguintes.","id":327288,"enunciado":"A respeito do conflito aparente de normas penais, dos crimes\r\ntentados e consumados, da tipicidade penal, dos tipos de\r\nimprud\u00eancia e do arrependimento posterior, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/774970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00e1lculo da prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva no concurso de crimes \u00e9 feito isoladamente para cada um dos crimes praticados, desconsiderando-se o acr\u00e9scimo decorrente do concurso formal ou material ou da continuidade delitiva.","provas":[{"id":23103,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pe-pe-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PE - Defensor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":774975,"hashId":"62f8b00f0f86b8e9a6f24daebd772c31","enunciado":"O c\u00e1lculo da prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva no concurso de\r\ncrimes \u00e9 feito isoladamente para cada um dos crimes\r\npraticados, desconsiderando-se o acr\u00e9scimo decorrente do\r\nconcurso formal ou material ou da continuidade delitiva.","resposta":2688220,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2688220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2688221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao concurso de crimes, julgue os seguintes itens.","id":327290,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao concurso de crimes, julgue os seguintes itens.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Do Concurso de Crimes","oab":true,"nome":"Do Concurso de Crimes","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406279,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-crimes"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/774975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ana, conduzindo ve\u00edculo automotor em via p\u00fablica, colidiu com o ve\u00edculo de Elza, que conduzia regularmente seu autom\u00f3vel. Elza sofreu les\u00f5es leves em seus bra\u00e7os e pernas, comprovadas por exame pericial. Ana trafegava \u00e0 velocidade de 85 km\/h, quando o m\u00e1ximo permitido para a via era de 40 km\/h. Na delegacia de pol\u00edcia, Elza fez constar na ocorr\u00eancia policial que n\u00e3o desejava representar criminalmente contra Ana. Ficou demonstrado ainda, durante o inqu\u00e9rito policial, que Ana n\u00e3o conduzia o ve\u00edculo sob efeito de \u00e1lcool e tamb\u00e9m n\u00e3o participava de corrida n\u00e3o autorizada pela autoridade competente. Ana foi denunciada pelo MP pelo delito de les\u00e3o corporal culposa (art. 303 do CTB). Argumentou o representante do parquet que o delito era de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, haja vista que Ana trafegava a uma velocidade superior ao dobro da permitida para a via. Nessa situa\u00e7\u00e3o, agiu acertadamente o MP ao oferecer den\u00fancia contra Ana com respaldo no CTB.","provas":[{"id":23103,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pe-pe-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PE - Defensor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":774984,"hashId":"1de167e95eee4798fef0342607c2b888","enunciado":"Ana, conduzindo ve\u00edculo automotor em via p\u00fablica, colidiu\r\ncom o ve\u00edculo de Elza, que conduzia regularmente seu\r\nautom\u00f3vel. Elza sofreu les\u00f5es leves em seus bra\u00e7os e pernas,\r\ncomprovadas por exame pericial. Ana trafegava \u00e0 velocidade\r\nde 85 km\/h, quando o m\u00e1ximo permitido para a via era de\r\n40 km\/h. Na delegacia de pol\u00edcia, Elza fez constar na\r\nocorr\u00eancia policial que n\u00e3o desejava representar criminalmente\r\ncontra Ana. Ficou demonstrado ainda, durante o inqu\u00e9rito\r\npolicial, que Ana n\u00e3o conduzia o ve\u00edculo sob efeito de \u00e1lcool\r\ne tamb\u00e9m n\u00e3o participava de corrida n\u00e3o autorizada pela\r\nautoridade competente. Ana foi denunciada pelo MP pelo\r\ndelito de les\u00e3o corporal culposa (art. 303 do CTB).\r\nArgumentou o representante do parquet que o delito era de\r\na\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, haja vista que Ana\r\ntrafegava a uma velocidade superior ao dobro da permitida\r\npara a via. Nessa situa\u00e7\u00e3o, agiu acertadamente o MP ao\r\noferecer den\u00fancia contra Ana com respaldo no CTB.","resposta":2688239,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2688238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2688239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos diversos do processo penal brasileiro, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":327293,"enunciado":"Acerca de aspectos diversos do processo penal brasileiro, cada um\r\ndos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de\r\numa assertiva a ser julgada.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"nome_clean":"Lei 9.503\/1997 - Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Lei 9.503\/1997 - Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421169,"slug":"direito-penal-lei-9-503-1997-crimes-de-transito"}],"slug":"direito-processual-penal\/774984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jo\u00e3o e Lucas foram processados porque, segundo a acusa\u00e7\u00e3o, teriam praticado o delito de homic\u00eddio doloso contra Caio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 pluralidade de r\u00e9us, nos debates que forem realizados em plen\u00e1rio do tribunal do j\u00fari, o tempo destinado \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o e \u00e0 defesa ser\u00e1 de duas horas e meia para cada parte, e de duas horas para a r\u00e9plica e de outro tanto para a tr\u00e9plica.","provas":[{"id":23103,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pe-pe-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PE - Defensor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":774985,"hashId":"3fdd4d566863eb2e72ab1f9eda5ba03f","enunciado":"Jo\u00e3o e Lucas foram processados porque, segundo a acusa\u00e7\u00e3o,\r\nteriam praticado o delito de homic\u00eddio doloso contra Caio.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 pluralidade de r\u00e9us, nos debates que\r\nforem realizados em plen\u00e1rio do tribunal do j\u00fari, o tempo\r\ndestinado \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o e \u00e0 defesa ser\u00e1 de duas horas e meia para\r\ncada parte, e de duas horas para a r\u00e9plica e de outro tanto para\r\na tr\u00e9plica.","resposta":2688241,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2688240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2688241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos diversos do processo penal brasileiro, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":327293,"enunciado":"Acerca de aspectos diversos do processo penal brasileiro, cada um\r\ndos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de\r\numa assertiva a ser julgada.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Procedimento comum","oab":true,"nome":"Procedimento comum","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406686,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Procedimento bif\u00e1sico do tribunal do j\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento bif\u00e1sico do tribunal do j\u00fari","pai":406688,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406692,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-bifasico-do-tribunal-do-juri"},{"nome_clean":"Debates","oab":false,"nome":"Debates","pai":421489,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421508,"slug":"direito-processual-penal-debates"}],"slug":"direito-processual-penal\/774985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pedro, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, interceptou uma liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica entre Marcelo e Ricardo. O conte\u00fado da conversa interceptada constitui prova de que Pedro \u00e9 inocente do delito de latroc\u00ednio do qual est\u00e1 sendo processado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, embora a prova produzida seja manifestamente il\u00edcita, em um ju\u00edzo de proporcionalidade, destinando-se esta a absolver o r\u00e9u, deve ser ela admitida, haja vista que o erro judici\u00e1rio deve ser a todo custo evitado.","provas":[{"id":23103,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pe-pe-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PE - Defensor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":774987,"hashId":"53548a820495c2e1a95359f767195e87","enunciado":"Pedro, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, interceptou uma liga\u00e7\u00e3o\r\ntelef\u00f4nica entre Marcelo e Ricardo. O conte\u00fado da conversa\r\ninterceptada constitui prova de que Pedro \u00e9 inocente do delito\r\nde latroc\u00ednio do qual est\u00e1 sendo processado. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nembora a prova produzida seja manifestamente il\u00edcita, em um\r\nju\u00edzo de proporcionalidade, destinando-se esta a absolver o\r\nr\u00e9u, deve ser ela admitida, haja vista que o erro judici\u00e1rio deve\r\nser a todo custo evitado.","resposta":2688244,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2688244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2688245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca de aspectos diversos do processo penal brasileiro, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":327294,"enunciado":"Ainda acerca de aspectos diversos do processo penal brasileiro,\r\ncada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/774987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, ao receber a resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, um juiz tenha verificado que, ao tempo do crime, o acusado era totalmente incapaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o juiz dever\u00e1 absolver o acusado sumariamente.","provas":[{"id":23103,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pe-pe-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PE - Defensor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":774988,"hashId":"5620b66ef29777a8890c26d0ea31dfe4","enunciado":"Considere que, ao receber a resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, um juiz tenha\r\nverificado que, ao tempo do crime, o acusado era totalmente\r\nincapaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\no juiz dever\u00e1 absolver o acusado sumariamente.","resposta":2688247,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2688246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2688247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da pris\u00e3o, da cita\u00e7\u00e3o, do aditamento e dos procedimentos nas infra\u00e7\u00f5es penais de menor e maior potencial ofensivo, julgue os itens seguintes.","id":327295,"enunciado":"A respeito da pris\u00e3o, da cita\u00e7\u00e3o, do aditamento e dos procedimentos\r\nnas infra\u00e7\u00f5es penais de menor e maior potencial ofensivo, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a Absolut\u00f3ria","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a Absolut\u00f3ria","pai":406680,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415049,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-absolutoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/774988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}