{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163457,"perPage":"100","pages":21635,"page":13187,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir. Jo\u00e3o \u00e9 ocupante de cargo de provimento efetivo, privativo de engenheiro, em autarquia municipal, no qual foi empossado antes da vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Atualmente, encontra-se licenciado do exerc\u00edcio desse cargo, sem perceber remunera\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m atualmente, Jo\u00e3o exerce emprego privativo de engenheiro em sociedade an\u00f4nima, subsidi\u00e1ria de sociedade de economia mista estadual, para o qual foi contratado na vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Nesse contexto, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. I. Jo\u00e3o encontra-se em situa\u00e7\u00e3o regular, pois o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 consolidou o entendimento de que a veda\u00e7\u00e3o de ocupar cargos e empregos na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pressup\u00f5e que a acumula\u00e7\u00e3o seja remunerada e que a licen\u00e7a sem remunera\u00e7\u00e3o, de um dos cargos ou empregos, descaracteriza a veda\u00e7\u00e3o constitucional de acumula\u00e7\u00e3o remunerada. II. Jo\u00e3o encontra-se em situa\u00e7\u00e3o regular, pois a proibi\u00e7\u00e3o de acumular n\u00e3o abrange empregos em sociedades an\u00f4nimas que sejam meras subsidi\u00e1rias de sociedades de economia mista. III. Jo\u00e3o encontra-se em situa\u00e7\u00e3o regular, pois as veda\u00e7\u00f5es de acumula\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 n\u00e3o podem alcan\u00e7ar cargos nos quais ocorreu a posse antes da vig\u00eancia dessa Constitui\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o INCORRETAS as proposi\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":61322,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2015-fundep-auditor-conselheiro-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TCE MG - Auditor Conselheiro Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1866983,"hashId":"58b06d4dd7fffbb234c4855ebf27d1c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o \u00e9 ocupante de cargo de provimento efetivo, privativo de engenheiro, em autarquia municipal, no qual foi empossado antes da vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Atualmente, encontra-se licenciado do exerc\u00edcio desse cargo, sem perceber remunera\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m atualmente, Jo\u00e3o exerce emprego privativo de engenheiro em sociedade an\u00f4nima, subsidi\u00e1ria de sociedade de economia mista estadual, para o qual foi contratado na vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Jo\u00e3o encontra-se em situa\u00e7\u00e3o regular, pois o Supremo Tribunal Federal j\u00e1 consolidou o entendimento de que a veda\u00e7\u00e3o de ocupar cargos e empregos na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pressup\u00f5e que a acumula\u00e7\u00e3o seja remunerada e que a licen\u00e7a sem remunera\u00e7\u00e3o, de um dos cargos ou empregos, descaracteriza a veda\u00e7\u00e3o constitucional de acumula\u00e7\u00e3o remunerada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Jo\u00e3o encontra-se em situa\u00e7\u00e3o regular, pois a proibi\u00e7\u00e3o de acumular n\u00e3o abrange empregos em sociedades an\u00f4nimas que sejam meras subsidi\u00e1rias de sociedades de economia mista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Jo\u00e3o encontra-se em situa\u00e7\u00e3o regular, pois as veda\u00e7\u00f5es de acumula\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 n\u00e3o podem alcan\u00e7ar cargos nos quais ocorreu a posse antes da vig\u00eancia dessa Constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>INCORRETAS <\/strong>as proposi\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":7184412,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II apenas.","id":7184408,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":7184409,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":7184410,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7184411,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7184412,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1866983","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao cons\u00f3rcio p\u00fablico, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":61322,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2015-fundep-auditor-conselheiro-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TCE MG - Auditor Conselheiro Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1867018,"hashId":"0184d04c4b6cc32ba8ddd19d82ad981b","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao cons\u00f3rcio p\u00fablico, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7184551,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A celebra\u00e7\u00e3o do contrato de cons\u00f3rcio p\u00fablico deve ser precedida pela aprova\u00e7\u00e3o do protocolo de inten\u00e7\u00f5es pela assembleia geral formada pelos entes que se consorciam.","id":7184551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A celebra\u00e7\u00e3o do contrato de cons\u00f3rcio p\u00fablico deve ser precedida pela aprova\u00e7\u00e3o do protocolo de inten\u00e7\u00f5es pela assembleia geral formada pelos entes que se consorciam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ratifica\u00e7\u00e3o do protocolo de inten\u00e7\u00f5es, se realizada ap\u00f3s 2 (dois) anos da subscri\u00e7\u00e3o desse protocolo, depender\u00e1 de homologa\u00e7\u00e3o da assembleia geral do cons\u00f3rcio p\u00fablico.","id":7184552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ratifica\u00e7\u00e3o do protocolo de inten\u00e7\u00f5es, se realizada ap\u00f3s 2 (dois) anos da subscri\u00e7\u00e3o desse protocolo, depender\u00e1 de homologa\u00e7\u00e3o da assembleia geral do cons\u00f3rcio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao ente que se consorcia disciplinar por lei a sua participa\u00e7\u00e3o no cons\u00f3rcio p\u00fablico, antes da subscri\u00e7\u00e3o do protocolo de inten\u00e7\u00f5es, caso em que ficar\u00e1 dispensado da ratifica\u00e7\u00e3o desse protocolo.","id":7184553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultado ao ente que se consorcia disciplinar por lei a sua participa\u00e7\u00e3o no cons\u00f3rcio p\u00fablico, antes da subscri\u00e7\u00e3o do protocolo de inten\u00e7\u00f5es, caso em que ficar\u00e1 dispensado da ratifica\u00e7\u00e3o desse protocolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode haver consorciamento parcial ou condicional, desde que aceito pelos entes subscritores do contrato de cons\u00f3rcio.","id":7184554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode haver consorciamento parcial ou condicional, desde que aceito pelos entes subscritores do contrato de cons\u00f3rcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Satisfeitas as condi\u00e7\u00f5es legais, permite-se que o contrato seja celebrado por apenas uma parcela dos entes que subscreveram o protocolo de inten\u00e7\u00f5es.","id":7184555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Satisfeitas as condi\u00e7\u00f5es legais, permite-se que o contrato seja celebrado por apenas uma parcela dos entes que subscreveram o protocolo de inten\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"}],"slug":"direito-administrativo\/1867018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as mat\u00e9rias sobre as quais cabe \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais dispor com a san\u00e7\u00e3o do Governador do Estado, N\u00c3O se inclui:","provas":[{"id":61322,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2015-fundep-auditor-conselheiro-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - TCE MG - Auditor Conselheiro Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1866903,"hashId":"146aa9e72ba6a29e96a570d5f60ceb12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as mat\u00e9rias sobre as quais cabe \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado de Minas Gerais dispor com a san\u00e7\u00e3o do Governador do Estado, <strong>N\u00c3O <\/strong>se inclui:<\/p>","resposta":7184062,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fixa\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio do Deputado Estadual.","id":7184061,"corpo":"<p>a fixa\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio do Deputado Estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o, funcionamento e pol\u00edcia da pr\u00f3pria Assembleia legislativa.","id":7184062,"corpo":"<p>a organiza\u00e7\u00e3o, funcionamento e pol\u00edcia da pr\u00f3pria Assembleia legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado.","id":7184063,"corpo":"<p>a organiza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual.","id":7184064,"corpo":"<p>a organiza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o plano de desenvolvimento.","id":7184065,"corpo":"<p>o plano de desenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1866903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12850}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Piaget, o est\u00e1gio pr\u00e9-operat\u00f3rio apresenta como caracter\u00edsticas importantes:","provas":[{"id":61441,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12850},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1871122,"hashId":"fc6ebe88401ddf32c6d80d9ecf3857b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Piaget, o est\u00e1gio pr\u00e9-operat\u00f3rio apresenta como caracter\u00edsticas importantes:<\/p>","resposta":7202229,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio dos reflexos, a rea\u00e7\u00e3o circular prim\u00e1ria e as rea\u00e7\u00f5es circulares secund\u00e1rias;","id":7202226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exerc\u00edcio dos reflexos, a rea\u00e7\u00e3o circular prim\u00e1ria e as rea\u00e7\u00f5es circulares secund\u00e1rias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pensamento hipot\u00e9tico, o racioc\u00ednio dedutivo e o pensamento abstrato;","id":7202227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pensamento hipot\u00e9tico, o racioc\u00ednio dedutivo e o pensamento abstrato;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a zona de desenvolvimento proximal, o discurso privado e o discurso interno;","id":7202228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a zona de desenvolvimento proximal, o discurso privado e o discurso interno;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o egocentrismo, a centra\u00e7\u00e3o e a apar\u00eancia tomada como realidade;","id":7202229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o egocentrismo, a centra\u00e7\u00e3o e a apar\u00eancia tomada como realidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a flexibilidade sociocognitiva, a intelig\u00eancia hier\u00e1rquica e o processamento contextual da informa\u00e7\u00e3o.","id":7202230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a flexibilidade sociocognitiva, a intelig\u00eancia hier\u00e1rquica e o processamento contextual da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 67 anos, diab\u00e9tica, hipertensa e obesa procura o servi\u00e7o m\u00e9dico com queixa de dispneia. Na coleta da hist\u00f3ria cl\u00ednica, relata que essa falta de ar come\u00e7ou h\u00e1 3 meses, sendo que no in\u00edcio ocorria quando fazia uma atividade f\u00edsica maior, como subir escadas ou varrer a casa, mas que, atualmente, ao sair para fazer compras perto de casa, tem que parar para descansar, e se cansa at\u00e9 para tomar banho, sendo eventualmente despertada durante a noite com falta de ar, que melhora quando senta na poltrona. No exame f\u00edsico constatou-se frequ\u00eancia card\u00edaca de 92, PA 100x68mmHg, turg\u00eancia jugular a 45\u00ba, refluxo hepatojugular, ritmo card\u00edaco em 3 tempos com galope de 3\u00aa bulha, estertores em ambas bases pulmonares, hepatomegalia discretamente dolorosa, e edema de membros inferiores mole frio e indolor. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":61440,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1871319,"hashId":"d55449039697920a40ebc6c7ec4c98f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 67 anos, diab\u00e9tica, hipertensa e obesa procura o servi\u00e7o m\u00e9dico com queixa de dispneia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na coleta da hist\u00f3ria cl\u00ednica, relata que essa falta de ar come\u00e7ou h\u00e1 3 meses, sendo que no in\u00edcio ocorria quando fazia uma atividade f\u00edsica maior, como subir escadas ou varrer a casa, mas que, atualmente, ao sair para fazer compras perto de casa, tem que parar para descansar, e se cansa at\u00e9 para tomar banho, sendo eventualmente despertada durante a noite com falta de ar, que melhora quando senta na poltrona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No exame f\u00edsico constatou-se frequ\u00eancia card\u00edaca de 92, PA 100x68mmHg, turg\u00eancia jugular a 45\u00ba, refluxo hepatojugular, ritmo card\u00edaco em 3 tempos com galope de 3\u00aa bulha, estertores em ambas bases pulmonares, hepatomegalia discretamente dolorosa, e edema de membros inferiores mole frio e indolor. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":7203202,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DPOC - Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica;","id":7203201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DPOC - Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ICC - Insufici\u00eancia Card\u00edaca Congestiva;","id":7203202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ICC - Insufici\u00eancia Card\u00edaca Congestiva;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"asma perene; ","id":7203203,"corpo":"<p>asma perene; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" bronquiectasia;","id":7203204,"corpo":"<p> bronquiectasia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"embolia pulmonar.","id":7203205,"corpo":"<p>embolia pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as arritmias card\u00edacas, a mais frequentemente associada ao acidente vascular cerebral \u00e9:","provas":[{"id":61440,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1871327,"hashId":"8665a9cf08102bb469f3c72d641c6d23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as arritmias card\u00edacas, a mais frequentemente associada ao acidente vascular cerebral \u00e9:<\/p>","resposta":7203241,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taquicardia ventricular;","id":7203239,"corpo":"<p>taquicardia ventricular;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fibrila\u00e7\u00e3o ventricular;","id":7203240,"corpo":"<p>fibrila\u00e7\u00e3o ventricular;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fibrila\u00e7\u00e3o atrial;","id":7203241,"corpo":"<p>fibrila\u00e7\u00e3o atrial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taquicardia parox\u00edstica supraventricular;","id":7203242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taquicardia parox\u00edstica supraventricular;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extrassistolia ventricular multifocal.","id":7203243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extrassistolia ventricular multifocal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Funcion\u00e1rio de 68 anos, hipertenso e diab\u00e9tico, d\u00e1 entrada no departamento m\u00e9dico ansioso, sudoreico e queixando de dor precordial que iniciou h\u00e1 10 minutos. O Eletrocardiograma de urg\u00eancia evidencia supradesnivelamento do segmento ST em D2, D3 e AVF. Imediatamente o m\u00e9dico deve administrar:","provas":[{"id":61440,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1871346,"hashId":"25478a3b251d69051bc0fb27914de8a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Funcion\u00e1rio de 68 anos, hipertenso e diab\u00e9tico, d\u00e1 entrada no departamento m\u00e9dico ansioso, sudoreico e queixando de dor precordial que iniciou h\u00e1 10 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Eletrocardiograma de urg\u00eancia evidencia supradesnivelamento do segmento ST em D2, D3 e AVF. Imediatamente o m\u00e9dico deve administrar:<\/p>","resposta":7203332,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atorvastatina 40 mg e encaminhar ao hospital em ambul\u00e2ncia;","id":7203329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atorvastatina 40 mg e encaminhar ao hospital em ambul\u00e2ncia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carvedilol 12,5mg e encaminhar ao hospital em ambul\u00e2ncia;","id":7203330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carvedilol 12,5mg e encaminhar ao hospital em ambul\u00e2ncia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diazepam 10mg e encaminhar ao hospital em ambul\u00e2ncia;","id":7203331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diazepam 10mg e encaminhar ao hospital em ambul\u00e2ncia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aspirina 325mg e encaminhar ao hospital em ambul\u00e2ncia;","id":7203332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aspirina 325mg e encaminhar ao hospital em ambul\u00e2ncia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dipirona 1g e encaminhar ao hospital em ambul\u00e2ncia.","id":7203333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dipirona 1g e encaminhar ao hospital em ambul\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento da fase aguda da embolia pulmonar, sem instabilidade hemodin\u00e2mica ou respirat\u00f3ria, secund\u00e1ria a trombose venosa profunda de um dos membros inferiores, em pacientes com mais de 50Kg, e sem comorbidades, com enoxaparina subcut\u00e2nea, a dose recomendada \u00e9 de:","provas":[{"id":61440,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1871375,"hashId":"476abf8b15f05e16c32d9bf1f4c2c2f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da fase aguda da embolia pulmonar, sem instabilidade hemodin\u00e2mica ou respirat\u00f3ria, secund\u00e1ria a trombose venosa profunda de um dos membros inferiores, em pacientes com mais de 50Kg, e sem comorbidades, com enoxaparina subcut\u00e2nea, a dose recomendada \u00e9 de:<\/p>","resposta":7203468,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 mg\/Kg SC em dose \u00fanica di\u00e1ria por 10 dias;","id":7203467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 mg\/Kg SC em dose \u00fanica di\u00e1ria por 10 dias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 mg\/Kg SC duas vezes ao dia por 10 dias;","id":7203468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 mg\/Kg SC duas vezes ao dia por 10 dias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 mg SC 1 vez ao dia por 10 dias;","id":7203469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 mg SC 1 vez ao dia por 10 dias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 mg SC 2 vezes ao dia por 10 dias;","id":7203470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 mg SC 2 vezes ao dia por 10 dias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve usar heparina de baixo peso molecular na fase aguda da embolia pulmonar.","id":7203471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve usar heparina de baixo peso molecular na fase aguda da embolia pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Produz altera\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas na textura da pele que envolve hiperqueratose folicular. A pele torna-se seca, escamosa e \u00e1spera. Essas caracter\u00edsticas est\u00e3o presentes na defici\u00eancia de vitamina:","provas":[{"id":61443,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea: Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1871406,"hashId":"c482c8aeb939f2cd67776483a1b752d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Produz altera\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas na textura da pele que envolve hiperqueratose folicular. A pele torna-se seca, escamosa e \u00e1spera. Essas caracter\u00edsticas est\u00e3o presentes na defici\u00eancia de vitamina:<\/p>","resposta":7203616,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A;","id":7203616,"corpo":"<p>A;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C;","id":7203617,"corpo":"<p>C;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D;","id":7203618,"corpo":"<p>D;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E;","id":7203619,"corpo":"<p>E;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"K.","id":7203620,"corpo":"<p>K.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com erup\u00e7\u00e3o eritemato-papulosa, descamativa, discretamente pruriginosa em cotovelos e joelhos, artrite de dedos das m\u00e3os e p\u00e9s. Provas de atividade reum\u00e1tica foram negativas.O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 de:","provas":[{"id":61440,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1871412,"hashId":"aaef698ed66ca0f61cfd6129884ff676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com erup\u00e7\u00e3o eritemato-papulosa, descamativa, discretamente pruriginosa em cotovelos e joelhos, artrite de dedos das m\u00e3os e p\u00e9s. Provas de atividade reum\u00e1tica foram negativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 de:<\/p>","resposta":7203649,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pitir\u00edase r\u00f3sea de Gilbert;","id":7203646,"corpo":"<p>pitir\u00edase r\u00f3sea de Gilbert;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00edquen simples cr\u00f4nico;","id":7203647,"corpo":"<p>l\u00edquen simples cr\u00f4nico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artrite reumatoide;","id":7203648,"corpo":"<p>artrite reumatoide;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psor\u00edase;","id":7203649,"corpo":"<p>psor\u00edase;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edfilis secund\u00e1ria.","id":7203650,"corpo":"<p>s\u00edfilis secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o rastreamento para o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata em adultos assintom\u00e1ticos com menos de 75 anos deve ser feito com: ","provas":[{"id":61440,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1871425,"hashId":"cc12c83272c32a048742efc1f11a68cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o rastreamento para o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata em adultos assintom\u00e1ticos com menos de 75 anos deve ser feito com: <\/p>","resposta":7203715,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" dosagem anual de PSA;","id":7203711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> dosagem anual de PSA;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toque retal anualmente;","id":7203712,"corpo":"<p>toque retal anualmente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dosagem de PSA e toque retal anualmente; ","id":7203713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dosagem de PSA e toque retal anualmente; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dosagem de PSA e toque retal anualmente e ultrassom transretal da pr\u00f3stata;","id":7203714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dosagem de PSA e toque retal anualmente e ultrassom transretal da pr\u00f3stata;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atualmente n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que o rastreio do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata traga benef\u00edcios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo recomendado.","id":7203715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atualmente n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que o rastreio do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata traga benef\u00edcios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo recomendado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tecido adiposo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61443,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea: Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1871441,"hashId":"23ce28f8f406e94126fda88f5748ec4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tecido adiposo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7203793,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a gordura corporal total \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o de gordura essencial, de armazenamento e de excesso;","id":7203791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gordura corporal total \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o de gordura essencial, de armazenamento e de excesso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a gordura essencial \u00e9 necess\u00e1ria para o funcionamento fisiol\u00f3gico normal e \u00e9 armazenada em grandes quantidades no abdome;","id":7203792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gordura essencial \u00e9 necess\u00e1ria para o funcionamento fisiol\u00f3gico normal e \u00e9 armazenada em grandes quantidades no abdome;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a gordura de armazenamento \u00e9 a reserva de energia, principalmente na forma de triglicer\u00eddeos;","id":7203793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gordura de armazenamento \u00e9 a reserva de energia, principalmente na forma de triglicer\u00eddeos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tocoferol confere ao tecido adiposo branco uma cor levemente amarelada;","id":7203794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tocoferol confere ao tecido adiposo branco uma cor levemente amarelada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o tecido adiposo marrom \u00e9 uma fonte de energia r\u00e1pida para os idosos.","id":7203795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tecido adiposo marrom \u00e9 uma fonte de energia r\u00e1pida para os idosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 75 anos, branca, do lar, sofre queda em sua resid\u00eancia ao trope\u00e7ar na borda do tapete. N\u00e3o consegue se levantar por forte dor no membro inferior direito. A fam\u00edlia chama o servi\u00e7o de emerg\u00eancia. Ao chegar ao local o m\u00e9dico percebe que a paciente apresenta encurtamento e rota\u00e7\u00e3o externa do MID, o que o faz suspeitar de: ","provas":[{"id":61440,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1871456,"hashId":"a7937ac59a3bf3ffd4df85b1a4ac622e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 75 anos, branca, do lar, sofre queda em sua resid\u00eancia ao trope\u00e7ar na borda do tapete. N\u00e3o consegue se levantar por forte dor no membro inferior direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia chama o servi\u00e7o de emerg\u00eancia. Ao chegar ao local o m\u00e9dico percebe que a paciente apresenta encurtamento e rota\u00e7\u00e3o externa do MID, o que o faz suspeitar de: <\/p>","resposta":7203869,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fratura de tornozelo;","id":7203866,"corpo":"<p>fratura de tornozelo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fratura de joelho;","id":7203867,"corpo":"<p>fratura de joelho;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o do ligamento cruzado do joelho D;","id":7203868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o do ligamento cruzado do joelho D;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fratura do colo do f\u00eamur;","id":7203869,"corpo":"<p>fratura do colo do f\u00eamur;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e9rnia de disco.","id":7203870,"corpo":"<p>h\u00e9rnia de disco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O papel da nutri\u00e7\u00e3o na sa\u00fade \u00f3ssea do ser humano \u00e9 fundamental. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61443,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea: Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1871458,"hashId":"c81a354a7ae2cadb2677b20f750cdd54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel da nutri\u00e7\u00e3o na sa\u00fade \u00f3ssea do ser humano \u00e9 fundamental. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7203876,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fibra diet\u00e9tica em excesso pode interferir na absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio;","id":7203876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fibra diet\u00e9tica em excesso pode interferir na absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o magn\u00e9sio \u00e9 essencial para v\u00e1rias enzimas nos osteoblastos;","id":7203877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o magn\u00e9sio \u00e9 essencial para v\u00e1rias enzimas nos osteoblastos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ingest\u00e3o reduzida de s\u00f3dio pode contribuir para a osteoporose;","id":7203878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ingest\u00e3o reduzida de s\u00f3dio pode contribuir para a osteoporose;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a suplementa\u00e7\u00e3o excessiva de c\u00e1lcio pode ocasionar diarreia;","id":7203879,"corpo":"<p>a suplementa\u00e7\u00e3o excessiva de c\u00e1lcio pode ocasionar diarreia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vitamina E \u00e9 importante na modifica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-translacional de diversas prote\u00ednas da matriz, incluindo a osteocalcina.","id":7203880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vitamina E \u00e9 importante na modifica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-translacional de diversas prote\u00ednas da matriz, incluindo a osteocalcina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T.L.S., 38 anos, sexo masculino, \u00e9 engenheiro civil e procurou atendimento m\u00e9dico de emerg\u00eancia com \u201cdor intensa nas juntas\u201d. Foram realizados exames m\u00e9dicos e identificado quadro de gota. Os alimentos que dever\u00e3o ser evitados pelo paciente s\u00e3o:","provas":[{"id":61443,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Nutricionista","id":23982},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea: Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1871460,"hashId":"17b1a7fc427df6adbd6471e4f6406c4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T.L.S., 38 anos, sexo masculino, \u00e9 engenheiro civil e procurou atendimento m\u00e9dico de emerg\u00eancia com \u201cdor intensa nas juntas\u201d. Foram realizados exames m\u00e9dicos e identificado quadro de gota. Os alimentos que dever\u00e3o ser evitados pelo paciente s\u00e3o:<\/p>","resposta":7203890,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extrato de carne, arroz, macarr\u00e3o;","id":7203886,"corpo":"<p>extrato de carne, arroz, macarr\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sardinha, bolo, queijo;","id":7203887,"corpo":"<p>sardinha, bolo, queijo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caldo de carne, chocolate, leite;","id":7203888,"corpo":"<p>caldo de carne, chocolate, leite;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mexilh\u00f5es, ovo, caf\u00e9;","id":7203889,"corpo":"<p>mexilh\u00f5es, ovo, caf\u00e9;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"miolos, carne mo\u00edda, anchova.","id":7203890,"corpo":"<p>miolos, carne mo\u00edda, anchova.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o que trata as alternativas abaixo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822466,"hashId":"fe57bdb41b51ac884b6259206ccd6d67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o que trata as alternativas abaixo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6989417,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o princ\u00edpio republicano, por repelir privil\u00e9gios e n\u00e3o tolerar discrimina\u00e7\u00f5es, levou o STF a impedir a prerrogativa de foro, perante a Corte, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, salvo nos casos onde a pr\u00e1tica delituosa tenha ocorrido durante o per\u00edodo de atividade funcional, se sobrevier a cessa\u00e7\u00e3o da investidura do indiciado, denunciado ou r\u00e9u no cargo, fun\u00e7\u00e3o ou mandato.","id":6989413,"corpo":"<p>o princ\u00edpio republicano, por repelir privil\u00e9gios e n\u00e3o tolerar discrimina\u00e7\u00f5es, levou o STF a impedir a prerrogativa de foro, perante a Corte, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, salvo nos casos onde a pr\u00e1tica delituosa tenha ocorrido durante o per\u00edodo de atividade funcional, se sobrevier a cessa\u00e7\u00e3o da investidura do indiciado, denunciado ou r\u00e9u no cargo, fun\u00e7\u00e3o ou mandato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consoante o STF, com apoio na Relev\u00e2ncia Jur\u00eddica do Pre\u00e2mbulo de nossa atual Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a consagrar sua for\u00e7a normativa, pode concluir-se pela capacidade de servir como par\u00e2metro de controle nas a\u00e7\u00f5es diretas de constitucionalidade.","id":6989414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consoante o STF, com apoio na Relev\u00e2ncia Jur\u00eddica do Pre\u00e2mbulo de nossa atual Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a consagrar sua for\u00e7a normativa, pode concluir-se pela capacidade de servir como par\u00e2metro de controle nas a\u00e7\u00f5es diretas de constitucionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o STF vem, aos poucos, por\u00e9m progressivamente, acatando a tese de que h\u00e1 hierarquia entre normas constitucionais origin\u00e1rias.","id":6989415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o STF vem, aos poucos, por\u00e9m progressivamente, acatando a tese de que h\u00e1 hierarquia entre normas constitucionais origin\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o STF, prestigiando o Princ\u00edpio Federativo e o Princ\u00edpio da Territorialidade, reconheceu as distor\u00e7\u00f5es alocativas e o impacto negativo decorrente da tributa\u00e7\u00e3o do ICMS pelo Estado de origem, especialmente sobre o crescimento econ\u00f4mico e sobre a distribui\u00e7\u00e3o das receitas estaduais, consignando a constitucionalidade da exig\u00eancia de tal tributo nas opera\u00e7\u00f5es interestaduais que destinem mercadoria ou bem ao consumidor final, cuja aquisi\u00e7\u00e3o ocorrer de forma n\u00e3o presencial no estabelecimento remetente (e-commerce).","id":6989416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o STF, prestigiando o Princ\u00edpio Federativo e o Princ\u00edpio da Territorialidade, reconheceu as distor\u00e7\u00f5es alocativas e o impacto negativo decorrente da tributa\u00e7\u00e3o do ICMS pelo Estado de origem, especialmente sobre o crescimento econ\u00f4mico e sobre a distribui\u00e7\u00e3o das receitas estaduais, consignando a constitucionalidade da exig\u00eancia de tal tributo nas opera\u00e7\u00f5es interestaduais que destinem mercadoria ou bem ao consumidor final, cuja aquisi\u00e7\u00e3o ocorrer de forma n\u00e3o presencial no estabelecimento remetente (e-commerce).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o, Konrad Hesse esclarece que a Constitui\u00e7\u00e3o real e Constitui\u00e7\u00e3o jur\u00eddica est\u00e3o em uma rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o. Elas condicionam-se mutuamente, mas n\u00e3o dependem, pura e simplesmente, uma da outra. Ainda que n\u00e3o de forma absoluta, a Constitui\u00e7\u00e3o jur\u00eddica tem significado pr\u00f3prio. Sua pretens\u00e3o de efic\u00e1cia apresenta-se como elemento aut\u00f4nomo no campo de for\u00e7as do qual resulta a realidade do Estado. A Constitui\u00e7\u00e3o adquire for\u00e7a normativa na medida em que logra realizar essa pretens\u00e3o de efic\u00e1cia.","id":6989417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o, Konrad Hesse esclarece que a Constitui\u00e7\u00e3o real e Constitui\u00e7\u00e3o jur\u00eddica est\u00e3o em uma rela\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o. Elas condicionam-se mutuamente, mas n\u00e3o dependem, pura e simplesmente, uma da outra. Ainda que n\u00e3o de forma absoluta, a Constitui\u00e7\u00e3o jur\u00eddica tem significado pr\u00f3prio. Sua pretens\u00e3o de efic\u00e1cia apresenta-se como elemento aut\u00f4nomo no campo de for\u00e7as do qual resulta a realidade do Estado. A Constitui\u00e7\u00e3o adquire for\u00e7a normativa na medida em que logra realizar essa pretens\u00e3o de efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1822466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de impeachment e das atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades do Presidente da Rep\u00fablica, do Governador do Estado e de seus respectivos Vices, julgue as afirmativas abaixo. I. O Estado-membro disp\u00f5e de compet\u00eancia para instituir, em sua pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, cl\u00e1usulas tipificadoras de crimes de responsabilidade diferentes das previstas nacionalmente. II. O impeachment do presidente da Rep\u00fablica ser\u00e1 processado e julgado pelo Senado Federal. O Senado formular\u00e1 a acusa\u00e7\u00e3o (ju\u00edzo de pron\u00fancia) e proferir\u00e1 o julgamento. III. Em face do disposto no art. 86, \u00a7 3\u00ba e \u00a7 4\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, no que se refere \u00e0 imunidade \u00e0 pris\u00e3o cautelar, tem-se que tal imunidade n\u00e3o se aplica aos governadores dos Estados, mas, exclusivamente, ao presidente da Rep\u00fablica. Por\u00e9m, o Estado-membro, consoante o STF, desde que em norma constante de sua pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, pode, validamente, outorgar ao governador a prerrogativa extraordin\u00e1ria da imunidade \u00e0 pris\u00e3o em flagrante, \u00e0 pris\u00e3o preventiva e \u00e0 pris\u00e3o tempor\u00e1ria. IV. Os governadores de Estado, consoante o STF, que disp\u00f5em de prerrogativa de foro ratione muneris, perante o STJ, est\u00e3o sujeitos, uma vez obtida a necess\u00e1ria licen\u00e7a da respectiva Assembleia Legislativa, a processo penal condenat\u00f3rio, ainda que as infra\u00e7\u00f5es penais a eles imputadas sejam estranhas ao exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es governamentais. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822476,"hashId":"8eaacb475b437ba42416575c37616757","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de impeachment e das atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades do Presidente da Rep\u00fablica, do Governador do Estado e de seus respectivos Vices, julgue as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Estado-membro disp\u00f5e de compet\u00eancia para instituir, em sua pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, cl\u00e1usulas tipificadoras de crimes de responsabilidade diferentes das previstas nacionalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O impeachment do presidente da Rep\u00fablica ser\u00e1 processado e julgado pelo Senado Federal. O Senado formular\u00e1 a acusa\u00e7\u00e3o (ju\u00edzo de pron\u00fancia) e proferir\u00e1 o julgamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em face do disposto no art. 86, \u00a7 3\u00ba e \u00a7 4\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, no que se refere \u00e0 imunidade \u00e0 pris\u00e3o cautelar, tem-se que tal imunidade n\u00e3o se aplica aos governadores dos Estados, mas, exclusivamente, ao presidente da Rep\u00fablica. Por\u00e9m, o Estado-membro, consoante o STF, desde que em norma constante de sua pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o, pode, validamente, outorgar ao governador a prerrogativa extraordin\u00e1ria da imunidade \u00e0 pris\u00e3o em flagrante, \u00e0 pris\u00e3o preventiva e \u00e0 pris\u00e3o tempor\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os governadores de Estado, consoante o STF, que disp\u00f5em de prerrogativa de foro <em>ratione muneris<\/em>, perante o STJ, est\u00e3o sujeitos, uma vez obtida a necess\u00e1ria licen\u00e7a da respectiva Assembleia Legislativa, a processo penal condenat\u00f3rio, ainda que as infra\u00e7\u00f5es penais a eles imputadas sejam estranhas ao exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es governamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6989467,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":6989463,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":6989464,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":6989465,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV","id":6989466,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":6989467,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1822476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica por danos causados por seus agentes, \u00e9 correto afirmar que: I. Nos termos do art. 1-C, da Lei n\u00ba. 9494\/1997, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela MP n\u00ba. 2.180\/2001, o prazo prescricional para a propositura das a\u00e7\u00f5es de indeniza\u00e7\u00f5es por danos causados por agentes de pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e de pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 de tr\u00eas anos. II. O termo inicial para a propositura da a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o contra o Estado, conforme disp\u00f5e o art. 1 do Decreto n. 20.910\/1932, \u00e9 a data do ato ou fato que deu origem \u00e0 a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o. III. O prazo prescricional de todo e qualquer direito ou a\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica federal, estadual ou municipal, seja qual for a sua natureza, prescreve em cinco anos nos termos do Decreto n. 20.910\/1932, com exce\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es indenizat\u00f3rias que de acordo com o C\u00f3digo Civil prescrevem em 3 (tr\u00eas) anos. IV. A prescri\u00e7\u00e3o em favor da Fazenda P\u00fablica recome\u00e7a a correr por dois anos e meio, a partir do ato interruptivo, mas n\u00e3o fica reduzida aqu\u00e9m de cinco anos, embora o titular do direito a interrompa durante a primeira metade do prazo. Ap\u00f3s an\u00e1lise das assertivas acima, conclui-se que:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822484,"hashId":"2b0c18707615c04726cdeacb735f7451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica por danos causados por seus agentes, \u00e9 correto afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nos termos do art. 1-C, da Lei n\u00ba. 9494\/1997, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela MP n\u00ba. 2.180\/2001, o prazo prescricional para a propositura das a\u00e7\u00f5es de indeniza\u00e7\u00f5es por danos causados por agentes de pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e de pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 de tr\u00eas anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O termo inicial para a propositura da a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o contra o Estado, conforme disp\u00f5e o art. 1 do Decreto n. 20.910\/1932, \u00e9 a data do ato ou fato que deu origem \u00e0 a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O prazo prescricional de todo e qualquer direito ou a\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica federal, estadual ou municipal, seja qual for a sua natureza, prescreve em cinco anos nos termos do Decreto n. 20.910\/1932, com exce\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es indenizat\u00f3rias que de acordo com o C\u00f3digo Civil prescrevem em 3 (tr\u00eas) anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A prescri\u00e7\u00e3o em favor da Fazenda P\u00fablica recome\u00e7a a correr por dois anos e meio, a partir do ato interruptivo, mas n\u00e3o fica reduzida aqu\u00e9m de cinco anos, embora o titular do direito a interrompa durante a primeira metade do prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise das assertivas acima, conclui-se que:<\/p>","resposta":6989503,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe apenas 1 assertiva correta.","id":6989502,"corpo":"<p>Existe apenas 1 assertiva correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existem apenas 2 assertivas corretas.","id":6989503,"corpo":"<p>Existem apenas 2 assertivas corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existem apenas 3 assertivas corretas.","id":6989504,"corpo":"<p>Existem apenas 3 assertivas corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":6989505,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":6989506,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"nome_clean":"Responsabilidade Administrativa","oab":true,"nome":"Responsabilidade Administrativa","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408038,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1822484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do dever de probidade na atua\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos e a a\u00e7\u00e3o de improbidade, afirma-se que: I. Os agentes p\u00fablicos devem atuar nos processos administrativos segundo padr\u00f5es \u00e9ticos de probidade, decoro e boa-f\u00e9.II. Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a suspens\u00e3o dos direitos de cidad\u00e3o, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel. III. Por meio do dever de probidade, imp\u00f5e-se aos agentes p\u00fablicos a necessidade de que suas atua\u00e7\u00f5es se conformem n\u00e3o apenas com a legalidade, mas que: 1. N\u00e3o importem em enriquecimento sem causa do agente p\u00fablico; 2. N\u00e3o causem preju\u00edzo ao Er\u00e1rio e 3. N\u00e3o violem quaisquer dos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. IV. A a\u00e7\u00e3o de improbidade tem natureza criminal. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822497,"hashId":"8e6bc766601e1baadb5ee5a2a22b194c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do dever de probidade na atua\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos e a a\u00e7\u00e3o de improbidade, afirma-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os agentes p\u00fablicos devem atuar nos processos administrativos segundo padr\u00f5es \u00e9ticos de probidade, decoro e boa-f\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a suspens\u00e3o dos direitos de cidad\u00e3o, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por meio do dever de probidade, imp\u00f5e-se aos agentes p\u00fablicos a necessidade de que suas atua\u00e7\u00f5es se conformem n\u00e3o apenas com a legalidade, mas que: 1. N\u00e3o importem em enriquecimento sem causa do agente p\u00fablico; 2. N\u00e3o causem preju\u00edzo ao Er\u00e1rio e 3. N\u00e3o violem quaisquer dos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A a\u00e7\u00e3o de improbidade tem natureza criminal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6989567,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":6989565,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6989566,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III","id":6989567,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":6989568,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":6989569,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1822497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao regime disciplinar do servidor p\u00fablico e processo administrativo, afirma-se que: I. \u00c9 punido com demiss\u00e3o a ofensa f\u00edsica praticada em servi\u00e7o por servidor a outro servidor ou a particular, ainda que em leg\u00edtima defesa. II. As penalidades de advert\u00eancia e de suspens\u00e3o ter\u00e3o seus registros cancelados ap\u00f3s o decurso de 5 anos de efetivo exerc\u00edcio. III. O cancelamento da penalidade aplicada n\u00e3o surtir\u00e1 efeitos retroativos. IV. A revela\u00e7\u00e3o de segredo por servidor do qual se apropriou em raz\u00e3o do cargo \u00e9 falta punida por demiss\u00e3o. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822504,"hashId":"b3bc9fba7963373e3db9c130b5ef7723","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao regime disciplinar do servidor p\u00fablico e processo administrativo, afirma-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 punido com demiss\u00e3o a ofensa f\u00edsica praticada em servi\u00e7o por servidor a outro servidor ou a particular, ainda que em leg\u00edtima defesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As penalidades de advert\u00eancia e de suspens\u00e3o ter\u00e3o seus registros cancelados ap\u00f3s o decurso de 5 anos de efetivo exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O cancelamento da penalidade aplicada n\u00e3o surtir\u00e1 efeitos retroativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A revela\u00e7\u00e3o de segredo por servidor do qual se apropriou em raz\u00e3o do cargo \u00e9 falta punida por demiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6989601,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV","id":6989599,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":6989600,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":6989601,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV","id":6989602,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":6989603,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Conceito de Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404442,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es do Processo Administrativo","oab":false,"nome":"San\u00e7\u00f5es do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422221,"slug":"direito-administrativo-sancoes-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1822504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da defesa do contribuinte no processo administrativo-tribut\u00e1rio no Estado do Par\u00e1, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822519,"hashId":"d61f402fc89ea3f619e43ce626720370","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da defesa do contribuinte no processo administrativo-tribut\u00e1rio no Estado do Par\u00e1, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6989672,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a juntada de documentos ap\u00f3s a impugna\u00e7\u00e3o ser\u00e1 permitida, desde que demonstrada a ocorr\u00eancia de qualquer das condi\u00e7\u00f5es legais de afastamento da preclus\u00e3o.","id":6989672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a juntada de documentos ap\u00f3s a impugna\u00e7\u00e3o ser\u00e1 permitida, desde que demonstrada a ocorr\u00eancia de qualquer das condi\u00e7\u00f5es legais de afastamento da preclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a impugna\u00e7\u00e3o a auto de infra\u00e7\u00e3o apresentada fora do prazo legal de trinta dias n\u00e3o ser\u00e1 encaminhada ao \u00f3rg\u00e3o de julgamento administrativo.","id":6989673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a impugna\u00e7\u00e3o a auto de infra\u00e7\u00e3o apresentada fora do prazo legal de trinta dias n\u00e3o ser\u00e1 encaminhada ao \u00f3rg\u00e3o de julgamento administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considerar-se-\u00e1 impugnada toda a mat\u00e9ria pertinente ao auto de infra\u00e7\u00e3o, ainda que n\u00e3o tenha sido expressamente contestada pelo impugnante.","id":6989674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar-se-\u00e1 impugnada toda a mat\u00e9ria pertinente ao auto de infra\u00e7\u00e3o, ainda que n\u00e3o tenha sido expressamente contestada pelo impugnante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tributo declarado periodicamente pelo sujeito passivo e seus respectivos acr\u00e9scimos legais poder\u00e3o ser objeto de impugna\u00e7\u00e3o.","id":6989675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tributo declarado periodicamente pelo sujeito passivo e seus respectivos acr\u00e9scimos legais poder\u00e3o ser objeto de impugna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o do sujeito passivo no processo administrativo tribut\u00e1rio se faz unicamente por interm\u00e9dio de procurador devidamente habilitado.","id":6989676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interven\u00e7\u00e3o do sujeito passivo no processo administrativo tribut\u00e1rio se faz unicamente por interm\u00e9dio de procurador devidamente habilitado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de julgamento sem aprecia\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, desist\u00eancia e recurso de of\u00edcio no processo administrativo-tribut\u00e1rio no Estado do Par\u00e1, julgue as afirmativas abaixo. I. A impugna\u00e7\u00e3o do auto de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 indeferida, sem aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, quando o pedido questionar a constitucionalidade da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. II. O pagamento n\u00e3o implica desist\u00eancia da impugna\u00e7\u00e3o administrativa. III. A autoridade julgadora de primeira inst\u00e2ncia recorrer\u00e1 de of\u00edcio, com efeito suspensivo, ao Tribunal Administrativo de Recursos Fazend\u00e1rios, quando proferir decis\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 Fazenda P\u00fablica, no todo ou em parte, podendo deixar de faz\u00ea-lo quando a decis\u00e3o se referir exclusivamente a obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria. IV. O recurso de of\u00edcio devolve, no todo, o conhecimento do feito ao Tribunal Administrativo de Recursos Fazend\u00e1rios. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822521,"hashId":"a65d0ed8903b5fbf26a2a45cf674a912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de julgamento sem aprecia\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, desist\u00eancia e recurso de of\u00edcio no processo administrativo-tribut\u00e1rio no Estado do Par\u00e1, julgue as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A impugna\u00e7\u00e3o do auto de infra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 indeferida, sem aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, quando o pedido questionar a constitucionalidade da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pagamento n\u00e3o implica desist\u00eancia da impugna\u00e7\u00e3o administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A autoridade julgadora de primeira inst\u00e2ncia recorrer\u00e1 de of\u00edcio, com efeito suspensivo, ao Tribunal Administrativo de Recursos Fazend\u00e1rios, quando proferir decis\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 Fazenda P\u00fablica, no todo ou em parte, podendo deixar de faz\u00ea-lo quando a decis\u00e3o se referir exclusivamente a obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O recurso de of\u00edcio devolve, no todo, o conhecimento do feito ao Tribunal Administrativo de Recursos Fazend\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6989686,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":6989682,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6989683,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV","id":6989684,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":6989685,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III","id":6989686,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do C\u00f3digo de Direitos, Garantias e obriga\u00e7\u00f5es do Contribuinte do Estado do Par\u00e1, julgue as afirmativas abaixo. I. Para efeito do disposto no C\u00f3digo, contribuinte \u00e9 a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que a lei obriga ao cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e que, independentemente de estar inscrita como tal, pratique a\u00e7\u00f5es que se enquadrem como fato gerador de tributos de compet\u00eancia do Estado. II. O C\u00f3digo tem entre seus objetivos assegurar a adequada e eficaz presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos de orienta\u00e7\u00e3o aos contribuintes.III. A apresenta\u00e7\u00e3o de ordem de servi\u00e7o nas a\u00e7\u00f5es fiscais \u00e9 um direito do contribuinte, inclusive nos casos de controle do tr\u00e2nsito de mercadorias, flagrantes e irregularidades constatadas pelo fisco, nas correspondentes a\u00e7\u00f5es fiscais continuadas nas empresas. IV. Na hip\u00f3tese de recusa da exibi\u00e7\u00e3o de mercadorias, informa\u00e7\u00f5es, livros, documentos, impressos, pap\u00e9is, programas de computador e arquivos magn\u00e9ticos de documentos fiscais, a fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 lacrar os m\u00f3veis ou dep\u00f3sitos em que possivelmente eles estejam, devendo solicitar, de imediato, \u00e0 autoridade administrativa a que estiver subordinada as provid\u00eancias necess\u00e1rias para que se fa\u00e7a a exibi\u00e7\u00e3o judicial. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822526,"hashId":"b8d000d15506d4c94a0e711daa835446","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do C\u00f3digo de Direitos, Garantias e obriga\u00e7\u00f5es do Contribuinte do Estado do Par\u00e1, julgue as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para efeito do disposto no C\u00f3digo, contribuinte \u00e9 a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que a lei obriga ao cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e que, independentemente de estar inscrita como tal, pratique a\u00e7\u00f5es que se enquadrem como fato gerador de tributos de compet\u00eancia do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O C\u00f3digo tem entre seus objetivos assegurar a adequada e eficaz presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gratuitos de orienta\u00e7\u00e3o aos contribuintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A apresenta\u00e7\u00e3o de ordem de servi\u00e7o nas a\u00e7\u00f5es fiscais \u00e9 um direito do contribuinte, inclusive nos casos de controle do tr\u00e2nsito de mercadorias, flagrantes e irregularidades constatadas pelo fisco, nas correspondentes a\u00e7\u00f5es fiscais continuadas nas empresas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na hip\u00f3tese de recusa da exibi\u00e7\u00e3o de mercadorias, informa\u00e7\u00f5es, livros, documentos, impressos, pap\u00e9is, programas de computador e arquivos magn\u00e9ticos de documentos fiscais, a fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 lacrar os m\u00f3veis ou dep\u00f3sitos em que possivelmente eles estejam, devendo solicitar, de imediato, \u00e0 autoridade administrativa a que estiver subordinada as provid\u00eancias necess\u00e1rias para que se fa\u00e7a a exibi\u00e7\u00e3o judicial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6989707,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III","id":6989706,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":6989707,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV","id":6989708,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":6989709,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV","id":6989710,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a fal\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o judicial, julgue as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Os honor\u00e1rios de advogado resultantes de trabalhos prestados \u00e0 massa falida, ap\u00f3s o decreto de fal\u00eancia, s\u00e3o considerados cr\u00e9ditos extraconcursais. II. De acordo com a Segunda Se\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o ju\u00edzo da recupera\u00e7\u00e3o judicial \u00e9 universal e competente para decidir sobre a constri\u00e7\u00e3o de bens n\u00e3o abrangidos pelo plano de recupera\u00e7\u00e3o da empresa. III. A recupera\u00e7\u00e3o judicial do devedor principal n\u00e3o impede o prosseguimento das execu\u00e7\u00f5es nem induz suspens\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es ajuizadas contra terceiros devedores solid\u00e1rios ou coobrigados em geral, por garantia cambial, real ou fidejuss\u00f3ria. IV. Em respeito \u00e0 teoria da apar\u00eancia, a notifica\u00e7\u00e3o de protesto para fins falimentares n\u00e3o exige a identifica\u00e7\u00e3o da pessoa que a recebeu. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822533,"hashId":"28ce6eb8938e3e914e8cfc391fd7154c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a fal\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o judicial, julgue as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os honor\u00e1rios de advogado resultantes de trabalhos prestados \u00e0 massa falida, ap\u00f3s o decreto de fal\u00eancia, s\u00e3o considerados cr\u00e9ditos extraconcursais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a Segunda Se\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o ju\u00edzo da recupera\u00e7\u00e3o judicial \u00e9 universal e competente para decidir sobre a constri\u00e7\u00e3o de bens n\u00e3o abrangidos pelo plano de recupera\u00e7\u00e3o da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A recupera\u00e7\u00e3o judicial do devedor principal n\u00e3o impede o prosseguimento das execu\u00e7\u00f5es nem induz suspens\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es ajuizadas contra terceiros devedores solid\u00e1rios ou coobrigados em geral, por garantia cambial, real ou fidejuss\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em respeito \u00e0 teoria da apar\u00eancia, a notifica\u00e7\u00e3o de protesto para fins falimentares n\u00e3o exige a identifica\u00e7\u00e3o da pessoa que a recebeu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6989744,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV","id":6989741,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV","id":6989742,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":6989743,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":6989744,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6989745,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"},{"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406967,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial"},{"nome_clean":"Da Fal\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Fal\u00eancia","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406969,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-falencia"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es comuns aos dois institutos","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es comuns aos dois institutos","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":416334,"slug":"direito-empresarial-comercial-disposicoes-comuns-aos-dois-institutos"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1822533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Cadastros de Cr\u00e9dito de Consumidores, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. A reprodu\u00e7\u00e3o objetiva fiel, atualizada e clara de informa\u00e7\u00f5es constantes dos registros de cart\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o judicial, face \u00e0 presun\u00e7\u00e3o legal de veracidade dos mesmos, n\u00e3o tem o cond\u00e3o de ensejar obriga\u00e7\u00e3o de reparar danos, ainda que promovida sem a ci\u00eancia do consumidor. II. De acordo com as regras previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, sendo regular a inscri\u00e7\u00e3o em cadastro de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito, caber\u00e1 ao devedor praticar os atos necess\u00e1rios \u00e0 baixa do registro desabonador, ap\u00f3s o pagamento do d\u00e9bito. III. A aus\u00eancia de pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o ao consumidor da inscri\u00e7\u00e3o do seu nome em cadastros de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito, prevista no art. 43, \u00a72\u00ba do CDC, enseja o direito \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o por danos morais, mesmo que preexista inscri\u00e7\u00e3o desabonadora regularmente realizada. IV. De acordo com o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o sistema credit scoring \u00e9 permitido no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, desde que respeitados os limites estabelecidos pelo sistema de prote\u00e7\u00e3o do consumidor no sentido da tutela da privacidade e da m\u00e1xima transpar\u00eancia nas rela\u00e7\u00f5es negociais, na forma do CDC. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822536,"hashId":"d3b40ba4cf7cf21afa8f95799fd0a01a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Cadastros de Cr\u00e9dito de Consumidores, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A reprodu\u00e7\u00e3o objetiva fiel, atualizada e clara de informa\u00e7\u00f5es constantes dos registros de cart\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o judicial, face \u00e0 presun\u00e7\u00e3o legal de veracidade dos mesmos, n\u00e3o tem o cond\u00e3o de ensejar obriga\u00e7\u00e3o de reparar danos, ainda que promovida sem a ci\u00eancia do consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com as regras previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, sendo regular a inscri\u00e7\u00e3o em cadastro de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito, caber\u00e1 ao devedor praticar os atos necess\u00e1rios \u00e0 baixa do registro desabonador, ap\u00f3s o pagamento do d\u00e9bito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A aus\u00eancia de pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o ao consumidor da inscri\u00e7\u00e3o do seu nome em cadastros de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito, prevista no art. 43, \u00a72\u00ba do CDC, enseja o direito \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o por danos morais, mesmo que preexista inscri\u00e7\u00e3o desabonadora regularmente realizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. De acordo com o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o sistema <em>credit scoring<\/em> \u00e9 permitido no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, desde que respeitados os limites estabelecidos pelo sistema de prote\u00e7\u00e3o do consumidor no sentido da tutela da privacidade e da m\u00e1xima transpar\u00eancia nas rela\u00e7\u00f5es negociais, na forma do CDC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6989760,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":6989756,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV","id":6989757,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":6989758,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":6989759,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6989760,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das pr\u00e1ticas comerciais","oab":true,"nome":"Das pr\u00e1ticas comerciais","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406908,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-praticas-comerciais"},{"nome_clean":"Dos bancos de dados e cadastros de consumidores","oab":true,"nome":"Dos bancos de dados e cadastros de consumidores","pai":406908,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406913,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-bancos-de-dados-e-cadastros-de-consumidores"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1822536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos Contratos de Consumo e a Jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822538,"hashId":"924c723d9730301aaa4b218e0268bdc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos Contratos de Consumo e a Jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6989766,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de acordo com o entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, nos contratos firmados na vig\u00eancia da Lei no. 10931\/2004, compete ao devedor, no prazo de 5 (cinco) dias ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o da liminar de busca e apreens\u00e3o, pagar a integralidade da d\u00edvida, sob pena de consolida\u00e7\u00e3o da propriedade do bem m\u00f3vel objeto de aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria.","id":6989766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com o entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, nos contratos firmados na vig\u00eancia da Lei no. 10931\/2004, compete ao devedor, no prazo de 5 (cinco) dias ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o da liminar de busca e apreens\u00e3o, pagar a integralidade da d\u00edvida, sob pena de consolida\u00e7\u00e3o da propriedade do bem m\u00f3vel objeto de aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de rescis\u00e3o de contratos de promessa de compra e venda de im\u00f3veis \u00e0 presta\u00e7\u00e3o, independentemente da respectiva motiva\u00e7\u00e3o, admite-se a plena validade de cl\u00e1usula contratual que estipula a devolu\u00e7\u00e3o parcial dos valores pagos no mesmo n\u00famero de parcelas adimplidas pelo consumidor.","id":6989767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na hip\u00f3tese de rescis\u00e3o de contratos de promessa de compra e venda de im\u00f3veis \u00e0 presta\u00e7\u00e3o, independentemente da respectiva motiva\u00e7\u00e3o, admite-se a plena validade de cl\u00e1usula contratual que estipula a devolu\u00e7\u00e3o parcial dos valores pagos no mesmo n\u00famero de parcelas adimplidas pelo consumidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos contratos de cr\u00e9dito rural, \u00e9 abusiva a pactua\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula que preveja a capitaliza\u00e7\u00e3o mensal de juros.","id":6989768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos contratos de cr\u00e9dito rural, \u00e9 abusiva a pactua\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula que preveja a capitaliza\u00e7\u00e3o mensal de juros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 devida a restitui\u00e7\u00e3o de valores vertidos por consorciado desistente ao grupo de cons\u00f3rcio, no prazo m\u00e1ximo de trinta dias a contar da manifesta\u00e7\u00e3o do pedido de desist\u00eancia.","id":6989769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 devida a restitui\u00e7\u00e3o de valores vertidos por consorciado desistente ao grupo de cons\u00f3rcio, no prazo m\u00e1ximo de trinta dias a contar da manifesta\u00e7\u00e3o do pedido de desist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de contas por correntista com escopo de obter esclarecimento acerca de cobran\u00e7a de encargos banc\u00e1rios est\u00e1 submetida ao prazo decadencial previsto pelo artigo 26 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","id":6989770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de contas por correntista com escopo de obter esclarecimento acerca de cobran\u00e7a de encargos banc\u00e1rios est\u00e1 submetida ao prazo decadencial previsto pelo artigo 26 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395701,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-10-001-a-11-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.931\/2004 - Disp\u00f5e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, altera o Decreto-Lei no 911, de 1o de outubro de 1969, as Leis no 4.591, de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.931\/2004 - Disp\u00f5e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, altera o Decreto-Lei no 911, de 1o de outubro de 1969, as Leis no 4.591, de","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397225,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-931-2004-dispoe-sobre-o-patrimonio-de-afetacao-de-incorporacoes-imobiliarias-letra-de-credito-imobiliario-cedula-de-credito-imobiliario-cedula-de-credito-bancario-altera-o-decreto-lei-no-911-de-1o-de-outubro-de-1969-as-leis-no-4-591-de"},{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"},{"nome_clean":"Cons\u00f3rcios e Contratos Banc\u00e1rios","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios e Contratos Banc\u00e1rios","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406918,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-consorcios-e-contratos-bancarios"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1822538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o novo C\u00f3digo de Processo Civil (Lei 13.105\/05), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822588,"hashId":"0d114c68df454044b8fab1a76daa7850","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o novo C\u00f3digo de Processo Civil (Lei 13.105\/05), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6990012,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de acordo com a Lei 13.105\/05, \u00e9 obrigat\u00f3rio o exaurimento da jurisdi\u00e7\u00e3o local para o manejo do Recuso Especial, sendo imperiosa a interposi\u00e7\u00e3o de embargos infringentes quando o ac\u00f3rd\u00e3o tiver reformado em grau de apela\u00e7\u00e3o a senten\u00e7a de m\u00e9rito, mediante decis\u00e3o n\u00e3o un\u00e2nime.","id":6990010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com a Lei 13.105\/05, \u00e9 obrigat\u00f3rio o exaurimento da jurisdi\u00e7\u00e3o local para o manejo do Recuso Especial, sendo imperiosa a interposi\u00e7\u00e3o de embargos infringentes quando o ac\u00f3rd\u00e3o tiver reformado em grau de apela\u00e7\u00e3o a senten\u00e7a de m\u00e9rito, mediante decis\u00e3o n\u00e3o un\u00e2nime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sistem\u00e1tica recursal prevista na Lei 13.105\/05 prev\u00ea a interposi\u00e7\u00e3o de agravo retido como regra geral para atacar decis\u00f5es interlocut\u00f3rias, contr\u00e1rias ao interesse de alguma das partes.","id":6990011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sistem\u00e1tica recursal prevista na Lei 13.105\/05 prev\u00ea a interposi\u00e7\u00e3o de agravo retido como regra geral para atacar decis\u00f5es interlocut\u00f3rias, contr\u00e1rias ao interesse de alguma das partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Estados, suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazos em dobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais, cuja contagem ser\u00e1 iniciada a partir da intima\u00e7\u00e3o pessoal.","id":6990012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Estados, suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazos em dobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais, cuja contagem ser\u00e1 iniciada a partir da intima\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos termos do seu artigo 190, a nova codifica\u00e7\u00e3o, em qualquer hip\u00f3tese, permite que as partes possam estipular mudan\u00e7as no procedimento processual, de modo \u00e0 ajust\u00e1-lo \u00e0s especificidades da causa.","id":6990013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos termos do seu artigo 190, a nova codifica\u00e7\u00e3o, em qualquer hip\u00f3tese, permite que as partes possam estipular mudan\u00e7as no procedimento processual, de modo \u00e0 ajust\u00e1-lo \u00e0s especificidades da causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de acordo com a Lei 13.105\/05, os prazos ser\u00e3o computados em dias corridos, sendo suspensos nos dias compreendidos entre 15 de dezembro a 15 de janeiro.","id":6990014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com a Lei 13.105\/05, os prazos ser\u00e3o computados em dias corridos, sendo suspensos nos dias compreendidos entre 15 de dezembro a 15 de janeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Atos processuais","oab":true,"nome":"Atos processuais","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3711,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-atos-processuais"},{"nome_clean":"Prazos","oab":true,"nome":"Prazos","pai":3711,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3718,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-prazos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta: I. O neg\u00f3cio jur\u00eddico eivado de v\u00edcio de coa\u00e7\u00e3o pode ser confirmado pelas partes, salvo direito de terceiro. II. \u00c9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico em que for preterida solenidade que a lei considere essencial para a sua validade. III. O neg\u00f3cio jur\u00eddico simulado convalesce pelo decurso do tempo. IV. A anulabilidade s\u00f3 produz seus efeitos depois de julgada por senten\u00e7a. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822602,"hashId":"85d192f3e0b9c46ac49449db5d32f8e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O neg\u00f3cio jur\u00eddico eivado de v\u00edcio de coa\u00e7\u00e3o pode ser confirmado pelas partes, salvo direito de terceiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico em que for preterida solenidade que a lei considere essencial para a sua validade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O neg\u00f3cio jur\u00eddico simulado convalesce pelo decurso do tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A anulabilidade s\u00f3 produz seus efeitos depois de julgada por senten\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6990081,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":6990080,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6990081,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV","id":6990082,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":6990083,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":6990084,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"},{"nome_clean":"Coa\u00e7\u00e3o (Art. 151 ao 155)","oab":true,"nome":"Coa\u00e7\u00e3o (Art. 151 ao 155)","pai":405894,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405897,"slug":"direito-civil-coacao-art-151-ao-155"},{"nome_clean":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","oab":true,"nome":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405901,"slug":"direito-civil-teoria-da-invalidade-dos-negocios-juridicos-art-166-ao-184"},{"nome_clean":"Anulabilidades ou Nulidade Relativa do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 172 ao 184)","oab":false,"nome":"Anulabilidades ou Nulidade Relativa do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 172 ao 184)","pai":405901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415571,"slug":"direito-civil-anulabilidades-ou-nulidade-relativa-do-negocio-juridico-art-172-ao-184"}],"slug":"direito-civil\/1822602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de licenciamento ambiental, na forma da Lei Complementar 140, julgue as afirmativas abaixo. I. Os empreendimentos e atividades s\u00e3o licenciados ou autorizados, ambientalmente, por um \u00fanico ente federativo, em conformidade com as atribui\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei Complementar 140. II. Os demais entes federativos interessados podem manifestar-se ao \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o, de maneira vinculante, desde que respeitados os prazos e procedimentos do licenciamento ambiental e com argumenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica suficiente. III. A supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o decorrente de licenciamentos ambientais \u00e9 autorizada pelo ente federativo licenciador. IV. Os valores alusivos \u00e0s taxas de licenciamento ambiental e outros servi\u00e7os afins devem guardar rela\u00e7\u00e3o de proporcionalidade com o custo e a complexidade do empreendimento objeto do licenciamento. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822604,"hashId":"4fbef6d87f3530fb5472ea16ea9a2e86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de licenciamento ambiental, na forma da Lei Complementar 140, julgue as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os empreendimentos e atividades s\u00e3o licenciados ou autorizados, ambientalmente, por um \u00fanico ente federativo, em conformidade com as atribui\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei Complementar 140. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os demais entes federativos interessados podem manifestar-se ao \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela licen\u00e7a ou autoriza\u00e7\u00e3o, de maneira vinculante, desde que respeitados os prazos e procedimentos do licenciamento ambiental e com argumenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica suficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o decorrente de licenciamentos ambientais \u00e9 autorizada pelo ente federativo licenciador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os valores alusivos \u00e0s taxas de licenciamento ambiental e outros servi\u00e7os afins devem guardar rela\u00e7\u00e3o de proporcionalidade com o custo e a complexidade do empreendimento objeto do licenciamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6990093,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV","id":6990090,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":6990091,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV","id":6990092,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":6990093,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II","id":6990094,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1822604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, julgue as afirmativas abaixo. I. Submete-se ao regime de outorga pelo Poder P\u00fablico os direitos de uso de recursos h\u00eddricos que envolvam capta\u00e7\u00e3o de parcela da \u00e1gua existente em um corpo de \u00e1gua para consumo final, inclusive abastecimento p\u00fablico, exceto se o abastecimento p\u00fablico se der por meio de empresa p\u00fablica ou por ente da Administra\u00e7\u00e3o direta. II. Submete-se ao regime de outorga pelo Poder P\u00fablico os direitos de uso de recursos h\u00eddricos que envolvam extra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de aq\u00fc\u00edfero subterr\u00e2neo para consumo final ou insumo de processo produtivo; bem como o lan\u00e7amento em corpo de \u00e1gua de esgotos e demais res\u00edduos l\u00edquidos ou gasosos, tratados ou n\u00e3o, com o fim de sua dilui\u00e7\u00e3o, transporte ou disposi\u00e7\u00e3o final. III. Submete-se ao regime de outorga pelo Poder P\u00fablico os direitos de uso de recursos h\u00eddricos que envolvam aproveitamento dos potenciais hidrel\u00e9tricos e outros usos que alterem o regime, a quantidade ou a qualidade da \u00e1gua existente em um corpo de \u00e1gua. IV. Submete-se ao regime de outorga pelo Poder P\u00fablico, o uso de recursos h\u00eddricos para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades de pequenos n\u00facleos populacionais, distribu\u00eddos no meio rural; as deriva\u00e7\u00f5es, capta\u00e7\u00f5es e lan\u00e7amentos considerados insignificantes e as acumula\u00e7\u00f5es de volumes de \u00e1gua consideradas insignificantes. V. A outorga de direito de uso de recursos h\u00eddricos, cujo prazo n\u00e3o poder\u00e1 exceder 35 anos, renov\u00e1vel, poder\u00e1 ser suspensa parcial ou totalmente, em definitivo ou por prazo determinado, se demonstrada a aus\u00eancia de uso por tr\u00eas anos consecutivos ou a necessidade premente de \u00e1gua para atender a situa\u00e7\u00f5es de calamidade, inclusive as decorrentes de condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas adversas. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822610,"hashId":"2832a92ddf2758b5b70cf03075df6421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, julgue as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Submete-se ao regime de outorga pelo Poder P\u00fablico os direitos de uso de recursos h\u00eddricos que envolvam capta\u00e7\u00e3o de parcela da \u00e1gua existente em um corpo de \u00e1gua para consumo final, inclusive abastecimento p\u00fablico, exceto se o abastecimento p\u00fablico se der por meio de empresa p\u00fablica ou por ente da Administra\u00e7\u00e3o direta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Submete-se ao regime de outorga pelo Poder P\u00fablico os direitos de uso de recursos h\u00eddricos que envolvam extra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de aq\u00fc\u00edfero subterr\u00e2neo para consumo final ou insumo de processo produtivo; bem como o lan\u00e7amento em corpo de \u00e1gua de esgotos e demais res\u00edduos l\u00edquidos ou gasosos, tratados ou n\u00e3o, com o fim de sua dilui\u00e7\u00e3o, transporte ou disposi\u00e7\u00e3o final. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Submete-se ao regime de outorga pelo Poder P\u00fablico os direitos de uso de recursos h\u00eddricos que envolvam aproveitamento dos potenciais hidrel\u00e9tricos e outros usos que alterem o regime, a quantidade ou a qualidade da \u00e1gua existente em um corpo de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Submete-se ao regime de outorga pelo Poder P\u00fablico, o uso de recursos h\u00eddricos para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades de pequenos n\u00facleos populacionais, distribu\u00eddos no meio rural; as deriva\u00e7\u00f5es, capta\u00e7\u00f5es e lan\u00e7amentos considerados insignificantes e as acumula\u00e7\u00f5es de volumes de \u00e1gua consideradas insignificantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A outorga de direito de uso de recursos h\u00eddricos, cujo prazo n\u00e3o poder\u00e1 exceder 35 anos, renov\u00e1vel, poder\u00e1 ser suspensa parcial ou totalmente, em definitivo ou por prazo determinado, se demonstrada a aus\u00eancia de uso por tr\u00eas anos consecutivos ou a necessidade premente de \u00e1gua para atender a situa\u00e7\u00f5es de calamidade, inclusive as decorrentes de condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas adversas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6990124,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":6990120,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":6990121,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":6990122,"corpo":"<p>II, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":6990123,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":6990124,"corpo":"<p>II, III e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395226,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-433-1997-institui-a-politica-nacional-de-recursos-hidricos-cria-o-sistema-nacional-de-gerenciamento-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"legislacao-federal\/1822610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do acesso ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, prote\u00e7\u00e3o e o acesso ao conhecimento tradicional associado e a reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios para conserva\u00e7\u00e3o e uso sustent\u00e1vel da biodiversidade, com base na Lei 13.123\/2015, julgue as afirmativas abaixo. I. O Estado brasileiro reconhece o direito de popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, de comunidades tradicionais e de agricultores tradicionais de participar da tomada de decis\u00f5es, no \u00e2mbito nacional, sobre assuntos relacionados \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e ao uso sustent\u00e1vel de seus conhecimentos tradicionais associados ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico do Pa\u00eds. II. O interc\u00e2mbio e a difus\u00e3o de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico e de conhecimento tradicional associado praticados entre si por popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, comunidade tradicional ou agricultor tradicional para seu pr\u00f3prio benef\u00edcio e baseados em seus usos, costumes e tradi\u00e7\u00f5es devem ser comunicados, para registro, ao CGEn. III. O acesso ao conhecimento tradicional associado de origem identific\u00e1vel est\u00e1 condicionado \u00e0 obten\u00e7\u00e3o do consentimento pr\u00e9vio informado, cuja comprova\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer, a crit\u00e9rio do CGEn, por meio de assinatura de termo de consentimento pr\u00e9vio, registro audiovisual do consentimento, parecer do \u00f3rg\u00e3o oficial competente ou ades\u00e3o na forma prevista em protocolo comunit\u00e1rio. IV. Qualquer conhecimento tradicional associado ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico ser\u00e1 considerado de natureza coletiva, ainda que apenas um indiv\u00edduo de popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena ou de comunidade tradicional o detenha. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822611,"hashId":"07547c349ba1df7eb9b729372cab4817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do acesso ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, prote\u00e7\u00e3o e o acesso ao conhecimento tradicional associado e a reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios para conserva\u00e7\u00e3o e uso sustent\u00e1vel da biodiversidade, com base na Lei 13.123\/2015, julgue as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Estado brasileiro reconhece o direito de popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, de comunidades tradicionais e de agricultores tradicionais de participar da tomada de decis\u00f5es, no \u00e2mbito nacional, sobre assuntos relacionados \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e ao uso sustent\u00e1vel de seus conhecimentos tradicionais associados ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico do Pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O interc\u00e2mbio e a difus\u00e3o de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico e de conhecimento tradicional associado praticados entre si por popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, comunidade tradicional ou agricultor tradicional para seu pr\u00f3prio benef\u00edcio e baseados em seus usos, costumes e tradi\u00e7\u00f5es devem ser comunicados, para registro, ao CGEn. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O acesso ao conhecimento tradicional associado de origem identific\u00e1vel est\u00e1 condicionado \u00e0 obten\u00e7\u00e3o do consentimento pr\u00e9vio informado, cuja comprova\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ocorrer, a crit\u00e9rio do CGEn, por meio de assinatura de termo de consentimento pr\u00e9vio, registro audiovisual do consentimento, parecer do \u00f3rg\u00e3o oficial competente ou ades\u00e3o na forma prevista em protocolo comunit\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Qualquer conhecimento tradicional associado ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico ser\u00e1 considerado de natureza coletiva, ainda que apenas um indiv\u00edduo de popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena ou de comunidade tradicional o detenha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6990126,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV","id":6990125,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6990126,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":6990127,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV","id":6990128,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II","id":6990129,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.123\/2015 - Regulamenta o inciso II do \u00a7 1o e o \u00a7 4o do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Artigo 1, a al\u00ednea j do Artigo 8, a al\u00ednea c do Artigo 10, o Artigo 15 e os \u00a7\u00a7 3o e 4o do Artigo 16 da Conven\u00e7\u00e3o sobre Diversidade Biol\u00f3gica, promulgada p","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.123\/2015 - Regulamenta o inciso II do \u00a7 1o e o \u00a7 4o do art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Artigo 1, a al\u00ednea j do Artigo 8, a al\u00ednea c do Artigo 10, o Artigo 15 e os \u00a7\u00a7 3o e 4o do Artigo 16 da Conven\u00e7\u00e3o sobre Diversidade Biol\u00f3gica, promulgada p","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395881,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-123-2015-regulamenta-o-inciso-ii-do-1o-e-o-4o-do-art-225-da-constituicao-federal-o-artigo-1-a-alinea-j-do-artigo-8-a-alinea-c-do-artigo-10-o-artigo-15-e-os-3o-e-4o-do-artigo-16-da-convencao-sobre-diversidade-biologica-promulgada-p"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Estadual de Meio Ambiente (Lei 5887\/1995) e os princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de qualquer obra de infraestrutura energ\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822612,"hashId":"f304fa2abcf978c6ea432b94256ed211","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica Estadual de Meio Ambiente (Lei 5887\/1995) e os princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de qualquer obra de infraestrutura energ\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6990130,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os aproveitamentos hidrel\u00e9tricos dever\u00e3o assegurar o uso m\u00faltiplo da \u00e1gua, em especial a necess\u00e1ria ao abastecimento p\u00fablico, \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o e ao lazer, bem como a reprodu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies da fauna aqu\u00e1tica e terrestre.","id":6990130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os aproveitamentos hidrel\u00e9tricos dever\u00e3o assegurar o uso m\u00faltiplo da \u00e1gua, em especial a necess\u00e1ria ao abastecimento p\u00fablico, \u00e0 irriga\u00e7\u00e3o e ao lazer, bem como a reprodu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies da fauna aqu\u00e1tica e terrestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as barragens dos aproveitamentos hidrel\u00e9tricos dever\u00e3o assegurar a navegabilidade dos cursos d\u00b4\u00e1gua potencialmente naveg\u00e1veis, desde que demonstrada a preexist\u00eancia de tal atividade em n\u00edveis satisfat\u00f3rios.","id":6990131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as barragens dos aproveitamentos hidrel\u00e9tricos dever\u00e3o assegurar a navegabilidade dos cursos d\u00b4\u00e1gua potencialmente naveg\u00e1veis, desde que demonstrada a preexist\u00eancia de tal atividade em n\u00edveis satisfat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os concession\u00e1rios do aproveitamento hidrel\u00e9trico ficam obrigados a executar o manejo integrado de solos e \u00e1guas nas \u00e1reas de contribui\u00e7\u00e3o direta dos reservat\u00f3rios das usinas hidrel\u00e9tricas, sob orienta\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ambiental.","id":6990132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os concession\u00e1rios do aproveitamento hidrel\u00e9trico ficam obrigados a executar o manejo integrado de solos e \u00e1guas nas \u00e1reas de contribui\u00e7\u00e3o direta dos reservat\u00f3rios das usinas hidrel\u00e9tricas, sob orienta\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no planejamento e na execu\u00e7\u00e3o de projetos de aproveitamento hidrel\u00e9tricos, dever\u00e3o ser privilegiadas alternativas que minimizem a remo\u00e7\u00e3o e inunda\u00e7\u00e3o de n\u00facleos populacionais, remanescente florestais nativos e associa\u00e7\u00f5es vegetais relevantes, bem como contemplar o salvamento dos s\u00edtios arqueol\u00f3gicos e cavernas relevantes ao turismo.","id":6990133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no planejamento e na execu\u00e7\u00e3o de projetos de aproveitamento hidrel\u00e9tricos, dever\u00e3o ser privilegiadas alternativas que minimizem a remo\u00e7\u00e3o e inunda\u00e7\u00e3o de n\u00facleos populacionais, remanescente florestais nativos e associa\u00e7\u00f5es vegetais relevantes, bem como contemplar o salvamento dos s\u00edtios arqueol\u00f3gicos e cavernas relevantes ao turismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os reservat\u00f3rios das usinas hidrel\u00e9tricas dever\u00e3o ser dotados de faixa marginal de prote\u00e7\u00e3o, constante de floresta, plantada com ess\u00eancias nativas ou ex\u00f3ticas, desde que aprovadas pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental.","id":6990134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os reservat\u00f3rios das usinas hidrel\u00e9tricas dever\u00e3o ser dotados de faixa marginal de prote\u00e7\u00e3o, constante de floresta, plantada com ess\u00eancias nativas ou ex\u00f3ticas, desde que aprovadas pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, \u00e0s comunidades tradicionais e aos agricultores tradicionais que criam, desenvolvem, det\u00eam ou conservam conhecimento tradicional associado s\u00e3o garantidos os direitos de:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822613,"hashId":"86bdaee4d44d129f3c04b2476c1abef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, \u00e0s comunidades tradicionais e aos agricultores tradicionais que criam, desenvolvem, det\u00eam ou conservam conhecimento tradicional associado s\u00e3o garantidos os direitos de:<\/p>","resposta":6990139,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter indicada a origem do acesso ao conhecimento tradicional associado em todas as publica\u00e7\u00f5es, desde que de cunho t\u00e9cnico-cient\u00edfico, utiliza\u00e7\u00f5es, explora\u00e7\u00f5es e divulga\u00e7\u00f5es.","id":6990135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter indicada a origem do acesso ao conhecimento tradicional associado em todas as publica\u00e7\u00f5es, desde que de cunho t\u00e9cnico-cient\u00edfico, utiliza\u00e7\u00f5es, explora\u00e7\u00f5es e divulga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perceber benef\u00edcios pela explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica por terceiros, direta ou indiretamente, de conhecimento tradicional associado, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o inferior a 5% do faturamento obtido pelos fabricantes de produtos intermedi\u00e1rios e desenvolvedores de processos oriundos do acesso ao conhecimento tradicional.","id":6990136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perceber benef\u00edcios pela explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica por terceiros, direta ou indiretamente, de conhecimento tradicional associado, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o inferior a 5% do faturamento obtido pelos fabricantes de produtos intermedi\u00e1rios e desenvolvedores de processos oriundos do acesso ao conhecimento tradicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participar do processo de tomada de decis\u00e3o sobre assuntos relacionados ao acesso a conhecimento tradicional associado e \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios decorrente desse acesso, em manifesta\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter vinculante.","id":6990137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar do processo de tomada de decis\u00e3o sobre assuntos relacionados ao acesso a conhecimento tradicional associado e \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios decorrente desse acesso, em manifesta\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter vinculante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usar ou vender, desde que adotadas as medidas de controle, produtos que contenham patrim\u00f4nio gen\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado, observados os dispositivos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":6990138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar ou vender, desde que adotadas as medidas de controle, produtos que contenham patrim\u00f4nio gen\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado, observados os dispositivos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conservar, manejar, guardar, produzir, trocar, desenvolver, melhorar material reprodutivo que contenha patrim\u00f4nio gen\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado.","id":6990139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conservar, manejar, guardar, produzir, trocar, desenvolver, melhorar material reprodutivo que contenha patrim\u00f4nio gen\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 8.772\/2016 - Regulamenta a Lei n\u00ba 13.123, de 20 de maio de 2015, que disp\u00f5e sobre o acesso ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, sobre a prote\u00e7\u00e3o e o acesso ao conhecimento tradicional associado e sobre a reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios para conserva\u00e7\u00e3o e uso suste","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 8.772\/2016 - Regulamenta a Lei n\u00ba 13.123, de 20 de maio de 2015, que disp\u00f5e sobre o acesso ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico, sobre a prote\u00e7\u00e3o e o acesso ao conhecimento tradicional associado e sobre a reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios para conserva\u00e7\u00e3o e uso suste","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419029,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-8-772-2016-regulamenta-a-lei-no-13-123-de-20-de-maio-de-2015-que-dispoe-sobre-o-acesso-ao-patrimonio-genetico-sobre-a-protecao-e-o-acesso-ao-conhecimento-tradicional-associado-e-sobre-a-reparticao-de-beneficios-para-conservacao-e-uso-suste"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei de Responsabilidade Fiscal, n\u00e3o \u00e9 hip\u00f3tese de ren\u00fancia de receita: I. o diferimento de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria II. a concess\u00e3o de cr\u00e9dito presumido III. a modifica\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo IV. a concess\u00e3o de Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o A alternativa que cont\u00e9m todas afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822618,"hashId":"9efac5d5a8d66540f2d504233203f7fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Lei de Responsabilidade Fiscal, n\u00e3o \u00e9 hip\u00f3tese de ren\u00fancia de receita: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o diferimento de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a concess\u00e3o de cr\u00e9dito presumido <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a modifica\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. a concess\u00e3o de Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6990164,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":6990160,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":6990161,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":6990162,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":6990163,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6990164,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424296,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-renuncia-de-receita"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 mat\u00e9ria sumulada pelo TST acerca da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria na Justi\u00e7a do Trabalho, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com a S\u00famula 100 do TST, o prazo de decad\u00eancia, na a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, conta-se do dia imediatamente subsequente ao tr\u00e2nsito em julgado da \u00faltima decis\u00e3o proferida na causa, seja de m\u00e9rito ou n\u00e3o. Salvo se houver d\u00favida razo\u00e1vel, a interposi\u00e7\u00e3o de recurso intempestivo ou a interposi\u00e7\u00e3o de recurso incab\u00edvel protrai o termo inicial do prazo decadencial. II. De acordo com a S\u00famula 192 do TST, \u00e9 poss\u00edvel o pedido de rescis\u00e3o de julgado proferido em agravo de instrumento que, limitando-se a aferir o eventual desacerto do ju\u00edzo negativo de admissibilidade do recurso de revista, substitui o ac\u00f3rd\u00e3o regional, na forma do art. 512 do CPC. III. A s\u00famula 299 do TST disp\u00f5e que se o relator da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria verificar que a parte interessada n\u00e3o juntou \u00e0 inicial o documento comprobat\u00f3rio, abrir\u00e1 prazo de dez dias para que o fa\u00e7a, sob pena de indeferimento. A comprova\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o rescindenda \u00e9 pressuposto processual indispens\u00e1vel ao tempo do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria. Eventual tr\u00e2nsito em julgado posterior ao ajuizamento da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria n\u00e3o reabilita a a\u00e7\u00e3o proposta, na medida em que o ordenamento jur\u00eddico n\u00e3o contempla a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria preventiva. IV. De acordo com a S\u00famula 298 do TST, a conclus\u00e3o acerca da ocorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o literal de lei pressup\u00f5e pronunciamento mesmo impl\u00edcito, na senten\u00e7a rescindenda, sobre a mat\u00e9ria veiculada. Para efeito de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, n\u00e3o se considera prequestionada a mat\u00e9ria tratada na senten\u00e7a quando, examinando remessa de of\u00edcio, o Tribunal simplesmente a confirma, fazendo-se necess\u00e1rio haver pronunciamento expl\u00edcito de cada item julgado. A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":60255,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2015-uepa-procurador-do-estado-localizado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1822622,"hashId":"69658f5d2248c8811197cb73dc8fd162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 mat\u00e9ria sumulada pelo TST acerca da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria na Justi\u00e7a do Trabalho, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a S\u00famula 100 do TST, o prazo de decad\u00eancia, na a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, conta-se do dia imediatamente subsequente ao tr\u00e2nsito em julgado da \u00faltima decis\u00e3o proferida na causa, seja de m\u00e9rito ou n\u00e3o. Salvo se houver d\u00favida razo\u00e1vel, a interposi\u00e7\u00e3o de recurso intempestivo ou a interposi\u00e7\u00e3o de recurso incab\u00edvel protrai o termo inicial do prazo decadencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a S\u00famula 192 do TST, \u00e9 poss\u00edvel o pedido de rescis\u00e3o de julgado proferido em agravo de instrumento que, limitando-se a aferir o eventual desacerto do ju\u00edzo negativo de admissibilidade do recurso de revista, substitui o ac\u00f3rd\u00e3o regional, na forma do art. 512 do CPC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A s\u00famula 299 do TST disp\u00f5e que se o relator da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria verificar que a parte interessada n\u00e3o juntou \u00e0 inicial o documento comprobat\u00f3rio, abrir\u00e1 prazo de dez dias para que o fa\u00e7a, sob pena de indeferimento. A comprova\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o rescindenda \u00e9 pressuposto processual indispens\u00e1vel ao tempo do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria. Eventual tr\u00e2nsito em julgado posterior ao ajuizamento da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria n\u00e3o reabilita a a\u00e7\u00e3o proposta, na medida em que o ordenamento jur\u00eddico n\u00e3o contempla a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria preventiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. De acordo com a S\u00famula 298 do TST, a conclus\u00e3o acerca da ocorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o literal de lei pressup\u00f5e pronunciamento mesmo impl\u00edcito, na senten\u00e7a rescindenda, sobre a mat\u00e9ria veiculada. Para efeito de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, n\u00e3o se considera prequestionada a mat\u00e9ria tratada na senten\u00e7a quando, examinando remessa de of\u00edcio, o Tribunal simplesmente a confirma, fazendo-se necess\u00e1rio haver pronunciamento expl\u00edcito de cada item julgado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":6990180,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III","id":6990180,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":6990181,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6990182,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":6990183,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":6990184,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406841,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1822622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - Universa","sigla":"Universa","oab":false,"id":464}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos mecanismos de coes\u00e3o do texto apresentado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60078,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - Universa","sigla":"Universa","oab":false,"id":464},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2015-universa-papiloscopista-policial-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Universa - PC GO - Papiloscopista Policial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1822633,"hashId":"571a52517334fcb6bd2cc6b33d792724","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos mecanismos de coes\u00e3o do texto apresentado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6990236,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cisso\u201d (linha 15) \u00e9 empregado como introdutor da ideia apresentada no per\u00edodo seguinte, ou seja, a de que \u201ca coleta dessas provas essenciais n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples quanto parece\u201d (linhas 16 e 17).","id":6990235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cisso\u201d (linha 15) \u00e9 empregado como introdutor da ideia apresentada no per\u00edodo seguinte, ou seja, a de que \u201ca coleta dessas provas essenciais n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples quanto parece\u201d (linhas 16 e 17).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cm\u00e9todo\u201d (linha 31) est\u00e1 empregada como sin\u00f4nimo de \u201ct\u00e9cnica\u201d (linha 30).","id":6990236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cm\u00e9todo\u201d (linha 31) est\u00e1 empregada como sin\u00f4nimo de \u201ct\u00e9cnica\u201d (linha 30).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o voc\u00e1bulo \u201cgrupo\u201d (linha 34), est\u00e1 subentendida a express\u00e3o \u201cde nanofios\u201d.","id":6990237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o voc\u00e1bulo \u201cgrupo\u201d (linha 34), est\u00e1 subentendida a express\u00e3o \u201cde nanofios\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pronome \u201cele\u201d (linha 55) retoma a express\u00e3o \u201ckit b\u00e1sico de trabalho de campo de um perito criminal\u201d (linhas 50 e 51).","id":6990238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome \u201cele\u201d (linha 55) retoma a express\u00e3o \u201c<em>kit <\/em>b\u00e1sico de trabalho de campo de um perito criminal\u201d (linhas 50 e 51).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201cestud\u00e1-lo com mais calma no laborat\u00f3rio\u201d (linha 63), \u201clo\u201d refere-se a \u201ccrime\u201d (linha 60).","id":6990239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cestud\u00e1-lo com mais calma no laborat\u00f3rio\u201d (linha 63), \u201clo\u201d refere-se a \u201ccrime\u201d (linha 60).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.1 Os novos Sherlock Holmes trocaram as lupas por\tluzes forenses. S\u00e3o lanternas port\u00e1teis ou l\u00e2mpadas de\tmaior porte que emitem luzes de diferentes comprimentos4 de onda, ajudando a revelar coisas que normalmente\tpassariam despercebidas. As fibras sint\u00e9ticas ficam\tfluorescentes na maioria dos comprimentos de onda,7 especialmente nos 300 nan\u00f4metros da luz ultravioleta. J\u00e1\tmateriais org\u00e2nicos, como fibras de algod\u00e3o, saliva, urina,\ts\u00eamen e ossos, ficam opacos e esbranqui\u00e7ados sob a luz10negra. \u201cInvestigando um caso de estupro, analisei o banco\tde um carro sem sinais evidentes. Com a luz, pude ver e\tcoletar uma amostra de s\u00eamen e identificar o material13 gen\u00e9tico que incriminou um suspeito\u201d, diz uma perita da\tPol\u00edcia Cient\u00edfica de S\u00e3o Paulo.\tMas isso n\u00e3o \u00e9 nada perto do que j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel fazer16com impress\u00f5es digitais. Sim, porque a coleta dessas provas\tessenciais n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples quanto parece. A maioria delas\tn\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel a olho nu, e, muitas vezes, era imposs\u00edvel19identific\u00e1-las.\tSuperf\u00edcies molhadas, por exemplo, sempre foram\tuma barreira para os peritos. Problema resolvido com o22desenvolvimento de nanopart\u00edculas de \u00f3xidos de zinco,\tusadas em um p\u00f3 que reage com a gordura deixada pelas\tdigitais mesmo na presen\u00e7a de \u00e1gua. Depois, \u00e9 s\u00f3 iluminar a25regi\u00e3o desejada com luz ultravioleta e a digital, brilhante,\test\u00e1 pronta para ser registrada numa foto.\tO pr\u00f3ximo desafio \u00e9 tirar impress\u00f5es digitais de pele28humana, tarefa que est\u00e1 sendo pesquisada por cientistas\tnorte-americanos. Eles desenvolveram um equipamento\tport\u00e1til que realiza uma t\u00e9cnica conhecida por31espectroscopia de superf\u00edcie aumentada. O m\u00e9todo j\u00e1\tmostrou que funciona, mas o instrumento \u00e9 feito com\tnanofios revestidos de prata que ainda n\u00e3o d\u00e3o resultados34muito n\u00edtidos. O grupo trabalha para melhorar esse\trevestimento e chegar a uma impress\u00e3o digital mais\tevidente, que possa ser revelada com uma fotografia na37pr\u00f3pria cena do crime.\tAo mesmo tempo, segundo a revista Science,\timpress\u00f5es digitais em superf\u00edcies molhadas e em pele40humana est\u00e3o prestes a ser reveladas por um \u00fanico\tequipamento, que vaporiza uma mistura de mol\u00e9culas de\tmetanol e \u00e1gua carregadas eletricamente sobre a \u00e1rea43investigada. Em contato com a mistura, cada superf\u00edcie\temite \u00edons espec\u00edficos. Captados por um aparelho, esses\tsinais s\u00e3o transformados em unidades de imagem, como se46fossem pixels. O resultado \u00e9 uma vers\u00e3o digital da marca\tdos dedos, produzida em poucos segundos. E o mais incr\u00edvel\t\u00e9 que o aparelho tamb\u00e9m distingue subst\u00e2ncias em que o49autor da marca tenha tocado antes, como drogas, p\u00f3lvora,\tmetais e subst\u00e2ncias qu\u00edmicas em geral. O kit b\u00e1sico de\ttrabalho de campo de um perito criminal ainda vai ganhar52mais um forte aliado nos pr\u00f3ximos anos, com a chegada ao\tmercado de um gravador port\u00e1til de imagens em 3\tdimens\u00f5es, apresentado por cientistas de um centro de55pesquisas alem\u00e3o. Com ele, os peritos n\u00e3o precisar\u00e3o mais\tesperar o gesso secar para conseguir um molde de uma\tpegada ou marca de pneu. Bastar\u00e1 tirar uma foto com o58equipamento e a imagem em 3D poder\u00e1 ser passada para\tum computador para compara\u00e7\u00f5es. O gravador tamb\u00e9m\tpoder\u00e1 ser \u00fatil para filmar cenas de crime em locais61p\u00fablicos, onde n\u00e3o se tem chance de preservar a cena por\tmuito tempo: bastar\u00e1 reconstruir o ambiente virtualmente e\testud\u00e1-lo com mais calma no laborat\u00f3rio.Tarso Ara\u00fajo. Ci\u00eancia contra o crime. Internet:&lt;www.super.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":465799,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os novos Sherlock Holmes trocaram as lupas por<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tluzes forenses. S\u00e3o lanternas port\u00e1teis ou l\u00e2mpadas de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tmaior porte que emitem luzes de diferentes comprimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de onda, ajudando a revelar coisas que normalmente<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpassariam despercebidas. As fibras sint\u00e9ticas ficam<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tfluorescentes na maioria dos comprimentos de onda,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> especialmente nos 300 nan\u00f4metros da luz ultravioleta. J\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tmateriais org\u00e2nicos, como fibras de algod\u00e3o, saliva, urina,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\ts\u00eamen e ossos, ficam opacos e esbranqui\u00e7ados sob a luz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>negra. \u201cInvestigando um caso de estupro, analisei o banco<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tde um carro sem sinais evidentes. Com a luz, pude ver e<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tcoletar uma amostra de s\u00eamen e identificar o material<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> gen\u00e9tico que incriminou um suspeito\u201d, diz uma perita da<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPol\u00edcia Cient\u00edfica de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tMas isso n\u00e3o \u00e9 nada perto do que j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>com impress\u00f5es digitais. Sim, porque a coleta dessas provas<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tessenciais n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples quanto parece. A maioria delas<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tn\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel a olho nu, e, muitas vezes, era imposs\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>identific\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tSuperf\u00edcies molhadas, por exemplo, sempre foram<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tuma barreira para os peritos. Problema resolvido com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>desenvolvimento de nanopart\u00edculas de \u00f3xidos de zinco,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tusadas em um p\u00f3 que reage com a gordura deixada pelas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tdigitais mesmo na presen\u00e7a de \u00e1gua. Depois, \u00e9 s\u00f3 iluminar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>regi\u00e3o desejada com luz ultravioleta e a digital, brilhante,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\test\u00e1 pronta para ser registrada numa foto.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tO pr\u00f3ximo desafio \u00e9 tirar impress\u00f5es digitais de pele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>humana, tarefa que est\u00e1 sendo pesquisada por cientistas<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tnorte-americanos. Eles desenvolveram um equipamento<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tport\u00e1til que realiza uma t\u00e9cnica conhecida por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>espectroscopia de superf\u00edcie aumentada. O m\u00e9todo j\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tmostrou que funciona, mas o instrumento \u00e9 feito com<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tnanofios revestidos de prata que ainda n\u00e3o d\u00e3o resultados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>muito n\u00edtidos. O grupo trabalha para melhorar esse<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\trevestimento e chegar a uma impress\u00e3o digital mais<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tevidente, que possa ser revelada com uma fotografia na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>pr\u00f3pria cena do crime.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tAo mesmo tempo, segundo a revista <strong><em>Science<\/em><\/strong>,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\timpress\u00f5es digitais em superf\u00edcies molhadas e em pele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>humana est\u00e3o prestes a ser reveladas por um \u00fanico<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tequipamento, que vaporiza uma mistura de mol\u00e9culas de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tmetanol e \u00e1gua carregadas eletricamente sobre a \u00e1rea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>investigada. Em contato com a mistura, cada superf\u00edcie<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\temite \u00edons espec\u00edficos. Captados por um aparelho, esses<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tsinais s\u00e3o transformados em unidades de imagem, como se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>fossem <em>pixels<\/em>. O resultado \u00e9 uma vers\u00e3o digital da marca<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdos dedos, produzida em poucos segundos. E o mais incr\u00edvel<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00e9 que o aparelho tamb\u00e9m distingue subst\u00e2ncias em que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>autor da marca tenha tocado antes, como drogas, p\u00f3lvora,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tmetais e subst\u00e2ncias qu\u00edmicas em geral. O <em>kit <\/em>b\u00e1sico de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\ttrabalho de campo de um perito criminal ainda vai ganhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>mais um forte aliado nos pr\u00f3ximos anos, com a chegada ao<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tmercado de um gravador port\u00e1til de imagens em 3<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tdimens\u00f5es, apresentado por cientistas de um centro de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>pesquisas alem\u00e3o. Com ele, os peritos n\u00e3o precisar\u00e3o mais<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tesperar o gesso secar para conseguir um molde de uma<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpegada ou marca de pneu. Bastar\u00e1 tirar uma foto com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>equipamento e a imagem em 3D poder\u00e1 ser passada para<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tum computador para compara\u00e7\u00f5es. O gravador tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tpoder\u00e1 ser \u00fatil para filmar cenas de crime em locais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>p\u00fablicos, onde n\u00e3o se tem chance de preservar a cena por<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tmuito tempo: bastar\u00e1 reconstruir o ambiente virtualmente e<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\testud\u00e1-lo com mais calma no laborat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Tarso Ara\u00fajo. <strong>Ci\u00eancia contra o crime<\/strong>. Internet:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;www.super.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - Universa","sigla":"Universa","oab":false,"id":464}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60078,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - Universa","sigla":"Universa","oab":false,"id":464},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2015-universa-papiloscopista-policial-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Universa - PC GO - Papiloscopista Policial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1822639,"hashId":"d13027c8dc9685b71e49489a62e2873c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6990269,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u201ca que dedo e m\u00e3o pertencem os fragmentos encontrados em locais de crime\u201d (linhas 7 e 8), a forma verbal \u201cpertencem\u201d est\u00e1 flexionada no plural porque o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 composto de dois n\u00facleos: \u201cdedo\u201d e \u201cm\u00e3o\u201d.","id":6990265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201ca que dedo e m\u00e3o pertencem os fragmentos encontrados em locais de crime\u201d (linhas 7 e 8), a forma verbal \u201cpertencem\u201d est\u00e1 flexionada no plural porque o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 composto de dois n\u00facleos: \u201cdedo\u201d e \u201cm\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cautomaticamente\u201d (linha 10), por sua fun\u00e7\u00e3o adverbial, pode ser deslocado, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido do per\u00edodo, para imediatamente ap\u00f3s a forma verbal \u201cutiliza\u201d (linha 9), desde que acompanhado das v\u00edrgulas que o isolam.","id":6990266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cautomaticamente\u201d (linha 10), por sua fun\u00e7\u00e3o adverbial, pode ser deslocado, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido do per\u00edodo, para imediatamente ap\u00f3s a forma verbal \u201cutiliza\u201d (linha 9), desde que acompanhado das v\u00edrgulas que o isolam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na linha 15, o voc\u00e1bulo \u201cSe\u201d tem valor condicional, por isso, pode ser substitu\u00eddo por Caso, sem necessidade de ajuste verbal na ora\u00e7\u00e3o subordinada.","id":6990267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 15, o voc\u00e1bulo \u201cSe\u201d tem valor condicional, por isso, pode ser substitu\u00eddo por <strong>Caso<\/strong>, sem necessidade de ajuste verbal na ora\u00e7\u00e3o subordinada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma verbal \u201ch\u00e1\u201d (linha 19) pode ser substitu\u00edda por existe sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto.","id":6990268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal \u201ch\u00e1\u201d (linha 19) pode ser substitu\u00edda por <strong>existe <\/strong>sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso se suprimisse a v\u00edrgula empregada ap\u00f3s o termo \u201c40%\u201d (linha 21).","id":6990269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso se suprimisse a v\u00edrgula empregada ap\u00f3s o termo \u201c40%\u201d (linha 21).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6. 1 O projeto Lupa Digital, acolhido pela Financiadora\tde Estudos e Projetos (FINEP), objetiva implementar e\tvalidar um algoritmo cient\u00edfico para realizar pesquisas em4 bancos de datilogramas de forma mais r\u00e1pida que as obtidas\tnos procedimentos de papiloscopia atualmente em uso. Com\ta implanta\u00e7\u00e3o do projeto, ser\u00e1 poss\u00edvel identificar7 rapidamente a que dedo e m\u00e3o pertencem os fragmentos\tencontrados em locais de crime, o que diminuir\u00e1 o tempo de\tinvestiga\u00e7\u00e3o policial. Desde 2004, a Pol\u00edcia Federal utiliza o10sistema AFIS, programa que realiza, automaticamente, a\tleitura e a compara\u00e7\u00e3o de impress\u00f5es digitais. O novo\talgoritmo pode, por exemplo, interagir com o AFIS de tal13forma que o sistema, em vez de pesquisar por todo o banco\tde dados, fa\u00e7a uma varredura direcionada, de acordo com\tas estat\u00edsticas apresentadas pelo Lupa Digital. Se,16hipoteticamente, a incid\u00eancia de verticilo (um dos tipos de\timpress\u00f5es digitais existentes) ocorrer, com mais\tintensidade, em polegares direitos, o sistema se19concentrar\u00e1, primeiramente, nessa tend\u00eancia. Hoje, h\u00e1 cinco\tmilh\u00f5es de digitais cadastradas e, com essa base de dados,\ta identifica\u00e7\u00e3o de infratores aumentou 40%, desde a22aquisi\u00e7\u00e3o do AFIS. Internet: &lt;www.finep.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":466973,"enunciado":"<p><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6.<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O projeto <strong>Lupa Digital<\/strong>, acolhido pela Financiadora<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tde Estudos e Projetos (FINEP), objetiva implementar e<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tvalidar um algoritmo cient\u00edfico para realizar pesquisas em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> bancos de datilogramas de forma mais r\u00e1pida que as obtidas<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tnos procedimentos de papiloscopia atualmente em uso. Com<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\ta implanta\u00e7\u00e3o do projeto, ser\u00e1 poss\u00edvel identificar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> rapidamente a que dedo e m\u00e3o pertencem os fragmentos<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tencontrados em locais de crime, o que diminuir\u00e1 o tempo de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tinvestiga\u00e7\u00e3o policial. Desde 2004, a Pol\u00edcia Federal utiliza o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>sistema AFIS, programa que realiza, automaticamente, a<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tleitura e a compara\u00e7\u00e3o de impress\u00f5es digitais. O novo<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\talgoritmo pode, por exemplo, interagir com o AFIS de tal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>forma que o sistema, em vez de pesquisar por todo o banco<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tde dados, fa\u00e7a uma varredura direcionada, de acordo com<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tas estat\u00edsticas apresentadas pelo<strong> Lupa Digital.<\/strong> Se,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>hipoteticamente, a incid\u00eancia de verticilo (um dos tipos de<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\timpress\u00f5es digitais existentes) ocorrer, com mais<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tintensidade, em polegares direitos, o sistema se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>concentrar\u00e1, primeiramente, nessa tend\u00eancia. Hoje, h\u00e1 cinco<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tmilh\u00f5es de digitais cadastradas e, com essa base de dados,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\ta identifica\u00e7\u00e3o de infratores aumentou 40%, desde a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>aquisi\u00e7\u00e3o do AFIS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.finep.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12850}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPoliciais civis prenderam, na tarde desta quarta-feira (7), uma mulher suspeita de ter abandonado uma rec\u00e9m-nascida em Higien\u00f3polis, bairro nobre na regi\u00e3o central de S\u00e3o Paulo\u201d. O crime aconteceu no fim de semana e foi registrado por c\u00e2meras de seguran\u00e7a de pr\u00e9dios da Rua Piau\u00ed. (...) Diante da pergunta de por que abandonou o beb\u00ea, Sandra, tapando o rosto com as m\u00e3os, disse: \u201cPor desespero\u201d.Sobre essa situa\u00e7\u00e3o e, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61441,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12850},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1871175,"hashId":"2dffb8242e051eb1299765950fe4b937","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPoliciais civis prenderam, na tarde desta quarta-feira (7), uma mulher suspeita de ter abandonado uma rec\u00e9m-nascida em Higien\u00f3polis, bairro nobre na regi\u00e3o central de S\u00e3o Paulo\u201d. O crime aconteceu no fim de semana e foi registrado por c\u00e2meras de seguran\u00e7a de pr\u00e9dios da Rua Piau\u00ed. (...) Diante da pergunta de por que abandonou o beb\u00ea, Sandra, tapando o rosto com as m\u00e3os, disse: \u201cPor desespero\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa situa\u00e7\u00e3o e, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7202493,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a entrega de beb\u00eas ou crian\u00e7as em ado\u00e7\u00e3o \u00e9 prerrogativa de gestantes ou m\u00e3es que comprovem falta de condi\u00e7\u00f5es materiais;","id":7202491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a entrega de beb\u00eas ou crian\u00e7as em ado\u00e7\u00e3o \u00e9 prerrogativa de gestantes ou m\u00e3es que comprovem falta de condi\u00e7\u00f5es materiais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a entrega de beb\u00eas em ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 admitida ap\u00f3s exame criminol\u00f3gico que ateste a ocorr\u00eancia de depress\u00e3o p\u00f3s-parto ou psicose puerperal;","id":7202492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a entrega de beb\u00eas em ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 admitida ap\u00f3s exame criminol\u00f3gico que ateste a ocorr\u00eancia de depress\u00e3o p\u00f3s-parto ou psicose puerperal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma gestante ou m\u00e3e que deseje entregar seu filho para ado\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser obrigatoriamente encaminhada \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude;","id":7202493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma gestante ou m\u00e3e que deseje entregar seu filho para ado\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser obrigatoriamente encaminhada \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as gestantes ou m\u00e3es que n\u00e3o desejem maternar seus filhos poder\u00e3o do\u00e1-los para serem registrados diretamente no cart\u00f3rio por terceiros;","id":7202494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as gestantes ou m\u00e3es que n\u00e3o desejem maternar seus filhos poder\u00e3o do\u00e1-los para serem registrados diretamente no cart\u00f3rio por terceiros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a gestante ou m\u00e3e que n\u00e3o deseje exercer a maternidade de seu filho poder\u00e1 intern\u00e1-lo em uma entidade de acolhimento.","id":7202495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gestante ou m\u00e3e que n\u00e3o deseje exercer a maternidade de seu filho poder\u00e1 intern\u00e1-lo em uma entidade de acolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417511,"slug":"psicologia-violencia-domestica-violencia-contra-a-mulher-e-casos-de-abuso"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o estat\u00edstica do atraso na entrega de dados na transmiss\u00e3o de uma mensagem na rede, que pode resultar na perda da informa\u00e7\u00e3o no destino, pode ser causado por:","provas":[{"id":61436,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1871216,"hashId":"f0fdd887fdcd60b4e321acc023fc6584","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o estat\u00edstica do atraso na entrega de dados na transmiss\u00e3o de uma mensagem na rede, que pode resultar na perda da informa\u00e7\u00e3o no destino, pode ser causado por:<\/p>","resposta":7202697,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lat\u00eancia;","id":7202696,"corpo":"<p>Lat\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jitter;","id":7202697,"corpo":"<p>Jitter;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda de pacotes;","id":7202698,"corpo":"<p>Perda de pacotes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Banda sobrecarregada;","id":7202699,"corpo":"<p>Banda sobrecarregada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atraso no envio da informa\u00e7\u00e3o.","id":7202700,"corpo":"<p>Atraso no envio da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399100,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Taxa de transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Taxa de transmiss\u00e3o","pai":399100,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399107,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-taxa-de-transmissao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ISDB-TB baseado no sistema japon\u00eas ISDB-T (Integrated Services Digital Broadcasting \u2013 Terrestrial) tem como padr\u00e3o de codifica\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo:","provas":[{"id":61436,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1871218,"hashId":"cd9703d8ac5dbb8f8c8d57f24eb8fe75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ISDB-T<sub>B<\/sub> baseado no sistema japon\u00eas ISDB-T (<em>Integrated Services Digital Broadcasting \u2013 Terrestrial<\/em>) tem como padr\u00e3o de codifica\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo:<\/p>","resposta":7202706,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H.264 AVC;","id":7202706,"corpo":"<p>H.264 AVC;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MPEG;","id":7202707,"corpo":"<p>MPEG;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MPEG-2;","id":7202708,"corpo":"<p>MPEG-2;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PLV;","id":7202709,"corpo":"<p>PLV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RTV.","id":7202710,"corpo":"<p>RTV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"},{"nome_clean":"Voz e v\u00eddeo","oab":false,"nome":"Voz e v\u00eddeo","pai":399177,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399178,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-voz-e-video"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12850}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa Pai Presente, coordenado pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a, objetiva estimular o reconhecimento de paternidade de pessoas sem esse registro. Essa iniciativa pretende:","provas":[{"id":61441,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12850},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1871251,"hashId":"0ca2a345ff38a264086d361d8cf46e21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa Pai Presente, coordenado pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a, objetiva estimular o reconhecimento de paternidade de pessoas sem esse registro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa iniciativa pretende:<\/p>","resposta":7202873,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impedir as ocorr\u00eancias de registros de nascimento com dupla filia\u00e7\u00e3o materna;","id":7202871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impedir as ocorr\u00eancias de registros de nascimento com dupla filia\u00e7\u00e3o materna;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inibir o registro de nascimento de filhos havidos fora da rela\u00e7\u00e3o matrimonial;","id":7202872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inibir o registro de nascimento de filhos havidos fora da rela\u00e7\u00e3o matrimonial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"facilitar a efetiva\u00e7\u00e3o de um direito personal\u00edssimo, indispon\u00edvel e imprescrit\u00edvel;","id":7202873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilitar a efetiva\u00e7\u00e3o de um direito personal\u00edssimo, indispon\u00edvel e imprescrit\u00edvel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover representa\u00e7\u00f5es administrativas e criminais por abandono afetivo;","id":7202874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover representa\u00e7\u00f5es administrativas e criminais por abandono afetivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simplificar os procedimentos nas ado\u00e7\u00f5es unilaterais requeridas pelo c\u00f4njuge var\u00e3o.","id":7202875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simplificar os procedimentos nas ado\u00e7\u00f5es unilaterais requeridas pelo c\u00f4njuge var\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Fam\u00edlia","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417508,"slug":"psicologia-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12850}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de 1998, ao assumir a presid\u00eancia da American Psychological Association, o psic\u00f3logo Martin Seligman iniciou um movimento que ganhou o nome de Psicologia Positiva. Esse movimento, que j\u00e1 tem desenvolvimento e pesquisadores no Brasil, tem como foco: ","provas":[{"id":61441,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12850},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1871257,"hashId":"142c8d324129e87ff78e15e4f452c5d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de 1998, ao assumir a presid\u00eancia da American Psychological Association, o psic\u00f3logo Martin Seligman iniciou um movimento que ganhou o nome de Psicologia Positiva. Esse movimento, que j\u00e1 tem desenvolvimento e pesquisadores no Brasil, tem como foco: <\/p>","resposta":7202903,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver t\u00e9cnicas mais eficientes de refor\u00e7o positivo;","id":7202901,"corpo":"<p>desenvolver t\u00e9cnicas mais eficientes de refor\u00e7o positivo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lan\u00e7ar luz sobre aspectos primitivos e inconscientes da personalidade;","id":7202902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lan\u00e7ar luz sobre aspectos primitivos e inconscientes da personalidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oferecer nova abordagem \u00e0s potencialidades e virtudes humanas;","id":7202903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer nova abordagem \u00e0s potencialidades e virtudes humanas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover a intelig\u00eancia emocional com uso da programa\u00e7\u00e3o neurolingu\u00edstica;","id":7202904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a intelig\u00eancia emocional com uso da programa\u00e7\u00e3o neurolingu\u00edstica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elaborar uma teoria positivista sobre o desenvolvimento infantil.","id":7202905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar uma teoria positivista sobre o desenvolvimento infantil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 35 anos procura a UPA com queixas de febre, anorexia, dor abdominal, artralgia, tosse seca e cefaleia que come\u00e7aram a se manifestar h\u00e1 5 dias. Refere que estava em per\u00edodo de f\u00e9rias e que pescou e nadou em rios no Maranh\u00e3o h\u00e1 4 semanas. Os principais achados cl\u00ednicos foram temperatura axilar de 38,5\u00ba C; presen\u00e7a de linfonodomegalia nas regi\u00f5es femoral, cervical e hepatomegalia. O hemograma revelou leucocitose (18.000\/\u00b5L), com eosinofilia acentuada (40%). Considerando-se que se trata do quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico da Febre de Katayama \u2013 uma forma aguda de uma parasitose end\u00eamica no Brasil \u2013 a droga de escolha para o tratamento dessa paciente \u00e9:","provas":[{"id":61440,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea M\u00e9dico","id":7827},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea M\u00e9dico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1871260,"hashId":"35533d55b3c4677dcab4f93d288617f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 35 anos procura a UPA com queixas de febre, anorexia, dor abdominal, artralgia, tosse seca e cefaleia que come\u00e7aram a se manifestar h\u00e1 5 dias. Refere que estava em per\u00edodo de f\u00e9rias e que pescou e nadou em rios no Maranh\u00e3o h\u00e1 4 semanas. Os principais achados cl\u00ednicos foram temperatura axilar de 38,5\u00ba C; presen\u00e7a de linfonodomegalia nas regi\u00f5es femoral, cervical e hepatomegalia. O hemograma revelou leucocitose (18.000\/\u00b5L), com eosinofilia acentuada (40%). Considerando-se que se trata do quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico da Febre de Katayama \u2013 uma forma aguda de uma parasitose end\u00eamica no Brasil \u2013 a droga de escolha para o tratamento dessa paciente \u00e9:<\/p>","resposta":7202916,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Praziquantel;","id":7202916,"corpo":"<p>Praziquantel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tiabendazol;","id":7202917,"corpo":"<p>Tiabendazol;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metronidazol;","id":7202918,"corpo":"<p>Metronidazol;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mebendazol; ","id":7202919,"corpo":"<p>Mebendazol; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cloroquina.","id":7202920,"corpo":"<p>Cloroquina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador - \u00c1rea: Administrativo Financeiro","id":23967}],"orgaos":[{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos usos preponderantes das \u00e1guas, nos termos do Plano Integrado de Recursos H\u00eddricos da Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Doce \u2013 PIRH Doce, prevalece na parte baixa da Bacia do Rio Doce: ","provas":[{"id":61383,"cargo":{"descricao":"Coordenador - \u00c1rea: Administrativo Financeiro","id":23967},"orgao":{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ibio-mg-2015-maxima-auditoria-coordenador-area-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - IBIO - Coordenador - \u00c1rea: Administrativo Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1869728,"hashId":"afaf966ca158eeda491241212d915a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No tocante aos usos preponderantes das \u00e1guas, nos termos do Plano Integrado de Recursos H\u00eddricos da Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Doce \u2013 PIRH Doce, prevalece na parte baixa da Bacia do Rio Doce: <\/strong><\/p>","resposta":7196508,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minera\u00e7\u00e3o;","id":7196505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abastecimento Humano;","id":7196506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abastecimento Humano;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abastecimento Industrial;","id":7196507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abastecimento Industrial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o.","id":7196508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador - \u00c1rea: Administrativo Financeiro","id":23967}],"orgaos":[{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica \u2013 CBH envolvidos na elabora\u00e7\u00e3o do PIRH Doce, EXCETO:","provas":[{"id":61383,"cargo":{"descricao":"Coordenador - \u00c1rea: Administrativo Financeiro","id":23967},"orgao":{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ibio-mg-2015-maxima-auditoria-coordenador-area-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - IBIO - Coordenador - \u00c1rea: Administrativo Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1869729,"hashId":"34cbd663af4c3f8f0c593b319b036322","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica \u2013 CBH envolvidos na elabora\u00e7\u00e3o do PIRH Doce, EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":7196511,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CBH do Rio Caratinga;","id":7196509,"corpo":"<p>CBH do Rio Caratinga;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CBH do Rio Sua\u00e7u\u00ed; ","id":7196510,"corpo":"<p>CBH do Rio Sua\u00e7u\u00ed; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CBH do Rio Mucuri; ","id":7196511,"corpo":"<p>CBH do Rio Mucuri; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CBH do Rio Piranga. ","id":7196512,"corpo":"<p>CBH do Rio Piranga. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador - \u00c1rea: Administrativo Financeiro","id":23967}],"orgaos":[{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos, Lei 13.199\/99, constitui infra\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos superficiais ou subterr\u00e2neos, EXCETO:","provas":[{"id":61383,"cargo":{"descricao":"Coordenador - \u00c1rea: Administrativo Financeiro","id":23967},"orgao":{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ibio-mg-2015-maxima-auditoria-coordenador-area-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - IBIO - Coordenador - \u00c1rea: Administrativo Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1869732,"hashId":"d689e085044874dd4050602f70e58c09","enunciado":"<p><strong>Nos termos da Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos, Lei 13.199\/99, constitui infra\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos superficiais ou subterr\u00e2neos, EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":7196521,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar capta\u00e7\u00e3o de \u00e1guas subterr\u00e2neas atrav\u00e9s de dois ou mais po\u00e7os artesianos, por um mesmo empreendimento.","id":7196521,"corpo":"<p>Realizar capta\u00e7\u00e3o de \u00e1guas subterr\u00e2neas atrav\u00e9s de dois ou mais po\u00e7os artesianos, por um mesmo empreendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perfurar po\u00e7os para a extra\u00e7\u00e3o de \u00e1guas subterr\u00e2neas ou oper\u00e1-los sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o, ressalvados os casos de vaz\u00e3o insignificante, assim definidos em regulamento. ","id":7196522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perfurar po\u00e7os para a extra\u00e7\u00e3o de \u00e1guas subterr\u00e2neas ou oper\u00e1-los sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o, ressalvados os casos de vaz\u00e3o insignificante, assim definidos em regulamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Utilizar recursos h\u00eddricos ou executar obra ou servi\u00e7o relacionado com eles, em desacordo com as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na outorga.","id":7196523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Utilizar recursos h\u00eddricos ou executar obra ou servi\u00e7o relacionado com eles, em desacordo com as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na outorga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Utilizar recursos h\u00eddricos ou executar obra ou servi\u00e7o relacionado com eles, em desacordo com as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na outorga.","id":7196524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Utilizar recursos h\u00eddricos ou executar obra ou servi\u00e7o relacionado com eles, em desacordo com as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na outorga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395523,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado de Minas Gerais","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400918,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-de-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador - \u00c1rea: Administrativo Financeiro","id":23967}],"orgaos":[{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei 10.881\/04, analise as seguintes assertivas: I. A rescis\u00e3o do contrato de gest\u00e3o dever\u00e1 ser promovida pela ANA, caso constatado o descumprimento das suas disposi\u00e7\u00f5es; e dever\u00e1 ser precedida de processo administrativo, assegurado o direito de ampla defesa, respondendo os dirigentes da entidade, individual e subsidiariamente, pelos danos ou preju\u00edzos decorrentes de sua a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o.II. Integra o conte\u00fado m\u00ednimo dos contratos de gest\u00e3o: a estipula\u00e7\u00e3o dos limites e crit\u00e9rios para despesa com remunera\u00e7\u00e3o e vantagens de qualquer natureza a serem percebidas pelos dirigentes e empregados das entidades delegat\u00e1rias, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. III. \u00c0s entidades delegat\u00e1rias poder\u00e3o ser destinados recursos or\u00e7ament\u00e1rios e o uso de bens p\u00fablicos necess\u00e1rios ao cumprimento dos contratos de gest\u00e3o, sendo que tais bens ser\u00e3o destinados \u00e0s mesmas, a partir da realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, necessariamente, consoante cl\u00e1usula expressa do contrato de gest\u00e3o. IV. A rescis\u00e3o do contrato de gest\u00e3o importar\u00e1 revers\u00e3o dos bens cujos usos foram permitidos e dos valores entregues \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da entidade delegat\u00e1ria, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":61383,"cargo":{"descricao":"Coordenador - \u00c1rea: Administrativo Financeiro","id":23967},"orgao":{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ibio-mg-2015-maxima-auditoria-coordenador-area-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - IBIO - Coordenador - \u00c1rea: Administrativo Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1869742,"hashId":"2d0e2c1415d155f31ecafe97e1fc2b97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nos termos da Lei 10.881\/04, analise as seguintes assertivas: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A rescis\u00e3o do contrato de gest\u00e3o dever\u00e1 ser promovida pela ANA, caso constatado o descumprimento das suas disposi\u00e7\u00f5es; e dever\u00e1 ser precedida de processo administrativo, assegurado o direito de ampla defesa, respondendo os dirigentes da entidade, individual e subsidiariamente, pelos danos ou preju\u00edzos decorrentes de sua a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Integra o conte\u00fado m\u00ednimo dos contratos de gest\u00e3o: a estipula\u00e7\u00e3o dos limites e crit\u00e9rios para despesa com remunera\u00e7\u00e3o e vantagens de qualquer natureza a serem percebidas pelos dirigentes e empregados das entidades delegat\u00e1rias, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c0s entidades delegat\u00e1rias poder\u00e3o ser destinados recursos or\u00e7ament\u00e1rios e o uso de bens p\u00fablicos necess\u00e1rios ao cumprimento dos contratos de gest\u00e3o, sendo que tais bens ser\u00e3o destinados \u00e0s mesmas, a partir da realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, necessariamente, consoante cl\u00e1usula expressa do contrato de gest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A rescis\u00e3o do contrato de gest\u00e3o importar\u00e1 revers\u00e3o dos bens cujos usos foram permitidos e dos valores entregues \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da entidade delegat\u00e1ria, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: <\/strong><\/p>","resposta":7196562,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III; ","id":7196561,"corpo":"<p>I e III; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e IV; ","id":7196562,"corpo":"<p> II e IV; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV; ","id":7196563,"corpo":"<p>III e IV; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II. ","id":7196564,"corpo":"<p>I e II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/1869742","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador de Programa","id":20507}],"orgaos":[{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo, nos termos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, Lei 9.433\/97: I. A outorga de direito de uso de recursos h\u00eddricos poder\u00e1 ser suspensa parcial ou totalmente, em definitivo ou por prazo determinado, em caso de aus\u00eancia de uso por dois anos consecutivos. II. Compete aos Comit\u00eas de Bacias Hidrogr\u00e1ficas manter balan\u00e7o atualizado da disponibilidade de recursos h\u00eddricos em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. III. Compete \u00e0 Secretaria Executiva do Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos elaborar seu programa de trabalho e respectiva proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual e submet\u00ea-los \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos. IV. A cria\u00e7\u00e3o de uma Ag\u00eancia de \u00c1gua \u00e9 condicionada \u00e0 pr\u00e9via exist\u00eancia do respectivo ou respectivos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":61385,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Programa","id":20507},"orgao":{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ibio-mg-2015-maxima-auditoria-coordenador-de-programa","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - IBIO - Coordenador de Programa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1869750,"hashId":"39d336240f09e3f0d02fd966bde22107","enunciado":"<p><strong>Analise as assertivas abaixo, nos termos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, Lei 9.433\/97<\/strong>: <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A outorga de direito de uso de recursos h\u00eddricos poder\u00e1 ser suspensa parcial ou totalmente, em definitivo ou por prazo determinado, em caso de aus\u00eancia de uso por dois anos consecutivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compete aos Comit\u00eas de Bacias Hidrogr\u00e1ficas manter balan\u00e7o atualizado da disponibilidade de recursos h\u00eddricos em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compete \u00e0 Secretaria Executiva do Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos elaborar seu programa de trabalho e respectiva proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual e submet\u00ea-los \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A cria\u00e7\u00e3o de uma Ag\u00eancia de \u00c1gua \u00e9 condicionada \u00e0 pr\u00e9via exist\u00eancia do respectivo ou respectivos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica. <\/p><p><strong>Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: <\/strong><\/p>","resposta":7196595,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e III; ","id":7196593,"corpo":"<p> I e III; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV; ","id":7196594,"corpo":"<p>II e IV; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV;","id":7196595,"corpo":"<p>III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II.","id":7196596,"corpo":"<p> I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/1869750","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador de Programa","id":20507}],"orgaos":[{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo constituem caracter\u00edsticas da Bacia do Rio Doce, EXCETO:","provas":[{"id":61385,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Programa","id":20507},"orgao":{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ibio-mg-2015-maxima-auditoria-coordenador-de-programa","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - IBIO - Coordenador de Programa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1869751,"hashId":"f7deefe7df2151edb9fd22035f510eed","enunciado":"<p><strong>Todas as alternativas abaixo constituem caracter\u00edsticas da Bacia do Rio Doce, EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":7196597,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Popula\u00e7\u00e3o estimada de 1,5 milh\u00e3o de pessoas;","id":7196597,"corpo":"<p>Popula\u00e7\u00e3o estimada de 1,5 milh\u00e3o de pessoas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"73% da popula\u00e7\u00e3o concentra-se na \u00e1rea urbana;","id":7196598,"corpo":"<p>73% da popula\u00e7\u00e3o concentra-se na \u00e1rea urbana;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"202 munic\u00edpios somente no estado de Minas Gerais;","id":7196599,"corpo":"<p>202 munic\u00edpios somente no estado de Minas Gerais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relevo ondulado, montanhoso e acidentado. ","id":7196600,"corpo":"<p>Relevo ondulado, montanhoso e acidentado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1869751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador de Programa","id":20507}],"orgaos":[{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei 9433\/97, s\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, EXCETO: ","provas":[{"id":61385,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Programa","id":20507},"orgao":{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ibio-mg-2015-maxima-auditoria-coordenador-de-programa","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - IBIO - Coordenador de Programa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1869756,"hashId":"76ed111c18b64e735f982855591a5ac9","enunciado":"<p><strong>De acordo com a lei 9433\/97, s\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, EXCETO: <\/strong><\/p>","resposta":7196618,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assegurar \u00e0 atual e \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es a necess\u00e1ria disponibilidade de \u00e1gua, em padr\u00f5es de qualidade adequados aos respectivos usos;","id":7196617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar \u00e0 atual e \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es a necess\u00e1ria disponibilidade de \u00e1gua, em padr\u00f5es de qualidade adequados aos respectivos usos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o sistem\u00e1tica dos recursos h\u00eddricos, sem dissocia\u00e7\u00e3o dos aspectos de quantidade e qualidade;","id":7196618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o sistem\u00e1tica dos recursos h\u00eddricos, sem dissocia\u00e7\u00e3o dos aspectos de quantidade e qualidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o racional e integrada dos recursos h\u00eddricos, incluindo o transporte aquavi\u00e1rio, com vistas ao desenvolvimento sustent\u00e1vel;","id":7196619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o racional e integrada dos recursos h\u00eddricos, incluindo o transporte aquavi\u00e1rio, com vistas ao desenvolvimento sustent\u00e1vel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o e a defesa contra eventos hidrol\u00f3gicos cr\u00edticos de origem natural ou decorrentes do uso inadequado dos recursos naturais.","id":7196620,"corpo":"<p>A preven\u00e7\u00e3o e a defesa contra eventos hidrol\u00f3gicos cr\u00edticos de origem natural ou decorrentes do uso inadequado dos recursos naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/1869756","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador de Programa","id":20507}],"orgaos":[{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Est\u00e3o corretas as alternativas sobre a lei 9433\/97, EXCETO: ","provas":[{"id":61385,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Programa","id":20507},"orgao":{"nome":"Instituto BioAtl\u00e2ntica","sigla":"IBIO","id":4938,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ibio-mg-2015-maxima-auditoria-coordenador-de-programa","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - IBIO - Coordenador de Programa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1869757,"hashId":"699219b1722bfb48c9329ef91fe7f0fc","enunciado":"<p><strong> Est\u00e3o corretas as alternativas sobre a lei 9433\/97, EXCETO: <\/strong><\/p>","resposta":7196623,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos \u00e9 um sistema de coleta, tratamento, armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre recursos h\u00eddricos e fatores intervenientes em sua gest\u00e3o.","id":7196621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos \u00e9 um sistema de coleta, tratamento, armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre recursos h\u00eddricos e fatores intervenientes em sua gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, compete ao Poder Executivo Federal implantar e gerir o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos, em \u00e2mbito nacional.","id":7196622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, compete ao Poder Executivo Federal implantar e gerir o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos, em \u00e2mbito nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, os Poderes Executivos do Distrito Federal e dos munic\u00edpios promover\u00e3o a integra\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas locais de saneamento b\u00e1sico, de uso, ocupa\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o do solo e de meio ambiente com as pol\u00edticas federal e estaduais de recursos h\u00eddricos. ","id":7196623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, os Poderes Executivos do Distrito Federal e dos munic\u00edpios promover\u00e3o a integra\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas locais de saneamento b\u00e1sico, de uso, ocupa\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o do solo e de meio ambiente com as pol\u00edticas federal e estaduais de recursos h\u00eddricos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos para o funcionamento do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos a descentraliza\u00e7\u00e3o da obten\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es, a coordena\u00e7\u00e3o unificada do sistema e a atualiza\u00e7\u00e3o permanente das informa\u00e7\u00f5es sobre disponibilidade e demanda de recursos h\u00eddricos em todo o territ\u00f3rio nacional.","id":7196624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos para o funcionamento do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos a descentraliza\u00e7\u00e3o da obten\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es, a coordena\u00e7\u00e3o unificada do sistema e a atualiza\u00e7\u00e3o permanente das informa\u00e7\u00f5es sobre disponibilidade e demanda de recursos h\u00eddricos em todo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/1869757","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aloca\u00e7\u00e3o de capacidade de um Call Center depende da carga do sistema, cuja medida \u00e9 Erlang. Para um sistema de telefonia em que a taxa de chegadas \u00e9 de 100 Chamadas Por Hora - CPH, e cada chamada necessita de 15 minutos de servi\u00e7o, o volume do tr\u00e1fego, em Erlang, em um dia com 10 horas de trabalho, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":61436,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1871151,"hashId":"7465561abf9b8c81d5a2c57ad31d07e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aloca\u00e7\u00e3o de capacidade de um <em>Call Center<\/em> depende da carga do sistema, cuja medida \u00e9 <em>Erlang<\/em>. Para um sistema de telefonia em que a taxa de chegadas \u00e9 de 100 Chamadas Por Hora - CPH, e cada chamada necessita de 15 minutos de servi\u00e7o, o volume do tr\u00e1fego, em Erlang, em um dia com 10 horas de trabalho, \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7202372,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15;","id":7202371,"corpo":"<p>15;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25;","id":7202372,"corpo":"<p>25;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30;","id":7202373,"corpo":"<p>30;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45;","id":7202374,"corpo":"<p>45;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50.","id":7202375,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura (TST) Temporal - Espacial \u2013 Temporal utilizada na comuta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica objetiva aumentar a capacidade de comuta\u00e7\u00e3o das matrizes temporais. Uma estrutura TST pode ser representada por um equivalente espacial, por meio de blocos (matrizes b\u00e1sicas), como apresentado na figura abaixo. Para essa matriz de tr\u00eas est\u00e1gios, a condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o bloqueio implica ter no Est\u00e1gio 2 um n\u00famero de matrizes b\u00e1sicas igual a:","provas":[{"id":61436,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1871171,"hashId":"98c5c05d800eb475aad3149bb22404f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura (TST) Temporal - Espacial \u2013 Temporal utilizada na comuta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica objetiva aumentar a capacidade de comuta\u00e7\u00e3o das matrizes temporais. Uma estrutura TST pode ser representada por um equivalente espacial, por meio de blocos (matrizes b\u00e1sicas), como apresentado na figura abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61436\/questao\/1871171-20210826133717000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para essa matriz de tr\u00eas est\u00e1gios, a condi\u00e7\u00e3o de <u>n\u00e3o bloqueio<\/u> implica ter no Est\u00e1gio 2 um n\u00famero de matrizes b\u00e1sicas igual a:<\/p>","resposta":7202475,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N;","id":7202471,"corpo":"<p>N;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2N;","id":7202472,"corpo":"<p>2N;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\/m;","id":7202473,"corpo":"<p>N\/m;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2n;","id":7202474,"corpo":"<p>2n;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2n-1.","id":7202475,"corpo":"<p>2n-1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"},{"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399112,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-comutacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Gerente de Projetos em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23376}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os atributos, classifica\u00e7\u00e3o e invalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":59657,"cargo":{"descricao":"Gerente de Projetos em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23376},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-gerente-de-projetos-em-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Gerente de Projetos em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1839466,"hashId":"8456bf04c419f334887cb8a5485a47fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os atributos, classifica\u00e7\u00e3o e invalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":7062899,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se classificados como internos n\u00e3o exigem publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial, bastando cientificar os interessados.","id":7062899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se classificados como internos n\u00e3o exigem publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial, bastando cientificar os interessados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gozam de imperatividade e das presun\u00e7\u00f5es absolutas de legitimidade e de veracidade.","id":7062900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gozam de imperatividade e das presun\u00e7\u00f5es absolutas de legitimidade e de veracidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se classificados como negociais, s\u00e3o gerais e abstratos e t\u00eam como finalidade propiciar a fiel execu\u00e7\u00e3o da lei.","id":7062901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se classificados como negociais, s\u00e3o gerais e abstratos e t\u00eam como finalidade propiciar a fiel execu\u00e7\u00e3o da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o gozam do atributo da exigibilidade porque a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es administrativas depende de ordem judicial.","id":7062902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o gozam do atributo da exigibilidade porque a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es administrativas depende de ordem judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se forem nulos admitem convalida\u00e7\u00e3o em momento posterior a sua pr\u00e1tica porque cont\u00e9m v\u00edcios san\u00e1veis.","id":7062903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se forem nulos admitem convalida\u00e7\u00e3o em momento posterior a sua pr\u00e1tica porque cont\u00e9m v\u00edcios san\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Gerente de Projetos em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23376}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante o disposto na Lei n\u00ba 12.527\/2011, que disciplina o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59657,"cargo":{"descricao":"Gerente de Projetos em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23376},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mj-2015-funcab-gerente-de-projetos-em-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MJ - Gerente de Projetos em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1839475,"hashId":"2378630875db551e0e5bfb9544b373aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante o disposto na Lei n\u00ba 12.527\/2011, que disciplina o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7062947,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o direito fundamental de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve observar os princ\u00edpios b\u00e1sicos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":7062944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito fundamental de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve observar os princ\u00edpios b\u00e1sicos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 tutela judicial ou administrativa de direitos fundamentais poder\u00e1 ser negado.","id":7062945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 tutela judicial ou administrativa de direitos fundamentais poder\u00e1 ser negado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o requerente das informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o precisa se identificar.","id":7062946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o requerente das informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o precisa se identificar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o de busca e fornecimento da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuito, salvo exce\u00e7\u00f5es previstas em lei.","id":7062947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servi\u00e7o de busca e fornecimento da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuito, salvo exce\u00e7\u00f5es previstas em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista n\u00e3o se submetem ao regime da referida lei.","id":7062948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista n\u00e3o se submetem ao regime da referida lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Geralmente associadas \u00e0s ondula\u00e7\u00f5es frontais, desenvolvem-se pequenas depress\u00f5es barom\u00e9tricas, ao longo das quais surgem forma\u00e7\u00f5es cumuliformes que se deslocam, podendo resultar em chuvaradas intensas e localizadas. Essas forma\u00e7\u00f5es ocorrem principalmente no ver\u00e3o. A defini\u00e7\u00e3o apresentada se refere ao fen\u00f4meno meteorol\u00f3gico denominado de","provas":[{"id":60508,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-meteorologia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":1839509,"hashId":"98d2937e758c946a8f131c84a5d92005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente associadas \u00e0s ondula\u00e7\u00f5es frontais, desenvolvem-se pequenas depress\u00f5es barom\u00e9tricas, ao longo das quais surgem forma\u00e7\u00f5es cumuliformes que se deslocam, podendo resultar em chuvaradas intensas e localizadas. Essas forma\u00e7\u00f5es ocorrem principalmente no ver\u00e3o. A defini\u00e7\u00e3o apresentada se refere ao fen\u00f4meno meteorol\u00f3gico denominado de<\/p>","resposta":7063115,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ondas de Leste.","id":7063114,"corpo":"<p>ondas de Leste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linha de Instabilidade.","id":7063115,"corpo":"<p>linha de Instabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ondas na Atmosfera Superior.","id":7063116,"corpo":"<p>ondas na Atmosfera Superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tornado.","id":7063117,"corpo":"<p>tornado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fam\u00edlia de Ciclones.","id":7063118,"corpo":"<p>fam\u00edlia de Ciclones.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sat\u00e9lites GOES transmitem imagens em 5 canais diferentes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma banda espectral que N\u00c3O \u00e9 encontrada nos sat\u00e9lites GOES.","provas":[{"id":60508,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-meteorologia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":1839513,"hashId":"520d804eb5c7803b85bd3f33b501b0ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sat\u00e9lites GOES transmitem imagens em 5 canais diferentes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma banda espectral que N\u00c3O \u00e9 encontrada nos sat\u00e9lites GOES.<\/p>","resposta":7063136,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vis\u00edvel.","id":7063134,"corpo":"<p>Vis\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infravermelho pr\u00f3ximo.","id":7063135,"corpo":"<p>Infravermelho pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microondas.","id":7063136,"corpo":"<p>Microondas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vapor d'\u00e1gua.","id":7063137,"corpo":"<p>Vapor d'\u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infravermelho termal.","id":7063138,"corpo":"<p>Infravermelho termal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo.Considerando a divis\u00e3o da Zona de Converg\u00eancia do Atl\u00e2ntico Sul (ZCAS) nas regi\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o amaz\u00f4nica, costeira e oce\u00e2nica apresentadas na figura acima, e que 200 W\/m2 seja um limiar de Radia\u00e7\u00e3o de Onda Longa (ROL) bem relacionado com os padr\u00f5es espaciais de precipita\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas abaixo.Quanto mais deslocada a ZCAS estiver para o________, maior ser\u00e1 a fra\u00e7\u00e3o de \u00e1rea de ________ observada sobre a regi\u00e3o oce\u00e2nica e _________ser\u00e1 a sua excentricidade.","provas":[{"id":60508,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-meteorologia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":1839520,"hashId":"1f474556c8db274b5a3eb50eb7bd20f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60508\/questao\/1839520-20210808211826000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a divis\u00e3o da Zona de Converg\u00eancia do Atl\u00e2ntico Sul (ZCAS) nas regi\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o amaz\u00f4nica, costeira e oce\u00e2nica apresentadas na figura acima, e que 200 W\/m<sup>2<\/sup> seja um limiar de Radia\u00e7\u00e3o de Onda Longa (ROL) bem relacionado com os padr\u00f5es espaciais de precipita\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais deslocada a ZCAS estiver para o________, maior ser\u00e1 a fra\u00e7\u00e3o de \u00e1rea de ________ observada sobre a regi\u00e3o oce\u00e2nica e _________ser\u00e1 a sua excentricidade.<\/p>","resposta":7063173,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"continente! ROL &lt; 200 W\/m2 \/ maior","id":7063169,"corpo":"<p>continente! ROL &lt; 200 W\/m<sup>2<\/sup> \/ maior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"continente\/ ROL &lt; 200 W\/m2 \/ menor","id":7063170,"corpo":"<p>continente\/ ROL &lt; 200 W\/m<sup>2<\/sup> \/ menor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oceano\/ ROL &gt; 200 W\/m2 \/ maior","id":7063171,"corpo":"<p>oceano\/ ROL &gt; 200 W\/m<sup>2<\/sup> \/ maior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oceano\/ ROL &gt; 200 W\/m2 \/ menor","id":7063172,"corpo":"<p>oceano\/ ROL &gt; 200 W\/m<sup>2<\/sup> \/ menor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oceano\/ ROL &lt; 200 W\/m2 \/ maior","id":7063173,"corpo":"<p>oceano\/ ROL &lt; 200 W\/m<sup>2<\/sup> \/ maior<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O monitoramento das condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas sobre os oceanos tamb\u00e9m pode ser realizado remotamente, em complemento \u00e0s observa\u00e7\u00f5es realizadas por navios e boias. Um instrumento, a bordo de sat\u00e9lites de \u00f3rbita polar, e que \u00e9 amplamente utilizado pelos Servi\u00e7os Meteorol\u00f3gicos Marinhos, \u00e9 o chamado escater\u00f4metro. Qual \u00e9 a estimativa ambiental feita por esse sensor?","provas":[{"id":60508,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-meteorologia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":1839522,"hashId":"f44cdb293d506183890c56e6d04f1c46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento das condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas sobre os oceanos tamb\u00e9m pode ser realizado remotamente, em complemento \u00e0s observa\u00e7\u00f5es realizadas por navios e boias. Um instrumento, a bordo de sat\u00e9lites de \u00f3rbita polar, e que \u00e9 amplamente utilizado pelos Servi\u00e7os Meteorol\u00f3gicos Marinhos, \u00e9 o chamado escater\u00f4metro. Qual \u00e9 a estimativa ambiental feita por esse sensor?<\/p>","resposta":7063182,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa de precipita\u00e7\u00e3o.","id":7063179,"corpo":"<p>Taxa de precipita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altura das ondas sobre a superf\u00edcie do mar.","id":7063180,"corpo":"<p>Altura das ondas sobre a superf\u00edcie do mar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quantidade de umidade no ar.","id":7063181,"corpo":"<p>Quantidade de umidade no ar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o e intensidade do vento \u00e0 superf\u00edcie do mar.","id":7063182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dire\u00e7\u00e3o e intensidade do vento \u00e0 superf\u00edcie do mar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Temperatura da superf\u00edcie do mar. ","id":7063183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperatura da superf\u00edcie do mar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a representa\u00e7\u00e3o de um ciclone tropical em um diagrama de fase de ciclones, qual o comportamento t\u00edpico dos par\u00e2metros B (simetria t\u00e9rmica que identifica o car\u00e1ter frontal ou n\u00e3o frontal do ciclone), VTL (vento t\u00e9rmico na baixa troposfera) e VTU (vento t\u00e9rmico na alta troposfera)?","provas":[{"id":60508,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-meteorologia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":1839526,"hashId":"c1906dde00f9d62b85681154dd05f4b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a representa\u00e7\u00e3o de um ciclone tropical em um diagrama de fase de ciclones, qual o comportamento t\u00edpico dos par\u00e2metros B (simetria t\u00e9rmica que identifica o car\u00e1ter frontal ou n\u00e3o frontal do ciclone), V<sub>T<\/sub><sup>L<\/sup> (vento t\u00e9rmico na baixa troposfera) e V<sub>T<\/sub><sup>U<\/sup> (vento t\u00e9rmico na alta troposfera)?<\/p>","resposta":7063199,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B &lt; 10, VTL &gt; 0 e VTU &gt; 0","id":7063199,"corpo":"<p>B &lt; 10, V<sub>T<\/sub><sup>L <\/sup>&gt; 0 e V<sub>T<\/sub><sup>U <\/sup>&gt; 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B &gt; 10, VTL &gt; 0 e VTU &gt; 0","id":7063200,"corpo":"<p>B &gt; 10, V<sub>T<\/sub><sup>L <\/sup>&gt; 0 e V<sub>T<\/sub><sup>U <\/sup>&gt; 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B &gt; 10, VTL &lt; 0 e VTU &gt; 0","id":7063201,"corpo":"<p>B &gt; 10, V<sub>T<\/sub><sup>L <\/sup>&lt; 0 e V<sub>T<\/sub><sup>U <\/sup>&gt; 0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B &lt; 10, VTL &gt; 0 e VTU &lt; 0","id":7063202,"corpo":"<p>B &lt; 10, V<sub>T<\/sub><sup>L <\/sup>&gt; 0 e V<sub>T<\/sub><sup>U <\/sup>&lt; 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B &lt; 10, VTL &lt; 0 e VTU &gt; 0","id":7063203,"corpo":"<p>B &lt; 10, VTL &lt; 0 e VTU &gt; 0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura abaixo, que representa uma observa\u00e7\u00e3o meteorol\u00f3gica de superf\u00edcie em carta sin\u00f3tica. Com base na figura acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo. Essa observa\u00e7\u00e3o meteorol\u00f3gica apresenta c\u00e9u encoberto com ________, press\u00e3o atmosf\u00e9rica de ________, tend\u00eancia barom\u00e9trica de queda de _________, e temperatura do ar de __________.","provas":[{"id":60508,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-meteorologia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":1839530,"hashId":"60cea6dc8f6e56e40dabb7dbf6086254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a figura abaixo, que representa uma observa\u00e7\u00e3o meteorol\u00f3gica de superf\u00edcie em carta sin\u00f3tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60508\/questao\/1839530-20210808214658000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa observa\u00e7\u00e3o meteorol\u00f3gica apresenta c\u00e9u encoberto com ________, press\u00e3o atmosf\u00e9rica de ________, tend\u00eancia barom\u00e9trica de queda de _________, e temperatura do ar de __________.<\/p>","resposta":7063220,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chuva\/ 1012,0 hPa\/ 18 hPa\/ 21,5\u00b0C","id":7063219,"corpo":"<p>chuva\/ 1012,0 hPa\/ 18 hPa\/ 21,5\u00b0C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chuva\/ 1001,2 hPa\/ 1,8 hPa\/ 21,5\u00b0C","id":7063220,"corpo":"<p>chuva\/ 1001,2 hPa\/ 1,8 hPa\/ 21,5\u00b0C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e9voa\/ 1001,2 hPa\/ 1,8 hPa\/ 17,2\u00b0C","id":7063221,"corpo":"<p>n\u00e9voa\/ 1001,2 hPa\/ 1,8 hPa\/ 17,2\u00b0C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chuva\/ 1012,0 hPa\/ 1,8 hPa\/ 21,5\u00b0C","id":7063222,"corpo":"<p>chuva\/ 1012,0 hPa\/ 1,8 hPa\/ 21,5\u00b0C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e9voa\/ 1012,0 hPa\/ 1,8 hPa\/ 17,2\u00b0C","id":7063223,"corpo":"<p>n\u00e9voa\/ 1012,0 hPa\/ 1,8 hPa\/ 17,2\u00b0C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a mensagem SHIP abaixo.DPCP 13124 99331 10351 41497 20710 10160 20090 40223 540007020 \/ 82100 22252 02170 20402= Na mensagem SHIP acima, quais foram os valores observados da temperatura da superf\u00edcie do mar e da altura das ondas, respectivamente?","provas":[{"id":60508,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-meteorologia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":1839531,"hashId":"bb71941b79f10fb318a927ca9467ce7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a mensagem SHIP abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>DPCP 13124 99331 10351 41497 20710 10160 20090 40223 54000<\/p><p>7020 \/ 82100 22252 02170 20402= <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na mensagem SHIP acima, quais foram os valores observados da temperatura da superf\u00edcie do mar e da altura das ondas, respectivamente?<\/p>","resposta":7063227,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,0\u00b0C e 1,0 m","id":7063224,"corpo":"<p>9,0\u00b0C e 1,0 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16,0\u00b0C e 2,0 m","id":7063225,"corpo":"<p>16,0\u00b0C e 2,0 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16,0\u00b0C e 4,0 m","id":7063226,"corpo":"<p>16,0\u00b0C e 4,0 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17,0\u00b0C e 1,0 m","id":7063227,"corpo":"<p>17,0\u00b0C e 1,0 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17,0\u00b0C e 2,0 m","id":7063228,"corpo":"<p>17,0\u00b0C e 2,0 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a atmosfera padr\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional (OACI), qual a temperatura do ar a 2000 metros de altitude, sabendo que a temperatura do ar, ao n\u00edvel m\u00e9dio do mar, \u00e9 de 15,0\u00b0C?","provas":[{"id":60508,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-meteorologia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":1839535,"hashId":"8f6e3c2cc1645cf429f322b9edcd6891","enunciado":"<p>Considerando a atmosfera padr\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional (OACI), qual a temperatura do ar a 2000 metros de altitude, sabendo que a temperatura do ar, ao n\u00edvel m\u00e9dio do mar, \u00e9 de 15,0\u00b0C?<\/p>","resposta":7063245,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0\u00baC","id":7063244,"corpo":"<p>1,0\u00baC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0\u00b0C","id":7063245,"corpo":"<p>2,0\u00b0C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,0\u00b0C","id":7063246,"corpo":"<p>3,0\u00b0C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,0\u00b0C","id":7063247,"corpo":"<p>4,0\u00b0C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,0\u00b0C","id":7063248,"corpo":"<p>5,0\u00b0C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Charles-Gay Lussac, numa transforma\u00e7\u00e3o isob\u00e1rica:","provas":[{"id":60508,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-meteorologia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":1839543,"hashId":"152bfbf9305c8d8e194205b69f96f27d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Charles-Gay Lussac, numa transforma\u00e7\u00e3o isob\u00e1rica:<\/p>","resposta":7063284,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o volume e a temperatura absoluta de um g\u00e1s s\u00e3o diretamente proporcionais.","id":7063284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o volume e a temperatura absoluta de um g\u00e1s s\u00e3o diretamente proporcionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o volume e a temperatura absoluta de um g\u00e1s s\u00e3o inversamente proporcionais.","id":7063285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o volume e a temperatura absoluta de um g\u00e1s s\u00e3o inversamente proporcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a press\u00e3o e a temperatura absoluta de um g\u00e1s s\u00e3o diretamente proporcionais.","id":7063286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a press\u00e3o e a temperatura absoluta de um g\u00e1s s\u00e3o diretamente proporcionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a press\u00e3o e a temperatura absoluta de um g\u00e1s s\u00e3o inversamente proporcionais.","id":7063287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a press\u00e3o e a temperatura absoluta de um g\u00e1s s\u00e3o inversamente proporcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a press\u00e3o e volume um g\u00e1s s\u00e3o inversamente proporcionais.","id":7063288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a press\u00e3o e volume um g\u00e1s s\u00e3o inversamente proporcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que caracteriza os ventos anab\u00e1ticos, tamb\u00e9m conhecidos como brisa de vale.","provas":[{"id":60508,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-meteorologia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":1839547,"hashId":"b2e600598b9ed6c5c8b43efe28a2b6fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que caracteriza os ventos anab\u00e1ticos, tamb\u00e9m conhecidos como brisa de vale.<\/p>","resposta":7063305,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Surgem devido ao aquecimento diferencial entre a encosta da montanha e o ar no entorno, gerando um movimento descendente.","id":7063304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surgem devido ao aquecimento diferencial entre a encosta da montanha e o ar no entorno, gerando um movimento descendente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Surgem devido ao aquecimento diferencial entre a encosta da montanha e o ar no entorno, gerando um movimento ascendente no sentido da encosta.","id":7063305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surgem devido ao aquecimento diferencial entre a encosta da montanha e o ar no entorno, gerando um movimento ascendente no sentido da encosta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorrem somente durante a noite.","id":7063306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrem somente durante a noite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o sistemas de escala sin\u00f3tica muito comuns no Nordeste do Pa\u00eds.","id":7063307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sistemas de escala sin\u00f3tica muito comuns no Nordeste do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descem as encostas das montanhas durante a noite e, sob intenso resfriamento, participam da forma\u00e7\u00e3o de nevoeiros nos vales.","id":7063308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descem as encostas das montanhas durante a noite e, sob intenso resfriamento, participam da forma\u00e7\u00e3o de nevoeiros nos vales.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corrente de mar\u00e9, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60508,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia","id":23655},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-meteorologia-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Meteorologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":1839548,"hashId":"286a22e9243f441d08fe6bf23294029e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corrente de mar\u00e9, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7063309,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Origina-se pela oscila\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e regular das mar\u00e9s, resultando em um deslocamento horizontal das massas de \u00e1gua.","id":7063309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Origina-se pela oscila\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e regular das mar\u00e9s, resultando em um deslocamento horizontal das massas de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 melhor observada em grandes \u00e1reas abertas e longe do litoral devido \u00e0 n\u00e3o interfer\u00eancia do relevo do fundo do oceano.","id":7063310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 melhor observada em grandes \u00e1reas abertas e longe do litoral devido \u00e0 n\u00e3o interfer\u00eancia do relevo do fundo do oceano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 sempre mais intensa durante a preamar.","id":7063311,"corpo":"<p>\u00c9 sempre mais intensa durante a preamar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 sempre mais intensa durante a baixa-mar.","id":7063312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sempre mais intensa durante a baixa-mar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 induzida pelo vento de acordo com o arrasto superficial sobre a superf\u00edcie do oceano.","id":7063313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 induzida pelo vento de acordo com o arrasto superficial sobre a superf\u00edcie do oceano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que X \u00e9 uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria cont\u00ednua que tome somente valores n\u00e3o negativos. Sabe-se que X tem uma distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade Gama se sua fun\u00e7\u00e3o densidade de probabilidade for dada por\u0192(x) = \u0393(r)\u03b1\u200b(\u03b1x)r\u22121e\u2212ax, x&gt;0= 0, para quaisquer outros valores.Essa distribui\u00e7\u00e3o depende de dois par\u00e2metros, r e \u03b1, dos quais se exige r &gt; 0 e \u03b1 &gt; 0. A distribui\u00e7\u00e3o que \u00e9 um caso particular muito importante da Distribui\u00e7\u00e3o Gama, e que \u00e9 obtida quando \u03b1 =21\u200b e r = 2n\u200b, onde n \u00e9 um n\u00famero inteiro positivo, \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":60328,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-estatistica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1839557,"hashId":"c6c7be5884e80f9dbe5969f1e29f6695","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que X \u00e9 uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria cont\u00ednua que tome somente valores n\u00e3o negativos. Sabe-se que X tem uma distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade Gama se sua fun\u00e7\u00e3o densidade de probabilidade for dada por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u0192(x) = <\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u03b1}{\u0393\\left(r\\right)}\\left(\u03b1x\\right)^{r-1}e^{-ax},\\ x>0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.47401em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u0393<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.771331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">= 0, para quaisquer outros valores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa distribui\u00e7\u00e3o depende de dois par\u00e2metros, r e <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b1<\/span>, dos quais se exige r &gt; 0 e <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b1<\/span> &gt; 0. A distribui\u00e7\u00e3o que \u00e9 um caso particular muito importante da Distribui\u00e7\u00e3o Gama, e que \u00e9 obtida quando <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u03b1<\/span> =<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e r = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{n}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, onde n \u00e9 um n\u00famero inteiro positivo, \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7063356,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exponencial.","id":7063354,"corpo":"<p>Exponencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Beta.","id":7063355,"corpo":"<p>Beta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qui-quadrado.","id":7063356,"corpo":"<p>Qui-quadrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F de Snedecor.","id":7063357,"corpo":"<p>F de Snedecor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Normal Bidimencional.","id":7063358,"corpo":"<p>Normal Bidimencional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Gama","oab":false,"nome":"Gama","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426670,"slug":"estatistica-gama"},{"nome_clean":"Qui-Quadrado","oab":false,"nome":"Qui-Quadrado","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426671,"slug":"estatistica-qui-quadrado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro-Tenente - \u00c1rea: Direito","id":12091}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na coa\u00e7\u00e3o moral irresist\u00edvel, h\u00e1 exclus\u00e3o da","provas":[{"id":60273,"cargo":{"descricao":"Primeiro-Tenente - \u00c1rea: Direito","id":12091},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-area-direito-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro-Tenente - \u00c1rea: Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1835384,"hashId":"e8ffa1aa4e36c23453e2edafc49a378f","enunciado":"<p>Na coa\u00e7\u00e3o moral irresist\u00edvel, h\u00e1 exclus\u00e3o da<\/p>","resposta":7044145,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"culpabilidade, decorrente da inexigibilidade de conduta diversa.","id":7044145,"corpo":"<p>culpabilidade, decorrente da inexigibilidade de conduta diversa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"culpabilidade, por inimputabilidade.","id":7044146,"corpo":"<p>culpabilidade, por inimputabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ilicitude.","id":7044147,"corpo":"<p>ilicitude.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tipicidade formal.","id":7044148,"corpo":"<p>tipicidade formal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causalidade.","id":7044149,"corpo":"<p>causalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"nome_clean":"Exigibilidade de Conduta Diversa","oab":true,"nome":"Exigibilidade de Conduta Diversa","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406275,"slug":"direito-penal-exigibilidade-de-conduta-diversa"},{"nome_clean":"Coa\u00e7\u00e3o Moral Irresist\u00edvel","oab":false,"nome":"Coa\u00e7\u00e3o Moral Irresist\u00edvel","pai":406275,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413792,"slug":"direito-penal-coacao-moral-irresistivel"}],"slug":"direito-penal\/1835384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto aos motores s\u00edncronos trif\u00e1sicos. Para uma pot\u00eancia mec\u00e2nica desenvolvida fixa, \u00e9 poss\u00edvel ajustar a componente reativa da corrente exigida da rede pela varia\u00e7\u00e3o da corrente de campo cc. Esta caracter\u00edstica existe no motor s\u00edncrono, uma vez que \u00e9 uma m\u00e1quina com excita\u00e7\u00e3o dupla. Desta forma, embora a opera\u00e7\u00e3o numa tens\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o constante exija um fluxo resultante fixo, tanto a fonte cc, tanto a fonte ca podem cooperar para estabelecer este fluxo resultante. Se a corrente do enrolamento de campo for muito elevada, ent\u00e3o, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":60263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1825505,"hashId":"af0cee3dd5cb06897c1199195d5ed2bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto aos motores s\u00edncronos trif\u00e1sicos. Para uma pot\u00eancia mec\u00e2nica desenvolvida fixa, \u00e9 poss\u00edvel ajustar a componente reativa da corrente exigida da rede pela varia\u00e7\u00e3o da corrente de campo cc. Esta caracter\u00edstica existe no motor s\u00edncrono, uma vez que \u00e9 uma m\u00e1quina com excita\u00e7\u00e3o dupla. Desta forma, embora a opera\u00e7\u00e3o numa tens\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o constante exija um fluxo resultante fixo, tanto a fonte cc, tanto a fonte ca podem cooperar para estabelecer este fluxo resultante. Se a corrente do enrolamento de campo for muito elevada, ent\u00e3o, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7002470,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tens\u00e3o no entreferro resultante no motor tende a ser menor do que a exigida pela tens\u00e3o aplicada.","id":7002469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o no entreferro resultante no motor tende a ser menor do que a exigida pela tens\u00e3o aplicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o no entreferro resultante no motor tende a ser maior do que a exigida pela tens\u00e3o aplicada.","id":7002470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o no entreferro resultante no motor tende a ser maior do que a exigida pela tens\u00e3o aplicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o no entreferro resultante no motor ser\u00e1 igual a exigida pela tens\u00e3o aplicada.","id":7002471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o no entreferro resultante no motor ser\u00e1 igual a exigida pela tens\u00e3o aplicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o no entreferro resultante no motor ser\u00e1 igual a zero.","id":7002472,"corpo":"<p>A tens\u00e3o no entreferro resultante no motor ser\u00e1 igual a zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o no entreferro resultante no motor ser\u00e1 inversamente proporcional a exigida pela tens\u00e3o aplicada.","id":7002473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o no entreferro resultante no motor ser\u00e1 inversamente proporcional a exigida pela tens\u00e3o aplicada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas S\u00edncronas","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas S\u00edncronas","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418479,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-sincronas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta quanto aos motores ass\u00edncronos. Pode-se afirmar que o rotor em curto-circuito ou gaiola de esquilo (NISKIER e MACINTYRE, 2014):","provas":[{"id":60263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1825519,"hashId":"b53611e0df9e0dcff9879cdd15a73355","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta quanto aos motores ass\u00edncronos. Pode-se afirmar que o rotor em curto-circuito ou gaiola de esquilo (NISKIER e MACINTYRE, 2014):<\/p>","resposta":7002538,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00eddo de um n\u00facleo, com forma de tambor, dotado de ranhuras onde se alojam fios ou barras de cobre que s\u00e3o postas em curto-circuito em suas extremidades por an\u00e9is de bronze.","id":7002538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitu\u00eddo de um n\u00facleo, com forma de tambor, dotado de ranhuras onde se alojam fios ou barras de cobre que s\u00e3o postas em curto-circuito em suas extremidades por an\u00e9is de bronze.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00eddo de um n\u00facleo ou tambor de ferro laminado, com ranhuras onde se alojam enrolamentos, proporcionando o mesmo n\u00famero de polos.","id":7002539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitu\u00eddo de um n\u00facleo ou tambor de ferro laminado, com ranhuras onde se alojam enrolamentos, proporcionando o mesmo n\u00famero de polos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de um enrolamento alojado em ranhuras existentes na periferia de um n\u00facleo de ferro laminado.","id":7002540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um enrolamento alojado em ranhuras existentes na periferia de um n\u00facleo de ferro laminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00eddo de um n\u00facleo, com forma de tambor, dotado de ranhuras onde se alojam fios ou barras de cobre que s\u00e3o postas em circuito aberto em suas extremidades por an\u00e9is de bronze.","id":7002541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitu\u00eddo de um n\u00facleo, com forma de tambor, dotado de ranhuras onde se alojam fios ou barras de cobre que s\u00e3o postas em circuito aberto em suas extremidades por an\u00e9is de bronze.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00eddo de um n\u00facleo ou tambor de ferro laminado, com ranhuras onde se alojam enrolamentos e os terminais de liga\u00e7\u00e3o, fase e carca\u00e7a.","id":7002542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitu\u00eddo de um n\u00facleo ou tambor de ferro laminado, com ranhuras onde se alojam enrolamentos e os terminais de liga\u00e7\u00e3o, fase e carca\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Ass\u00edncronas","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Ass\u00edncronas","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399241,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-assincronas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule a resist\u00eancia de Thevenin, \u00e0 esquerda dos terminais A e B, para o circuito ilustrado a seguir. Marque a alternativa que mais se aproximada da resposta correta:","provas":[{"id":60263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1825540,"hashId":"6d1f39e3ba9133c6d5d5c2bc525eae09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule a resist\u00eancia de Thevenin, \u00e0 esquerda dos terminais A e B, para o circuito ilustrado a seguir. Marque a alternativa que mais se aproximada da resposta correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60263\/questao\/1825540-20210729143731000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p>","resposta":7002644,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,8 \u03a9. ","id":7002641,"corpo":"<p>4,8 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u03a9. ","id":7002642,"corpo":"<p>3 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u03a9. ","id":7002643,"corpo":"<p>1 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,8 \u03a9. ","id":7002644,"corpo":"<p>5,8 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 \u03a9. ","id":7002645,"corpo":"<p>12 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Omega.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","oab":false,"nome":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399054,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-teoremas-superposicao-thevenin-norton"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o circuito apresentado a seguir e calcule a energia total armazenada nos capacitores, uma vez que as condi\u00e7\u00f5es iniciais s\u00e3o nulas e a fonte de alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 cont\u00ednua. Por fim, assinale a alternativa que mais se aproxima da resposta calculada:","provas":[{"id":60263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1825543,"hashId":"3014a156b9eb57a7d112a6abccd730fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o circuito apresentado a seguir e calcule a energia total armazenada nos capacitores, uma vez que as condi\u00e7\u00f5es iniciais s\u00e3o nulas e a fonte de alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 cont\u00ednua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por fim, assinale a alternativa que mais se aproxima da resposta calculada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60263\/questao\/1825543-20210729143930000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p>","resposta":7002658,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 J. ","id":7002656,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"8\\ J.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,2 J. ","id":7002657,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"0,2\\ J.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 J. ","id":7002658,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"4\\ J.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,4 J. ","id":7002659,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"0,4\\ J.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40 J. ","id":7002660,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"40\\ J.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o circuito apresentado a seguir e calcule a energia total armazenada nos indutores, sendo as condi\u00e7\u00f5es iniciais nulas e a fonte de alimenta\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, com i(t)=3A e v(t)=10V. Por fim, assinale a alternativa que mais se aproxima da resposta calculada:","provas":[{"id":60263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1825547,"hashId":"c8488494420732488fce2ad9e4ec3648","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o circuito apresentado a seguir e calcule a energia total armazenada nos indutores, sendo as condi\u00e7\u00f5es iniciais nulas e a fonte de alimenta\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, com <span class=\"ql-formula\" data-value=\"i(t)=3A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"v(t)=10V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por fim, assinale a alternativa que mais se aproxima da resposta calculada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60263\/questao\/1825547-20210729144052000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"331\"><\/p>","resposta":7002677,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,5 J. ","id":7002676,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"10,5\\ J.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31,5 J. ","id":7002677,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"31,5\\ J.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21 J. ","id":7002678,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"21\\ J.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"63 J. ","id":7002679,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"63\\ J.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35 J. ","id":7002680,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"35\\ J.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.09618em;\">J<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento transcrito a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7 seguintes.\u201cO mundo envelhece. As cidades crescem. Se, de um lado, escasseiam bens insubstitu\u00edveis, de outro, produzem-se tecnologias que facilitam a redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia, o tratamento do lixo, o replanejamento das cidades e dos transportes.\" (7\u00b0\u00a7)Sobre o trecho, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta.I. \u00c9 formado por duas ora\u00e7\u00f5es absolutas e um per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o.II. Entre os dois primeiros per\u00edodos h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o temporal que poderia ser expressa pela conjun\u00e7\u00e3o \u201cquando\u201d.III. O terceiro per\u00edodo \u00e9 formado por tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es.IV. No terceiro per\u00edodo, identifica-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva.","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825559,"hashId":"e4867a841328fa847d4ea64ec5321cc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o fragmento transcrito a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7 seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cO mundo envelhece. As cidades crescem. Se, de um lado, escasseiam bens insubstitu\u00edveis, de outro, produzem-se tecnologias <\/em><strong><em><u>que<\/u> <\/em><\/strong><em>facilitam a redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia, o tratamento do lixo, o replanejamento das cidades e dos transportes.\"<\/em> (7\u00b0\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o trecho, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 formado por duas ora\u00e7\u00f5es absolutas e um per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Entre os dois primeiros per\u00edodos h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o temporal que poderia ser expressa pela conjun\u00e7\u00e3o \u201cquando\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O terceiro per\u00edodo \u00e9 formado por tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No terceiro per\u00edodo, identifica-se uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva.<\/p>","resposta":7002740,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":7002736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativas III est\u00e1 correta","id":7002737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativas III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":7002738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":7002739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":7002740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I N\u00e1ufragos da modernidade l\u00edquida (Frei Beto) Qual o pr\u00f3ximo centro financeiro? Nos s\u00e9culos XIII e XIV, foi Bruges, com o advento do mercantilismo; nos s\u00e9culos XIV a XVI, Veneza, com suas corpora\u00e7\u00f5es mar\u00edtimas e a conquista do Oriente; no s\u00e9culo XVI, Antu\u00e9rpia, gra\u00e7as \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de Gutenberg. Em fins do s\u00e9culo XVI e in\u00edcio do XVII, foi G\u00eanova, verdadeiro para\u00edso fiscal; nos s\u00e9culos XVIII e XIX, Londres, devido \u00e0 m\u00e1quina a vapor e a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial; na primeira metade do s\u00e9culo XX, Nova York, com o uso da energia el\u00e9trica; na segunda, Los Angeles, com o Vale do Sil\u00edcio. Qual ser\u00e1 o pr\u00f3ximo? Tudo indica que o poderio econ\u00f4mico dos EUA tende a encolher, suas empresas perdem mercados para a China, a crise ecol\u00f3gica afeta sua qualidade de vida. Caminhamos para um mundo polic\u00eantrico, com m\u00faltiplos centros regionais de poder. A agricultura se industrializa, a urbaniza\u00e7\u00e3o invade a zona rural, o tempo \u00e9 mercantilizado. H\u00e1 o risco de, no futuro, todos os servi\u00e7os serem pagos: educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a e lazer. Torna-se dif\u00edcil distinguir entre trabalho, consumo, transporte, lazer e estudo. A vida urbana comprime multid\u00f5es e, paradoxalmente, induz \u00e0 solid\u00e3o. O sal\u00e1rio se gasta predominantemente em compra de servi\u00e7os: educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, transporte e seguran\u00e7a. Antes de 2030, todos se conectar\u00e3o a todas as redes de informa\u00e7\u00e3o por infraestruturas de alta fluidez, m\u00f3veis e fixas, do tipo Google. A nanotecnologia produzir\u00e1 computadores cada vez menores e port\u00e1teis. Multiplicar-se-\u00e3o os rob\u00f4s dom\u00e9sticos. O mundo envelhece. As cidades crescem. Se, de um lado, escasseiam bens insubstitu\u00edveis, de outro, produzem-se tecnologias que facilitam a redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia, o tratamento do lixo, o replanejamento das cidades e dos transportes. O tempo se torna a \u00fanica verdadeira raridade. Gasta-se menos tempo para produzir e mais para consumir. Assim, o tempo que um computador requer para ser confeccionado n\u00e3o se compara com aquele que o usu\u00e1rio dedicar\u00e1 para us\u00e1-lo. Os produtos postos no mercado s\u00e3o \u201ccron\u00f3fagos\u201d, isto \u00e9, devoram o tempo das pessoas. Basta observar como se usa o telefone celular. Objeto de multiuso, cada vez mais ele se imp\u00f5e como sujeito com o poder de absorver o nosso tempo, a nossa aten\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo a nossa devo\u00e7\u00e3o. Ainda que cercados de pessoas, ao desligar o celular nos sentimos exilados em uma ilha virtual. Do outro lado da janelinha eletr\u00f4nica, o capital investido nas operadoras agradece t\u00e3o veloz retorno... N\u00e1ufragos da modernidade l\u00edquida, h\u00e1 uma luta a se travar no que se refere \u00e0 subjetividade: deixar-se devorar pelas garras do polvo tecnol\u00f3gico, que nos cerca por todos os lados, ou ousar exercer dom\u00ednio sobre o tempo pessoal e reservar algumas horas \u00e0 medita\u00e7\u00e3o, \u00e0 ora\u00e7\u00e3o, ao estudo, \u00e0s amizades e \u00e0 ociosidade amorosa. H\u00e1 que decidir! (Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.domtotal.com\/colunas\/detalhes.php?artld=5121. Acesso em: 02\/07\/2015)","id":467326,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00e1ufragos da modernidade l\u00edquida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Frei Beto) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Qual o pr\u00f3ximo centro financeiro? Nos s\u00e9culos XIII e XIV, foi Bruges, com o advento do mercantilismo; nos s\u00e9culos XIV a XVI, Veneza, com suas corpora\u00e7\u00f5es mar\u00edtimas e a conquista do Oriente; no s\u00e9culo XVI, Antu\u00e9rpia, gra\u00e7as \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de Gutenberg. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em fins do s\u00e9culo XVI e in\u00edcio do XVII, foi G\u00eanova, verdadeiro para\u00edso fiscal; nos s\u00e9culos XVIII e XIX, Londres, devido \u00e0 m\u00e1quina a vapor e a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial; na primeira metade do s\u00e9culo XX, Nova York, com o uso da energia el\u00e9trica; na segunda, Los Angeles, com o Vale do Sil\u00edcio. Qual ser\u00e1 o pr\u00f3ximo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Tudo indica que o poderio econ\u00f4mico dos EUA tende a encolher, suas empresas perdem mercados para a China, a crise ecol\u00f3gica afeta sua qualidade de vida. Caminhamos para um mundo polic\u00eantrico, com m\u00faltiplos centros regionais de poder. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A agricultura se industrializa, a urbaniza\u00e7\u00e3o invade a zona rural, o tempo \u00e9 mercantilizado. H\u00e1 o risco de, no futuro, todos os servi\u00e7os serem pagos: educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a e lazer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Torna-se dif\u00edcil distinguir entre trabalho, consumo, transporte, lazer e estudo. A vida urbana comprime multid\u00f5es e, paradoxalmente, induz \u00e0 solid\u00e3o. O sal\u00e1rio se gasta predominantemente em compra de servi\u00e7os: educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, transporte e seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Antes de 2030, todos se conectar\u00e3o a todas as redes de informa\u00e7\u00e3o por infraestruturas de alta fluidez, m\u00f3veis e fixas, do tipo Google. A nanotecnologia produzir\u00e1 computadores cada vez menores e port\u00e1teis. Multiplicar-se-\u00e3o os rob\u00f4s dom\u00e9sticos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O mundo envelhece. As cidades crescem. Se, de um lado, escasseiam bens insubstitu\u00edveis, de outro, produzem-se tecnologias que facilitam a redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia, o tratamento do lixo, o replanejamento das cidades e dos transportes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O tempo se torna a \u00fanica verdadeira raridade. Gasta-se menos tempo para produzir e mais para consumir. Assim, o tempo que um computador requer para ser confeccionado n\u00e3o se compara com aquele que o usu\u00e1rio dedicar\u00e1 para us\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os produtos postos no mercado s\u00e3o \u201ccron\u00f3fagos\u201d, isto \u00e9, devoram o tempo das pessoas. Basta observar como se usa o telefone celular. Objeto de multiuso, cada vez mais ele se imp\u00f5e como sujeito com o poder de absorver o nosso tempo, a nossa aten\u00e7\u00e3o, at\u00e9 mesmo a nossa devo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ainda que cercados de pessoas, ao desligar o celular nos sentimos exilados em uma ilha virtual. Do outro lado da janelinha eletr\u00f4nica, o capital investido nas operadoras agradece t\u00e3o veloz retorno... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">N\u00e1ufragos da modernidade l\u00edquida, h\u00e1 uma luta a se travar no que se refere \u00e0 subjetividade: deixar-se devorar pelas garras do polvo tecnol\u00f3gico, que nos cerca por todos os lados, ou ousar exercer dom\u00ednio sobre o tempo pessoal e reservar algumas horas \u00e0 medita\u00e7\u00e3o, \u00e0 ora\u00e7\u00e3o, ao estudo, \u00e0s amizades e \u00e0 ociosidade amorosa. H\u00e1 que decidir! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.domtotal.com\/colunas\/detalhes.php?artld=5121. Acesso em: 02\/07\/2015)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1825559","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma marcenaria comprou caixas do parafuso A, com 50 unidades cada, e caixas do parafuso B, com 80 unidades cada, em um total de 1240 parafusos. Sabendo-se que o n\u00famero de caixas compradas de A e de B foram diretamente proporcionais a 3 e 2, respectivamente, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de parafusos do tipo A comprados foi igual a","provas":[{"id":59536,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1825586,"hashId":"b058f4b6142c3ff5a90f8a43593fea91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma marcenaria comprou caixas do parafuso A, com 50 unidades cada, e caixas do parafuso B, com 80 unidades cada, em um total de 1240 parafusos. Sabendo-se que o n\u00famero de caixas compradas de A e de B foram diretamente proporcionais a 3 e 2, respectivamente, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de parafusos do tipo A comprados foi igual a<\/p>","resposta":7002872,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"744.","id":7002870,"corpo":"<p>744.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"640.","id":7002871,"corpo":"<p>640.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"600.","id":7002872,"corpo":"<p>600.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"540.","id":7002873,"corpo":"<p>540.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"496.","id":7002874,"corpo":"<p>496.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma folha quadrada (figura 1) e outra de formato retangular (figura 2) t\u00eam per\u00edmetros iguais de 160 cm, cada uma.Desse modo, \u00e9 correto afirmar que a raz\u00e3o entre a \u00e1rea da folha quadrada e a \u00e1rea da folha retangular, nessa ordem, \u00e9 de","provas":[{"id":59536,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1825588,"hashId":"871291e6919b07d9ea7197af8d57ebf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma folha quadrada (figura 1) e outra de formato retangular (figura 2) t\u00eam per\u00edmetros iguais de 160 cm, cada uma.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59536\/questao\/1825588-20210729150617000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, \u00e9 correto afirmar que a raz\u00e3o entre a \u00e1rea da folha quadrada e a \u00e1rea da folha retangular, nessa ordem, \u00e9 de<\/p>","resposta":7002880,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3:2","id":7002879,"corpo":"<p>3:2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4:3","id":7002880,"corpo":"<p>4:3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5:4","id":7002881,"corpo":"<p>5:4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3:5","id":7002882,"corpo":"<p>3:5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4:5","id":7002883,"corpo":"<p>4:5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As duas vendedoras de uma loja recebem uma comiss\u00e3o de 5% sobre o valor total das vendas que efetuarem no m\u00eas. Sabe-se que a soma dos valores das comiss\u00f5es que ambas receberam em certo m\u00eas foi igual a R$ 6.200,00, e que, nesse mesmo m\u00eas, uma delas vendeu R$ 16.000,00 a menos que a outra. Desse modo, \u00e9 correto afirmar que a vendedora que teve o maior volume de vendas nesse m\u00eas vendeu, no total,","provas":[{"id":59536,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1825593,"hashId":"3bbe09001ce564c834188b77db37f49c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas vendedoras de uma loja recebem uma comiss\u00e3o de 5% sobre o valor total das vendas que efetuarem no m\u00eas. Sabe-se que a soma dos valores das comiss\u00f5es que ambas receberam em certo m\u00eas foi igual a R$ 6.200,00, e que, nesse mesmo m\u00eas, uma delas vendeu R$ 16.000,00 a menos que a outra. Desse modo, \u00e9 correto afirmar que a vendedora que teve o maior volume de vendas nesse m\u00eas vendeu, no total,<\/p>","resposta":7002908,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 54.000,00.","id":7002904,"corpo":"<p>R$ 54.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 60.000,00.","id":7002905,"corpo":"<p>R$ 60.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 62.000,00.","id":7002906,"corpo":"<p>R$ 62.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 68.000,00.","id":7002907,"corpo":"<p>R$ 68.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 70.000,00.","id":7002908,"corpo":"<p>R$ 70.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa elei\u00e7\u00e3o para escolha de s\u00edndico, em que concorreram dois candidatos, os moradores de um edif\u00edcio poderiam votar nos dois, em um ou em nenhum deles. O resultado foi: 48 votos para o candidato 1; 53 votos para o candidato 2 e 17 votos para os dois candidatos. Se cada morador podia votar uma \u00fanica vez e todos votaram em pelo um dos dois candidatos, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825605,"hashId":"2b625781d3923e5b57bdc9feec9e57a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa elei\u00e7\u00e3o para escolha de s\u00edndico, em que concorreram dois candidatos, os moradores de um edif\u00edcio poderiam votar nos dois, em um ou em nenhum deles. O resultado foi: 48 votos para o candidato 1; 53 votos para o candidato 2 e 17 votos para os dois candidatos. Se cada morador podia votar uma \u00fanica vez e todos votaram em pelo um dos dois candidatos, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7002967,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O total de votos foi 118.","id":7002963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total de votos foi 118.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31 moradores votaram somente no candidato 2.","id":7002964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">31 moradores votaram somente no candidato 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36 moradores votaram somente no candidato 1.","id":7002965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36 moradores votaram somente no candidato 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O total de votos foi 67.","id":7002966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total de votos foi 67.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"67 moradores votaram em somente um dos dois candidatos.","id":7002967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">67 moradores votaram em somente um dos dois candidatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem admitir culpa, o HSBC paga \u00e0s autoridades de Genebra US$ 40 milh\u00f5es para encerrar uma investiga\u00e7\u00e3o. Pelo acordo, nenhum processo criminal ser\u00e1 aberto e ningu\u00e9m ser\u00e1 preso. Em fevereiro, a Justi\u00e7a su\u00ed\u00e7a abriu uma investiga\u00e7\u00e3o contra o banco HSBC, e policiais fizeram uma opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o na sede e em diversos escrit\u00f3rios da institui\u00e7\u00e3o. O esc\u00e2ndalo, que ficou conhecido como SwissLeaks, exp\u00f4s n\u00e3o apenas o HSBC, mas todo o sistema financeiro su\u00ed\u00e7o. (http:\/\/goo.gl\/X4JVVI, 04.06.2015. Adaptado) O caso mencionado resultou","provas":[{"id":59536,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1825606,"hashId":"69b44e6c2f2810846031a6c9c3961fc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem admitir culpa, o HSBC paga \u00e0s autoridades de Genebra US$ 40 milh\u00f5es para encerrar uma investiga\u00e7\u00e3o. Pelo acordo, nenhum processo criminal ser\u00e1 aberto e ningu\u00e9m ser\u00e1 preso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em fevereiro, a Justi\u00e7a su\u00ed\u00e7a abriu uma investiga\u00e7\u00e3o contra o banco HSBC, e policiais fizeram uma opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o na sede e em diversos escrit\u00f3rios da institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O esc\u00e2ndalo, que ficou conhecido como SwissLeaks, exp\u00f4s n\u00e3o apenas o HSBC, mas todo o sistema financeiro su\u00ed\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(http:\/\/goo.gl\/X4JVVI, 04.06.2015. Adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caso mencionado resultou<\/p>","resposta":7002968,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da revela\u00e7\u00e3o de que o banco teria facilitado a milhares de clientes a pr\u00e1tica de sonega\u00e7\u00e3o fiscal e lavagem de dinheiro na filial su\u00ed\u00e7a.","id":7002968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da revela\u00e7\u00e3o de que o banco teria facilitado a milhares de clientes a pr\u00e1tica de sonega\u00e7\u00e3o fiscal e lavagem de dinheiro na filial su\u00ed\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da den\u00fancia de que auditores do banco teriam desrespeitado princ\u00edpios \u00e9ticos por meio da manipula\u00e7\u00e3o de dados nos balan\u00e7os fiscais.","id":7002969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da den\u00fancia de que auditores do banco teriam desrespeitado princ\u00edpios \u00e9ticos por meio da manipula\u00e7\u00e3o de dados nos balan\u00e7os fiscais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da divulga\u00e7\u00e3o de que o banco ocultou, durante d\u00e9cadas, fortunas em obras de arte, joias e diamantes roubados por oficiais nazistas.","id":7002970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da divulga\u00e7\u00e3o de que o banco ocultou, durante d\u00e9cadas, fortunas em obras de arte, joias e diamantes roubados por oficiais nazistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da descoberta de que o banco seria o respons\u00e1vel pela corrup\u00e7\u00e3o na Fifa, ao transferir a propina dos dirigentes para para\u00edsos fiscais.","id":7002971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da descoberta de que o banco seria o respons\u00e1vel pela corrup\u00e7\u00e3o na Fifa, ao transferir a propina dos dirigentes para para\u00edsos fiscais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da comprova\u00e7\u00e3o de que o alto escal\u00e3o do banco liderava redes de tr\u00e1fico de drogas e de contrabando e sonegava impostos na Su\u00ed\u00e7a.","id":7002972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da comprova\u00e7\u00e3o de que o alto escal\u00e3o do banco liderava redes de tr\u00e1fico de drogas e de contrabando e sonegava impostos na Su\u00ed\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No par\u00e1grafo em an\u00e1lise, fez-se uso do travess\u00e3o para","provas":[{"id":60256,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado - 2015"},{"id":60257,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - 2015"},{"id":60258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1825622,"hashId":"a96eaedeb4f5bca1507717950c46b0eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No par\u00e1grafo em an\u00e1lise, fez-se uso do travess\u00e3o para<\/p>","resposta":7003047,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"introduzir um coment\u00e1rio \u00e0 margem do que se afirma.","id":7003045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introduzir um coment\u00e1rio \u00e0 margem do que se afirma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar uma circunst\u00e2ncia mencionada incidentemente.","id":7003046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar uma circunst\u00e2ncia mencionada incidentemente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destacar enfaticamente a parte final do enunciado.","id":7003047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destacar enfaticamente a parte final do enunciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apontar um esclarecimento sobre o que se afirma.","id":7003048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apontar um esclarecimento sobre o que se afirma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de 2 a 4 referem-se ao primeiro par\u00e1grafo do texto, transcrito a seguir.\u201cRonald Dworkin, um dos maiores juristas do mundo, sustenta que o direito deve ser aplicado por princ\u00edpios \u2014 e n\u00e3o por pol\u00edtica ou por moralismo. Isso quer dizer que pouco deve importar se o juiz ou o governo gostam ou desgostam de algo. Em nome da moral n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel superar a Constitui\u00e7\u00e3o, mesmo que isso me desagrade ou que desagrade a outras pessoas.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":467340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>2<\/strong> a <strong>4<\/strong> referem-se ao primeiro par\u00e1grafo do texto, transcrito a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cRonald Dworkin, um dos maiores juristas do mundo, sustenta que o direito deve ser aplicado por princ\u00edpios \u2014 e n\u00e3o por pol\u00edtica ou por moralismo. Isso quer dizer que pouco deve importar se o juiz ou o governo gostam ou desgostam de algo. Em nome da moral n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel superar a Constitui\u00e7\u00e3o, mesmo que isso me desagrade ou que desagrade a outras pessoas.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na planilha do Excel 2007 abaixo, assinale a alternativa que apresenta o resultado da f\u00f3rmula: =(C2+25)\/SOMA(A1:B2)ABC11232345","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825628,"hashId":"b92b374c1460c34dfe279492a2197997","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na planilha do Excel 2007 abaixo, assinale a alternativa que apresenta o resultado da f\u00f3rmula: =(C2+25)\/SOMA(A1:B2)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 250px;\"><colgroup><col width=\"28\" style=\"text-align: right;\"><col width=\"70\" style=\"text-align: right;\"><col width=\"91\" style=\"text-align: right;\"><col width=\"61\" style=\"text-align: right;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p>","resposta":7003073,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":7003073,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":7003074,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":7003075,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":7003076,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":7003077,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1825628","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm nome da moral n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel superar a Constitui\u00e7\u00e3o, mesmo que isso me desagrade ou que desagrade a outras pessoas.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo) Assinale a alternativa em que a nova reda\u00e7\u00e3o promove ALTERA\u00c7\u00c3O no sentido original do per\u00edodo em an\u00e1lise.","provas":[{"id":60256,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado - 2015"},{"id":60257,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - 2015"},{"id":60258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1825632,"hashId":"00133c5b215e647cbfc1e3f8542447a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm nome da moral n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel superar a Constitui\u00e7\u00e3o, mesmo que isso me desagrade ou que desagrade a outras pessoas.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a nova reda\u00e7\u00e3o promove <strong>ALTERA\u00c7\u00c3O <\/strong>no sentido original do per\u00edodo em an\u00e1lise.<\/p>","resposta":7003096,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que isso me desagrade ou que desagrade a outras pessoas, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em nome da moral, superar a Constitui\u00e7\u00e3o. ","id":7003093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que isso me desagrade ou que desagrade a outras pessoas, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em nome da moral, superar a Constitui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em nome da moral, superar a Constitui\u00e7\u00e3o, embora isso me desagrade ou desagrade a outras pessoas.","id":7003094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em nome da moral, superar a Constitui\u00e7\u00e3o, embora isso me desagrade ou desagrade a outras pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conquanto isso me desagrade ou desagrade a outras pessoas, em nome da moral n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel superar a Constitui\u00e7\u00e3o.","id":7003095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conquanto isso me desagrade ou desagrade a outras pessoas, em nome da moral n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel superar a Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Superar a Constitui\u00e7\u00e3o em nome da moral n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, consoante isso me desagrade ou desagrade a outras pessoas.","id":7003096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superar a Constitui\u00e7\u00e3o em nome da moral n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, consoante isso me desagrade ou desagrade a outras pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado da Bahia est\u00e1 localizado na Regi\u00e3o Nordeste do Brasil, e tem como capital Salvador. Sobre o Estado da Bahia, destinos a serem conhecidos, limites, geografia, leia as senten\u00e7as abaixo, atribua valores verdadeiro (V) ou falso (F) e assinale a alternativa que representa a seq\u00fc\u00eancia correta de cima para baixo: ( ) O Estado da Bahia faz divisa com Minas Gerais, Esp\u00edrito Santo, Goi\u00e1s, Tocantins, Piau\u00ed, Pernambuco, Alagoas e Sergipe, e \u00e9 banhada a leste pelo Oceano Atl\u00e2ntico. ( ) Cerca de 180 km, entre os munic\u00edpios de Itacar\u00e9 e Canavieiras, formam a chamada Costa do Cacau. ( ) A Bahia de todos os Santos, chapada Diamantina, Costa do Cacau, Costa do Dend\u00ea, Costa do Descobrimento, Costa dos Coqueiros, o Vale do S\u00e3o Francisco, s\u00e3o alguns dos principais destinos considerados no Estado da Bahia.","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825642,"hashId":"57cc843a4af4a7a1fe180e40ffd74592","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado da Bahia est\u00e1 localizado na Regi\u00e3o Nordeste do Brasil, e tem como capital Salvador. Sobre o Estado da Bahia, destinos a serem conhecidos, limites, geografia, leia as senten\u00e7as abaixo, atribua valores verdadeiro (V) ou falso (F) e <u>assinale a alternativa que representa a seq\u00fc\u00eancia correta de cima para baixo<\/u>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Estado da Bahia faz divisa com Minas Gerais, Esp\u00edrito Santo, Goi\u00e1s, Tocantins, Piau\u00ed, Pernambuco, Alagoas e Sergipe, e \u00e9 banhada a leste pelo Oceano Atl\u00e2ntico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cerca de 180 km, entre os munic\u00edpios de Itacar\u00e9 e Canavieiras, formam a chamada Costa do Cacau. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Bahia de todos os Santos, chapada Diamantina, Costa do Cacau, Costa do Dend\u00ea, Costa do Descobrimento, Costa dos Coqueiros, o Vale do S\u00e3o Francisco, s\u00e3o alguns dos principais destinos considerados no Estado da Bahia.<\/p>","resposta":7003144,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F.","id":7003140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":7003141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":7003142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":7003143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":7003144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1825642","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi divulgado no g1.globo.com de 30.06.2015: \u201cGr\u00e9cia n\u00e3o paga d\u00edvida de \u20ac 1,6 bilh\u00e3o ao FMI e entra em morat\u00f3ria.\u201d Sobre a crise na Gr\u00e9cia, leia as senten\u00e7as abaixo e assinale a resposta correta:I. A Gr\u00e9cia enfrenta uma forte crise econ\u00f4mica por ter gasto mais do que podia.II. Se a Gr\u00e9cia n\u00e3o pagar o FMI, originar-se-\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o que poder\u00e1 resultar na sa\u00edda do pa\u00eds da Zona do Euro.III. Assustados com a crise, os gregos iniciaram uma corrida aos bancos para retirar seu dinheiro das institui\u00e7\u00f5es. Com a onda de retiradas, o governo anunciou \u201cferiado banc\u00e1rio\u201d.","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825644,"hashId":"d5186567132e785d8d5d02e4acc44bfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi divulgado no g1.globo.com de 30.06.2015: \u201cGr\u00e9cia n\u00e3o paga d\u00edvida de \u20ac 1,6 bilh\u00e3o ao FMI e entra em morat\u00f3ria.\u201d Sobre a crise na Gr\u00e9cia, leia as senten\u00e7as abaixo e <u>assinale a resposta correta<\/u>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Gr\u00e9cia enfrenta uma forte crise econ\u00f4mica por ter gasto mais do que podia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se a Gr\u00e9cia n\u00e3o pagar o FMI, originar-se-\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o que poder\u00e1 resultar na sa\u00edda do pa\u00eds da Zona do Euro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Assustados com a crise, os gregos iniciaram uma corrida aos bancos para retirar seu dinheiro das institui\u00e7\u00f5es. Com a onda de retiradas, o governo anunciou \u201cferiado banc\u00e1rio\u201d.<\/p>","resposta":7003152,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":7003149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":7003150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":7003151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":7003152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":7003153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1825644","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vera pleiteou vaga para sua filha, de tr\u00eas anos, numa escola pr\u00f3ximo \u00e0 sua casa, por\u00e9m n\u00e3o foi atendida porque a unidade procurada possu\u00eda v\u00e1rios alunos na fila de espera. A \u00fanica escola com vagas dispon\u00edveis estava localizada em um bairro bastante afastado de sua resid\u00eancia, atrapalhando a efetiva\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula, tendo em vista a grande dist\u00e2ncia e a inviabilidade de a m\u00e3e levar a filha at\u00e9 a escola. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o e conforme o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1825646,"hashId":"70857a7106b9a572f0ede674c8d07509","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vera pleiteou vaga para sua filha, de tr\u00eas anos, numa escola pr\u00f3ximo \u00e0 sua casa, por\u00e9m n\u00e3o foi atendida porque a unidade procurada possu\u00eda v\u00e1rios alunos na fila de espera. A \u00fanica escola com vagas dispon\u00edveis estava localizada em um bairro bastante afastado de sua resid\u00eancia, atrapalhando a efetiva\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula, tendo em vista a grande dist\u00e2ncia e a inviabilidade de a m\u00e3e levar a filha at\u00e9 a escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessa situa\u00e7\u00e3o e conforme o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7003159,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o foi garantido pela disponibiliza\u00e7\u00e3o de vaga em escola, ainda que distante da resid\u00eancia da m\u00e3e.","id":7003158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o foi garantido pela disponibiliza\u00e7\u00e3o de vaga em escola, ainda que distante da resid\u00eancia da m\u00e3e.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi assegurado, pois a menina teria direito a escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3ximo de sua resid\u00eancia.","id":7003159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi assegurado, pois a menina teria direito a escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3ximo de sua resid\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o foi assegurado, cabendo ao respons\u00e1vel e \u00e0 fam\u00edlia zelar pela frequ\u00eancia do aluno \u00e0 escola.","id":7003160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o foi assegurado, cabendo ao respons\u00e1vel e \u00e0 fam\u00edlia zelar pela frequ\u00eancia do aluno \u00e0 escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Estado assegurou \u00e0 crian\u00e7a o seu direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, disponibilizando vaga em escola p\u00fablica e gratuita, independentemente de sua localiza\u00e7\u00e3o.","id":7003161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado assegurou \u00e0 crian\u00e7a o seu direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, disponibilizando vaga em escola p\u00fablica e gratuita, independentemente de sua localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Estado n\u00e3o cumpriu o seu dever constitucional de garantir o acesso da crian\u00e7a \u00e0 escola de prefer\u00eancia da fam\u00edlia.","id":7003162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado n\u00e3o cumpriu o seu dever constitucional de garantir o acesso da crian\u00e7a \u00e0 escola de prefer\u00eancia da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1825646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paula \u00e9 Professora de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I, efetiva na rede estadual de S\u00e3o Paulo, h\u00e1 dez anos. Recentemente, foi nomeada para o cargo de Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil da Prefeitura de S\u00e3o Paulo. \u00c9 correto afirmar que, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, Paula","provas":[{"id":60287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1825649,"hashId":"1ce81aee75cd7c87aae7c1c9517e4afc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paula \u00e9 Professora de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I, efetiva na rede estadual de S\u00e3o Paulo, h\u00e1 dez anos. Recentemente, foi nomeada para o cargo de Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil da Prefeitura de S\u00e3o Paulo. \u00c9 correto afirmar que, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, Paula<\/p>","resposta":7003173,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 acumular os dois cargos p\u00fablicos, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":7003173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 acumular os dois cargos p\u00fablicos, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 acumular as duas fun\u00e7\u00f5es, independentemente do hor\u00e1rio de trabalho.","id":7003174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 acumular as duas fun\u00e7\u00f5es, independentemente do hor\u00e1rio de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 trabalhar nos dois cargos, desde que n\u00e3o declare o ac\u00famulo.","id":7003175,"corpo":"<p>poder\u00e1 trabalhar nos dois cargos, desde que n\u00e3o declare o ac\u00famulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 exonerar-se obrigatoriamente de um dos cargos, tendo em vista que a regra constitucional \u00e9 a inacumulabilidade.","id":7003176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 exonerar-se obrigatoriamente de um dos cargos, tendo em vista que a regra constitucional \u00e9 a inacumulabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 trabalhar nas duas esferas, pois n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es quanto ao exerc\u00edcio docente.","id":7003177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 trabalhar nas duas esferas, pois n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es quanto ao exerc\u00edcio docente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas brincadeiras na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, esse racismo aparece quando as crian\u00e7as negras s\u00e3o as empregadas dom\u00e9sticas, quando as crian\u00e7as brancas temem ou n\u00e3o gostam de dar as m\u00e3os para as negras etc. O racismo aparece na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, na faixa et\u00e1ria entre 0 a 2 anos, quando os beb\u00eas negros s\u00e3o menos \u201cpaparicados\u201d pelas professoras do que os beb\u00eas brancos. Ou seja, o racismo, na pequena inf\u00e2ncia, incide diretamente sobre o corpo, na maneira pela qual ele \u00e9 constru\u00eddo, acariciado ou repugnado. (Oliveira e Abramowicz, 1985, in: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Pr\u00e1ticas Promotoras de Igualdade Racial. MEC\/SEB, 2012) Diante do que foi exposto nessa pesquisa e conforme o documento Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Pr\u00e1ticas Promotoras de Igualdade Racial, cabe ao professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","provas":[{"id":60287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1825657,"hashId":"1b24e89cacaea66f5fdaeae8f33cdf91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas brincadeiras na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, esse racismo aparece quando as crian\u00e7as negras s\u00e3o as empregadas dom\u00e9sticas, quando as crian\u00e7as brancas temem ou n\u00e3o gostam de dar as m\u00e3os para as negras etc. O racismo aparece na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, na faixa et\u00e1ria entre 0 a 2 anos, quando os beb\u00eas negros s\u00e3o menos \u201cpaparicados\u201d pelas professoras do que os beb\u00eas brancos. Ou seja, o racismo, na pequena inf\u00e2ncia, incide diretamente sobre o corpo, na maneira pela qual ele \u00e9 constru\u00eddo, acariciado ou repugnado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Oliveira e Abramowicz, 1985, in: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Pr\u00e1ticas Promotoras de Igualdade Racial. MEC\/SEB, 2012) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do que foi exposto nessa pesquisa e conforme o documento Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Pr\u00e1ticas Promotoras de Igualdade Racial, cabe ao professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil<\/p>","resposta":7003211,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mudar a situa\u00e7\u00e3o encontrada, desenvolvendo atitudes que favore\u00e7am o processo de desenvolvimento infantil, estimulando a intera\u00e7\u00e3o entre pares e crian\u00e7as de diferentes faixas et\u00e1rias.","id":7003211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mudar a situa\u00e7\u00e3o encontrada, desenvolvendo atitudes que favore\u00e7am o processo de desenvolvimento infantil, estimulando a intera\u00e7\u00e3o entre pares e crian\u00e7as de diferentes faixas et\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"buscar a igualdade, pressupondo tornar todos iguais dentro de uma mesma cultura, pois a igualdade elimina a diferen\u00e7a.","id":7003212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">buscar a igualdade, pressupondo tornar todos iguais dentro de uma mesma cultura, pois a igualdade elimina a diferen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superar essas mazelas, sem abrir discuss\u00f5es sobre o tema, tendo em vista que as crian\u00e7as, nessa faixa et\u00e1ria, n\u00e3o constru\u00edram ainda conceitos racistas.","id":7003213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superar essas mazelas, sem abrir discuss\u00f5es sobre o tema, tendo em vista que as crian\u00e7as, nessa faixa et\u00e1ria, n\u00e3o constru\u00edram ainda conceitos racistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apostar numa posi\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o, sem considerar a diversidade racial, pois, se ignorarmos as diferen\u00e7as, elas v\u00e3o deixar de existir.","id":7003214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apostar numa posi\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o, sem considerar a diversidade racial, pois, se ignorarmos as diferen\u00e7as, elas v\u00e3o deixar de existir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mudar de postura frente \u00e0 estratifica\u00e7\u00e3o referente \u00e0s rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais, incorporando o discurso da diferen\u00e7a como desvio.","id":7003215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mudar de postura frente \u00e0 estratifica\u00e7\u00e3o referente \u00e0s rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais, incorporando o discurso da diferen\u00e7a como desvio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o documento Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, a Educa\u00e7\u00e3o Especial passa a constituir a proposta pedag\u00f3gica da escola, definindo como seu p\u00fablico-alvo os alunos","provas":[{"id":60287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1825663,"hashId":"29235b652e37e64fa4791667cf2426cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o documento Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, a Educa\u00e7\u00e3o Especial passa a constituir a proposta pedag\u00f3gica da escola, definindo como seu p\u00fablico-alvo os alunos<\/p>","resposta":7003244,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com dificuldades de aprendizagem, d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade.","id":7003240,"corpo":"<p>com dificuldades de aprendizagem, d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com defici\u00eancia f\u00edsica, intelectual ou sensorial.","id":7003241,"corpo":"<p>com defici\u00eancia f\u00edsica, intelectual ou sensorial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com autismo, s\u00edndromes do espectro do autismo e psicose infantil.","id":7003242,"corpo":"<p>com autismo, s\u00edndromes do espectro do autismo e psicose infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"portadores de necessidades educacionais especiais.","id":7003243,"corpo":"<p>portadores de necessidades educacionais especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com defici\u00eancia, transtornos globais de desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o.","id":7003244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com defici\u00eancia, transtornos globais de desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o tratamento doutrin\u00e1rio pertinente \u00e0 an\u00e1lise da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, segundo aspectos considerados relevantes.","provas":[{"id":60326,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio","id":23666},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2015-ibfc-analista-area-registro-de-comercio","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Analista - \u00c1rea: Registro de Com\u00e9rcio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825669,"hashId":"1368cd39b3256f93fbeb6370dddf1643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta de acordo com o tratamento doutrin\u00e1rio pertinente \u00e0 an\u00e1lise da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, segundo aspectos considerados relevantes.<\/p>","resposta":7003268,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sob o aspecto pol\u00edtico, a Constitui\u00e7\u00e3o pode conter normas materialmente ou formalmente constitucionais.","id":7003268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob o aspecto pol\u00edtico, a Constitui\u00e7\u00e3o pode conter normas materialmente ou formalmente constitucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sob o aspecto sociol\u00f3gico, a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve conter normas que evidenciem as mudan\u00e7as sociais que levaram \u00e0 sua elabora\u00e7\u00e3o. ","id":7003269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob o aspecto sociol\u00f3gico, a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve conter normas que evidenciem as mudan\u00e7as sociais que levaram \u00e0 sua elabora\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sob o aspecto legal, a Constitui\u00e7\u00e3o deve tratar de temas delicados para a imposi\u00e7\u00e3o do direito natural.","id":7003270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob o aspecto legal, a Constitui\u00e7\u00e3o deve tratar de temas delicados para a imposi\u00e7\u00e3o do direito natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sob o aspecto jur\u00eddico, a Constitui\u00e7\u00e3o deve representar os valores dominantes na sociedade.","id":7003271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob o aspecto jur\u00eddico, a Constitui\u00e7\u00e3o deve representar os valores dominantes na sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sob o aspecto hist\u00f3rico, a Constitui\u00e7\u00e3o representa a norma original e a partir dela, determinar o suporte de validade do ordenamento legal.","id":7003272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob o aspecto hist\u00f3rico, a Constitui\u00e7\u00e3o representa a norma original e a partir dela, determinar o suporte de validade do ordenamento legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405202,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-do-estado-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-e-mecanismo-de-freios-e-contrapesos"}],"slug":"direito-constitucional\/1825669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 deficiente auditivo e frequenta uma escola municipal. Foi submetido a uma avalia\u00e7\u00e3o educacional do processo ensino e aprendizagem, constatando-se, ent\u00e3o, a necessidade de encaminh\u00e1-lo a uma SAAI \u2013 Sala de Apoio e Acompanhamento \u00e0 Inclus\u00e3o, destinada ao apoio pedag\u00f3gico especializado. Conforme a Portaria n\u00ba 5.718\/04, \u00e9 correto afirmar que a avalia\u00e7\u00e3o educacional do processo ensino e aprendizagem ser\u00e1 o instrumento orientador da utiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de apoio pedag\u00f3gico especializado e ser\u00e1 realizada","provas":[{"id":60287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SME - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1825679,"hashId":"82986b78dc1665f41f8be76d8aa44276","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o \u00e9 deficiente auditivo e frequenta uma escola municipal. Foi submetido a uma avalia\u00e7\u00e3o educacional do processo ensino e aprendizagem, constatando-se, ent\u00e3o, a necessidade de encaminh\u00e1-lo a uma SAAI \u2013 Sala de Apoio e Acompanhamento \u00e0 Inclus\u00e3o, destinada ao apoio pedag\u00f3gico especializado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Portaria n\u00ba 5.718\/04, \u00e9 correto afirmar que a avalia\u00e7\u00e3o educacional do processo ensino e aprendizagem ser\u00e1 o instrumento orientador da utiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de apoio pedag\u00f3gico especializado e ser\u00e1 realizada<\/p>","resposta":7003314,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelos educadores da unidade educacional de origem do educando, com a participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, do professor regente da Sala de Apoio e Acompanhamento \u00e0 Inclus\u00e3o \u2013 SAAI, do supervisor escolar e do Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Acompanhamento \u00e0 Inclus\u00e3o \u2013 CEFAI e, se preciso for, dos profissionais da sa\u00fade e de outras institui\u00e7\u00f5es.","id":7003314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos educadores da unidade educacional de origem do educando, com a participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, do professor regente da Sala de Apoio e Acompanhamento \u00e0 Inclus\u00e3o \u2013 SAAI, do supervisor escolar e do Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Acompanhamento \u00e0 Inclus\u00e3o \u2013 CEFAI e, se preciso for, dos profissionais da sa\u00fade e de outras institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelos professores da escola de destino do educando, pelo Professor de Apoio e Acompanhamento \u00e0 Inclus\u00e3o \u2013 PAAI, pelo coordenador pedag\u00f3gico e, se necess\u00e1rio, pelo diretor de escola.","id":7003315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos professores da escola de destino do educando, pelo Professor de Apoio e Acompanhamento \u00e0 Inclus\u00e3o \u2013 PAAI, pelo coordenador pedag\u00f3gico e, se necess\u00e1rio, pelo diretor de escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo coordenador pedag\u00f3gico da escola de origem da crian\u00e7a, pelo professor regente da classe regular e pelos profissionais da sa\u00fade que acompanham o caso, com a anu\u00eancia da fam\u00edlia.","id":7003316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo coordenador pedag\u00f3gico da escola de origem da crian\u00e7a, pelo professor regente da classe regular e pelos profissionais da sa\u00fade que acompanham o caso, com a anu\u00eancia da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo diretor da unidade escolar de origem do educando, pelo professor regente da classe comum, pelo professor especializado e pelo Professor de Apoio e Acompanhamento \u00e0 Inclus\u00e3o \u2013 PAAI, com a presen\u00e7a da fam\u00edlia, se for necess\u00e1rio.","id":7003317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo diretor da unidade escolar de origem do educando, pelo professor regente da classe comum, pelo professor especializado e pelo Professor de Apoio e Acompanhamento \u00e0 Inclus\u00e3o \u2013 PAAI, com a presen\u00e7a da fam\u00edlia, se for necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo professor regente da classe comum, com a participa\u00e7\u00e3o do profissional do Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Acompanhamento \u00e0 Inclus\u00e3o \u2013 CEFAI, do coordenador pedag\u00f3gico da escola de origem do aluno, e com o conhecimento da fam\u00edlia.","id":7003318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo professor regente da classe comum, com a participa\u00e7\u00e3o do profissional do Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Acompanhamento \u00e0 Inclus\u00e3o \u2013 CEFAI, do coordenador pedag\u00f3gico da escola de origem do aluno, e com o conhecimento da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao motivo do ato administrativo, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":60256,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1825686,"hashId":"b28bee1030c231fb1a53b534568e5c70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente ao motivo do ato administrativo, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que: <\/p>","resposta":7003349,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 tamb\u00e9m denominado de motiva\u00e7\u00e3o do ato administrativo.","id":7003348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 tamb\u00e9m denominado de motiva\u00e7\u00e3o do ato administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ato administrativo s\u00f3 ser\u00e1 v\u00e1lido se o motivo nele indicado for verdadeiro.","id":7003349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato administrativo s\u00f3 ser\u00e1 v\u00e1lido se o motivo nele indicado for verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embora sempre esteja presente nos atos administrativos discricion\u00e1rios, pode n\u00e3o existir nos atos vinculados, cujo fundamento \u00e9 a lei.","id":7003350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora sempre esteja presente nos atos administrativos discricion\u00e1rios, pode n\u00e3o existir nos atos vinculados, cujo fundamento \u00e9 a lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitui o efeito imediato do ato administrativo.","id":7003351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui o efeito imediato do ato administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1825686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a hip\u00f3tese a seguir: Em 2009, a Uni\u00e3o e os Munic\u00edpios de Ouro Preto e Mariana, ambos do Estado de Minas Gerais, constitu\u00edram cons\u00f3rcio p\u00fablico, tendo como finalidade a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico das duas cidades.Considerando que o cons\u00f3rcio p\u00fablico foi constitu\u00eddo em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o federal aplic\u00e1vel, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":60256,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado","id":23646},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1825693,"hashId":"3cab3fc52024362c50148fb7eefcae1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a hip\u00f3tese a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2009, a Uni\u00e3o e os Munic\u00edpios de Ouro Preto e Mariana, ambos do Estado de Minas Gerais, constitu\u00edram cons\u00f3rcio p\u00fablico, tendo como finalidade a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico das duas cidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o cons\u00f3rcio p\u00fablico foi constitu\u00eddo em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o federal aplic\u00e1vel, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7003382,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Estado de Minas Gerais integra necessariamente o cons\u00f3rcio.","id":7003381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado de Minas Gerais integra necessariamente o cons\u00f3rcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o cons\u00f3rcio possui necessariamente personalidade de direito p\u00fablico.","id":7003382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cons\u00f3rcio possui necessariamente personalidade de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os entes consorciados s\u00f3 podem entregar recursos ao cons\u00f3rcio mediante contrato de rateio.","id":7003383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os entes consorciados s\u00f3 podem entregar recursos ao cons\u00f3rcio mediante contrato de rateio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre outras compet\u00eancias, poder\u00e1 o cons\u00f3rcio promover desapropria\u00e7\u00f5es.","id":7003384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre outras compet\u00eancias, poder\u00e1 o cons\u00f3rcio promover desapropria\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Portaria n\u00ba 424\/2016 - Estabelece normas para execu\u00e7\u00e3o do estabelecido no Decreto n\u00ba 6.170\/07","oab":false,"nome":"Portaria n\u00ba 424\/2016 - Estabelece normas para execu\u00e7\u00e3o do estabelecido no Decreto n\u00ba 6.170\/07","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422474,"slug":"direito-administrativo-portaria-no-424-2016-estabelece-normas-para-execucao-do-estabelecido-no-decreto-no-6-170-07"},{"nome_clean":"T\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"T\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422474,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422475,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Do Cons\u00f3rcio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Do Cons\u00f3rcio P\u00fablico","pai":422475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422480,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-do-consorcio-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/1825693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma distribui\u00e7\u00e3o amostral apresenta curva de frequ\u00eancia platic\u00fartica e possui as seguintes medidas de posi\u00e7\u00e3o:- Primeiro quartil = 9- Terceiro quartil = 18- Nonag\u00e9simo percentil = 25Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor m\u00e1ximo, aproximado, do primeiro decil dessa distribui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":60328,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-estatistica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1838309,"hashId":"af10cef6e6f49d81ff62a3e223334b72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma distribui\u00e7\u00e3o amostral apresenta curva de frequ\u00eancia platic\u00fartica e possui as seguintes medidas de posi\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Primeiro quartil = 9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Terceiro quartil = 18<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Nonag\u00e9simo percentil = 25<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor m\u00e1ximo, aproximado, do primeiro decil dessa distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7057164,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,89","id":7057164,"corpo":"<p>7,89<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,31","id":7057165,"corpo":"<p>8,31<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,76","id":7057166,"corpo":"<p>9,76<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,01","id":7057167,"corpo":"<p>10,01<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,31","id":7057168,"corpo":"<p>12,31<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Quartil, Decil e Percentil","oab":false,"nome":"Quartil, Decil e Percentil","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7185,"slug":"estatistica-quartil-decil-e-percentil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as defini\u00e7\u00f5es referentes a c\u00e1lculo de probabilidades, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":60328,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-estatistica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1838314,"hashId":"f62b4282e5416d551957f193b85ccc25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as defini\u00e7\u00f5es referentes a c\u00e1lculo de probabilidades, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":7057193,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As probabilidades s\u00e3o utilizadas para exprimir a chance de ocorr\u00eancia de determinado evento.","id":7057189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As probabilidades s\u00e3o utilizadas para exprimir a chance de ocorr\u00eancia de determinado evento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um espa\u00e7o amostral \u00e9 o conjunto de todos os resultados poss\u00edveis de um experimento.","id":7057190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um espa\u00e7o amostral \u00e9 o conjunto de todos os resultados poss\u00edveis de um experimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os eventos s\u00e3o coletivamente exaustivos se nenhum outro resultado \u00e9 poss\u00edvel para o experimento em causa.","id":7057191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eventos s\u00e3o coletivamente exaustivos se nenhum outro resultado \u00e9 poss\u00edvel para o experimento em causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Teorema de Bayes \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para revisar estimativas probabil\u00edsticas iniciais com base em dados amostrais.","id":7057192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Teorema de Bayes \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para revisar estimativas probabil\u00edsticas iniciais com base em dados amostrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria \u00e9 considerada cont\u00ednua se toma valores que podem ser contados.","id":7057193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria \u00e9 considerada cont\u00ednua se toma valores que podem ser contados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Aspectos Introdut\u00f3rios","oab":false,"nome":"Aspectos Introdut\u00f3rios","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7140,"slug":"estatistica-aspectos-introdutorios"},{"nome_clean":"Cont\u00ednua","oab":false,"nome":"Cont\u00ednua","pai":7126,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416502,"slug":"estatistica-continua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo.Assimetria \u00e9 o grau de _____ da simetria de uma distribui\u00e7\u00e3o. Se a curva de frequ\u00eancia da distribui\u00e7\u00e3o for mais alongada \u00e0 esquerda, diz-se que a distribui\u00e7\u00e3o tem assimetria _____. Se for mais alongada \u00e0 direita, diz-se que a distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 assim\u00e9trica _____.","provas":[{"id":60328,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":23652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-estatistica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1838315,"hashId":"31c35b4690c321de3faaf5c8449226ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assimetria \u00e9 o grau de _____ da simetria de uma distribui\u00e7\u00e3o. Se a curva de frequ\u00eancia da distribui\u00e7\u00e3o for mais alongada \u00e0 esquerda, diz-se que a distribui\u00e7\u00e3o tem assimetria _____. Se for mais alongada \u00e0 direita, diz-se que a distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 assim\u00e9trica _____.<\/p>","resposta":7057195,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"achatamento \/ positiva \/ negativa","id":7057194,"corpo":"<p>achatamento \/ positiva \/ negativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desvio \/ negativa \/ positiva","id":7057195,"corpo":"<p>desvio \/ negativa \/ positiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"erro \/ positiva \/ negativa","id":7057196,"corpo":"<p>erro \/ positiva \/ negativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"achatamento \/ negativa \/ positiva","id":7057197,"corpo":"<p>achatamento \/ negativa \/ positiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desvio \/ positiva \/ negativa","id":7057198,"corpo":"<p>desvio \/ positiva \/ negativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Assimetria","oab":false,"nome":"Assimetria","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7251,"slug":"estatistica-assimetria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":23660}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema do Ensino Profissional Mar\u00edtimo \u00e9 constitu\u00eddo por um \u00d3rg\u00e3o Central, \u00d3rg\u00e3os de Execu\u00e7\u00e3o e \u00d3rg\u00e3os de Apoio, conforme o Anexo A da NORMAM-30\/DPC Vol-T. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 considerado um \u00d3rg\u00e3o de Apoio? ","provas":[{"id":60513,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":23660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-seguranca-do-trafego-aquaviario-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1838322,"hashId":"f1e771e112b6ed400cc0ca46882cbf27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema do Ensino Profissional Mar\u00edtimo \u00e9 constitu\u00eddo por um \u00d3rg\u00e3o Central, \u00d3rg\u00e3os de Execu\u00e7\u00e3o e \u00d3rg\u00e3os de Apoio, conforme o Anexo A da NORMAM-30\/DPC Vol-T. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 considerado um \u00d3rg\u00e3o de Apoio? <\/p>","resposta":7057232,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Braz de Aguiar.","id":7057229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Braz de Aguiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delegacia da Capitania dos Portos em S\u00e3o Sebasti\u00e3o.","id":7057230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delegacia da Capitania dos Portos em S\u00e3o Sebasti\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diretoria de Portos de Costas.","id":7057231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretoria de Portos de Costas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instituto de Estudos do Mar Almirante Paulo Moreira.","id":7057232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituto de Estudos do Mar Almirante Paulo Moreira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entidade Privada.","id":7057233,"corpo":"<p>Entidade Privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"For\u00e7as Armadas","oab":true,"nome":"For\u00e7as Armadas","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400321,"slug":"legislacao-dos-orgaos-forcas-armadas"},{"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":23660}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma a\u00e7\u00e3o de Inspe\u00e7\u00e3o Naval, uma embarca\u00e7\u00e3o de esporte e recreio foi abordada, e o condutor informou que n\u00e3o possu\u00eda o Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais Causados por embarca\u00e7\u00f5es ou por sua carga. Diante da constata\u00e7\u00e3o dessa infra\u00e7\u00e3o pelo Inspetor Naval, no ato da abordagem, qual o procedimento administrativo dever\u00e1 ser aplicado de acordo com a NORMAM-07\/DPC? ","provas":[{"id":60513,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":23660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-seguranca-do-trafego-aquaviario-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1838325,"hashId":"40639eee00fb25233414bc40b480b7c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma a\u00e7\u00e3o de Inspe\u00e7\u00e3o Naval, uma embarca\u00e7\u00e3o de esporte e recreio foi abordada, e o condutor informou que n\u00e3o possu\u00eda o Seguro Obrigat\u00f3rio de Danos Pessoais Causados por embarca\u00e7\u00f5es ou por sua carga. Diante da constata\u00e7\u00e3o dessa infra\u00e7\u00e3o pelo Inspetor Naval, no ato da abordagem, qual o procedimento administrativo dever\u00e1 ser aplicado de acordo com a NORMAM-07\/DPC? <\/p>","resposta":7057245,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lavratura do Auto de Infra\u00e7\u00e3o.","id":7057244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavratura do Auto de Infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lavratura da Notifica\u00e7\u00e3o para Comparecimento.","id":7057245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavratura da Notifica\u00e7\u00e3o para Comparecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A apreens\u00e3o do certificado de habilita\u00e7\u00e3o do condutor.","id":7057246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apreens\u00e3o do certificado de habilita\u00e7\u00e3o do condutor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de multa.","id":7057247,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o de multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o do embargo da obra.","id":7057248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o do embargo da obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"For\u00e7as Armadas","oab":true,"nome":"For\u00e7as Armadas","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400321,"slug":"legislacao-dos-orgaos-forcas-armadas"},{"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro-Tenente - \u00c1rea: Direito","id":12091}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a doutrina, a jurisprud\u00eancia e a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel relativa \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, coloque F(falso) ou V (verdadeiro), e assinale, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta. ( ) Incide Civil, sobre qual as Autarquias a regra prevista no C\u00f3digo seja, a de que sua exist\u00eancia legal come\u00e7a com a inscri\u00e7\u00e3o no registro pr\u00f3prio, de seus contratos, atos constitutivos ou estatutos. ( ) As Sociedades de Economia Mista s\u00f3 t\u00eam foro na Justi\u00e7a Federal, quando a Uni\u00e3o interv\u00e9m como assistente ou opoente. ( ) As Empresas P\u00fablicas s\u00e3o dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico. Embora j\u00e1 existentes na It\u00e1lia, Inglaterra, Fran\u00e7a e Alemanha, somente foram introduzidas no Brasil na d\u00e9cada de 1950. ( ) Cabe Mandado de Seguran\u00e7a contra ato praticado em licita\u00e7\u00e3o promovida por Sociedade de Economia Mista ou Empresa P\u00fablica. ( ) \u00c9 competente a justi\u00e7a comum para julgar as causas em que \u00e9 parte Sociedade de Economia Mista.","provas":[{"id":60273,"cargo":{"descricao":"Primeiro-Tenente - \u00c1rea: Direito","id":12091},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-area-direito-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro-Tenente - \u00c1rea: Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1835427,"hashId":"7fccf3f5a461ba2f0c0fa95e1547b80b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a doutrina, a jurisprud\u00eancia e a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel relativa \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, coloque F(falso) ou V (verdadeiro), e assinale, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Incide Civil, sobre qual as Autarquias a regra prevista no C\u00f3digo seja, a de que sua exist\u00eancia legal come\u00e7a com a inscri\u00e7\u00e3o no registro pr\u00f3prio, de seus contratos, atos constitutivos ou estatutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As Sociedades de Economia Mista s\u00f3 t\u00eam foro na Justi\u00e7a Federal, quando a Uni\u00e3o interv\u00e9m como assistente ou opoente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As Empresas P\u00fablicas s\u00e3o dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico. Embora j\u00e1 existentes na It\u00e1lia, Inglaterra, Fran\u00e7a e Alemanha, somente foram introduzidas no Brasil na d\u00e9cada de 1950. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cabe Mandado de Seguran\u00e7a contra ato praticado em licita\u00e7\u00e3o promovida por Sociedade de Economia Mista ou Empresa P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 competente a justi\u00e7a comum para julgar as causas em que \u00e9 parte Sociedade de Economia Mista.<\/p>","resposta":7044354,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (F) (V)","id":7044350,"corpo":"<p>(V) (F) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (V) (F)","id":7044351,"corpo":"<p>(F) (V) (F) (V) (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (F) (F)","id":7044352,"corpo":"<p>(V) (F) (V) (F) (F)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V) (V) (V) (F) (F)","id":7044353,"corpo":"<p>(V) (V) (V) (F) (F)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (V) (V)","id":7044354,"corpo":"<p>(F) (V) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Judiciais","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es Judiciais","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422213,"slug":"direito-administrativo-acoes-judiciais"}],"slug":"direito-administrativo\/1835427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro-Tenente - \u00c1rea: Direito","id":12091}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos dos atos processuais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60273,"cargo":{"descricao":"Primeiro-Tenente - \u00c1rea: Direito","id":12091},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-area-direito-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro-Tenente - \u00c1rea: Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1835491,"hashId":"ec7893f11d7db648b24ab731e78a3db0","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos dos atos processuais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7044663,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As nulidades devem ser alegadas na primeira oportunidade, n\u00e3o podendo ser conhecidas de of\u00edcio.","id":7044659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As nulidades devem ser alegadas na primeira oportunidade, n\u00e3o podendo ser conhecidas de of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do princ\u00edpio da instrumentalidade das formas, resulta que n\u00e3o se declarar\u00e1 a nulidade relativa se n\u00e3o houver preju\u00edzo; a nulidade absoluta, por sua vez, sempre ser\u00e1 declarada.","id":7044660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do princ\u00edpio da instrumentalidade das formas, resulta que n\u00e3o se declarar\u00e1 a nulidade relativa se n\u00e3o houver preju\u00edzo; a nulidade absoluta, por sua vez, sempre ser\u00e1 declarada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A falta de interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00f3 pode ser alegada se a parte em favor de quem estava obrigado a intervir tiver sucumbido, uma vez que se trata de nulidade relativa.","id":7044661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00f3 pode ser alegada se a parte em favor de quem estava obrigado a intervir tiver sucumbido, uma vez que se trata de nulidade relativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nulidade absoluta n\u00e3o preclui; podendo ser declarada, ap\u00f3s encerrado o processo em que se verificou, no prazo de quatro anos da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":7044662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nulidade absoluta n\u00e3o preclui; podendo ser declarada, ap\u00f3s encerrado o processo em que se verificou, no prazo de quatro anos da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ato processual nulo produzir\u00e1 efeitos e consequ\u00eancias processuais at\u00e9 que o juiz reconhe\u00e7a o v\u00edcio e declare a nulidade.","id":7044663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato processual nulo produzir\u00e1 efeitos e consequ\u00eancias processuais at\u00e9 que o juiz reconhe\u00e7a o v\u00edcio e declare a nulidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1835491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro-Tenente - \u00c1rea: Direito","id":12091}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a boa f\u00e9, analise as afirmativas abaixo. I - A boa f\u00e9 subjetiva, que diz respeito ao conhecimento ou ignor\u00e2ncia relativa a certos fatos, \u00e9 regra de interpreta\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico trazida pelo C\u00f3digo Civil de 2002. II - O C\u00f3digo Civil de 2002 adotou a Teoria da Confian\u00e7a, segundo a qual o comportamento das partes no neg\u00f3cio jur\u00eddico deve estar de acordo com a boa-f\u00e9 objetiva. III - Supressio \u00e9 conceito correlato \u00e0 boa f\u00e9, segundo o qual um direito n\u00e3o exercido durante determinado lapso temporal n\u00e3o poder\u00e1 mais s\u00ea-lo. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60273,"cargo":{"descricao":"Primeiro-Tenente - \u00c1rea: Direito","id":12091},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-area-direito-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro-Tenente - \u00c1rea: Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1835496,"hashId":"6f15362db6270d02f1261cd81649fda9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a boa f\u00e9, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A boa f\u00e9 subjetiva, que diz respeito ao conhecimento ou ignor\u00e2ncia relativa a certos fatos, \u00e9 regra de interpreta\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico trazida pelo C\u00f3digo Civil de 2002. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O C\u00f3digo Civil de 2002 adotou a Teoria da Confian\u00e7a, segundo a qual o comportamento das partes no neg\u00f3cio jur\u00eddico deve estar de acordo com a boa-f\u00e9 objetiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - <em>Supressio <\/em>\u00e9 conceito correlato \u00e0 boa f\u00e9, segundo o qual um direito n\u00e3o exercido durante determinado lapso temporal n\u00e3o poder\u00e1 mais s\u00ea-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7044686,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":7044684,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":7044685,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":7044686,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7044687,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":7044688,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 112 ao 114)","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 112 ao 114)","pai":415532,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415540,"slug":"direito-civil-interpretacao-dos-negocios-juridicos-art-112-ao-114"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Boa F\u00e9","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Boa F\u00e9","pai":415540,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415544,"slug":"direito-civil-principio-da-boa-fe"}],"slug":"direito-civil\/1835496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}