{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163457,"perPage":"100","pages":21635,"page":13207,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Advogado","id":12176}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A justi\u00e7a do trabalho \u00e9 competente para executar as contribui\u00e7\u00f5es sociais reservadas \u00e0s entidades integrantes do denominado Sistema S, ainda que estas n\u00e3o sejam de natureza previdenci\u00e1ria.","provas":[{"id":23508,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Advogado","id":12176},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 09:21:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":796868,"hashId":"15fd2c5134b7edd8321422a0173100b8","enunciado":"A justi\u00e7a do trabalho \u00e9 competente para executar as\r\ncontribui\u00e7\u00f5es sociais reservadas \u00e0s entidades integrantes do\r\ndenominado Sistema S, ainda que estas n\u00e3o sejam de natureza\r\nprevidenci\u00e1ria.","resposta":2746893,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante a execu\u00e7\u00e3o trabalhista, julgue os itens subsequentes considerando a jurisprud\u00eancia do TST.","id":332799,"enunciado":"No tocante a execu\u00e7\u00e3o trabalhista, julgue os itens subsequentes\r\nconsiderando a jurisprud\u00eancia do TST.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/796868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Combatente","id":24183},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: M\u00fasico e Corneteiros","id":24184}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um quadro de picada de cobra em uma crian\u00e7a implicou no seguinte quadro cl\u00ednico: \u201csangramento no local da picada, incha\u00e7o local e forma\u00e7\u00e3o de bolhas\u201d. \u00c9 correto afirmar que esse quadro coincide com um acidente","provas":[{"id":63222,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Combatente","id":24183},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2015-idecan-sargento-area-combatente","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM PB - Sargento - \u00c1rea: Combatente - 2015"},{"id":63224,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: M\u00fasico e Corneteiros","id":24184},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2015-idecan-sargento-area-musico-e-corneteiros","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM PB - Sargento - \u00c1rea: M\u00fasico e Corneteiros - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 17:05:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1927377,"hashId":"6705dd4b34a72516adae18bf6e13ac1e","enunciado":"<p><strong>Um quadro de picada de cobra em uma crian\u00e7a implicou no seguinte quadro cl\u00ednico: \u201csangramento no local da picada, incha\u00e7o local e forma\u00e7\u00e3o de bolhas\u201d. \u00c9 correto afirmar que esse quadro coincide com um acidente<\/strong><\/p>","resposta":7445219,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crot\u00e1lico.","id":7445218,"corpo":"<p>crot\u00e1lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"botr\u00f3pico. ","id":7445219,"corpo":"<p>botr\u00f3pico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aracn\u00eddeo. ","id":7445220,"corpo":"<p>aracn\u00eddeo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escorpi\u00f4nico.","id":7445221,"corpo":"<p>escorpi\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Combatente","id":24183},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: M\u00fasico e Corneteiros","id":24184}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, quanto ao estado de defesa \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63222,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Combatente","id":24183},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2015-idecan-sargento-area-combatente","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM PB - Sargento - \u00c1rea: Combatente - 2015"},{"id":63224,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: M\u00fasico e Corneteiros","id":24184},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2015-idecan-sargento-area-musico-e-corneteiros","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM PB - Sargento - \u00c1rea: M\u00fasico e Corneteiros - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 17:05:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1927309,"hashId":"32275b9187a13c39fc871cf1c507fd6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, quanto ao estado de defesa \u00e9 correto afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":7445037,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tempo de dura\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 30 dias.","id":7445035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo de dura\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua vig\u00eancia permite a incomunicabilidade de preso.","id":7445036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua vig\u00eancia permite a incomunicabilidade de preso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode restringir o direito de sigilo da correspond\u00eancia.","id":7445037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode restringir o direito de sigilo da correspond\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"veda a pris\u00e3o de qualquer pessoa por crime contra o Estado.","id":7445038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">veda a pris\u00e3o de qualquer pessoa por crime contra o Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","oab":true,"nome":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405287,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-e-estado-de-sitio-ou-sistema-constitucional-de-crises-artigos-136-a-141-da-cf"},{"nome_clean":"Estado de defesa (artigo 136 da CF)","oab":false,"nome":"Estado de defesa (artigo 136 da CF)","pai":405287,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421805,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-artigo-136-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Combatente","id":24183},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: M\u00fasico e Corneteiros","id":24184}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 um evento raro em casos de acidentes vasculares encef\u00e1licos isqu\u00eamicos e agudos, mas associa\u2010se fortemente a infarto agudo do mioc\u00e1rdio e insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.\u201d Trata\u2010se de:","provas":[{"id":63222,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Combatente","id":24183},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2015-idecan-sargento-area-combatente","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM PB - Sargento - \u00c1rea: Combatente - 2015"},{"id":63224,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: M\u00fasico e Corneteiros","id":24184},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2015-idecan-sargento-area-musico-e-corneteiros","tipo":1,"nome":"IDECAN - CBM PB - Sargento - \u00c1rea: M\u00fasico e Corneteiros - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 17:05:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1927379,"hashId":"68360c4d6140e5defb508eb8aff40413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201c\u00c9 um evento raro em casos de acidentes vasculares encef\u00e1licos isqu\u00eamicos e agudos, mas associa\u2010se fortemente a infarto agudo do mioc\u00e1rdio e insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.\u201d Trata\u2010se de:<\/strong><\/p>","resposta":7445226,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o. ","id":7445226,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o.","id":7445227,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipoglicemia. ","id":7445228,"corpo":"<p>Hipoglicemia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertermia. ","id":7445229,"corpo":"<p>Hipertermia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o de calorias para pacientes em hemodi\u00e1lise para reple\u00e7\u00e3o do peso deve ser de","provas":[{"id":48733,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-20 04:05:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1475242,"hashId":"851397482e673cf732a08d94ea6769c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A recomenda\u00e7\u00e3o de calorias para pacientes em hemodi\u00e1lise para reple\u00e7\u00e3o do peso deve ser de<\/p>","resposta":5483706,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 kcal\/kg\/dia.","id":5483704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 kcal\/kg\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 \u2013 30 kcal\/kg\/dia.","id":5483705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 \u2013 30 kcal\/kg\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2265 35 kcal\/kg\/dia.","id":5483706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2265<\/span> 35 kcal\/kg\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 \u2013 25 kcal\/kg\/dia.","id":5483707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 \u2013 25 kcal\/kg\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 \u2013 30 kcal\/kg\/dia.","id":5483708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 \u2013 30 kcal\/kg\/dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"}],"slug":"nutricao\/1475242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compet\u00eancia de uma organiza\u00e7\u00e3o em reproduzir novos m\u00e9todos e processos de outras organiza\u00e7\u00f5es \u2014 disseminando-os e incorporando-os em suas diversas inst\u00e2ncias organizacionais \u2014 \u00e9 entendida como constru\u00e7\u00e3o do conhecimento organizacional.","provas":[{"id":23446,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-20 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":794461,"hashId":"0e2f069802ec6a4dad649a53c3fa2fe2","enunciado":"A compet\u00eancia de uma organiza\u00e7\u00e3o em reproduzir novos\r\nm\u00e9todos e processos de outras organiza\u00e7\u00f5es \u2014\r\ndisseminando-os e incorporando-os em suas diversas inst\u00e2ncias\r\norganizacionais \u2014 \u00e9 entendida como constru\u00e7\u00e3o do\r\nconhecimento organizacional.","resposta":2740193,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 constru\u00e7\u00e3o coletiva e \u00e0 gest\u00e3o do conhecimento nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":332222,"enunciado":"No que se refere \u00e0 constru\u00e7\u00e3o coletiva e \u00e0 gest\u00e3o do conhecimento\r\nnas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"administracao-geral\/794461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na chamada desapropria\u00e7\u00e3o judicial, em favor de possuidores sem propriedade ante o propriet\u00e1rio sem posse, exige-se que:","provas":[{"id":60051,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ans-2015-funcab-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - ANS - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 10:14:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1831255,"hashId":"02f669af83f809b50083404a748a0d19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na chamada desapropria\u00e7\u00e3o judicial, em favor de possuidores sem propriedade ante o propriet\u00e1rio sem posse, exige-se que:<\/p>","resposta":7025559,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a indeniza\u00e7\u00e3o corresponda ao valor de mercado do im\u00f3vel.","id":7025557,"corpo":"<p>a indeniza\u00e7\u00e3o corresponda ao valor de mercado do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o im\u00f3vel seja rural.","id":7025558,"corpo":"<p>o im\u00f3vel seja rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os possuidores tenham realizado obras e servi\u00e7os de relevo econ\u00f4mico e social.","id":7025559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os possuidores tenham realizado obras e servi\u00e7os de relevo econ\u00f4mico e social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pre\u00e7o, sendo procedente o pedido, seja pago de uma s\u00f3 vez.","id":7025560,"corpo":"<p>o pre\u00e7o, sendo procedente o pedido, seja pago de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na demanda, s\u00f3 se discuta o dom\u00ednio.","id":7025561,"corpo":"<p>na demanda, s\u00f3 se discuta o dom\u00ednio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento telef\u00f4nico de uma empresa deve merecer algumas observa\u00e7\u00f5es por quem atende. Leia as orienta\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que est\u00e1 INCORRETA.","provas":[{"id":60709,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Agente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 16:37:55","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1844408,"hashId":"7f4e75be81992712138bfcf2cd681cc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento telef\u00f4nico de uma empresa deve merecer algumas observa\u00e7\u00f5es por quem atende. Leia as orienta\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que est\u00e1 <u>INCORRETA.<\/u><\/p>","resposta":7086122,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstre estar apto a ouvir cr\u00edticas, n\u00e3o levando para o lado pessoal. ","id":7086119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstre estar apto a ouvir cr\u00edticas, n\u00e3o levando para o lado pessoal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ou\u00e7a atentamente, demonstrando interesse pelo que est\u00e1 sendo apresentado.","id":7086120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ou\u00e7a atentamente, demonstrando interesse pelo que est\u00e1 sendo apresentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evite g\u00edrias, risos e eleva\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria de voz.","id":7086121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evite g\u00edrias, risos e eleva\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria de voz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encerre a liga\u00e7\u00e3o sem concluir o atendimento quando o interlocutor for insistente.","id":7086122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encerre a liga\u00e7\u00e3o sem concluir o atendimento quando o interlocutor for insistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O encarregado pelo atendimento telef\u00f4nico de uma empresa \u00e9 respons\u00e1vel pela sua pr\u00f3pria imagem e pela da empresa. Transparece negatividade no atendimento de quem: ","provas":[{"id":60709,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento Ambiental de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"SAESA","id":4899,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saesa-sp-2015-caipimes-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SAESA - Agente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 16:38:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1844416,"hashId":"0252f57037ddde1e2643a16e21a80c7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O encarregado pelo atendimento telef\u00f4nico de uma empresa \u00e9 respons\u00e1vel pela sua pr\u00f3pria imagem e pela da empresa. Transparece negatividade no atendimento de quem: <\/p>","resposta":7086149,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revida grosserias.","id":7086149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revida grosserias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 gentil e cordial.","id":7086151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 gentil e cordial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demonstra conhecimento dos produtos da empresa.","id":7086153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra conhecimento dos produtos da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encaminha com presteza as solicita\u00e7\u00f5es, aos ramais solicitados.","id":7086154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminha com presteza as solicita\u00e7\u00f5es, aos ramais solicitados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, o(a)(as) __________________ compreender\u00e1(\u00e3o) os cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e os valores numer\u00e1rios. Completa corretamente a lacuna acima o exposto em:","provas":[{"id":61094,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2015-ckm-servicos-assistente-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 17:08:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1861119,"hashId":"9852330ea313f3482d661b1abd52d285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Conforme a Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, o(a)(as) __________________ compreender\u00e1(\u00e3o) os cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e os valores numer\u00e1rios. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Completa corretamente a lacuna acima o exposto em:<\/p>","resposta":7160287,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo financeiro","id":7160287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ativo financeiro<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contas a pagar","id":7160288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Contas a pagar<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contas a receber","id":7160289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Contas a receber<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo permanente","id":7160290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ativo permanente<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Passivo financeiro","id":7160291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Passivo financeiro<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico","id":23364},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No terceiro par\u00e1grafo, \u201cOu seja, para ele n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples escolher onde focar sua aten\u00e7\u00e3o (...), o pronome pessoal e o possessivo fazem refer\u00eancia a:","provas":[{"id":59500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico","id":23364},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - 2015"},{"id":59499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":59501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:16:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1795602,"hashId":"f7e8105545c97a897a2b125d0f7b1b82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No terceiro par\u00e1grafo, \u201cOu seja, para ele n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples escolher onde focar sua aten\u00e7\u00e3o (...), o pronome pessoal e o possessivo fazem refer\u00eancia a:<\/p>","resposta":6864695,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pesquisador.","id":6864694,"corpo":"<p>pesquisador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"beb\u00ea.","id":6864695,"corpo":"<p>beb\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mecanismo.","id":6864696,"corpo":"<p>mecanismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"problema.","id":6864697,"corpo":"<p>problema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolvido.","id":6864698,"corpo":"<p>desenvolvido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es obedecendo aos comandos.TV e tablet, com modera\u00e7\u00e3o\tPara muitos pais, \u00e9 dif\u00edcil resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o de deixar a crian\u00e7a por algum tempo em frente \u00e0 TV. Em geral, elas se acalmam e permanecem quietas. Esse sucesso pode ser atribu\u00eddo aos cortes r\u00e1pidos e ao excesso de cores prim\u00e1rias caracter\u00edsticas de qualquer v\u00eddeo infantil. \u201cO interesse das crian\u00e7as pelos eletr\u00f4nicos relaciona-se com o colorido, o movimento, a sucess\u00e3o de cenas e o controle que possuem sobre os aparelhos, que modificam e at\u00e9 encerram diante de alguma frustra\u00e7\u00e3o\u201d, diz Saul Cypel, neuropediatra da Funda\u00e7\u00e3o Maria Cecilia Souto Vidigal. No c\u00e9rebro, as imagens ativam o lobo occipital (associado \u00e0 percep\u00e7\u00e3o da imagem) e agem nas regi\u00f5es pr\u00e9-frontal e l\u00edmbica, respons\u00e1veis pela aten\u00e7\u00e3o, pela emo\u00e7\u00e3o, pelo prazer e pelo planejamento.\tApesar de educativos e l\u00fadicos, esses v\u00eddeos podem, sim, interferir no desenvolvimento das crian\u00e7as. A Academia Americana de Pediatria n\u00e3o recomenda nenhum acesso a programas de TV antes dos 2 anos de idade. Estudos j\u00e1 demonstraram que beb\u00eas com idade entre 8 e 16 meses que passam mais tempo diante da TV possuem repert\u00f3rio de linguagem menor. Ficar duas ou mais horas em frente \u00e0 tela est\u00e1 relacionado a um risco seis vezes maior de ter atraso de linguagem.\tH\u00e1 problemas tamb\u00e9m para o desenvolvimento da aten\u00e7\u00e3o. Antes dos 10 meses, o mecanismo de aten\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria do beb\u00ea n\u00e3o est\u00e1 completamente desenvolvida. Ou seja, para ele n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples escolher onde focar sua aten\u00e7\u00e3o, e deix\u00e1-lo em frente \u00e0 TV pode atrapalhar essa transi\u00e7\u00e3o. Outra pesquisa mostrou que crian\u00e7as que assistiram a programas violentos antes de 3 anos tinham duas vezes mais risco de, desenvolver transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade (TDAH) entre os 5 e os 8 anos. Quanto ao tablet, faltam estudos espec\u00edficos para avaliar seus poss\u00edveis danos. O que os m\u00e9dicos dizem \u00e9 que nem sempre o uso de tecnologia \u00e9 completamente conden\u00e1vel - desde que seja mediado pelos pais. Dependendo da forma como foi utilizado, o tablet poder\u00e1 ser uma ferramenta para ensinar as crian\u00e7as e ajudar no aprendizado. N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel utilizar-se sempre dele para evitar a intera\u00e7\u00e3o com a crian\u00e7a, deixando assim de ensin\u00e1-la.\t(Fonte: Revista Veja, 2408 ed. S\u00e3o Paulo: Abril. 14\/01\/2015.)","id":464624,"enunciado":"<p>Leia o texto e responda as quest\u00f5es obedecendo aos comandos.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TV e tablet, com modera\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tPara muitos pais, \u00e9 dif\u00edcil resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o de deixar a crian\u00e7a por algum tempo em frente \u00e0 TV. Em geral, elas se acalmam e permanecem quietas. Esse sucesso pode ser atribu\u00eddo aos cortes r\u00e1pidos e ao excesso de cores prim\u00e1rias caracter\u00edsticas de qualquer v\u00eddeo infantil. \u201cO interesse das crian\u00e7as pelos eletr\u00f4nicos relaciona-se com o colorido, o movimento, a sucess\u00e3o de cenas e o controle que possuem sobre os aparelhos, que modificam e at\u00e9 encerram diante de alguma frustra\u00e7\u00e3o\u201d, diz Saul Cypel, neuropediatra da Funda\u00e7\u00e3o Maria Cecilia Souto Vidigal. No c\u00e9rebro, as imagens ativam o lobo occipital (associado \u00e0 percep\u00e7\u00e3o da imagem) e agem nas regi\u00f5es pr\u00e9-frontal e l\u00edmbica, respons\u00e1veis pela aten\u00e7\u00e3o, pela emo\u00e7\u00e3o, pelo prazer e pelo planejamento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tApesar de educativos e l\u00fadicos, esses v\u00eddeos podem, sim, interferir no desenvolvimento das crian\u00e7as. A Academia Americana de Pediatria n\u00e3o recomenda nenhum acesso a programas de TV antes dos 2 anos de idade. Estudos j\u00e1 demonstraram que beb\u00eas com idade entre 8 e 16 meses que passam mais tempo diante da TV possuem repert\u00f3rio de linguagem menor. Ficar duas ou mais horas em frente \u00e0 tela est\u00e1 relacionado a um risco seis vezes maior de ter atraso de linguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tH\u00e1 problemas tamb\u00e9m para o desenvolvimento da aten\u00e7\u00e3o. Antes dos 10 meses, o mecanismo de aten\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria do beb\u00ea n\u00e3o est\u00e1 completamente desenvolvida. Ou seja, para ele n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples escolher onde focar sua aten\u00e7\u00e3o, e deix\u00e1-lo em frente \u00e0 TV pode atrapalhar essa transi\u00e7\u00e3o. Outra pesquisa mostrou que crian\u00e7as que assistiram a programas violentos antes de 3 anos tinham duas vezes mais risco de, desenvolver transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade (TDAH) entre os 5 e os 8 anos. Quanto ao tablet, faltam estudos espec\u00edficos para avaliar seus poss\u00edveis danos. O que os m\u00e9dicos dizem \u00e9 que nem sempre o uso de tecnologia \u00e9 completamente conden\u00e1vel - desde que seja mediado pelos pais. Dependendo da forma como foi utilizado, o tablet poder\u00e1 ser uma ferramenta para ensinar as crian\u00e7as e ajudar no aprendizado. N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel utilizar-se sempre dele para evitar a intera\u00e7\u00e3o com a crian\u00e7a, deixando assim de ensin\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t(Fonte: Revista Veja, 2408 ed. S\u00e3o Paulo: Abril. 14\/01\/2015.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronomes possessivos","oab":false,"nome":"Pronomes possessivos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403645,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-possessivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico","id":23364},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao Estado e aos Munic\u00edpios, de acordo como art. 15 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1: I- estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles ou seus representantes, rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a, bem como a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico. II-recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos. III- criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si. Ap\u00f3s a leitura dos itens, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":59500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico","id":23364},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte T\u00e9cnico - 2015"},{"id":59499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":59501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:17:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1795680,"hashId":"83809e0711182589ebb9c23c542bd2b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao Estado e aos Munic\u00edpios, de acordo como art. 15 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles ou seus representantes, rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a, bem como a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura dos itens, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":6865047,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":6865043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item Il est\u00e1 correto.","id":6865044,"corpo":"<p>Apenas o item Il est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":6865045,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e Il est\u00e3o corretos.","id":6865046,"corpo":"<p>Apenas os itens I e Il est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":6865047,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1795680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Reintegra\u00e7\u00e3o Socioeducativo","id":23362}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mara, atendente de reintegra\u00e7\u00e3o socioeducativo, foi acusada de submeter um adolescente infrator sob sua autoridade, com emprego de grave amea\u00e7a, a intenso sofrimento mental como forma de aplicar medida de car\u00e1ter preventivo e Dario, superior imediato de Mara, tendo conhecimento dessa conduta, n\u00e3o tomou provid\u00eancias. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e do que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 9.455\/1997, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59502,"cargo":{"descricao":"Atendente de Reintegra\u00e7\u00e3o Socioeducativo","id":23362},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Pol\u00edticas para Crian\u00e7a e Adolescentes e Juventude do Distrito Federal - SECR","sigla":"SECRIANCA","id":3561,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"secrianca-2015-funiversa-atendente-de-reintegracao-socioeducativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECRIAN\u00c7A - Atendente de Reintegra\u00e7\u00e3o Socioeducativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1792935,"hashId":"ecb4ba05479fc0f1716b3dfb6af0e3ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mara, atendente de reintegra\u00e7\u00e3o socioeducativo, foi acusada de submeter um adolescente infrator sob sua autoridade, com emprego de grave amea\u00e7a, a intenso sofrimento mental como forma de aplicar medida de car\u00e1ter preventivo e Dario, superior imediato de Mara, tendo conhecimento dessa conduta, n\u00e3o tomou provid\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e do que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 9.455\/1997, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6852078,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mara teria praticado crime de tortura, sendo que a pena de reclus\u00e3o de dois a oito anos deveria ser aumentada por ter sido o crime cometido por agente p\u00fablico e contra adolescente.","id":6852078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mara teria praticado crime de tortura, sendo que a pena de reclus\u00e3o de dois a oito anos deveria ser aumentada por ter sido o crime cometido por agente p\u00fablico e contra adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dario teria sido omisso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta a qual teria o dever de evitar ou apurar e deveria, por isso, responder pelo mesmo crime e incorrer nas mesmas penas que Mara.","id":6852079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dario teria sido omisso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta a qual teria o dever de evitar ou apurar e deveria, por isso, responder pelo mesmo crime e incorrer nas mesmas penas que Mara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A condena\u00e7\u00e3o criminal de Mara acarretaria sua interdi\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio do cargo pelo prazo da pena aplicada.","id":6852080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condena\u00e7\u00e3o criminal de Mara acarretaria sua interdi\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio do cargo pelo prazo da pena aplicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crime praticado por Mara seria inafian\u00e7\u00e1vel e, caso fosse condenada, o cumprimento da pena seria integralmente em regime fechado, sendo insuscet\u00edvel de indulto, gra\u00e7a ou anistia.","id":6852081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime praticado por Mara seria inafian\u00e7\u00e1vel e, caso fosse condenada, o cumprimento da pena seria integralmente em regime fechado, sendo insuscet\u00edvel de indulto, gra\u00e7a ou anistia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de o menor infrator atentar contra sua pr\u00f3pria vida influenciado pela conduta de Mara, a pena de Mara seria de reclus\u00e3o de oito a dezesseis anos caso houvesse les\u00e3o corporal grav\u00edssima ou morte.","id":6852082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de o menor infrator atentar contra sua pr\u00f3pria vida influenciado pela conduta de Mara, a pena de Mara seria de reclus\u00e3o de oito a dezesseis anos caso houvesse les\u00e3o corporal grav\u00edssima ou morte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","oab":true,"nome":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406526,"slug":"direito-penal-lei-dos-crimes-de-tortura-lei-no-9-455-1997"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a charge seguinte:Fonte: http:\/\/laerciojsilva.blogspot.com.br\/2011\/04\/Muito embora cada vez mais as organiza\u00e7\u00f5es se preocupem com a seguran\u00e7a das pessoas no ambiente de trabalho, cabe ao empregado tamb\u00e9m algumas obriga\u00e7\u00f5es, exceto:","provas":[{"id":59499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:19:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1795871,"hashId":"69668324336d6bef69b158279058de54","enunciado":"<p>Leia a charge seguinte:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59499\/questao\/1795871-20210713175555000000-0.png\"><\/p><p>Fonte: http:\/\/laerciojsilva.blogspot.com.br\/2011\/04\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muito embora cada vez mais as organiza\u00e7\u00f5es se preocupem com a seguran\u00e7a das pessoas no ambiente de trabalho, cabe ao empregado tamb\u00e9m algumas obriga\u00e7\u00f5es, exceto:<\/p>","resposta":6865889,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determinar os procedimentos que devem ser adotados em caso de acidente de trabalho.","id":6865889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinar os procedimentos que devem ser adotados em caso de acidente de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usar o EPI fornecido pelo empregador.","id":6865890,"corpo":"<p>usar o EPI fornecido pelo empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colaborar com a empresa na aplica\u00e7\u00e3o das normas regulamentadoras.","id":6865891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colaborar com a empresa na aplica\u00e7\u00e3o das normas regulamentadoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"submeter-se aos exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos previstos.","id":6865892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submeter-se aos exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos previstos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cumprir as disposi\u00e7\u00f5es legais e regulamentares sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho, inclusive as ordens de servi\u00e7o expedidas pelo empregador.","id":6865893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir as disposi\u00e7\u00f5es legais e regulamentares sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho, inclusive as ordens de servi\u00e7o expedidas pelo empregador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","oab":false,"nome":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417186,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-direitos-e-deveres-dos-empregadores-e-dos-empregados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do artigo 5\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 101, de 04 de maio de 2000, que trata da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria anual, \u00e9 correto","provas":[{"id":59499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:19:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1795883,"hashId":"f06aa8b72e576c07d1054e579837059b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do artigo 5\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 101, de 04 de maio de 2000, que trata da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria anual, \u00e9 correto<\/p>","resposta":6865940,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as despesas relativas \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, mobili\u00e1ria ou contratual, exceto as receitas que as atender\u00e3o, constar\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":6865939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as despesas relativas \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, mobili\u00e1ria ou contratual, exceto as receitas que as atender\u00e3o, constar\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O refinanciamento da d\u00edvida p\u00fablica constar\u00e1 separadamente na lei or\u00e7ament\u00e1ria e nas de cr\u00e9dito adicional.","id":6865940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O refinanciamento da d\u00edvida p\u00fablica constar\u00e1 separadamente na lei or\u00e7ament\u00e1ria e nas de cr\u00e9dito adicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do principal da d\u00edvida mobili\u00e1ria refinanciada poder\u00e1 superar a varia\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de pre\u00e7os previsto na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ou em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":6865941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do principal da d\u00edvida mobili\u00e1ria refinanciada poder\u00e1 superar a varia\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de pre\u00e7os previsto na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ou em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria cr\u00e9dito com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada.","id":6865942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria cr\u00e9dito com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Integrar\u00e3o as despesas da Uni\u00e3o, e ser\u00e3o inclu\u00eddas na lei or\u00e7ament\u00e1ria, as do Banco Central do Brasil relativas a pessoal e encargos sociais, custeio administrativo, exceto os destinados a benef\u00edcios e assist\u00eancia aos servidores, e a investimentos.","id":6865943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integrar\u00e3o as despesas da Uni\u00e3o, e ser\u00e3o inclu\u00eddas na lei or\u00e7ament\u00e1ria, as do Banco Central do Brasil relativas a pessoal e encargos sociais, custeio administrativo, exceto os destinados a benef\u00edcios e assist\u00eancia aos servidores, e a investimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 101, de 04 de maio de 2000, em seu artigo 9\u00ba, estabelece que: \u201cSe verificado, ao final de um bimestre, que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio ou nominal estabelecidas no Anexo de Metas Fiscais, os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico promover\u00e3o, por ato pr\u00f3prio e nos montantes necess\u00e1rios, nos _____ dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os crit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.\u201d. A alternativa que preenche de forma correta o trecho da lei destacado anteriormente \u00e9:","provas":[{"id":59499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:19:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1795890,"hashId":"331249b4c5b0cf908340d5c405e2c93d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 101, de 04 de maio de 2000, em seu artigo 9\u00ba, estabelece que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe verificado, ao final de um bimestre, que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio ou nominal estabelecidas no Anexo de Metas Fiscais, os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico promover\u00e3o, por ato pr\u00f3prio e nos montantes necess\u00e1rios, nos _____ dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os crit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche de forma correta o trecho da lei destacado anteriormente \u00e9:<\/p>","resposta":6865970,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dez.","id":6865968,"corpo":"<p>dez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quinze.","id":6865969,"corpo":"<p>quinze.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trinta.","id":6865970,"corpo":"<p>trinta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sessenta.","id":6865971,"corpo":"<p>sessenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"noventa.","id":6865972,"corpo":"<p>noventa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","oab":false,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424289,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-execucao-orcamentaria-e-do-cumprimento-das-metas"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":424289,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424291,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s S\u00famulas Vinculantes em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":59498,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:19:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1795481,"hashId":"c760602dd836762bf2d54dbbc2c468dc","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s S\u00famulas Vinculantes em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6864118,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a S\u00famula Vinculante n\u00ba 8, os prazos prescricionais e decadenciais das contribui\u00e7\u00f5es sociais s\u00e3o previstos na Lei 8.212\/1991.","id":6864117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a S\u00famula Vinculante n\u00ba 8, os prazos prescricionais e decadenciais das contribui\u00e7\u00f5es sociais s\u00e3o previstos na Lei 8.212\/1991.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a S\u00famula Vinculante n\u00ba 21, \u00e9 inconstitucional a exig\u00eancia de dep\u00f3sito ou arrolamento pr\u00e9vios de dinheiro ou bens para admissibilidade de recurso administrativo.","id":6864118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a S\u00famula Vinculante n\u00ba 21, \u00e9 inconstitucional a exig\u00eancia de dep\u00f3sito ou arrolamento pr\u00e9vios de dinheiro ou bens para admissibilidade de recurso administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a S\u00famula Vinculante n\u00ba24, n\u00e3o se tipifica crime contra a ordem tribut\u00e1ria, previsto no art. 1\u00ba, incisos I a IV da Lei 8.137\/1990, antes da propositura da a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":6864119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a S\u00famula Vinculante n\u00ba24, n\u00e3o se tipifica crime contra a ordem tribut\u00e1ria, previsto no art. 1\u00ba, incisos I a IV da Lei 8.137\/1990, antes da propositura da a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a S\u00famula Vinculante n\u00ba 29, \u00e9 inconstitucional a ado\u00e7\u00e3o, no c\u00e1lculo do valor da taxa, de um ou mais elementos da base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de determinado imposto.","id":6864120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a S\u00famula Vinculante n\u00ba 29, \u00e9 inconstitucional a ado\u00e7\u00e3o, no c\u00e1lculo do valor da taxa, de um ou mais elementos da base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de determinado imposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo a S\u00famula Vinculante n\u00ba 31, \u00e9 constitucional a incid\u00eancia do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza \u2014 ISS sobre opera\u00e7\u00f5es de loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.","id":6864121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a S\u00famula Vinculante n\u00ba 31, \u00e9 constitucional a incid\u00eancia do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza \u2014 ISS sobre opera\u00e7\u00f5es de loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"}],"slug":"direito-tributario\/1795481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTradicionalmente, O distinguem-se, no neg\u00f3cio jur\u00eddico, determinados elementos, que s\u00e3o classificados em tr\u00eas esp\u00e9cies: essenciais, naturais e acidentais. Usam-se mesmo as express\u00f5es latinas essentialia negotii, naturalia negotii e accidentalia negotii.\u201d (AZEVEDO, Antonio Junqueira de. Neg\u00f3cio jur\u00eddico: exist\u00eancia, validade e efic\u00e1cia. 4.ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2002. p. 26). Nesse contexto, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":59498,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:19:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1795488,"hashId":"8c19e4670777b010610196b0cf8ab1dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTradicionalmente, O distinguem-se, no neg\u00f3cio jur\u00eddico, determinados elementos, que s\u00e3o classificados em tr\u00eas esp\u00e9cies: essenciais, naturais e acidentais. Usam-se mesmo as express\u00f5es latinas <em>essentialia negotii, naturalia negotii e accidentalia negotii.<\/em>\u201d (AZEVEDO, Antonio Junqueira de. <strong>Neg\u00f3cio jur\u00eddico<\/strong>: exist\u00eancia, validade e efic\u00e1cia. 4.ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2002. p. 26). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6864155,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No contrato de compra e venda, a obriga\u00e7\u00e3o que o devedor tem de responder pelos v\u00edcios redibit\u00f3rios \u00e9 elemento acidental.","id":6864151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contrato de compra e venda, a obriga\u00e7\u00e3o que o devedor tem de responder pelos v\u00edcios redibit\u00f3rios \u00e9 elemento acidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o, termo e encargo s\u00e3o elementos naturais dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos.","id":6864152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00e3o, termo e encargo s\u00e3o elementos naturais dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coisa, pre\u00e7o e consentimento s\u00e3o elementos naturais do contrato de compra e venda.","id":6864153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coisa, pre\u00e7o e consentimento s\u00e3o elementos naturais do contrato de compra e venda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em um contrato bilateral, a cl\u00e1usula resolutiva t\u00e1cita \u00e9 elemento essencial.","id":6864154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um contrato bilateral, a cl\u00e1usula resolutiva t\u00e1cita \u00e9 elemento essencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esse esquema tradicional de classifica\u00e7\u00e3o gera muitas cr\u00edticas por parte da doutrina moderna, eis que a categoria do neg\u00f3cio jur\u00eddico era estranha aos romanos, que apenas conheciam atos t\u00edpicos, cada um com estrutura e regime jur\u00eddico pr\u00f3prios.","id":6864155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse esquema tradicional de classifica\u00e7\u00e3o gera muitas cr\u00edticas por parte da doutrina moderna, eis que a categoria do neg\u00f3cio jur\u00eddico era estranha aos romanos, que apenas conheciam atos t\u00edpicos, cada um com estrutura e regime jur\u00eddico pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/1795488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No final de 2014, a 3\u00ba Turma do STJ, no julgamento do REsp 1472945\/RJ, decidiu sobre a sucess\u00e3o do c\u00f4njuge sobrevivente casado sob o regime de separa\u00e7\u00e3o convencional de bens. Sobre o tema, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":59498,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:19:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1795507,"hashId":"24b73569a078c84f498dbc63b5bbc3b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No final de 2014, a 3\u00ba Turma do STJ, no julgamento do REsp 1472945\/RJ, decidiu sobre a sucess\u00e3o do c\u00f4njuge sobrevivente casado sob o regime de separa\u00e7\u00e3o convencional de bens. Sobre o tema, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6864239,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a jurisprud\u00eancia do STJ \u00e9 est\u00e1vel e sempre admitiu a possibilidade de sucess\u00e3o do c\u00f4njuge sobrevivente em concorr\u00eancia com os demais herdeiros necess\u00e1rios. O precedente mencionado no comando da quest\u00e3o apenas ratificou esse posicionamento.","id":6864237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a jurisprud\u00eancia do STJ \u00e9 est\u00e1vel e sempre admitiu a possibilidade de sucess\u00e3o do c\u00f4njuge sobrevivente em concorr\u00eancia com os demais herdeiros necess\u00e1rios. O precedente mencionado no comando da quest\u00e3o apenas ratificou esse posicionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a jurisprud\u00eancia do STJ \u00e9 est\u00e1vel e sempre admitiu a impossibilidade de sucess\u00e3o do c\u00f4njuge sobrevivente em concorr\u00eancia com os demais herdeiros necess\u00e1rios. O precedente mencionado no comando da quest\u00e3o apenas ratificou esse posicionamento.","id":6864238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a jurisprud\u00eancia do STJ \u00e9 est\u00e1vel e sempre admitiu a impossibilidade de sucess\u00e3o do c\u00f4njuge sobrevivente em concorr\u00eancia com os demais herdeiros necess\u00e1rios. O precedente mencionado no comando da quest\u00e3o apenas ratificou esse posicionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o precedente mencionado no comando da quest\u00e3o vai de encontro com o entendimento firmado no REsp 992.749\/MS, segundo o qual o c\u00f4njuge sobrevivo que era casado sob o regime de separa\u00e7\u00e3o convencional de bens com o de cujus n\u00e3o \u00e9 herdeiro necess\u00e1rio.","id":6864239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o precedente mencionado no comando da quest\u00e3o vai de encontro com o entendimento firmado no REsp 992.749\/MS, segundo o qual o c\u00f4njuge sobrevivo que era casado sob o regime de separa\u00e7\u00e3o convencional de bens com o de <em>cujus <\/em>n\u00e3o \u00e9 herdeiro necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o precedente mencionado no comando da quest\u00e3o firmou o entendimento de que para fins sucess\u00f3rios, n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a se o c\u00f4njuge sobrevivente foi casado com o de cujus sob o regime de separa\u00e7\u00e3o legal ou convencional.","id":6864240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o precedente mencionado no comando da quest\u00e3o firmou o entendimento de que para fins sucess\u00f3rios, n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a se o c\u00f4njuge sobrevivente foi casado com o de <em>cujus<\/em> sob o regime de separa\u00e7\u00e3o legal ou convencional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o precedente mencionado no comando da quest\u00e3o firmou o entendimento de que o c\u00f4njuge sobrevivo que era casado sob o regime de separa\u00e7\u00e3o convencional de bens com o de cujus \u00e9 herdeiro leg\u00edtimo, embora n\u00e3o seja necess\u00e1rio.","id":6864241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o precedente mencionado no comando da quest\u00e3o firmou o entendimento de que o c\u00f4njuge sobrevivo que era casado sob o regime de separa\u00e7\u00e3o convencional de bens com o de <em>cujus<\/em> \u00e9 herdeiro leg\u00edtimo, embora n\u00e3o seja necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406176,"slug":"direito-civil-sucessao-legitima-art-1-829-ao-1-856"}],"slug":"direito-civil\/1795507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da possibilidade do Poder Judici\u00e1rio julgar causas envolvendo aumento de remunera\u00e7\u00e3o de servidores, a S\u00famula Vinculante n.\u00ba37 assevera:","provas":[{"id":59498,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:18:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1795398,"hashId":"a6b6bcfa5fdb72abee1a0198a1d671bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da possibilidade do Poder Judici\u00e1rio julgar causas envolvendo aumento de remunera\u00e7\u00e3o de servidores, a S\u00famula Vinculante n.\u00ba37 assevera:<\/p>","resposta":6863717,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao Poder Judici\u00e1rio aumentar os vencimentos de servidores p\u00fablicos, sob o fundamento do Principio da Universalidade da Jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":6863714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Poder Judici\u00e1rio aumentar os vencimentos de servidores p\u00fablicos, sob o fundamento do Principio da Universalidade da Jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe ao Poder Judici\u00e1rio aumentar os vencimentos de servidores p\u00fablicos, sob o fundamento de isonomia.","id":6863715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Poder Judici\u00e1rio aumentar os vencimentos de servidores p\u00fablicos, sob o fundamento de isonomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A isonomia constitucional \u00e9 o principal fundamento para o Poder Judici\u00e1rio poder aumentar os vencimentos de servidores p\u00fablicos.","id":6863716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isonomia constitucional \u00e9 o principal fundamento para o Poder Judici\u00e1rio poder aumentar os vencimentos de servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe ao Poder Judici\u00e1rio, que n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o legislativa, aumentar vencimentos de servidores p\u00fablicos sob o fundamento de isonomia.","id":6863717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe ao Poder Judici\u00e1rio, que n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o legislativa, aumentar vencimentos de servidores p\u00fablicos sob o fundamento de isonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A independ\u00eancia dos poderes e a universalidade da jurisdi\u00e7\u00e3o d\u00e3o autonomia ao Poder Judici\u00e1rio para aumentar vencimentos de servidores p\u00fablicos, revendo atos da administra\u00e7\u00e3o.","id":6863718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A independ\u00eancia dos poderes e a universalidade da jurisdi\u00e7\u00e3o d\u00e3o autonomia ao Poder Judici\u00e1rio para aumentar vencimentos de servidores p\u00fablicos, revendo atos da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1795398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as duas afirma\u00e7\u00f5es seguintes sobre a gest\u00e3o do desempenho nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas: |- O m\u00e9todo das escalas gr\u00e1ficas permite aos l\u00edderes identificar quais compet\u00eancias devem ser desenvolvidas em cada empregado por meio de observa\u00e7\u00e3o de registros sistem\u00e1ticos de fatos positivos e negativos que afetam o desempenho. PORQUE II- Gerenciar talentos implica delega\u00e7\u00e3o de desafio com complexidade crescente e, por decorr\u00eancia, demanda indiv\u00edduos cujas compet\u00eancias os diferenciem dos demais. A respeito dessas duas afirma\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59494,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:17:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794855,"hashId":"eca1f24daad36a529d4d40c1240fe4ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as duas afirma\u00e7\u00f5es seguintes sobre a gest\u00e3o do desempenho nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">|- O m\u00e9todo das escalas gr\u00e1ficas permite aos l\u00edderes identificar quais compet\u00eancias devem ser desenvolvidas em cada empregado por meio de observa\u00e7\u00e3o de registros sistem\u00e1ticos de fatos positivos e negativos que afetam o desempenho. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Gerenciar talentos implica delega\u00e7\u00e3o de desafio com complexidade crescente e, por decorr\u00eancia, demanda indiv\u00edduos cujas compet\u00eancias os diferenciem dos demais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas duas afirma\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6861127,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.","id":6861124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":6861125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.","id":6861126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":6861127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":6861128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todo das Escalas Gr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"M\u00e9todo das Escalas Gr\u00e1ficas","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425679,"slug":"administracao-geral-metodo-das-escalas-graficas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De fato, quando se compara o sistema de remunera\u00e7\u00e3o por compet\u00eancia com o Plano de Cargos e Sal\u00e1rios tradicional, encontra-se diferen\u00e7as, j\u00e1 que o modelo por compet\u00eancias pressup\u00f5e:","provas":[{"id":59494,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:17:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794864,"hashId":"489c365e81dd52ce2d9ac380c7f48582","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De fato, quando se compara o sistema de remunera\u00e7\u00e3o por compet\u00eancia com o Plano de Cargos e Sal\u00e1rios tradicional, encontra-se diferen\u00e7as, j\u00e1 que o modelo por compet\u00eancias pressup\u00f5e:<\/p>","resposta":6861170,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abordagem tecnicista.","id":6861169,"corpo":"<p>abordagem tecnicista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faixas amplas com v\u00e1rios steps.","id":6861170,"corpo":"<p>faixas amplas com v\u00e1rios <em>steps<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o horizontal por experi\u00eancia ou antiguidade.","id":6861171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o horizontal por experi\u00eancia ou antiguidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00eanfase nos meios.","id":6861172,"corpo":"<p>\u00eanfase nos meios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foco no cargo.","id":6861173,"corpo":"<p>foco no cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se Operacional. afirmar sobre a LC 84\/2012 \u2014 Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1;","provas":[{"id":59498,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1795451,"hashId":"ab22a534309a0fb1b6b645e8b02ad6f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se Operacional. afirmar sobre a LC 84\/2012 \u2014 Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1;<\/p>","resposta":6863976,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das decis\u00f5es proferidas pelo Tribunal podem ser interpostos apenas Recurso de Revis\u00e3o e Embargos de Declara\u00e7\u00e3o.","id":6863973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das decis\u00f5es proferidas pelo Tribunal podem ser interpostos apenas Recurso de Revis\u00e3o e Embargos de Declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dos despachos de mero expediente cabe Agravo.","id":6863974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos despachos de mero expediente cabe Agravo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas n\u00e3o pode interpor recurso.","id":6863975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas n\u00e3o pode interpor recurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os recursos previstos s\u00e3o Recurso Ordin\u00e1rio, Embargos de Declara\u00e7\u00e3o e Agravo, cabendo ainda, contra decis\u00e3o definitiva do Tribunal o pedido de revis\u00e3o.","id":6863976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos previstos s\u00e3o Recurso Ordin\u00e1rio, Embargos de Declara\u00e7\u00e3o e Agravo, cabendo ainda, contra decis\u00e3o definitiva do Tribunal o pedido de revis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o Tribunal determinar medida cautelar no in\u00edcio de apura\u00e7\u00e3o, e sim no curso dela.","id":6863977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o Tribunal determinar medida cautelar no in\u00edcio de apura\u00e7\u00e3o, e sim no curso dela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Par\u00e1 - TCE PA","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Par\u00e1 - TCE PA","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401014,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-para-tce-pa"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PA","pai":401014,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401015,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-pa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao gerenciamento da qualidade do projeto de acordo com o PMBOK, o processo de planejar o gerenciamento de qualidade inclui as seguintes t\u00e9cnicas, exceto:","provas":[{"id":59496,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1795140,"hashId":"f830c82c47d8c0ec0e7a044e95257d85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao gerenciamento da qualidade do projeto de acordo com o PMBOK, o processo de planejar o gerenciamento de qualidade inclui as seguintes t\u00e9cnicas, exceto:<\/p>","resposta":6862498,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise custo-benef\u00edcio.","id":6862494,"corpo":"<p>An\u00e1lise custo-benef\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amostragem estat\u00edstica.","id":6862495,"corpo":"<p>Amostragem estat\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo da Qualidade.","id":6862496,"corpo":"<p>Custo da Qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Benchmarking.","id":6862497,"corpo":"<p>Benchmarking.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organogramas.","id":6862498,"corpo":"<p>Organogramas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o modelo COBIT, para atender as necessidades dos stakeholders, \u00e9 necess\u00e1rio analis\u00e1-los levando em considera\u00e7\u00e3o tr\u00eas aspectos. Selecione a alternativa que liste os tr\u00eas aspectos descritos no modelo COBIT com esta finalidade: ","provas":[{"id":59496,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1795155,"hashId":"5c7267001ad33d997ecafb1eb9c79bdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o modelo COBIT, para atender as necessidades dos <em>stakeholder<\/em>s, \u00e9 necess\u00e1rio analis\u00e1-los levando em considera\u00e7\u00e3o tr\u00eas aspectos. Selecione a alternativa que liste os tr\u00eas aspectos descritos no modelo COBIT com esta finalidade: <\/p>","resposta":6862570,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios, Otimiza\u00e7\u00e3o de Custos Operacionais e Planejamento em longo prazo.","id":6862569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios, Otimiza\u00e7\u00e3o de Custos Operacionais e Planejamento em longo prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios, Otimiza\u00e7\u00e3o de Riscos e Otimiza\u00e7\u00e3o de Recursos.","id":6862570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios, Otimiza\u00e7\u00e3o de Riscos e Otimiza\u00e7\u00e3o de Recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetivos da empresa, Objetivos de TI, Objetivos do viabilizador.","id":6862571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivos da empresa, Objetivos de TI, Objetivos do viabilizador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escopo da governan\u00e7a, Pap\u00e9is e Atividades.","id":6862572,"corpo":"<p>Escopo da governan\u00e7a, Pap\u00e9is e Atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o, Governan\u00e7a e Plano de execu\u00e7\u00e3o.","id":6862573,"corpo":"<p>Implementa\u00e7\u00e3o, Governan\u00e7a e Plano de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":12401}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ativo imobilizado, mais especificamente uma m\u00e1quina associada ao processo produtivo, apresentava ind\u00edcios de desvaloriza\u00e7\u00e3o do seu valor cont\u00e1bil. Diante disso, o contador decidiu fazer o teste de recuperabilidade (imparment)e, ap\u00f3s os c\u00e1lculos, identificou a seguinte situa\u00e7\u00e3o:Valor Cont\u00e1bil L\u00edquido da M\u00e1quina: R$80.000,00Valor em uso da M\u00e1quina: R$72.000,00Valor l\u00edquido de venda: R$68.000,00Levando em considera\u00e7\u00e3o esta situa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas seguintes e marque a alternativa correta: I- A entidade n\u00e3o deve reconhecer uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o do ativo. II- O valor recuper\u00e1vel do ativo \u00e9 de R$68.000,00. III- A entidade deve reconhecer uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o de R$8.000,00. IV- No caso de reconhecer uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade n\u00e3o pode mais reverter essa perda em um momento futuro.","provas":[{"id":59497,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":12401},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1795256,"hashId":"f03aa86f8e45d2d323547029eed44574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ativo  imobilizado, mais especificamente uma m\u00e1quina associada ao processo produtivo, apresentava ind\u00edcios de desvaloriza\u00e7\u00e3o do seu valor cont\u00e1bil. Diante disso, o contador decidiu fazer o teste de recuperabilidade (<em>imparment<\/em>)e, ap\u00f3s os c\u00e1lculos, identificou a seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">Valor Cont\u00e1bil L\u00edquido da M\u00e1quina: R$80.000,00<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">Valor em uso da M\u00e1quina: R$72.000,00<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">Valor l\u00edquido de venda: R$68.000,00<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o esta situa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas seguintes e marque a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A entidade n\u00e3o deve reconhecer uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o do ativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O valor recuper\u00e1vel do ativo \u00e9 de R$68.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A entidade deve reconhecer uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o de R$8.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- No caso de reconhecer uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade n\u00e3o pode mais reverter essa perda em um momento futuro.<\/p>","resposta":6863033,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":6863031,"corpo":"<p>Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa Il est\u00e1 correta.","id":6863032,"corpo":"<p>Somente a afirmativa Il est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":6863033,"corpo":"<p>Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":6863034,"corpo":"<p>Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6863035,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","oab":false,"nome":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416771,"slug":"contabilidade-geral-teste-de-recuperabilidade-impairment"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":12401}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a se\u00e7\u00e3o III, da Lei Complementar n\u00ba 101 de 2000, que trata sobre a recondu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida aos seus limites, assinale a \u00fanica alternativa que completa corretamente a afirmativa seguinte:\u201cSe a divida __________ de um ente da Federa\u00e7\u00e3o ultrapassar o limite ao final de um _________________ , dever\u00e1 ser a ele reconduzida at\u00e9 o t\u00e9rmino dos _________ subsequentes, reduzindo o excedente em pelo menos__________ no_______________.\"","provas":[{"id":59497,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":12401},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1795312,"hashId":"25f7f163f5d7644aed5d2250c5ad02f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a se\u00e7\u00e3o III, da Lei Complementar n\u00ba 101 de 2000, que trata sobre a recondu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida aos seus limites, assinale a \u00fanica alternativa que completa corretamente a afirmativa seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe a divida __________ de um ente da Federa\u00e7\u00e3o ultrapassar o limite ao final de um _________________ , dever\u00e1 ser a ele reconduzida at\u00e9 o t\u00e9rmino dos _________  subsequentes, reduzindo o excedente em pelo menos__________ no_______________.\"<\/p>","resposta":6863300,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mobili\u00e1ria; trimestre; dois; 50%; primeiro.","id":6863298,"corpo":"<p>mobili\u00e1ria; trimestre; dois; 50%; primeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fundada; bimestre; tr\u00eas; 25%; segundo.","id":6863299,"corpo":"<p>fundada; bimestre; tr\u00eas; 25%; segundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consolidada; quadrimestre; tr\u00eas; 25%; primeiro.","id":6863300,"corpo":"<p>consolidada; quadrimestre; tr\u00eas; 25%; primeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fundada; trimestre; dois; 25%; segundo","id":6863301,"corpo":"<p>fundada; trimestre; dois; 25%; segundo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mobili\u00e1ria; quadrimestre; tr\u00eas; 50%; terceiro.","id":6863302,"corpo":"<p>mobili\u00e1ria; quadrimestre; tr\u00eas; 50%; terceiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Recondu\u00e7\u00e3o da D\u00edvida aos Limites","oab":false,"nome":"Recondu\u00e7\u00e3o da D\u00edvida aos Limites","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424327,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-reconducao-da-divida-aos-limites"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo dos comandos TRUNCATE e DROP, quando aplicados em uma tabela em um banco de dados, \u00e9 respectivamente:","provas":[{"id":59496,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1795035,"hashId":"3fe535ce29e2d2f5c9dfc77cbbf1e8b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo dos comandos TRUNCATE e DROP, quando aplicados em uma tabela em um banco de dados, \u00e9 respectivamente:<\/p>","resposta":6861977,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eliminar a tabela e eliminar os registros de forma seletiva.","id":6861974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliminar a tabela e eliminar os registros de forma seletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eliminar a tabela e eliminar todos os registros da tabela.","id":6861975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliminar a tabela e eliminar todos os registros da tabela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eliminar os registros de forma seletiva e eliminar a tabela.","id":6861976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliminar os registros de forma seletiva e eliminar a tabela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eliminar todos os registros da tabela e eliminar a tabela.","id":6861977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliminar todos os registros da tabela e eliminar a tabela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eliminar colunas de forma seletiva e eliminar a tabela.","id":6861978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliminar colunas de forma seletiva e eliminar a tabela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servidor Web Apache \u00e9 um servidor muito utilizado atualmente, e implementa diversos servi\u00e7os, como o atendimento de peti\u00e7\u00f5es HTTPS. Para isto, utiliza-se o m\u00f3dulo:","provas":[{"id":59496,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1795038,"hashId":"31e40082b9b7cd77588116f5c6f5daff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servidor  Web Apache \u00e9 um servidor muito utilizado atualmente, e implementa diversos servi\u00e7os, como o atendimento de peti\u00e7\u00f5es HTTPS. Para isto, utiliza-se o m\u00f3dulo:<\/p>","resposta":6861989,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mod_ssl.","id":6861989,"corpo":"<p>mod_ssl.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mod_https.","id":6861990,"corpo":"<p>mod_https.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomcat X.","id":6861991,"corpo":"<p>Tomcat X.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lucene.","id":6861992,"corpo":"<p>Lucene.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RSA.","id":6861993,"corpo":"<p>RSA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Servidor Web Apache","oab":false,"nome":"Servidor Web Apache","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429150,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-web-apache"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Certificados Digitais utilizados nas Infraestruturas de Chaves P\u00fablicas (ICP) seguem padr\u00e3o:","provas":[{"id":59496,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1795040,"hashId":"91825bd8a486d3060b6bf0a9cb671886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Certificados Digitais utilizados nas Infraestruturas de Chaves P\u00fablicas (ICP) seguem padr\u00e3o:<\/p>","resposta":6862001,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISO.","id":6861998,"corpo":"<p>ISO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"COBIT.","id":6861999,"corpo":"<p>COBIT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IEEE 802.11b.","id":6862000,"corpo":"<p>IEEE 802.11b.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X.509.","id":6862001,"corpo":"<p>X.509.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ICP.","id":6862002,"corpo":"<p>ICP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","oab":false,"nome":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","pai":429474,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429477,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-chave-publica-icp-brasil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a norma NBR ISO\/IEC 27001:2013, no que se refere ao monitoramento da efic\u00e1cia do sistema de gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o deve determinar os seguintes elementos, exceto:","provas":[{"id":59496,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1795055,"hashId":"24021553a086c245db3bd4e48d690d18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma NBR ISO\/IEC 27001:2013, no que se refere ao monitoramento da efic\u00e1cia do sistema de gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o deve determinar os seguintes elementos, exceto:<\/p>","resposta":6862073,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O que precisa ser monitorado e medido.","id":6862069,"corpo":"<p>O que precisa ser monitorado e medido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando o monitoramento e medi\u00e7\u00e3o devem ser realizados.","id":6862070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o monitoramento e medi\u00e7\u00e3o devem ser realizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando os resultados do monitoramento e da medi\u00e7\u00e3o devem ser analisados e avaliados.","id":6862071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os resultados do monitoramento e da medi\u00e7\u00e3o devem ser analisados e avaliados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem deve analisar e avaliar estes resultados.","id":6862072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem deve analisar e avaliar estes resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto deve custar o monitoramento e medi\u00e7\u00e3o.","id":6862073,"corpo":"<p>Quanto deve custar o monitoramento e medi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um vetor a possui 10 posi\u00e7\u00f5es para armazenar n\u00fameros inteiros (considere as posi\u00e7\u00f5es de 1 a 10), e desejamos escrever um algoritmo para que cada posi\u00e7\u00e3o contenha um valor maior ao anterior (vetor crescente). Selecione a alternativa que descreva um algoritmo que n\u00e3o cumpre com esse objetivo.","provas":[{"id":59501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1798772,"hashId":"b6534add34706b933caaa635e6adbb3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um vetor a possui 10 posi\u00e7\u00f5es para armazenar n\u00fameros inteiros (considere as posi\u00e7\u00f5es de 1 a 10), e desejamos escrever um algoritmo para que cada posi\u00e7\u00e3o contenha um valor maior ao anterior (vetor crescente). Selecione a alternativa que descreva um algoritmo que n\u00e3o cumpre com esse objetivo.<\/p>","resposta":6879719,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para i=1 at\u00e9 10 a[i]=i;","id":6879716,"corpo":"<p>Para i=1 at\u00e9 10 <\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">a[i]=i;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para i=1 at\u00e9 10\ta[i]=i+1;","id":6879717,"corpo":"<p>Para i=1 at\u00e9 10<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\ta[i]=i+1;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para i=1 at\u00e9 10\ta[i]=i-1;","id":6879718,"corpo":"<p>Para i=1 at\u00e9 10<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\ta[i]=i-1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para i=1 at\u00e9 10\ta[i]=10-i;","id":6879719,"corpo":"<p>Para i=1 at\u00e9 10<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\ta[i]=10-i;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para i=1 at\u00e9 10\ta[i]=i+i;","id":6879720,"corpo":"<p>Para i=1 at\u00e9 10<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\ta[i]=i+i;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione qual das seguintes configura\u00e7\u00f5es de linhas e colunas de matriz possui maior n\u00famero de elementos:","provas":[{"id":59501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1798776,"hashId":"a75bf0ee6ff790e51ff7e26db1ba849c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecione qual das seguintes configura\u00e7\u00f5es de linhas e colunas de matriz possui maior n\u00famero de elementos:<\/p>","resposta":6879740,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 linhas e 1 coluna.","id":6879736,"corpo":"<p>10 linhas e 1 coluna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 linhae 15 colunas.","id":6879737,"corpo":"<p>1 linhae 15 colunas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 linhas e 3 colunas.","id":6879738,"corpo":"<p>4 linhas e 3 colunas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 linhas e 7 colunas.","id":6879739,"corpo":"<p>2 linhas e 7 colunas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 linhas e 4 colunas.","id":6879740,"corpo":"<p>4 linhas e 4 colunas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Quest\u00e3o programa\u00e7\u00e3o 6) orientada a objetos, selecione qual das seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre uma classe abstrata \u00e9 sempre verdadeira.","provas":[{"id":59501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1798777,"hashId":"82452664719518ae2bc75457af3e1a0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Quest\u00e3o programa\u00e7\u00e3o 6) orientada a objetos, selecione qual das seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre uma classe abstrata \u00e9 sempre verdadeira.<\/p>","resposta":6879743,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma classe abstrata possui todos seus atributos privados.","id":6879741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma classe abstrata possui todos seus atributos privados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma classe abstrata possui todos seus atributos p\u00fablicos.","id":6879742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma classe abstrata possui todos seus atributos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma classe abstrata n\u00e3o pode ser instanciada.","id":6879743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma classe abstrata n\u00e3o pode ser instanciada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma classe abstrata pode ser instanciada desde uma classe| pai.","id":6879744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma classe abstrata pode ser instanciada desde uma classe| pai.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma classe abstrata deve possuir pelo menos um atributo e pelo menos um m\u00e9todo.","id":6879745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma classe abstrata deve possuir pelo menos um atributo e pelo menos um m\u00e9todo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma classe permite que outros m\u00f3dulos de c\u00f3digo ou outras classes acessem os seus atributos:","provas":[{"id":59501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1798782,"hashId":"58f55ceb746052e6446664979723b4c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma classe permite que outros m\u00f3dulos de c\u00f3digo ou outras classes acessem os seus atributos:<\/p>","resposta":6879768,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis.","id":6879766,"corpo":"<p>Vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redundantes.","id":6879767,"corpo":"<p>Redundantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00fablicos.","id":6879768,"corpo":"<p>P\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iterativos.","id":6879769,"corpo":"<p>Iterativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condicionais.","id":6879770,"corpo":"<p>Condicionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Hierarquia de classes e heran\u00e7a","oab":false,"nome":"Hierarquia de classes e heran\u00e7a","pai":428522,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8002,"slug":"tecnologia-da-informacao-hierarquia-de-classes-e-heranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Protocolo Telnet, que pertence \u00e0 camada de aplica\u00e7\u00e3o segundo o modelo OSI, permite a um computador se comunicar com outro:","provas":[{"id":59496,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1795063,"hashId":"55582dd5942e786fbe21da2a6ae55026","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Protocolo Telnet, que pertence \u00e0 camada de aplica\u00e7\u00e3o segundo o modelo OSI, permite a um computador se comunicar com outro:<\/p>","resposta":6862111,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizando HTTPS.","id":6862109,"corpo":"<p>utilizando HTTPS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizando IEEE 802.11b.","id":6862110,"corpo":"<p>utilizando IEEE 802.11b.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizando um IP e uma porta.","id":6862111,"corpo":"<p>utilizando um IP e uma porta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em formato MIME.","id":6862112,"corpo":"<p>em formato MIME.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizando sempre a porta 443.","id":6862113,"corpo":"<p>utilizando sempre a porta 443.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CSMA\/CD: Carrier Sense Multiple Access with Collision Detection baseia-se na detec\u00e7\u00e3o de colis\u00f5es. Neste modelo, uma esta\u00e7\u00e3o pode estar em um de tr\u00eas estados. Selecione a alternativa que liste os tr\u00eas estados poss\u00edveis neste modelo:","provas":[{"id":59496,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1795113,"hashId":"054344b66c5922950ce6325fb6013af8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">CSMA\/CD: Carrier Sense Multiple Access with Collision Detection baseia-se na detec\u00e7\u00e3o de colis\u00f5es. Neste modelo, uma esta\u00e7\u00e3o pode estar em um de tr\u00eas estados. Selecione a alternativa que liste os tr\u00eas estados poss\u00edveis neste modelo:<\/p>","resposta":6862359,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disputa, Transmiss\u00e3o e Inatividade.","id":6862359,"corpo":"<p>Disputa, Transmiss\u00e3o e Inatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conectado, Em Colis\u00e3o, Desconectado.","id":6862360,"corpo":"<p>Conectado, Em Colis\u00e3o, Desconectado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em Espera, Em Colis\u00e3o, Em Transmiss\u00e3o.","id":6862361,"corpo":"<p>Em Espera, Em Colis\u00e3o, Em Transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em Baixa Transmiss\u00e3o, Em Mediana Transmiss\u00e3o, Em Alta Transmiss\u00e3o.","id":6862362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Baixa Transmiss\u00e3o, Em Mediana Transmiss\u00e3o, Em Alta Transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desativado, Em modo de seguran\u00e7a, Em modo normal.","id":6862363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desativado, Em modo de seguran\u00e7a, Em modo normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diferen\u00e7as entre os protocolos de correio eletr\u00f4nico IMAP e POP3, exceto:","provas":[{"id":59496,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:18:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1795127,"hashId":"399106d47147ffcfba1675ee3ef85040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o  diferen\u00e7as entre os protocolos de correio eletr\u00f4nico IMAP e POP3, exceto:<\/p>","resposta":6862432,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IMAP utiliza a porta 143, enquanto POP3 a porta 110 (valores padr\u00e3o).","id":6862429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IMAP utiliza a porta 143, enquanto POP3 a porta 110 (valores padr\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em POP3, os correios eletr\u00f4nicos s\u00e3o armazenados principalmente no PC do usu\u00e1rio, enquanto em IMAP, s\u00e3o armazenados no servidor.","id":6862430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em POP3, os correios eletr\u00f4nicos s\u00e3o armazenados principalmente no PC do usu\u00e1rio, enquanto em IMAP, s\u00e3o armazenados no servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tempo de conex\u00e3o exigido para o POP3 \u00e9 menor que para o IMAP.","id":6862431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de conex\u00e3o exigido para o POP3 \u00e9 menor que para o IMAP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As quotas de disco constituem um problema no POPS, enquanto para IMAP isto n\u00e3o constitui um problema.","id":6862432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As quotas de disco constituem um problema no POPS, enquanto para IMAP isto n\u00e3o constitui um problema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IMAP \u00e9 recomendado para usu\u00e1rios que acessam os seus correios eletr\u00f4nicos de diferentes computadores.","id":6862433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IMAP \u00e9 recomendado para usu\u00e1rios que acessam os seus correios eletr\u00f4nicos de diferentes computadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"IMAP","oab":false,"nome":"IMAP","pai":429200,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429206,"slug":"tecnologia-da-informacao-imap"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2003, com o advento da Emenda Constitucional n.\u00ba41, v\u00e1rias regras de aposentadoria foram reformadas, e, com introdu\u00e7\u00e3o do 819 no art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, foi criado o abono de perman\u00eancia que consiste em uma:","provas":[{"id":59494,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:17:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794934,"hashId":"5f6d57327771c08d76f6ad889693e7d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2003, com o advento da Emenda Constitucional n.\u00ba41, v\u00e1rias regras de aposentadoria foram reformadas, e, com introdu\u00e7\u00e3o do 819 no art. 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, foi criado o abono de perman\u00eancia que consiste em uma:<\/p>","resposta":6861508,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantia que o servidor ao se aposentar ter\u00e1 paridade salarial em rela\u00e7\u00e3o a todas as verbas que percebia quando estava na ativa.","id":6861504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia que o servidor ao se aposentar ter\u00e1 paridade salarial em rela\u00e7\u00e3o a todas as verbas que percebia quando estava na ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantia ao servidor de contabilizar para o tempo que precisa para se aposentar todos os per\u00edodos de f\u00e9rias e licen\u00e7as-pr\u00eamio n\u00e3o gozadas.","id":6861505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia ao servidor de contabilizar para o tempo que precisa para se aposentar todos os per\u00edodos de f\u00e9rias e licen\u00e7as-pr\u00eamio n\u00e3o gozadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantia ao servidor que tenha completado as exig\u00eancias para aposentadoria volunt\u00e1ria, e que opte por permanecer em atividade de que, ao se aposentar compulsoriamente, receber\u00e1 todos os valores pagos \u00e0 titulo de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 sua efetiva aposenta\u00e7\u00e3o.","id":6861506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia ao servidor que tenha completado as exig\u00eancias para aposentadoria volunt\u00e1ria, e que opte por permanecer em atividade de que, ao se aposentar compulsoriamente, receber\u00e1 todos os valores pagos \u00e0 titulo de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 sua efetiva aposenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantia ao servidor que tenha completado as exig\u00eancias para aposentadoria volunt\u00e1ria, e que opte por permanecer em atividade de que, ao se aposentar compulsoriamente ficar\u00e1 isento do pagamento a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","id":6861507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia ao servidor que tenha completado as exig\u00eancias para aposentadoria volunt\u00e1ria, e que opte por permanecer em atividade de que, ao se aposentar compulsoriamente ficar\u00e1 isento do pagamento a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garantia ao servidor que tenha completado as exig\u00eancias para aposentadoria volunt\u00e1ria, e que opte por permanecer em atividade, o direito a receber um valor equivalente ao valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 completar as exig\u00eancias para a aposentadoria compuls\u00f3ria.","id":6861508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia ao servidor que tenha completado as exig\u00eancias para aposentadoria volunt\u00e1ria, e que opte por permanecer em atividade, o direito a receber um valor equivalente ao valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 completar as exig\u00eancias para a aposentadoria compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1794934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes senten\u00e7as em PostgreSQL produziria um ERRO ao ser executada. Suponha a exist\u00eancia da tabela criada com a seguinte senten\u00e7a SQL: CREATE TABLE A (B INT NOT NULL, C INT NULL, D INT NOT NULL);","provas":[{"id":59501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1798864,"hashId":"fb1dd80f9872b687d2b0620adc15bf44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes senten\u00e7as em PostgreSQL produziria um ERRO ao ser executada. Suponha a exist\u00eancia da tabela criada com a seguinte senten\u00e7a SQL: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLE A (B INT NOT NULL, C INT NULL, D INT NOT NULL);<\/p>","resposta":6880177,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INSERT INTO A VALUES(1,2,3).","id":6880174,"corpo":"<p>INSERT INTO A VALUES(1,2,3).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"INSERT INTO A VALUES(2,4,5).","id":6880175,"corpo":"<p>INSERT INTO A VALUES(2,4,5).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT B,C,D FROM A WHERE C=2.","id":6880176,"corpo":"<p>SELECT B,C,D FROM A WHERE C=2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"INSERT INTO A(B,C) VALUES (1,2).","id":6880177,"corpo":"<p>INSERT INTO A(B,C) VALUES (1,2).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"UPDATE A SET B=2 WHERE D IS NULL.","id":6880178,"corpo":"<p>UPDATE A SET B=2 WHERE D IS NULL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um stored procedure em MySQL pode ter par\u00e2metros IN, OUT e INOUT. Uma fun\u00e7\u00e3o somente tem par\u00e2metros:","provas":[{"id":59501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1798876,"hashId":"a57a6f0edad63ed73752fa2fa2e09d0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um stored procedure em MySQL pode ter par\u00e2metros IN, OUT e INOUT. Uma fun\u00e7\u00e3o somente tem par\u00e2metros:<\/p>","resposta":6880233,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IN.","id":6880233,"corpo":"<p>IN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OUT.","id":6880234,"corpo":"<p>OUT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"INOUT.","id":6880235,"corpo":"<p>INOUT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IN e OUT.","id":6880236,"corpo":"<p>IN e OUT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IN, OUT e INOUT.","id":6880237,"corpo":"<p>IN, OUT e INOUT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando Fernando analisou, atentamente, o \u00f3rg\u00e3o em que trabalha, verificou que h\u00e1, internamente, um centro decis\u00f3rio, que tra\u00e7a as pol\u00edticas e estrat\u00e9gias globais da organiza\u00e7\u00e3o. As atividades deste centro, levando em considera\u00e7\u00e3o o horizonte de temporalidade, s\u00e3o de:","provas":[{"id":59494,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794811,"hashId":"ab1d13a427f1245111b6102d7b2c0a39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando Fernando analisou, atentamente, o \u00f3rg\u00e3o em que trabalha, verificou que h\u00e1, internamente, um centro decis\u00f3rio, que tra\u00e7a as pol\u00edticas e estrat\u00e9gias globais da organiza\u00e7\u00e3o. As atividades deste centro, levando em considera\u00e7\u00e3o o horizonte de temporalidade, s\u00e3o de:<\/p>","resposta":6860923,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"curto prazo.","id":6860921,"corpo":"<p>curto prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e9dio prazo.","id":6860922,"corpo":"<p>m\u00e9dio prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"longo prazo.","id":6860923,"corpo":"<p>longo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejamento t\u00e1tico.","id":6860924,"corpo":"<p>planejamento t\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"operacionaliza\u00e7\u00e3o circunstancial.","id":6860925,"corpo":"<p>operacionaliza\u00e7\u00e3o circunstancial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDescobrir o significado, para voc\u00ea, do trabalho que executa, \u00e9, portanto, imprescind\u00edvel.\u201dSylvia VergaraA cita\u00e7\u00e3o da autora, anteriormente apresentada, tem sentido quando se analisa os processos motivacionais, porque:I- as motiva\u00e7\u00f5es individuais s\u00e3o todas iguais;II- encontrar significado no trabalho ajuda a pessoa a crescer junto com a organiza\u00e7\u00e3o a qual faz parte;III- o significado no trabalho d\u00e1 certa dire\u00e7\u00e3o e informa os motivos pelos quais as coisas fazem sentido;IV- fatores como remunera\u00e7\u00e3o e clima de trabalho, no caso, imprescind\u00edveis, s\u00e3o considerados motivacionais para cl\u00e1ssicos como Herzberg e Maslow.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":59494,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2015-cetap-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794819,"hashId":"b2ee49d3183d8f901823c3ca2409e1cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDescobrir o significado, para voc\u00ea, do trabalho que executa, \u00e9, portanto, imprescind\u00edvel.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Sylvia Vergara<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cita\u00e7\u00e3o da autora, anteriormente apresentada, tem sentido quando se analisa os processos motivacionais, porque:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- as motiva\u00e7\u00f5es individuais s\u00e3o todas iguais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- encontrar significado no trabalho ajuda a pessoa a crescer junto com a organiza\u00e7\u00e3o a qual faz parte;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- o significado no trabalho d\u00e1 certa dire\u00e7\u00e3o e informa os motivos pelos quais as coisas fazem sentido;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- fatores como remunera\u00e7\u00e3o e clima de trabalho, no caso, imprescind\u00edveis, s\u00e3o considerados motivacionais para cl\u00e1ssicos como Herzberg e Maslow.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6860959,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l e II, apenas.","id":6860957,"corpo":"<p>l e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l e IV, apenas.","id":6860958,"corpo":"<p>l e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lI e III, apenas.","id":6860959,"corpo":"<p>lI e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6860960,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":6860961,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como fatores que influenciam significativamente este fen\u00f4meno est\u00e3o:","provas":[{"id":59499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1795781,"hashId":"68a015216ef77aa7c6687fd6057f8004","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como fatores que influenciam significativamente este fen\u00f4meno est\u00e3o:<\/p>","resposta":6865487,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a emerg\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o-hier\u00e1rquica, mais enxuta e inflex\u00edvel.","id":6865486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a emerg\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o-hier\u00e1rquica, mais enxuta e  inflex\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o advento e a consolida\u00e7\u00e3o da economia do conhecimento.","id":6865487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o advento e a consolida\u00e7\u00e3o da economia do conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o comprometimento da empresa com a educa\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento das pessoas de forma fragmentada.","id":6865488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comprometimento da empresa com a educa\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento das pessoas de forma fragmentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o novo perfil do empregado e maior valoriza\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias t\u00e9cnicas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comportamentais.","id":6865489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o novo perfil do empregado e maior valoriza\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias t\u00e9cnicas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comportamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ideia de que o capital financeiro \u00e9 o maior fator de diferencia\u00e7\u00e3o das empresas.","id":6865490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ideia de que o capital financeiro \u00e9 o maior fator de diferencia\u00e7\u00e3o das empresas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a cita\u00e7\u00e3o seguinte da Profa. Marisa Eboli e responda \u00e0s quest\u00f5es 34 e 35. \u201cA base de gera\u00e7\u00e3o de riqueza das na\u00e7\u00f5es adv\u00e9m de seu conhecimento criador. Assim, o tema Universidades Corporativas vem assumindo import\u00e2ncia vital no dia a dia das organiza\u00e7\u00f5es.\u201d Marisa Eboli. Fonte: EBOLI, Marisa. O desenvolvimento de pessoas e a educa\u00e7\u00e3o corporativa. IN: FLEURY, Maria Tereza (COORD). As pessoas na organiza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Gente, 2002.","id":464634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a cita\u00e7\u00e3o seguinte da Profa. Marisa Eboli e responda \u00e0s quest\u00f5es 34 e 35. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA base de gera\u00e7\u00e3o de riqueza das na\u00e7\u00f5es adv\u00e9m de seu conhecimento criador. Assim, o tema Universidades Corporativas vem assumindo import\u00e2ncia vital no dia a dia das organiza\u00e7\u00f5es.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Marisa Eboli. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: EBOLI, Marisa. O desenvolvimento de pessoas e a educa\u00e7\u00e3o corporativa. IN: FLEURY, Maria Tereza (COORD). <strong>As pessoas na organiza\u00e7\u00e3o<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Gente, 2002.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os nomes dos percursos realizados nas \u00e1rvores bin\u00e1rias s\u00e3o:","provas":[{"id":59501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:19:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1798801,"hashId":"6a8b8c6101a10b30b9c834df6a92b419","enunciado":"<p>Os nomes dos percursos realizados nas \u00e1rvores bin\u00e1rias s\u00e3o:<\/p>","resposta":6879861,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e9-Ordem, P\u00f3s-Ordem, In-Ordem.","id":6879861,"corpo":"<p>Pr\u00e9-Ordem, P\u00f3s-Ordem, In-Ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sub-Ordem, Super-Ordem.","id":6879862,"corpo":"<p>Sub-Ordem, Super-Ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pilha, Fila.","id":6879863,"corpo":"<p>Pilha, Fila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LIFO, FIFO.","id":6879864,"corpo":"<p>LIFO, FIFO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bin\u00e1rio, Tern\u00e1rio, N-\u00e1rio.","id":6879865,"corpo":"<p>Bin\u00e1rio, Tern\u00e1rio, N-\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"\u00c1rvores","oab":false,"nome":"\u00c1rvores","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8019,"slug":"tecnologia-da-informacao-arvores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que em uma fila inicialmente vazia, se inserem (opera\u00e7\u00e3o \u201cenqueue\u201d) 10 elementos, de 1 a 10, em ordem ascendente. Suponha que um processo atende todos os elementos da fila (opera\u00e7\u00e3o \u201cdequeue\u201d). Antes de a fila ficar vazia, O \u00faltimo elemento da fila era:","provas":[{"id":59501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23363},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:19:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1798817,"hashId":"e24e6fb34d9bdee6642869730d7e7256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que em uma fila inicialmente vazia, se inserem (opera\u00e7\u00e3o \u201cenqueue\u201d) 10 elementos, de 1 a 10, em ordem ascendente. Suponha que um processo atende todos os elementos da fila (opera\u00e7\u00e3o \u201cdequeue\u201d). Antes de a fila ficar vazia, O \u00faltimo elemento da fila era:<\/p>","resposta":6879941,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":6879941,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":6879942,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":6879943,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar, pois a fila \u00e9 uma estrutura n\u00e3o determin\u00edstica.","id":6879944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar, pois a fila \u00e9 uma estrutura n\u00e3o determin\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar, pois a fila \u00e9 uma estrutura aleat\u00f3ria.","id":6879945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar, pois a fila \u00e9 uma estrutura aleat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Filas","oab":false,"nome":"Filas","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8018,"slug":"tecnologia-da-informacao-filas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, t\u00e9cnico-administrativo, deve elaborar um of\u00edcio que ser\u00e1 encaminhado ao Juiz do Trabalho da 1\u00aa Vara do munic\u00edpio de Santa F\u00e9. Depois de muito pensar sobre qual vocativo deveria ser utilizado, consultou Paulo, seu colega de trabalho, que lhe disse corretamente com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica:","provas":[{"id":59499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-pa-2015-cetap-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1795859,"hashId":"d447b2a4604a64cb3d4f15638c237a7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, t\u00e9cnico-administrativo, deve elaborar um of\u00edcio que ser\u00e1 encaminhado ao Juiz do Trabalho da 1\u00aa Vara do munic\u00edpio de Santa F\u00e9. Depois de muito pensar sobre qual vocativo deveria ser utilizado, consultou Paulo, seu colega de trabalho, que lhe disse corretamente com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica:<\/p>","resposta":6865839,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNeste caso, como se trata de um Juiz, o correto \u00e9: Excelent\u00edssimo Senhor Juiz\u201d.","id":6865838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNeste caso, como se trata de um Juiz, o correto \u00e9: Excelent\u00edssimo Senhor Juiz\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cNeste caso, como se trata de um Juiz, o correto \u00e9: Senhor Juiz\u201d.","id":6865839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNeste caso, como se trata de um Juiz, o correto \u00e9: Senhor Juiz\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNeste caso, como se trata de um Juiz, o correto \u00e9: Vossa Excel\u00eancia Senhor Juiz\u201d.","id":6865840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNeste caso, como se trata de um Juiz, o correto \u00e9: Vossa Excel\u00eancia Senhor Juiz\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cNeste caso, como se trata de um Juiz, o correto \u00e9: Magn\u00edfico Juiz\u201d.","id":6865841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNeste caso, como se trata de um Juiz, o correto \u00e9: Magn\u00edfico Juiz\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cNeste caso, como se trata de um Juiz, o correto \u00e9: Reverend\u00edssimo Senhor Juiz\u201d.","id":6865842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNeste caso, como se trata de um Juiz, o correto \u00e9: Reverend\u00edssimo Senhor Juiz\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o submetidas a sigilo fi scal as informa\u00e7\u00f5es relativas a:","provas":[{"id":29564,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2015-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":952069,"hashId":"25fa741dd90d290eb02ada23e2056c09","enunciado":"Est\u00e3o submetidas a sigilo fi scal as informa\u00e7\u00f5es\r\nrelativas a:","resposta":3333059,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00f5es fi scais para fi ns penais.","id":3333056,"corpo":"representa\u00e7\u00f5es fi scais para fi ns penais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inscri\u00e7\u00f5es na D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica.","id":3333057,"corpo":"inscri\u00e7\u00f5es na D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parcelamento ou morat\u00f3ria.","id":3333058,"corpo":"parcelamento ou morat\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bens, neg\u00f3cios ou atividades do contribuinte ou de terceiros.","id":3333059,"corpo":"bens, neg\u00f3cios ou atividades do contribuinte ou de\r\nterceiros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dados cadastrais do contribuinte.","id":3333060,"corpo":"dados cadastrais do contribuinte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360542,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/952069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a medida cautelar fi scal, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":29564,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2015-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":952070,"hashId":"980f36ab74e045051cc0fb010512f2de","enunciado":"Sobre a medida cautelar fi scal, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\nincorreta.","resposta":3333061,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Independe da pr\u00e9via constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio quando o devedor, caindo em insolv\u00eancia, aliena ou tenta alienar bens.","id":3333061,"corpo":"Independe da pr\u00e9via constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito\r\ntribut\u00e1rio quando o devedor, caindo em insolv\u00eancia,\r\naliena ou tenta alienar bens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produz, de imediato, a indisponibilidade dos bens do requerido, at\u00e9 o limite da satisfa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o.","id":3333062,"corpo":"Produz, de imediato, a indisponibilidade dos\r\nbens do requerido, at\u00e9 o limite da satisfa\u00e7\u00e3o da\r\nobriga\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo de contesta\u00e7\u00e3o \u00e9 de 15 (quinze) dias.","id":3333063,"corpo":"O prazo de contesta\u00e7\u00e3o \u00e9 de 15 (quinze) dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a proferida na medida cautelar fi scal n\u00e3o faz coisa julgada, relativamente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o judicial da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, salvo se acolhida a alega\u00e7\u00e3o de qualquer modalidade de extin\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o deduzida.","id":3333064,"corpo":"A senten\u00e7a proferida na medida cautelar fi scal\r\nn\u00e3o faz coisa julgada, relativamente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o\r\njudicial da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, salvo\r\nse acolhida a alega\u00e7\u00e3o de qualquer modalidade de\r\nextin\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o deduzida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser requerida contra o sujeito passivo de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ou n\u00e3o tribut\u00e1rio.","id":3333065,"corpo":"Pode ser requerida contra o sujeito passivo de\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio ou n\u00e3o tribut\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360542,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/952070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"DPE RN","id":268,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 ouvidoria-geral da DP dos estados, conforme o disposto na LC n.\u00ba 80\/1994 e altera\u00e7\u00f5es trazidas pela LC n.\u00ba 132\/2009, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24364,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"DPE RN","id":268,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RN - Defensor P\u00fablico Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825253,"hashId":"4481af41ac631ea2a7f077784d552381","enunciado":"No tocante \u00e0 ouvidoria-geral da DP dos estados, conforme\r\no disposto na LC n.\u00ba 80\/1994 e altera\u00e7\u00f5es trazidas pela\r\nLC n.\u00ba 132\/2009, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2847921,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ouvidor-geral deve ser nomeado pelo governador do estado com base em lista tr\u00edplice elaborada pelo conselho superior e encaminhada pelo defensor p\u00fablico-geral do estado.","id":2847918,"corpo":"O ouvidor-geral deve ser nomeado pelo governador do estado\r\ncom base em lista tr\u00edplice elaborada pelo conselho superior\r\ne encaminhada pelo defensor p\u00fablico-geral do estado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lista tr\u00edplice elaborada para subsidiar a escolha do ouvidor-geral deve ser composta preferencialmente por integrantes da carreira da DP.","id":2847919,"corpo":"A lista tr\u00edplice elaborada para subsidiar a escolha do\r\nouvidor-geral deve ser composta preferencialmente por\r\nintegrantes da carreira da DP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ouvidor-geral participa do conselho superior da DP do estado com direito a voz e voto.","id":2847920,"corpo":"O ouvidor-geral participa do conselho superior da DP do\r\nestado com direito a voz e voto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ouvidoria-geral tem a atribui\u00e7\u00e3o de contribuir para a dissemina\u00e7\u00e3o das formas de participa\u00e7\u00e3o popular no acompanhamento e na fiscaliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os realizados pela DP.","id":2847921,"corpo":"A ouvidoria-geral tem a atribui\u00e7\u00e3o de contribuir para a\r\ndissemina\u00e7\u00e3o das formas de participa\u00e7\u00e3o popular no\r\nacompanhamento e na fiscaliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\nrealizados pela DP.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ouvidoria-geral \u00e9 \u00f3rg\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os prestados pela DP do estado e de fiscaliza\u00e7\u00e3o da atividade funcional e da conduta dos membros da institui\u00e7\u00e3o.","id":2847922,"corpo":"A ouvidoria-geral \u00e9 \u00f3rg\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o da qualidade dos\r\nservi\u00e7os prestados pela DP do estado e de fiscaliza\u00e7\u00e3o da\r\natividade funcional e da conduta dos membros da institui\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338377,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPU","pai":396430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396432,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/825253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ter ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico efetivo em 2013, Jairo poder\u00e1 cumular benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, desde que diversos, ou seja, um benef\u00edcio pelo regime geral de previd\u00eancia social, na condi\u00e7\u00e3o de facultativo, e outro pelo RPPS\/RN.","provas":[{"id":23627,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":800830,"hashId":"e5cfd853c164037da2285935af413e23","enunciado":"Por ter ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico efetivo em 2013, Jairo\r\npoder\u00e1 cumular benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, desde que diversos,\r\nou seja, um benef\u00edcio pelo regime geral de previd\u00eancia social,\r\nna condi\u00e7\u00e3o de facultativo, e outro pelo RPPS\/RN.","resposta":2759179,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2759178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2759179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jairo ingressou em cargo efetivo do Poder Executivo do estado do Rio Grande do Norte em 2013. Desde ent\u00e3o, recolhe para o estado o valor referente \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria para o custeio de sua futura aposentadoria pelo regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia do estado do Rio Grande do Norte (RPPS\/RN), nos termos da Lei Complementar estadual n.\u00ba 308\/2005 e da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":333728,"enunciado":"<p>Jairo ingressou em cargo efetivo do Poder Executivo do\r\nestado do Rio Grande do Norte em 2013. Desde ent\u00e3o, recolhe para\r\no estado o valor referente \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria para o\r\ncusteio de sua futura aposentadoria pelo regime pr\u00f3prio de\r\nprevid\u00eancia do estado do Rio Grande do Norte (RPPS\/RN), nos\r\ntermos da Lei Complementar estadual n.\u00ba 308\/2005 e da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\n<\/p><p>Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/800830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de empresas coligadas do mesmo grupo econ\u00f4mico acordarem ou combinarem os pre\u00e7os dos seus produtos caracteriza a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o contra a ordem econ\u00f4mica.","provas":[{"id":24363,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria","id":12396},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agu-2015-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao-de-2a-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o de 2\u00aa Categoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":825052,"hashId":"38ed0cc28dd26c41c39fe079fd3c51c9","enunciado":"O fato de empresas coligadas do mesmo grupo econ\u00f4mico\r\nacordarem ou combinarem os pre\u00e7os dos seus produtos\r\ncaracteriza a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o contra a ordem econ\u00f4mica.","resposta":2847310,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2847309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2847310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Antitruste e \u00e0s infra\u00e7\u00f5es contra a ordem econ\u00f4mica nela previstas, julgue os itens subsequentes.","id":338334,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Antitruste e \u00e0s infra\u00e7\u00f5es contra a ordem\r\necon\u00f4mica nela previstas, julgue os itens subsequentes.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.529\/2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.529\/2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorr\u00eancia","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399013,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-529-2011-estrutura-o-sistema-brasileiro-de-defesa-da-concorrencia"}],"slug":"legislacao-federal\/825052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Ambiental e Sanit\u00e1rio","id":19171},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2010, analise as afirmativas abaixo: I. Um arquivo do Excel pode conter v\u00e1rias planilhas. II. \u00c9 poss\u00edvel relacionar em uma \u00fanica f\u00f3rmula c\u00e9lulas de diferentes arquivos ou planilhas do Excel. III. Se arrastarmos a al\u00e7a de uma c\u00e9lula do Excel que possua o n\u00famero 1 (um) para baixo, automaticamente, aparecer\u00e1 a sequ\u00eancia de n\u00fameros 2 (dois), 3 (tr\u00eas), 4 (quatro), etc. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":44565,"cargo":{"descricao":"Agente Ambiental e Sanit\u00e1rio","id":19171},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-agente-ambiental-e-sanitario","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Agente Ambiental e Sanit\u00e1rio - 2015"},{"id":44574,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Analista de Sistemas - 2015"},{"id":44623,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul","sigla":"","id":3985,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-esperanca-do-sul-rs-2015-legalle-concursos-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Nova Esperan\u00e7a do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1347411,"hashId":"6f54774836febbd098c528f71930c8f0","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2010, analise as afirmativas abaixo: <div><br><\/div><div>I. Um arquivo do Excel pode conter v\u00e1rias planilhas. <\/div><div><br><\/div><div>II. \u00c9 poss\u00edvel relacionar em uma \u00fanica f\u00f3rmula c\u00e9lulas de diferentes arquivos ou planilhas do Excel. <\/div><div><br><\/div><div>III. Se arrastarmos a al\u00e7a de uma c\u00e9lula do Excel que possua o n\u00famero 1 (um) para baixo, automaticamente, aparecer\u00e1 a sequ\u00eancia de n\u00fameros 2 (dois), 3 (tr\u00eas), 4 (quatro), etc. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/div><\/p>","resposta":4936908,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4936904,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4936905,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4936906,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4936907,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":4936908,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1347411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma barra de se\u00e7\u00e3o transversal quadrada, com lados iguais a 20cm e comprimento total de 1,0 m, \u00e9 constitu\u00edda por a\u00e7o-carbono com m\u00f3dulo de elasticidade igual a 200.000 MPa. Essa barra \u00e9 tracionada, em uma das extremidades, e possui a outra extremidade engastada. Desprezando a a\u00e7\u00e3o de qualquer outro esfor\u00e7o e admitindo-se que a tens\u00e3o m\u00e1xima resistida pela barra vale 500 MPa, o m\u00e1ximo deslocamento admiss\u00edvel na extremidade livre \u00e9 de 2,5 mm e que o fator de seguran\u00e7a adotado no projeto vale 2,0, a m\u00e1xima tra\u00e7\u00e3o resistida por essa barra vale:","provas":[{"id":68452,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Engenheiro Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 09:58:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2080097,"hashId":"5374f15eade32f4e897e43993155992d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma barra de se\u00e7\u00e3o transversal quadrada, com lados iguais a 20cm e comprimento total de 1,0 m, \u00e9 constitu\u00edda por a\u00e7o-carbono com m\u00f3dulo de elasticidade igual a 200.000 MPa. Essa barra \u00e9 tracionada, em uma das extremidades, e possui a outra extremidade engastada. Desprezando a a\u00e7\u00e3o de qualquer outro esfor\u00e7o e admitindo-se que a tens\u00e3o m\u00e1xima resistida pela barra vale 500 MPa, o m\u00e1ximo deslocamento admiss\u00edvel na extremidade livre \u00e9 de 2,5 mm e que o fator de seguran\u00e7a adotado no projeto vale 2,0, a m\u00e1xima tra\u00e7\u00e3o resistida por essa barra vale:<\/p>","resposta":8130135,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 MN","id":8130135,"corpo":"<p>10 MN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 MN","id":8130136,"corpo":"<p>12 MN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 MN","id":8130137,"corpo":"<p>16 MN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 MN","id":8130138,"corpo":"<p>20 MN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 MN","id":8130139,"corpo":"<p>24 MN<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo ilustra as etapas de execu\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o profunda.Essa funda\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como estaca tipo:","provas":[{"id":68452,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Engenheiro Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 12:50:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2080100,"hashId":"ea3532910c5668e242fb253a38537114","enunciado":"<p>A figura abaixo ilustra as etapas de execu\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o profunda.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68452\/questao\/2080100-20211212001755000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Essa funda\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como estaca tipo:<\/p>","resposta":8130154,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Franki","id":8130150,"corpo":"<p>Franki<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Strauss","id":8130151,"corpo":"<p>Strauss<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"raiz","id":8130152,"corpo":"<p>raiz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e9lice cont\u00ednua","id":8130153,"corpo":"<p>h\u00e9lice cont\u00ednua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"broca ","id":8130154,"corpo":"<p>broca <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a l\u00e2mpada funcione adequadamente, \u00e9 necess\u00e1rio que no eletroduto Y haja:","provas":[{"id":68452,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Engenheiro Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 12:55:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2080110,"hashId":"eabcd1917db3418df46d52a36f309466","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a l\u00e2mpada funcione adequadamente, \u00e9 necess\u00e1rio que no eletroduto Y haja:<\/p>","resposta":8130204,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um fio fase e um fio neutro","id":8130200,"corpo":"<p>um fio fase e um fio neutro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um fio fase, um fio neutro e um fio de retorno","id":8130201,"corpo":"<p>um fio fase, um fio neutro e um fio de retorno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um fio fase e um fio de retorno","id":8130202,"corpo":"<p>um fio fase e um fio de retorno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois fios de retorno ","id":8130203,"corpo":"<p>dois fios de retorno <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tr\u00eas fios de retorno","id":8130204,"corpo":"<p>tr\u00eas fios de retorno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe a figura abaixo, que apresenta parte de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de uma edifica\u00e7\u00e3o.Sobre essa figura, responda \u00e0s quest\u00f5es 34 e 35.","id":496181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Observe a figura abaixo, que apresenta parte de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de uma edifica\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68452\/grupo-questao\/496181-20211212002932000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Sobre essa figura, responda \u00e0s quest\u00f5es 34 e 35.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Admitindo-se que todas as vigas t\u00eam se\u00e7\u00e3o retangular com 12cm de largura e 50 cm de altura e, al\u00e9m disso, todas as lajes possuem espessura de 10 cm, peso de revestimento de 0,5 kN\/m2 e sobrecarga de 2,0 kN\/m2 , o m\u00e1ximo momento fletor na viga V3, desprezando efeitos de extremidade, vale:","provas":[{"id":68452,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Engenheiro Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 12:53:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2080103,"hashId":"b850db1462d6610f0a8cf4a065e62e76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Admitindo-se que todas as vigas t\u00eam se\u00e7\u00e3o retangular com 12cm de largura e 50 cm de altura e, al\u00e9m disso, todas as lajes possuem espessura de 10 cm, peso de revestimento de 0,5 kN\/m<sup>2<\/sup> e sobrecarga de 2,0 kN\/m<sup>2<\/sup> , o m\u00e1ximo momento fletor na viga V3, desprezando efeitos de extremidade, vale:<\/p>","resposta":8130167,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,25 kNm","id":8130165,"corpo":"<p>5,25 kNm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,27 kNm","id":8130166,"corpo":"<p>8,27 kNm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,72 kNm","id":8130167,"corpo":"<p>9,72 kNm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,80 kNm","id":8130168,"corpo":"<p>12,80 kNm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16,72 kNm","id":8130169,"corpo":"<p>16,72 kNm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura abaixo apresenta parte da planta de formas do pavimento-tipo de uma estrutura de concreto armado. Quanto a essa estrutura, responda \u00e0s quest\u00f5es 26 e 27.","id":496177,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A figura abaixo apresenta parte da planta de formas do pavimento-tipo de uma estrutura de concreto armado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68452\/grupo-questao\/496177-20211212002034000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Quanto a essa estrutura, responda \u00e0s quest\u00f5es 26 e 27.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 12.594, a qual institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (SINASE), compete aos munic\u00edpios:","provas":[{"id":68445,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 18:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2079971,"hashId":"3ee0b7126e44385d8301c56327b32fd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 12.594, a qual institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (SINASE), compete aos munic\u00edpios:<\/p>","resposta":8129508,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formular, instituir, coordenar e manter o Sistema de Atendimento Socioeducativo, respeitadas as diretrizes fixadas pela Uni\u00e3o e pelo respectivo estado","id":8129505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formular, instituir, coordenar e manter o Sistema de Atendimento Socioeducativo, respeitadas as diretrizes fixadas pela Uni\u00e3o e pelo respectivo estado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar o Plano de Atendimento Socioeducativo","id":8129506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar o Plano de Atendimento Socioeducativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cadastrar-se no Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre o Atendimento Socioeducativo e fornecer, de acordo com a possibilidade do munic\u00edpio, os dados necess\u00e1rios ao povoamento e \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o do Sistema","id":8129507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cadastrar-se no Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre o Atendimento Socioeducativo e fornecer, de acordo com a possibilidade do munic\u00edpio, os dados necess\u00e1rios ao povoamento e \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o do Sistema<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar e manter programas de atendimento para a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas em meio aberto","id":8129508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar e manter programas de atendimento para a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas em meio aberto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cofinanciar, junto aos estados, vagas em unidades de priva\u00e7\u00e3o e restri\u00e7\u00e3o de liberdade para adolescentes residentes em seus munic\u00edpios","id":8129509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cofinanciar, junto aos estados, vagas em unidades de priva\u00e7\u00e3o e restri\u00e7\u00e3o de liberdade para adolescentes residentes em seus munic\u00edpios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398578,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-594-2012-institui-o-sistema-nacional-de-atendimento-socioeducativo-sinase-regulamenta-a-execucao-das-medidas-socioeducativas-destinadas-a-adolescente-que-pratique-ato-infracional-e-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 7\u00ba do Decreto n\u00ba 7.053\/2009, um dos objetivos da Pol\u00edtica Nacional para Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua \u00e9:","provas":[{"id":68445,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 18:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2079990,"hashId":"75e4e30ea6fee628c31b96398565a8bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 7\u00ba do Decreto n\u00ba 7.053\/2009, um dos objetivos da Pol\u00edtica Nacional para Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua \u00e9:<\/p>","resposta":8129603,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"democratizar o acesso e frui\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os e servi\u00e7os p\u00fablicos","id":8129600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">democratizar o acesso e frui\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os e servi\u00e7os p\u00fablicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover atendimento humanizado e universalizado","id":8129601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover atendimento humanizado e universalizado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover os direitos civis, pol\u00edticos, econ\u00f4micos, sociais, culturais e ambientais","id":8129602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover os direitos civis, pol\u00edticos, econ\u00f4micos, sociais, culturais e ambientais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instituir a contagem oficial da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua","id":8129603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir a contagem oficial da popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"implantar e ampliar as a\u00e7\u00f5es educativas destinadas \u00e0 supera\u00e7\u00e3o do preconceito, e de capacita\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos para melhoria da qualidade e respeito no atendimento desse grupo populacional","id":8129604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implantar e ampliar as a\u00e7\u00f5es educativas destinadas \u00e0 supera\u00e7\u00e3o do preconceito, e de capacita\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos para melhoria da qualidade e respeito no atendimento desse grupo populacional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.053\/2009 - Institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.053\/2009 - Institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418958,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-053-2009-institui-a-politica-nacional-para-a-populacao-em-situacao-de-rua-e-seu-comite-intersetorial-de-acompanhamento-e-monitoramento-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 7.053 de 2009, o qual institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento e d\u00e1 outras provid\u00eancias, considera-se popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua o grupo populacional:","provas":[{"id":68445,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 18:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2079793,"hashId":"0391546713b73250efd2ac4a8888cbdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 7.053 de 2009, o qual institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento e d\u00e1 outras provid\u00eancias, considera-se popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua o grupo populacional:<\/p>","resposta":8128615,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heterog\u00eaneo, que possui em comum a pobreza extrema, os v\u00ednculos familiares interrompidos ou fragilizados e a inexist\u00eancia de moradia convencional regular, e que utiliza os logradouros p\u00fablicos e as \u00e1reas degradadas como espa\u00e7o de moradia e de sustento, de forma tempor\u00e1ria ou permanente, bem como as unidades de acolhimento para pernoite tempor\u00e1rio ou como moradia provis\u00f3ria","id":8128615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">heterog\u00eaneo, que possui em comum a pobreza extrema, os v\u00ednculos familiares interrompidos ou fragilizados e a inexist\u00eancia de moradia convencional regular, e que utiliza os logradouros p\u00fablicos e as \u00e1reas degradadas como espa\u00e7o de moradia e de sustento, de forma tempor\u00e1ria ou permanente, bem como as unidades de acolhimento para pernoite tempor\u00e1rio ou como moradia provis\u00f3ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que possui em comum a pobreza extrema, os v\u00ednculos familiares interrompidos ou fragilizados e a altern\u00e2ncia entre a estadia em resid\u00eancia pr\u00f3pria e\/ou de familiares e a estadia em logradouros p\u00fablicos, de forma tempor\u00e1ria devido ao poss\u00edvel uso\/abuso de \u00e1lcool e outras drogas, sendo acolhidos ainda em unidades de acolhimento de alta complexidade","id":8128616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que possui em comum a pobreza extrema, os v\u00ednculos familiares interrompidos ou fragilizados e a altern\u00e2ncia entre a estadia em resid\u00eancia pr\u00f3pria e\/ou de familiares e a estadia em logradouros p\u00fablicos, de forma tempor\u00e1ria devido ao poss\u00edvel uso\/abuso de \u00e1lcool e outras drogas, sendo acolhidos ainda em unidades de acolhimento de alta complexidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que possui em comum a pobreza extrema, os v\u00ednculos familiares interrompidos ou fragilizados e a altern\u00e2ncia entre a estadia em resid\u00eancia pr\u00f3pria e\/ou de familiares e a estadia em logradouros p\u00fablicos, de forma tempor\u00e1ria devido ao poss\u00edvel uso\/abuso de \u00e1lcool e outras drogas, sendo acolhidos ainda em unidades de acolhimento de m\u00e9dia complexidade","id":8128617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que possui em comum a pobreza extrema, os v\u00ednculos familiares interrompidos ou fragilizados e a altern\u00e2ncia entre a estadia em resid\u00eancia pr\u00f3pria e\/ou de familiares e a estadia em logradouros p\u00fablicos, de forma tempor\u00e1ria devido ao poss\u00edvel uso\/abuso de \u00e1lcool e outras drogas, sendo acolhidos ainda em unidades de acolhimento de m\u00e9dia complexidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sobre o qual destaca-se, no referido decreto, n\u00e3o haver consenso sobre a denomina\u00e7\u00e3o, alternando-se o emprego de \u201cpopula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua\u201d e \u201cpopula\u00e7\u00e3o de rua\"","id":8128618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre o qual destaca-se, no referido decreto, n\u00e3o haver consenso sobre a denomina\u00e7\u00e3o, alternando-se o emprego de \u201cpopula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua\u201d e \u201cpopula\u00e7\u00e3o de rua\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"homog\u00eaneo, que possui em comum a pobreza relativa, os v\u00ednculos familiares interrompidos ou fragilizados e a inexist\u00eancia de moradia convencional regular, e que utiliza os logradouros p\u00fablicos e as \u00e1reas desabitadas como espa\u00e7o de moradia e de sustento, de forma tempor\u00e1ria ou permanente, bem como as unidades de acolhimento familiar para pernoite tempor\u00e1rio ou como moradia provis\u00f3ria","id":8128619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homog\u00eaneo, que possui em comum a pobreza relativa, os v\u00ednculos familiares interrompidos ou fragilizados e a inexist\u00eancia de moradia convencional regular, e que utiliza os logradouros p\u00fablicos e as \u00e1reas desabitadas como espa\u00e7o de moradia e de sustento, de forma tempor\u00e1ria ou permanente, bem como as unidades de acolhimento familiar para pernoite tempor\u00e1rio ou como moradia provis\u00f3ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.053\/2009 - Institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.053\/2009 - Institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418958,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-053-2009-institui-a-politica-nacional-para-a-populacao-em-situacao-de-rua-e-seu-comite-intersetorial-de-acompanhamento-e-monitoramento-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante disp\u00f5e o regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia, ao Tribunal Pleno compete privativamente:","provas":[{"id":38030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1099304,"hashId":"72890d5f030b15d9f43ed7ce0f65d475","enunciado":"<p align=justify>Consoante disp\u00f5e o regimento Interno do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia, ao Tribunal Pleno compete privativamente:<\/p>","resposta":3889457,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elaborar, aprovar e sancionar projeto de lei referente \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o judici\u00e1ria, bem como a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos dos servi\u00e7os auxiliares da Justi\u00e7a Estadual;","id":3889456,"corpo":"<p align=justify>elaborar, aprovar e sancionar projeto de lei referente \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o judici\u00e1ria, bem como a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos dos servi\u00e7os auxiliares da Justi\u00e7a Estadual;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organizar a lista tr\u00edplice de ju\u00edzes, advogados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico para provimento de cargo de desembargador;","id":3889457,"corpo":"<p align=\"justify\">organizar a lista tr\u00edplice de ju\u00edzes, advogados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico para provimento de cargo de desembargador;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar posse aos desembargadores e ju\u00edzes, e conceder-lhes prorroga\u00e7\u00e3o de prazo para esse fim;","id":3889458,"corpo":"<p align=justify>dar posse aos desembargadores e ju\u00edzes, e conceder-lhes prorroga\u00e7\u00e3o de prazo para esse fim;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dirimir as d\u00favidas manifestadas pelos desembargadores e partes, que n\u00e3o se manifestarem na forma de conflito, sobre distribui\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e ordem de servi\u00e7o;","id":3889459,"corpo":"<p align=\"justify\">dirimir as d\u00favidas manifestadas pelos desembargadores e partes, que n\u00e3o se manifestarem na forma de conflito, sobre distribui\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e ordem de servi\u00e7o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"delegar a Juiz de Direito de igual entr\u00e2ncia ou superior, em casos excepcionais, a correi\u00e7\u00e3o parcial que versar sobre ato de outro magistrado vital\u00edcio.","id":3889460,"corpo":"<p align=\"justify\">delegar a Juiz de Direito de igual entr\u00e2ncia ou superior, em casos excepcionais, a correi\u00e7\u00e3o parcial que versar sobre ato de outro magistrado vital\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ BA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ BA","pai":395459,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1099304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de um pavimento asf\u00e1ltico foi realizada colocando-se o asfalto sobre o agregado, de cima para baixo. Esse m\u00e9todo de constru\u00e7\u00e3o classifica o pavimento asf\u00e1ltico como sendo do tipo: ","provas":[{"id":68452,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Engenheiro Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 12:59:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2080118,"hashId":"a38f4874f4340178dda63bdb11ba8642","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o de um pavimento asf\u00e1ltico foi realizada colocando-se o asfalto sobre o agregado, de cima para baixo. Esse m\u00e9todo de constru\u00e7\u00e3o classifica o pavimento asf\u00e1ltico como sendo do tipo: <\/p>","resposta":8130243,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imprima\u00e7\u00e3o","id":8130240,"corpo":"<p>imprima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mistura no local ","id":8130241,"corpo":"<p>mistura no local <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mistura em central","id":8130242,"corpo":"<p>mistura em central<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"penetra\u00e7\u00e3o direta","id":8130243,"corpo":"<p>penetra\u00e7\u00e3o direta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"penetra\u00e7\u00e3o invertida ","id":8130244,"corpo":"<p>penetra\u00e7\u00e3o invertida <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Pavimentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Pavimentos","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399407,"slug":"engenharia-civil-classificacao-dos-pavimentos"},{"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Auditoria","id":12174},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as","id":12175},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal fundacional devem ser realizadas por servi\u00e7os providos por \u00f3rg\u00e3os ou entidades da pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o, inclusive no que se refere ao servi\u00e7o telef\u00f4nico fixo comutado.","provas":[{"id":23505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":23506,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Auditoria","id":12174},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Auditoria - 2015"},{"id":23507,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as","id":12175},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as - 2015"},{"id":66915,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 19:21:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":796550,"hashId":"25be2d9e643a26ed3fbcaa52f6fb83a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As comunica\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal fundacional devem ser realizadas por servi\u00e7os providos por \u00f3rg\u00e3os ou entidades da pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o, inclusive no que se refere ao servi\u00e7o telef\u00f4nico fixo comutado.<\/p>","resposta":2746257,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746256,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2746257,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das comunica\u00e7\u00f5es de dados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, objeto do Decreto n.\u00ba 8.135\/2013, julgue os itens subsequentes.","id":332693,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das comunica\u00e7\u00f5es de dados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, objeto do Decreto n.\u00ba 8.135\/2013, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 8.135\/2013 - Disp\u00f5e sobre as comunica\u00e7\u00f5es de dados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e sobre a dispensa de licita\u00e7\u00e3o nas contrata\u00e7\u00f5es que possam comprometer a seguran\u00e7a nacional.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 8.135\/2013 - Disp\u00f5e sobre as comunica\u00e7\u00f5es de dados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e sobre a dispensa de licita\u00e7\u00e3o nas contrata\u00e7\u00f5es que possam comprometer a seguran\u00e7a nacional.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418975,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-8-135-2013-dispoe-sobre-as-comunicacoes-de-dados-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-e-sobre-a-dispensa-de-licitacao-nas-contratacoes-que-possam-comprometer-a-seguranca-nacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/796550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escriv\u00e3o Judicial","id":12268}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n\u00ba 11.419\/2006, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escriv\u00e3o Judicial","id":12268},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-judiciario-area-escrivao-judicial","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escriv\u00e3o Judicial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 19:21:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1871239,"hashId":"a0f4fe8afd43ee77e1515c2189526e2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n\u00ba 11.419\/2006, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7202814,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando a peti\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica for enviada para atender prazo processual, ser\u00e3o consideradas tempestivas as transmitidas at\u00e9 as 23 (vinte e tr\u00eas) horas e 59 (cinquenta e nove) minutos do seu \u00faltimo dia;","id":7202811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a peti\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica for enviada para atender prazo processual, ser\u00e3o consideradas tempestivas as transmitidas at\u00e9 as 23 (vinte e tr\u00eas) horas e 59 (cinquenta e nove) minutos do seu \u00faltimo dia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as intima\u00e7\u00f5es feitas por meio eletr\u00f4nico em portal pr\u00f3prio n\u00e3o dispensam a intima\u00e7\u00e3o pessoal, com carga dos autos, aos \u00f3rg\u00e3os de representa\u00e7\u00e3o judicial das Fazendas P\u00fablicas;","id":7202812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as intima\u00e7\u00f5es feitas por meio eletr\u00f4nico em portal pr\u00f3prio n\u00e3o dispensam a intima\u00e7\u00e3o pessoal, com carga dos autos, aos \u00f3rg\u00e3os de representa\u00e7\u00e3o judicial das Fazendas P\u00fablicas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera-se realizada a intima\u00e7\u00e3o por meio eletr\u00f4nico no dia, \u00fatil ou n\u00e3o, em que o intimando efetivar a consulta eletr\u00f4nica ao teor da intima\u00e7\u00e3o, certificando-se nos autos a sua realiza\u00e7\u00e3o;","id":7202813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se realizada a intima\u00e7\u00e3o por meio eletr\u00f4nico no dia, \u00fatil ou n\u00e3o, em que o intimando efetivar a consulta eletr\u00f4nica ao teor da intima\u00e7\u00e3o, certificando-se nos autos a sua realiza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos casos urgentes em que a intima\u00e7\u00e3o feita na forma eletr\u00f4nica possa causar preju\u00edzo a quaisquer das partes, o ato processual dever\u00e1 ser realizado por outro meio que atinja a sua finalidade, conforme determinado pelo Juiz;","id":7202814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos casos urgentes em que a intima\u00e7\u00e3o feita na forma eletr\u00f4nica possa causar preju\u00edzo a quaisquer das partes, o ato processual dever\u00e1 ser realizado por outro meio que atinja a sua finalidade, conforme determinado pelo Juiz;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial e a juntada da contesta\u00e7\u00e3o, dos recursos e das peti\u00e7\u00f5es em geral, todos em formato digital, nos autos de processo eletr\u00f4nico, ser\u00e3o feitas em at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas pelo escriv\u00e3o, fornecendo-se recibo eletr\u00f4nico de protocolo.","id":7202815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a distribui\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial e a juntada da contesta\u00e7\u00e3o, dos recursos e das peti\u00e7\u00f5es em geral, todos em formato digital, nos autos de processo eletr\u00f4nico, ser\u00e3o feitas em at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas pelo escriv\u00e3o, fornecendo-se recibo eletr\u00f4nico de protocolo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396496,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-419-2006-dispoe-sobre-a-informatizacao-do-processo-judicial-altera-a-lei-no-5-869-de-11-de-janeiro-de-1973-codigo-de-processo-civil-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria prevista na Lei no 11.340\/2006 (Lei Maria da Penha), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25417,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rr-rr-2015-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RR - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":862803,"hashId":"fcda9a66b31eec88b528a0a2f96d0633","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria prevista na Lei no 11.340\/2006 (Lei Maria da Penha), \u00e9 correto afirmar:","resposta":2994246,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui-se como direito da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica estar acompanhada por um advogado exclusivamente nos atos processuais criminais, pois para os c\u00edveis n\u00e3o h\u00e1 necessidade e garantia expressa na legisla\u00e7\u00e3o.","id":2994242,"corpo":"Constitui-se como direito da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica estar acompanhada por um advogado exclusivamente\r\nnos atos processuais criminais, pois para os c\u00edveis n\u00e3o h\u00e1 necessidade e garantia expressa na legisla\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para todos os casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, o registro da ocorr\u00eancia para a autoridade policial dever\u00e1 ser realizado mediante a presen\u00e7a do Defensor P\u00fablico, sendo que o mesmo adotar\u00e1, de imediato, os procedimentos cab\u00edveis, sem preju\u00edzo daqueles previstos no C\u00f3digo de Processo Penal.","id":2994243,"corpo":"Para todos os casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, o registro da ocorr\u00eancia para a autoridade policial\r\ndever\u00e1 ser realizado mediante a presen\u00e7a do Defensor P\u00fablico, sendo que o mesmo adotar\u00e1, de imediato, os procedimentos\r\ncab\u00edveis, sem preju\u00edzo daqueles previstos no C\u00f3digo de Processo Penal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As medidas protetivas de urg\u00eancia devem ser concedidas e aplicadas pelo advogado que comp\u00f5e a equipe multidisciplinar da Defensoria P\u00fablica, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a pedido da ofendida.","id":2994244,"corpo":"As medidas protetivas de urg\u00eancia devem ser concedidas e aplicadas pelo advogado que comp\u00f5e a equipe multidisciplinar\r\nda Defensoria P\u00fablica, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou a pedido da ofendida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o de medidas protetivas de urg\u00eancia concedidas pelo juiz, \u00e9 obrigat\u00f3rio que a mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar seja acompanhada de advogado.","id":2994245,"corpo":"Na aplica\u00e7\u00e3o de medidas protetivas de urg\u00eancia concedidas pelo juiz, \u00e9 obrigat\u00f3rio que a mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia\r\ndom\u00e9stica e familiar seja acompanhada de advogado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em todos os atos processuais, c\u00edveis e criminais, a mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar dever\u00e1 estar acompanhada de advogado, ressalvado na situa\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de medidas protetivas de urg\u00eancia concedidas pelo juiz.","id":2994246,"corpo":"Em todos os atos processuais, c\u00edveis e criminais, a mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar dever\u00e1 estar\r\nacompanhada de advogado, ressalvado na situa\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de medidas protetivas de urg\u00eancia concedidas pelo juiz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344856,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Art. 27","oab":true,"nome":"Art. 27","pai":410976,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410977,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-27"},{"nome_clean":"Art. 28","oab":true,"nome":"Art. 28","pai":410976,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410978,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-28"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/862803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUtilizando o Sistema Operacional Microsoft Windows 7 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o \u2013 Idioma Portugu\u00eas Brasil), Gustavo tem o costume de pressionar a para exibir o menu iniciar no seu computador.\u201d Caso esta tecla n\u00e3o esteja dispon\u00edvel, ele poder\u00e1 realizar o procedimento pressionando as teclas:","provas":[{"id":61310,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crn-8-pr-2015-idecan-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRN 8 - Nutricionista Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 08:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1869137,"hashId":"94e8d741aea6d7bc4e8bbe83f7ce7730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUtilizando o Sistema Operacional <em>Microsoft Windows<\/em> 7 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o \u2013 Idioma Portugu\u00eas Brasil), Gustavo tem o costume de pressionar a <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61310\/questao\/1869137-20210825171349000000-0.jpeg\" width=\"206\"> para exibir o menu iniciar no seu computador.\u201d Caso esta tecla n\u00e3o esteja dispon\u00edvel, ele poder\u00e1 realizar o procedimento pressionando as teclas:<\/p>","resposta":7193987,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+A.","id":7193985,"corpo":"<p>Ctrl+A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl+M.","id":7193986,"corpo":"<p>Ctrl+M.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl+Esc.","id":7193987,"corpo":"<p>Ctrl+Esc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alt+Enter.","id":7193988,"corpo":"<p>Alt+Enter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs amigos da turma de direito de uma faculdade decidiram realizar um sorteio de um livro para os 50 presentes em sala de aula.\u201d Utilizando a ferramenta Microsoft Office Excel (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), a fun\u00e7\u00e3o que pode ser utilizada para sortear um n\u00famero automaticamente entre os 50 alunos \u00e9:","provas":[{"id":61310,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crn-8-pr-2015-idecan-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRN 8 - Nutricionista Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 09:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1869173,"hashId":"9e6ac068d001e02f29264ef73149ac46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs amigos da turma de direito de uma faculdade decidiram realizar um sorteio de um livro para os 50 presentes em sala de aula.\u201d Utilizando a ferramenta <em>Microsoft Office Excel <\/em>(configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), a fun\u00e7\u00e3o que pode ser utilizada para sortear um n\u00famero automaticamente entre os 50 alunos \u00e9:<\/p>","resposta":7194152,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=DADOSENTRE(1;50).","id":7194149,"corpo":"<p>=DADOSENTRE(1;50).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SORTEARENTRE(1;50).","id":7194150,"corpo":"<p>=SORTEARENTRE(1;50).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=DIN\u00c2MICOENTRE(1;50).","id":7194151,"corpo":"<p>=DIN\u00c2MICOENTRE(1;50).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=ALEAT\u00d3RIOENTRE(1;50).","id":7194152,"corpo":"<p>=ALEAT\u00d3RIOENTRE(1;50).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa a nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201c Todo homem joga futebol\u201d.","provas":[{"id":68854,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 16:06:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2094422,"hashId":"c04838e4a069669a524ec100f4a71a2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa a nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201c Todo homem joga futebol\u201d.<\/p>","resposta":8188209,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cToda mulher joga futebol\u201d.","id":8188207,"corpo":"<p>\u201cToda mulher joga futebol\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cNenhum homem joga futebol\u201d.","id":8188208,"corpo":"<p>\u201cNenhum homem joga futebol\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Algum homem n\u00e3o joga futebol\u201d.","id":8188209,"corpo":"<p>\"Algum homem n\u00e3o joga futebol\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cTodo homem joga v\u00f4lei\u201d.","id":8188210,"corpo":"<p>\u201cTodo homem joga v\u00f4lei\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cNem toda mulher joga futebol\u201d.","id":8188211,"corpo":"<p>\u201cNem toda mulher joga futebol\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia","id":23136}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas part\u00edculas est\u00e3o dispostas nos v\u00e9rtices de um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero de lado l = 140cm. A primeira part\u00edcula possui massa m1 = l,2kg e encontra-se na origem dos eixos cartesianos; a segunda part\u00edcula possui massa m2 = 2,5kg e encontra-se no ponto de coordenadas (140, 0); e a terceira part\u00edcula possui massa m3 = 3,4kg. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, aproximadamente, as coordenadas do Centro de Massa do sistema formado pelas tr\u00eas part\u00edculas.","provas":[{"id":61783,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia","id":23136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-sspm-2o-tenente-sistema-de-armas-area-engenharia","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 2\u00ba Tenente - Sistema de Armas - \u00c1rea: Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 12:44:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1893629,"hashId":"9ba81f1caffe02d2757074ea1d68caad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas part\u00edculas est\u00e3o dispostas nos v\u00e9rtices de um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero de lado l = 140cm. A primeira part\u00edcula possui massa m<sub>1<\/sub> = l,2kg e encontra-se na origem dos eixos cartesianos; a segunda part\u00edcula possui massa m<sub>2<\/sub> = 2,5kg e encontra-se no ponto de coordenadas (140, 0); e a terceira part\u00edcula possui massa m<sub>3<\/sub> = 3,4kg. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, aproximadamente, as coordenadas do Centro de Massa do sistema formado pelas tr\u00eas part\u00edculas.<\/p>","resposta":7296132,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" (32, 64)","id":7296128,"corpo":"<p> (32, 64)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(40, 50)","id":7296129,"corpo":"<p>(40, 50)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(58, 83)","id":7296130,"corpo":"<p>(58, 83)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" (64, 92)","id":7296131,"corpo":"<p> (64, 92)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(83, 58)","id":7296132,"corpo":"<p>(83, 58)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400965,"slug":"fisica-estatica"},{"nome_clean":"Momento da For\u00e7a\/Equil\u00edbrio e Alavancas","oab":false,"nome":"Momento da For\u00e7a\/Equil\u00edbrio e Alavancas","pai":400965,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416589,"slug":"fisica-momento-da-forca-equilibrio-e-alavancas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um computador que obt\u00e9m acesso \u00e0 Internet compartilhada atrav\u00e9s de um NAT precisa ser acessado remotamente a partir da Internet pela Porta TCP 5900. Para que esse acesso seja poss\u00edvel, \u00e9 necess\u00e1rio que","provas":[{"id":25511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":865578,"hashId":"7a62f8f275f1298628af6a02e04bdbbc","enunciado":"Um computador que obt\u00e9m acesso \u00e0 Internet compartilhada\r\natrav\u00e9s de um NAT precisa ser acessado remotamente\r\na partir da Internet pela Porta TCP 5900. Para que\r\nesse acesso seja poss\u00edvel, \u00e9 necess\u00e1rio que","resposta":3007727,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o computador que atua como rota padr\u00e3o (gateway) encaminhe as requisi\u00e7\u00f5es na Porta TCP 5900 para o computador que precisa ser acessado remotamente.","id":3007727,"corpo":"o computador que atua como rota padr\u00e3o (gateway)\r\nencaminhe as requisi\u00e7\u00f5es na Porta TCP 5900 para o\r\ncomputador que precisa ser acessado remotamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o endere\u00e7o de difus\u00e3o (broadcast) da rede na qual o computador a ser acessado est\u00e1 configurado seja utilizado para efetuar a conex\u00e3o.","id":3007728,"corpo":"o endere\u00e7o de difus\u00e3o (broadcast) da rede na qual\r\no computador a ser acessado est\u00e1 configurado seja\r\nutilizado para efetuar a conex\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Porta TCP seja alterada para uma porta baixa, isto \u00e9, cujo n\u00famero seja inferior a 1024, pois apenas essas portas podem ser acessadas remotamente por interm\u00e9dio de um NAT.","id":3007729,"corpo":"a Porta TCP seja alterada para uma porta baixa,\r\nisto \u00e9, cujo n\u00famero seja inferior a 1024, pois apenas\r\nessas\r\nportas podem ser acessadas remotamente\r\npor interm\u00e9dio de um NAT.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um firewall seja ativado na Porta TCP 5900 no computador que precisa ser acessado remotamente.","id":3007730,"corpo":"um firewall seja ativado na Porta TCP 5900 no computador\r\nque precisa ser acessado remotamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um proxy HTTP seja instalado no computador que atua como rota padr\u00e3o (gateway), para permitir o acesso remoto aos computadores da rede.","id":3007731,"corpo":"um proxy HTTP seja instalado no computador que\r\natua como rota padr\u00e3o (gateway), para permitir o\r\nacesso remoto aos computadores da rede.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345255,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Gateway","oab":false,"nome":"Gateway","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405147,"slug":"informatica-gateway"}],"slug":"informatica\/865578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 algumas caracter\u00edsticas desej\u00e1veis em um programa antiv\u00edrus. Dentre tais caracter\u00edsticas est\u00e1:","provas":[{"id":25511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":865583,"hashId":"08ae714d94c4e57ee7688e9d347f3334","enunciado":"H\u00e1 algumas caracter\u00edsticas desej\u00e1veis em um programa\r\nantiv\u00edrus. Dentre tais caracter\u00edsticas est\u00e1:","resposta":3007756,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" atualizar o programa antiv\u00edrus apenas quando uma amea\u00e7a for detectada.","id":3007752,"corpo":" atualizar o programa antiv\u00edrus apenas quando uma\r\namea\u00e7a for detectada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"executar o aplicativo apenas quando o computador for iniciado.","id":3007753,"corpo":"executar o aplicativo apenas quando o computador\r\nfor iniciado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o examinar arquivos do tipo execut\u00e1vel.","id":3007754,"corpo":"n\u00e3o examinar arquivos do tipo execut\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o verificar unidades de armazenamento remov\u00edveis.","id":3007755,"corpo":"n\u00e3o verificar unidades de armazenamento remov\u00edveis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verificar arquivos anexados a e-mails.","id":3007756,"corpo":"verificar arquivos anexados a e-mails.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345256,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/865583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Operacional","id":12462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Renato comprou uma torradeira com 40% de desconto pagando R$ 210,00. O pre\u00e7o dessa torradeira sem desconto era de:","provas":[{"id":59659,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional","id":12462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-am-am-2015-fgv-assistente-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - SSP AM - Assistente Operacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1807892,"hashId":"cd00d982ae5dae78c8ffdfb3361362ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Renato comprou uma torradeira com 40% de desconto pagando R$ 210,00. O pre\u00e7o dessa torradeira sem desconto era de:<\/p>","resposta":6921641,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 294,00;","id":6921639,"corpo":"<p>R$ 294,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 320,00;","id":6921640,"corpo":"<p>R$ 320,00;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 350,00;","id":6921641,"corpo":"<p>R$ 350,00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 366,00;","id":6921642,"corpo":"<p>R$ 366,00;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 370,00.","id":6921643,"corpo":"<p>R$ 370,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio Linux deseja verificar os \u00faltimos comandos executados, dentro da sua sess\u00e3o de shell bash. Para isso, ele pode utilizar o comando nativo:","provas":[{"id":61432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:28:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1871440,"hashId":"3b46f1e436de6d590588d9528242de4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio Linux deseja verificar os \u00faltimos comandos executados, dentro da sua sess\u00e3o de shell bash. Para isso, ele pode utilizar o comando nativo:<\/p>","resposta":7203788,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lastcmd;","id":7203786,"corpo":"<p>lastcmd;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usercmd;","id":7203787,"corpo":"<p>usercmd;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"history;","id":7203788,"corpo":"<p>history;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"review;","id":7203789,"corpo":"<p>review;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"printcmd.","id":7203790,"corpo":"<p>printcmd.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela F2 mostrada a seguir com a respectiva inst\u00e2ncia.PilotoPontosEquipeFelipe Massa117WilliamsKimi Raikkonen135WilliamsLewis Hamilton363MercedesNico Rosberg297MercedesSebastian Vettel266FerrariValtteri Bottas136FerrariThiago precisa construir uma consulta SQL que retorne o resultado a seguir.EquipePilotosPontosMercedes2660Ferrari2402Williams2252O comando que Thiago deve usar \u00e9:","provas":[{"id":61432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:34:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1871801,"hashId":"b86e8a358494c0c8c2da20b6f0cd7592","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 321px;\"><colgroup><col width=\"121\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><\/table><\/div><p>Considere a tabela F2 mostrada a seguir com a respectiva inst\u00e2ncia.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 321px;\"><colgroup><col width=\"121\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-d65l\"><td data-row=\"row-d65l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d65l\" data-cell=\"cell-424f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Piloto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-d65l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d65l\" data-cell=\"cell-fh43\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pontos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-d65l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d65l\" data-cell=\"cell-cn5k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Equipe<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8hq0\"><td data-row=\"row-8hq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hq0\" data-cell=\"cell-axp2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Felipe Massa<\/p><\/td><td data-row=\"row-8hq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hq0\" data-cell=\"cell-nsav\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">117<\/p><\/td><td data-row=\"row-8hq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hq0\" data-cell=\"cell-rh9i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Williams<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nzmx\"><td data-row=\"row-nzmx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nzmx\" data-cell=\"cell-pa1c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Kimi Raikkonen<\/p><\/td><td data-row=\"row-nzmx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nzmx\" data-cell=\"cell-f0rw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">135<\/p><\/td><td data-row=\"row-nzmx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nzmx\" data-cell=\"cell-h9j9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Williams<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bszu\"><td data-row=\"row-bszu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bszu\" data-cell=\"cell-2tzi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Lewis Hamilton<\/p><\/td><td data-row=\"row-bszu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bszu\" data-cell=\"cell-in96\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">363<\/p><\/td><td data-row=\"row-bszu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bszu\" data-cell=\"cell-4u7c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mercedes<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qzid\"><td data-row=\"row-qzid\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qzid\" data-cell=\"cell-idkf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Nico Rosberg<\/p><\/td><td data-row=\"row-qzid\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qzid\" data-cell=\"cell-qthp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">297<\/p><\/td><td data-row=\"row-qzid\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qzid\" data-cell=\"cell-bce1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mercedes<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-47lp\"><td data-row=\"row-47lp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47lp\" data-cell=\"cell-ep4q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sebastian Vettel<\/p><\/td><td data-row=\"row-47lp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47lp\" data-cell=\"cell-85d6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">266<\/p><\/td><td data-row=\"row-47lp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47lp\" data-cell=\"cell-bzjn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ferrari<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-x1cw\"><td data-row=\"row-x1cw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x1cw\" data-cell=\"cell-ybpz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valtteri Bottas<\/p><\/td><td data-row=\"row-x1cw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x1cw\" data-cell=\"cell-ngpk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">136<\/p><\/td><td data-row=\"row-x1cw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x1cw\" data-cell=\"cell-yq1u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ferrari<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Thiago precisa construir uma consulta SQL que retorne o resultado a seguir.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vfqv\"><td data-row=\"row-vfqv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vfqv\" data-cell=\"cell-s34a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Equipe<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-vfqv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vfqv\" data-cell=\"cell-z9pv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pilotos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-vfqv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vfqv\" data-cell=\"cell-3kch\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pontos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xl5s\"><td data-row=\"row-xl5s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xl5s\" data-cell=\"cell-2ok3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mercedes<\/p><\/td><td data-row=\"row-xl5s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xl5s\" data-cell=\"cell-sv6y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-xl5s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xl5s\" data-cell=\"cell-574a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">660<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-affx\"><td data-row=\"row-affx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-affx\" data-cell=\"cell-gg43\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ferrari<\/p><\/td><td data-row=\"row-affx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-affx\" data-cell=\"cell-zgv0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-affx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-affx\" data-cell=\"cell-hkta\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">402<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kw4k\"><td data-row=\"row-kw4k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kw4k\" data-cell=\"cell-8q8z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Williams<\/p><\/td><td data-row=\"row-kw4k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kw4k\" data-cell=\"cell-kv8j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-kw4k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kw4k\" data-cell=\"cell-pbbt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">252<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>O comando que Thiago deve usar \u00e9:<\/p>","resposta":7205111,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"select equipe, sum(1) pilotos, SUM(pontos) pontosfrom F2group by equipeorder by 3 desc","id":7205111,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">select equipe, sum(1) pilotos,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> SUM(pontos) pontos<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from F2<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">group by equipe<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">order by 3 desc<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"select equipe, sum(1) pilotos, SUM(pontos) pontosfrom F2order by equipe","id":7205112,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">select equipe, sum(1) pilotos,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> SUM(pontos) pontos<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from F2<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">order by equipe<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"select equipe, sum(1) pilotos,SUM(pontos) pontosfrom F2order by equipe","id":7205113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">select equipe, sum(1) pilotos,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SUM(pontos) pontos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">from F2<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">order by equipe<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"select equipe, count(distinct 1) pilotos, SUM(pontos) pontosfrom F2group by equipeorder by equipe desc","id":7205114,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">select equipe, count(distinct 1) pilotos,<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> SUM(pontos) pontos<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from F2<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">group by equipe<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">order by equipe desc<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"select equipe, pilotos as sum(1), SUM(pontos) pontosfrom F2group by equipeorder by 1","id":7205115,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">select equipe, pilotos as sum(1),<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> SUM(pontos) pontos<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from F2<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">group by equipe<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">order by 1<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela F1, mostrada com a respectiva inst\u00e2ncia a seguir.PilotoPontosFelipe Massa117Kimi Raikkonen135Lewis Hamilton363Nico Rosberg297Sebastian Vettel266Valtteri Bottas136O n\u00famero de registros removidos pelo comando SQLdelete from F1where exists(select * from F1 t1, F1 t2where t1.pontos &lt;= F1.pontos and t2.pontos =&gt; F1.pontos\u00e9:","provas":[{"id":61432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:34:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1871777,"hashId":"e975bde840e327413798ad0a638cd386","enunciado":"<p>Considere a tabela F1, mostrada com a respectiva inst\u00e2ncia a seguir.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 221px;\"><colgroup><col width=\"121\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-d65l\"><td data-row=\"row-d65l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d65l\" data-cell=\"cell-424f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Piloto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-d65l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d65l\" data-cell=\"cell-fh43\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pontos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8hq0\"><td data-row=\"row-8hq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hq0\" data-cell=\"cell-axp2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Felipe Massa<\/p><\/td><td data-row=\"row-8hq0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8hq0\" data-cell=\"cell-nsav\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">117<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nzmx\"><td data-row=\"row-nzmx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nzmx\" data-cell=\"cell-pa1c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Kimi Raikkonen<\/p><\/td><td data-row=\"row-nzmx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nzmx\" data-cell=\"cell-f0rw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">135<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bszu\"><td data-row=\"row-bszu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bszu\" data-cell=\"cell-2tzi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Lewis Hamilton<\/p><\/td><td data-row=\"row-bszu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bszu\" data-cell=\"cell-in96\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">363<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qzid\"><td data-row=\"row-qzid\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qzid\" data-cell=\"cell-idkf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Nico Rosberg<\/p><\/td><td data-row=\"row-qzid\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qzid\" data-cell=\"cell-qthp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">297<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-47lp\"><td data-row=\"row-47lp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47lp\" data-cell=\"cell-ep4q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sebastian Vettel<\/p><\/td><td data-row=\"row-47lp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47lp\" data-cell=\"cell-85d6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">266<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-x1cw\"><td data-row=\"row-x1cw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x1cw\" data-cell=\"cell-ybpz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valtteri Bottas<\/p><\/td><td data-row=\"row-x1cw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x1cw\" data-cell=\"cell-ngpk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">136<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>O n\u00famero de registros removidos pelo comando SQL<\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">delete from F1<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">where exists<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">(select * from F1 t1, F1 t2<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">where t1.pontos &lt;= F1.pontos<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> and t2.pontos =&gt; F1.pontos<\/span><\/p><p>\u00e9:<\/p>","resposta":7205012,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zero;","id":7205008,"corpo":"<p>zero;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um;","id":7205009,"corpo":"<p>um;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois;","id":7205010,"corpo":"<p>dois;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro;","id":7205011,"corpo":"<p>quatro;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis.","id":7205012,"corpo":"<p>seis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS SQL Server 2008, a execu\u00e7\u00e3o do comando SQLselect GETDATE()produz:","provas":[{"id":61432,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Banco de Dados","id":9246},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista - \u00c1rea Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 08:36:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1871880,"hashId":"d24d3fda23dafa20f6a8366c937bde55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS SQL Server 2008, a execu\u00e7\u00e3o do comando SQL<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">select GETDATE()<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">produz:<\/p>","resposta":7205378,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma mensagem de erro, ocasionada pela falta da cl\u00e1usula \u201cfrom\u201d;","id":7205377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma mensagem de erro, ocasionada pela falta da cl\u00e1usula \u201cfrom\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um resultado com uma linha e uma coluna contendo a data e a hora correntes;","id":7205378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um resultado com uma linha e uma coluna contendo a data e a hora correntes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma mensagem de erro, porque a coluna do resultado n\u00e3o tem um nome definido;","id":7205379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma mensagem de erro, porque a coluna do resultado n\u00e3o tem um nome definido;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um resultado com pelo menos 10 linhas, e uma coluna contendo as varia\u00e7\u00f5es dos valores da data e a hora correntes;","id":7205380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um resultado com pelo menos 10 linhas, e uma coluna contendo as varia\u00e7\u00f5es dos valores da data e a hora correntes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um resultado com um n\u00famero de linhas indefinido porque a aus\u00eancia da cl\u00e1usula \u201cwhere\u201d provoca um loop do tipo \u201cwhile true\u201d.","id":7205381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um resultado com um n\u00famero de linhas indefinido porque a aus\u00eancia da cl\u00e1usula \u201cwhere\u201d provoca um loop do tipo \u201cwhile true\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SQL Server","oab":false,"nome":"SQL Server","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428558,"slug":"tecnologia-da-informacao-sql-server"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme termos da lei que regula o Tribunal Mar\u00edtimo, esse \u00f3rg\u00e3o atua como auxiliar do:","provas":[{"id":68443,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Jur\u00eddico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 19:08:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2079608,"hashId":"2555edee5d10db08ab74a030722b340f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme termos da lei que regula o Tribunal Mar\u00edtimo, esse \u00f3rg\u00e3o atua como auxiliar do:<\/p>","resposta":8127690,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio","id":8127690,"corpo":"<p>Poder Judici\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comando da Marinha","id":8127691,"corpo":"<p>Comando da Marinha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Defesa","id":8127692,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio da Defesa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Legislativo","id":8127693,"corpo":"<p>Poder Legislativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":8127694,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa, cr\u00f4nica, de grande import\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica. O alto potencial incapacitante dessa doen\u00e7a est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 capacidade de penetra\u00e7\u00e3o do Mycobacterium leprae na c\u00e9lula nervosa. A transmiss\u00e3o do bacilo, da pessoa doente para a pessoa sadia, ocorre da seguinte maneira:","provas":[{"id":68437,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 23:58:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2079532,"hashId":"b70916903f037d86bad37e25a1112030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hansen\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa, cr\u00f4nica, de grande import\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica. O alto potencial incapacitante dessa doen\u00e7a est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 capacidade de penetra\u00e7\u00e3o do <em>Mycobacterium leprae <\/em>na c\u00e9lula nervosa. A transmiss\u00e3o do bacilo, da pessoa doente para a pessoa sadia, ocorre da seguinte maneira:<\/p>","resposta":8127341,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela picada de mosquito","id":8127340,"corpo":"<p>pela picada de mosquito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelas vias a\u00e9reas superiores","id":8127341,"corpo":"<p>pelas vias a\u00e9reas superiores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por meio da \u00e1gua n\u00e3o tratada","id":8127342,"corpo":"<p>por meio da \u00e1gua n\u00e3o tratada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo contato direto com a pele","id":8127343,"corpo":"<p>pelo contato direto com a pele<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por meio das fezes contaminadas pelo bacilo","id":8127344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por meio das fezes contaminadas pelo bacilo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade deve planejar suas a\u00e7\u00f5es para garantir melhores resultados no seu trabalho. O planejamento pressup\u00f5e passos, momentos ou etapas b\u00e1sicas, estabelecidos em uma ordem l\u00f3gica. O momento que a equipe de sa\u00fade, grupos e popula\u00e7\u00e3o interessada definem os problemas pass\u00edveis de interven\u00e7\u00e3o e que contribuem para a melhoria da sa\u00fade da comunidade corresponde \u00e0 seguinte etapa do planejamento:","provas":[{"id":68437,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 23:58:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2079535,"hashId":"f5e4cf534875541581a75f1acecfd256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade deve planejar suas a\u00e7\u00f5es para garantir melhores resultados no seu trabalho. O planejamento pressup\u00f5e passos, momentos ou etapas b\u00e1sicas, estabelecidos em uma ordem l\u00f3gica. O momento que a equipe de sa\u00fade, grupos e popula\u00e7\u00e3o interessada definem os problemas pass\u00edveis de interven\u00e7\u00e3o e que contribuem para a melhoria da sa\u00fade da comunidade corresponde \u00e0 seguinte etapa do planejamento:<\/p>","resposta":8127358,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o","id":8127355,"corpo":"<p>execu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o","id":8127356,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico","id":8127357,"corpo":"<p>diagn\u00f3stico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plano de a\u00e7\u00e3o","id":8127358,"corpo":"<p>plano de a\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acompanhamento","id":8127359,"corpo":"<p>acompanhamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos anos 1970, movimentos populares, como o \u201cMovimento contra a Carestia\u201d,","provas":[{"id":25536,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2015-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":866488,"hashId":"1b6818a01415de47d22ffa983687e050","enunciado":"Nos anos 1970, movimentos populares, como o \u201cMovimento contra a Carestia\u201d,","resposta":3012279,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reivindicavam sua inser\u00e7\u00e3o no chamado Milagre Brasileiro, modelo de crescimento econ\u00f4mico que contemplou programas sociais aos mais pobres, por\u00e9m mantendo alijada do seleto mercado consumidor a classe m\u00e9dia, que se sentiu desfavorecida.","id":3012277,"corpo":"reivindicavam sua inser\u00e7\u00e3o no chamado Milagre Brasileiro, modelo de crescimento econ\u00f4mico que contemplou programas\r\nsociais aos mais pobres, por\u00e9m mantendo alijada do seleto mercado consumidor a classe m\u00e9dia, que se sentiu desfavorecida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"protestavam contra a ditadura, utilizando como subterf\u00fagio a reivindica\u00e7\u00e3o por melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de vida que, no entanto, n\u00e3o era a pauta real das camadas populares, instrumentalizadas politicamente.","id":3012278,"corpo":"protestavam contra a ditadura, utilizando como subterf\u00fagio a reivindica\u00e7\u00e3o por melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de vida que, no\r\nentanto, n\u00e3o era a pauta real das camadas populares, instrumentalizadas politicamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tiveram papel importante no processo de transi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica ao expressarem demandas populares e conquistarem o apoio de sindicatos, associa\u00e7\u00f5es de bairros e setores importantes da Igreja Cat\u00f3lica, como a CNBB.","id":3012279,"corpo":"tiveram papel importante no processo de transi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica ao expressarem demandas populares e conquistarem o\r\napoio de sindicatos, associa\u00e7\u00f5es de bairros e setores importantes da Igreja Cat\u00f3lica, como a CNBB.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foram reprimidos violentamente, a exemplo do caso Rio Centro, mas o governo militar, diante da p\u00e9ssima repercuss\u00e3o internacional e das den\u00fancias na imprensa, foi obrigado a recuar e em seguida sucumbiu \u00e0 campanha pelas Diretas J\u00e1.","id":3012280,"corpo":"foram reprimidos violentamente, a exemplo do caso Rio Centro, mas o governo militar, diante da p\u00e9ssima repercuss\u00e3o\r\ninternacional e das den\u00fancias na imprensa, foi obrigado a recuar e em seguida sucumbiu \u00e0 campanha pelas Diretas J\u00e1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aglutinaram milhares de manifestantes em v\u00e1rias capitais do pa\u00eds, impulsionados pelos altos \u00edndices de desemprego e custo de vida, bem como pela indigna\u00e7\u00e3o provocada pela Lei de Anistia, que previa pens\u00e3o estatal a ex-presos e exilados pol\u00edticos.","id":3012281,"corpo":"aglutinaram milhares de manifestantes em v\u00e1rias capitais do pa\u00eds, impulsionados pelos altos \u00edndices de desemprego e custo\r\nde vida, bem como pela indigna\u00e7\u00e3o provocada pela Lei de Anistia, que previa pens\u00e3o estatal a ex-presos e exilados\r\npol\u00edticos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345382,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/866488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contribuiu(\u00edram) para tal tend\u00eancia","provas":[{"id":36698,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2015-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2015"},{"id":36699,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2015-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1051186,"hashId":"6aa167911d45443644c35d68864bc1fa","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36698\/327.gif\"><\/p><p>Contribuiu(\u00edram) para tal tend\u00eancia<\/p>","resposta":3680709,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fato de que os luso-brasileiros j\u00e1 n\u00e3o dispunham do apoio da monarquia espanhola, de quem Portugal se separara h\u00e1 pouco, e a prioridade que tinha para Portugal a guerra contra a Espanha nas fronteiras do reino, e n\u00e3o o conflito no Brasil contra os holandeses.","id":3680709,"corpo":"o fato de que os luso-brasileiros j\u00e1 n\u00e3o dispunham do\r\napoio da monarquia espanhola, de quem Portugal se\r\nseparara h\u00e1 pouco, e a prioridade que tinha para Portugal\r\na guerra contra a Espanha nas fronteiras do reino, e n\u00e3o\r\no conflito no Brasil contra os holandeses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a baixa import\u00e2ncia econ\u00f4mica que Pernambuco e seu entorno representavam para Portugal \u00e0 \u00e9poca, e, portanto, o apoio quase nulo dado pelos portugueses \u00e0 expuls\u00e3o dos holandeses, pois estavam mais preocupados com a explora\u00e7\u00e3o do ouro das Minas Gerais.","id":3680710,"corpo":"a baixa import\u00e2ncia econ\u00f4mica que Pernambuco e seu\r\nentorno representavam para Portugal \u00e0 \u00e9poca, e, portanto,\r\no apoio quase nulo dado pelos portugueses \u00e0\r\nexpuls\u00e3o dos holandeses, pois estavam mais preocupados\r\ncom a explora\u00e7\u00e3o do ouro das Minas Gerais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aparecimento de v\u00e1rios quilombos em diferentes regi\u00f5es da col\u00f4nia portuguesa, entre eles o quilombo dos Palmares, liderado por Zumbi e localizado no Nordeste, o que levou a Coroa Portuguesa a centrar todos os seus esfor\u00e7os na violenta repress\u00e3o aos quilombos, visando a sua destrui\u00e7\u00e3o.","id":3680711,"corpo":"o aparecimento de v\u00e1rios quilombos em diferentes regi\u00f5es\r\nda col\u00f4nia portuguesa, entre eles o quilombo dos Palmares,\r\nliderado por Zumbi e localizado no Nordeste, o que levou a\r\nCoroa Portuguesa a centrar todos os seus esfor\u00e7os na violenta\r\nrepress\u00e3o aos quilombos, visando a sua destrui\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o forte v\u00ednculo econ\u00f4mico que aproximava Portugal \u00e0 Holanda, respons\u00e1vel pelo refino e pela comercializa\u00e7\u00e3o de grande parte do a\u00e7\u00facar portugu\u00eas exportado para a Europa, o que tornava a guerra direta entre portugueses e holandeses algo inc\u00f4modo e desinteressante.","id":3680712,"corpo":"o forte v\u00ednculo econ\u00f4mico que aproximava Portugal \u00e0\r\nHolanda, respons\u00e1vel pelo refino e pela comercializa\u00e7\u00e3o\r\nde grande parte do a\u00e7\u00facar portugu\u00eas exportado para a\r\nEuropa, o que tornava a guerra direta entre portugueses\r\ne holandeses algo inc\u00f4modo e desinteressante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o receio que tinha Portugal de que a guerra contra a Holanda pudesse insuflar a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o contra a domina\u00e7\u00e3o portuguesa, acirrando os conflitos entre col\u00f4nia e metr\u00f3pole, e colocando em risco o projeto portugu\u00eas de constru\u00e7\u00e3o de um grande imp\u00e9rio colonial.","id":3680713,"corpo":"o receio que tinha Portugal de que a guerra contra a\r\nHolanda pudesse insuflar a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o contra a\r\ndomina\u00e7\u00e3o portuguesa, acirrando os conflitos entre col\u00f4nia\r\ne metr\u00f3pole, e colocando em risco o projeto portugu\u00eas\r\nde constru\u00e7\u00e3o de um grande imp\u00e9rio colonial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378341,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/1051186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o Federal quanto \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos que:","provas":[{"id":34808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2015-if-es-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1029708,"hashId":"cc96e44597e626c29033967fe656799f","enunciado":"Estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o Federal quanto \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos que:","resposta":3603483,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedada.","id":3603483,"corpo":"\u00e9 vedada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel nos casos de cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a transitada em julgado e recusa de cumprir obriga\u00e7\u00e3o a todos imposta ou presta\u00e7\u00e3o alternativa.","id":3603484,"corpo":"poss\u00edvel nos casos de cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a transitada em julgado e\r\nrecusa de cumprir obriga\u00e7\u00e3o a todos imposta ou presta\u00e7\u00e3o alternativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel nos casos de incapacidade civil absoluta e improbidade administrativa.","id":3603485,"corpo":"poss\u00edvel nos casos de incapacidade civil absoluta e improbidade administrativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel nos casos de recusa de cumprir obriga\u00e7\u00e3o a todos imposta ou presta\u00e7\u00e3o alternativa e incapacidade civil absoluta.","id":3603486,"corpo":"poss\u00edvel nos casos de recusa de cumprir obriga\u00e7\u00e3o a todos imposta ou presta\u00e7\u00e3o alternativa\r\ne incapacidade civil absoluta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel nos casos de improbidade administrativa e de cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a transitada em julgado.","id":3603487,"corpo":"poss\u00edvel nos casos de improbidade administrativa e de cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por\r\nsenten\u00e7a transitada em julgado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374690,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1029708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":24151}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de ser relativamente simples, o funcionamento correto de uma instala\u00e7\u00e3o de esgoto predial depende de o projeto seguir as determina\u00e7\u00f5es exig\u00edveis, de forma a evitar, por exemplo, o mau cheiro. Analise as assertivas abaixo sobre instala\u00e7\u00e3o: I. A tubula\u00e7\u00e3o de esgoto que vai do lavat\u00f3rio at\u00e9 a caixa sifonada constitui o esgoto secund\u00e1rio. II. O m\u00e9todo das unidades Hunter de contribui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser usado para dimensionamento dos tubos de queda e ramais de esgoto. III. Toda tubula\u00e7\u00e3o de esgoto prim\u00e1rio dever\u00e1 ser ventilada. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":62757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":24151},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"udesc-sc-2015-fundatec-tecnico-universitario-area-engenharia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UDESC - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 17:34:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1919514,"hashId":"4f045ed90261c5e0e73ba4775cb1cf56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ser relativamente simples, o funcionamento correto de uma instala\u00e7\u00e3o de esgoto predial depende de o projeto seguir as determina\u00e7\u00f5es exig\u00edveis, de forma a evitar, por exemplo, o mau cheiro. Analise as assertivas abaixo sobre instala\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A tubula\u00e7\u00e3o de esgoto que vai do lavat\u00f3rio at\u00e9 a caixa sifonada constitui o esgoto secund\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O m\u00e9todo das unidades Hunter de contribui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode ser usado para dimensionamento dos tubos de queda e ramais de esgoto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Toda tubula\u00e7\u00e3o de esgoto prim\u00e1rio dever\u00e1 ser ventilada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7412267,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7412263,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas III.","id":7412264,"corpo":"<p> Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7412265,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7412266,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7412267,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":24151}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de chuveiros autom\u00e1ticos para extin\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio, conhecido como Sprinklers, em geral, funciona com as tubula\u00e7\u00f5es cheias de \u00e1gua, de forma a s\u00f3 atuar onde houver foco do inc\u00eandio. Analise as seguintes assertivas que tratam desse sistema.I. A coluna de alimenta\u00e7\u00e3o pode ser compartilhada com sistemas como o de hidrantes, como acontece com o local de reserva de \u00e1gua.II. Definido o tipo de risco, a localiza\u00e7\u00e3o dos bicos \u00e9 feita somente pelo crit\u00e9rio de \u00e1rea de cobertura para cada bico.III. Em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas dos materiais a serem protegidos, o sistema com \u00e1gua pode entrar em funcionamento em temperaturas espec\u00edficas, para isso, existem bicos com temperaturas de acionamento diferentes.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":62757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia","id":24151},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","sigla":"UDESC","id":1219,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"udesc-sc-2015-fundatec-tecnico-universitario-area-engenharia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UDESC - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 17:52:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1919542,"hashId":"a94add64404cf9c860cc1fa9e7bc4e17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de chuveiros autom\u00e1ticos para extin\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio, conhecido como Sprinklers, em geral, funciona com as tubula\u00e7\u00f5es cheias de \u00e1gua, de forma a s\u00f3 atuar onde houver foco do inc\u00eandio. Analise as seguintes assertivas que tratam desse sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A coluna de alimenta\u00e7\u00e3o pode ser compartilhada com sistemas como o de hidrantes, como acontece com o local de reserva de \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Definido o tipo de risco, a localiza\u00e7\u00e3o dos bicos \u00e9 feita somente pelo crit\u00e9rio de \u00e1rea de cobertura para cada bico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas dos materiais a serem protegidos, o sistema com \u00e1gua pode entrar em funcionamento em temperaturas espec\u00edficas, para isso, existem bicos com temperaturas de acionamento diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7412395,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7412393,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7412394,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7412395,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7412396,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7412397,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416481,"slug":"engenharia-civil-prevencao-e-combate-e-incendio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos temas cultura e clima organizacional, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":68854,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 16:37:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2094523,"hashId":"75d86282b1881b9312f03f729576c3bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos temas cultura e clima organizacional, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8188676,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clima organizacional \u00e9 um conceito mais profundo e amplo do que o conceito de cultura organizacional.","id":8188674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clima organizacional \u00e9 um conceito mais profundo e amplo do que o conceito de cultura organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o claramente identific\u00e1vel entre satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho e clima organizacional.","id":8188675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 distin\u00e7\u00e3o claramente identific\u00e1vel entre satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho e clima organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cultura organizacional consiste em padr\u00f5es expl\u00edcitos e impl\u00edcitos de comportamentos adquiridos e transmitidos ao longo do tempo que constituem uma caracter\u00edstica pr\u00f3pria de cada organiza\u00e7\u00e3o.","id":8188676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura organizacional consiste em padr\u00f5es expl\u00edcitos e impl\u00edcitos de comportamentos adquiridos e transmitidos ao longo do tempo que constituem uma caracter\u00edstica pr\u00f3pria de cada organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho diz respeito \u00e0s percep\u00e7\u00f5es compartilhadas pelos trabalhadores, enquanto clima organizacional \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o mais individualizada que o trabalhador faz sobre seu trabalho ou situa\u00e7\u00e3o de trabalho.","id":8188677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho diz respeito \u00e0s percep\u00e7\u00f5es compartilhadas pelos trabalhadores, enquanto clima organizacional \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o mais individualizada que o trabalhador faz sobre seu trabalho ou situa\u00e7\u00e3o de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O clima organizacional \u00e9 independente da cultura organizacional.","id":8188678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O clima organizacional \u00e9 independente da cultura organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O indiv\u00edduo submetido ao estresse ocupacional pode deixar de responder adequadamente \u00e0s demandas do trabalho e geralmente se encontra irrit\u00e1vel, ansioso e\/ ou deprimido. Indiv\u00edduos com cronifica\u00e7\u00e3o de altos n\u00edveis de estresse ficam vulner\u00e1veis ao surgimento da S\u00edndrome de Burnout. A S\u00edndrome \u00e9 um processo de enfraquecimento decorrente de um per\u00edodo prolongado de estresse profissional. O termo Burnout \u00e9 a jun\u00e7\u00e3o de burn (queima) e out (exterior), significando exaust\u00e3o emocional, fadiga, frustra\u00e7\u00e3o, desajustamento. S\u00e3o fatores associados ao aparecimento da S\u00edndrome de Burnout, EXCETO","provas":[{"id":68854,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 16:38:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2094540,"hashId":"98197c86b5a73b2815ed1e38064f5cdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O indiv\u00edduo submetido ao estresse ocupacional pode deixar de responder adequadamente \u00e0s demandas do trabalho e geralmente se encontra irrit\u00e1vel, ansioso e\/ ou deprimido. Indiv\u00edduos com cronifica\u00e7\u00e3o de altos n\u00edveis de estresse ficam vulner\u00e1veis ao surgimento da S\u00edndrome de <em>Burnout<\/em>. A S\u00edndrome \u00e9 um processo de enfraquecimento decorrente de um per\u00edodo prolongado de estresse profissional. O termo <em>Burnout <\/em>\u00e9 a jun\u00e7\u00e3o de <em>burn <\/em>(queima) e <em>out <\/em>(exterior), significando exaust\u00e3o emocional, fadiga, frustra\u00e7\u00e3o, desajustamento. S\u00e3o fatores associados ao aparecimento da S\u00edndrome de <em>Burnout<\/em>, EXCETO<\/p>","resposta":8188750,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa autonomia no desempenho das atividades profissionais.","id":8188749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixa autonomia no desempenho das atividades profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elevado reconhecimento no trabalho por parte dos pares e superiores.","id":8188750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elevado reconhecimento no trabalho por parte dos pares e superiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobrecarga de trabalho.","id":8188751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobrecarga de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"problemas de relacionamentos interpessoais (chefia, colegas ou clientes).","id":8188752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">problemas de relacionamentos interpessoais (chefia, colegas ou clientes).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sentimento de desqualifica\u00e7\u00e3o e falta de coopera\u00e7\u00e3o dentro da equipe.","id":8188753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sentimento de desqualifica\u00e7\u00e3o e falta de coopera\u00e7\u00e3o dentro da equipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es v\u00eam investindo cada vez mais no aprendizado de seus funcion\u00e1rios, com o foco no desenvolvimento de pessoal e obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados. Dessa forma, o conceito de educa\u00e7\u00e3o corporativa ganha destaque e pode ser definido como","provas":[{"id":68854,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 16:46:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2094567,"hashId":"5dbbe9b269113881e892790abc6acf6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es v\u00eam investindo cada vez mais no aprendizado de seus funcion\u00e1rios, com o foco no desenvolvimento de pessoal e obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados. Dessa forma, o conceito de educa\u00e7\u00e3o corporativa ganha destaque e pode ser definido como<\/p>","resposta":8188875,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um modelo de treinamento tradicional, por trazer uma vis\u00e3o em curto prazo, e restrito a assuntos espec\u00edficos.","id":8188873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um modelo de treinamento tradicional, por trazer uma vis\u00e3o em curto prazo, e restrito a assuntos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma pr\u00e1tica de gest\u00e3o de pessoas, tendo como objetivo ministrar aulas para os funcion\u00e1rios que n\u00e3o conseguiram terminar seus estudos.","id":8188874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma pr\u00e1tica de gest\u00e3o de pessoas, tendo como objetivo ministrar aulas para os funcion\u00e1rios que n\u00e3o conseguiram terminar seus estudos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um projeto de aprendizagem cont\u00ednua com o intuito de desenvolver atitudes, proporcionando a aquisi\u00e7\u00e3o de novas compet\u00eancias, alinhadas aos objetivos da empresa.","id":8188875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um projeto de aprendizagem cont\u00ednua com o intuito de desenvolver atitudes, proporcionando a aquisi\u00e7\u00e3o de novas compet\u00eancias, alinhadas aos objetivos da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um sistema educacional vinculado ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, em que empresas firmam parcerias com o Governo Federal para obten\u00e7\u00e3o de bolsas de estudos para seus funcion\u00e1rios.","id":8188876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sistema educacional vinculado ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, em que empresas firmam parcerias com o Governo Federal para obten\u00e7\u00e3o de bolsas de estudos para seus funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um modelo de treinamento com foco no aprendizado individual, baseado na vis\u00e3o taylorista, em que o resultado esperado \u00e9 o aumento das habilidades interpessoais do funcion\u00e1rio.","id":8188877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um modelo de treinamento com foco no aprendizado individual, baseado na vis\u00e3o taylorista, em que o resultado esperado \u00e9 o aumento das habilidades interpessoais do funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es de trabalho um fator de grande import\u00e2ncia \u00e9 o conhecimento que as pessoas possuem. Sobre a gest\u00e3o do conhecimento nas organiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":68854,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 16:55:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2094580,"hashId":"2b35130095f8c5a3c4aca3d9ffa298af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas organiza\u00e7\u00f5es de trabalho um fator de grande import\u00e2ncia \u00e9 o conhecimento que as pessoas possuem. Sobre a gest\u00e3o do conhecimento nas organiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8188937,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processos, rotinas bem definidas e o trabalho competitivo promovem um ambiente de desenvolvimento cont\u00ednuo e m\u00fatuo.","id":8188935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processos, rotinas bem definidas e o trabalho competitivo promovem um ambiente de desenvolvimento cont\u00ednuo e m\u00fatuo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a padroniza\u00e7\u00e3o de procedimentos acarreta processos criativos no trabalho que levam naturalmente as pessoas a buscarem inova\u00e7\u00f5es e agirem em sinergia.","id":8188936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a padroniza\u00e7\u00e3o de procedimentos acarreta processos criativos no trabalho que levam naturalmente as pessoas a buscarem inova\u00e7\u00f5es e agirem em sinergia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os procedimentos, a socializa\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias e a promo\u00e7\u00e3o de ambientes de desenvolvimento d\u00e3o condi\u00e7\u00f5es aos trabalhadores de desenvolverem novas habilidades a partir de um conhecimento coletivo e coerente com o hist\u00f3rico da empresa.","id":8188937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os procedimentos, a socializa\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias e a promo\u00e7\u00e3o de ambientes de desenvolvimento d\u00e3o condi\u00e7\u00f5es aos trabalhadores de desenvolverem novas habilidades a partir de um conhecimento coletivo e coerente com o hist\u00f3rico da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os acontecimentos anteriores da empresa n\u00e3o s\u00e3o relevantes \u00e0 medida que as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e a criatividade s\u00e3o mais importantes e superam sempre as a\u00e7\u00f5es j\u00e1 aplicadas anteriormente.","id":8188938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os acontecimentos anteriores da empresa n\u00e3o s\u00e3o relevantes \u00e0 medida que as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e a criatividade s\u00e3o mais importantes e superam sempre as a\u00e7\u00f5es j\u00e1 aplicadas anteriormente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o conhecimento do indiv\u00edduo garante a sobreviv\u00eancia dele na empresa e, por isso, ele n\u00e3o deve compartilhar.","id":8188939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento do indiv\u00edduo garante a sobreviv\u00eancia dele na empresa e, por isso, ele n\u00e3o deve compartilhar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417451,"slug":"psicologia-gestao-por-competencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os treinamentos voltados para o desenvolvimento humano, com a inten\u00e7\u00e3o de estabelecer um ambiente de aprendizagem e de colabora\u00e7\u00e3o m\u00fatua, possibilitam","provas":[{"id":68854,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 16:58:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2094592,"hashId":"1401072e44a3f7ebb85825b4bd13452e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os treinamentos voltados para o desenvolvimento humano, com a inten\u00e7\u00e3o de estabelecer um ambiente de aprendizagem e de colabora\u00e7\u00e3o m\u00fatua, possibilitam<\/p>","resposta":8188993,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento de compet\u00eancias, garantindo ao indiv\u00edduo motiva\u00e7\u00e3o, independente de outras vari\u00e1veis que se relacionam ao trabalho, tais como remunera\u00e7\u00e3o, equipe, aspectos sociais e familiares.","id":8188990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento de compet\u00eancias, garantindo ao indiv\u00edduo motiva\u00e7\u00e3o, independente de outras vari\u00e1veis que se relacionam ao trabalho, tais como remunera\u00e7\u00e3o, equipe, aspectos sociais e familiares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas maior conhecimento de t\u00e9cnicas, visto que os comportamentos e valores s\u00e3o aprendidos no \u00e2mbito familiar e social.","id":8188991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas maior conhecimento de t\u00e9cnicas, visto que os comportamentos e valores s\u00e3o aprendidos no \u00e2mbito familiar e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o envolvimento dos indiv\u00edduos com os resultados gerados pelos seus trabalhos, pois o treinamento garante a efetividade das tarefas e com isso o trabalhador se responsabiliza pelo seu trabalho.","id":8188992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o envolvimento dos indiv\u00edduos com os resultados gerados pelos seus trabalhos, pois o treinamento garante a efetividade das tarefas e com isso o trabalhador se responsabiliza pelo seu trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a incorpora\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos e habilidades, facilitando a compreens\u00e3o da realidade e uma atua\u00e7\u00e3o mais reflexiva que, aliada \u00e0 pol\u00edticas de remunera\u00e7\u00e3o e reconhecimento, gera uma rela\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel com o trabalho.","id":8188993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a incorpora\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos e habilidades, facilitando a compreens\u00e3o da realidade e uma atua\u00e7\u00e3o mais reflexiva que, aliada \u00e0 pol\u00edticas de remunera\u00e7\u00e3o e reconhecimento, gera uma rela\u00e7\u00e3o mais saud\u00e1vel com o trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maior motiva\u00e7\u00e3o para o trabalho, pois o indiv\u00edduo acredita que a empresa se preocupa com seu bem-estar.","id":8188994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior motiva\u00e7\u00e3o para o trabalho, pois o indiv\u00edduo acredita que a empresa se preocupa com seu bem-estar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cirurgia perirradicular \u00e9 baseada em dois objetivos: remover o agente etiol\u00f3gico e evitar a recontamina\u00e7\u00e3o dos tecidos periodontais ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o. Diante do exposto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":67329,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:31:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2054196,"hashId":"2c14dadd6a073db3a959fafaf1d110b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia perirradicular \u00e9 baseada em dois objetivos: remover o agente etiol\u00f3gico e evitar a recontamina\u00e7\u00e3o dos tecidos periodontais ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o. Diante do exposto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8013358,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00e1pice seccionado deve ser preparado para produzir uma superf\u00edcie lisa e plana.","id":8013357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1pice seccionado deve ser preparado para produzir uma superf\u00edcie lisa e plana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00e2ngulo mais apropriado para a ressec\u00e7\u00e3o apical \u00e9 de 45\u00ba em rela\u00e7\u00e3o ao longo eixo do dente.","id":8013358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e2ngulo mais apropriado para a ressec\u00e7\u00e3o apical \u00e9 de 45\u00ba em rela\u00e7\u00e3o ao longo eixo do dente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O condicionamento da superf\u00edcie radicular remove a smear layer e proporciona uma superf\u00edcie prop\u00edcia \u00e0 ades\u00e3o mec\u00e2nica.","id":8013359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condicionamento da superf\u00edcie radicular remove a<em> smear layer <\/em>e proporciona uma superf\u00edcie prop\u00edcia \u00e0 ades\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O preparo ideal da retrocavidade \u00e9 o de uma cavidade classe I, executada ao longo eixo do dente at\u00e9 uma profundidade de pelo menos 3 mm.","id":8013360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O preparo ideal da retrocavidade \u00e9 o de uma cavidade classe I, executada ao longo eixo do dente at\u00e9 uma profundidade de pelo menos 3 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Periodontal","oab":false,"nome":"Cirurgia Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399339,"slug":"odontologia-cirurgia-periodontal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a perfura\u00e7\u00e3o endod\u00f4ntica, um acidente de t\u00e9cnica que comunica a c\u00e2mara pulpar com os tecidos periodontais que podem acontecer durante o retratamento endod\u00f4ntico, especialmente no momento do esvaziamento do canal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67329,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:35:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2054232,"hashId":"16fbf8622eb0ebb127ac04e632755b89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a perfura\u00e7\u00e3o endod\u00f4ntica, um acidente de t\u00e9cnica que comunica a c\u00e2mara pulpar com os tecidos periodontais que podem acontecer durante o retratamento endod\u00f4ntico, especialmente no momento do esvaziamento do canal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8013516,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As perfura\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas ao \u00e1pice apresentam pior progn\u00f3stico.","id":8013515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As perfura\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas ao \u00e1pice apresentam pior progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma perfura\u00e7\u00e3o intra\u00f3ssea localizada no ter\u00e7o cervical pode ser tratada com extrus\u00e3o dent\u00e1ria. ","id":8013516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma perfura\u00e7\u00e3o intra\u00f3ssea localizada no ter\u00e7o cervical pode ser tratada com extrus\u00e3o dent\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas perfura\u00e7\u00f5es intra\u00f3sseas laterais, ocorridas durante a instrumenta\u00e7\u00e3o do canal, o selamento deve ser realizado ap\u00f3s 60 dias.","id":8013517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas perfura\u00e7\u00f5es intra\u00f3sseas laterais, ocorridas durante a instrumenta\u00e7\u00e3o do canal, o selamento deve ser realizado ap\u00f3s 60 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a perfura\u00e7\u00e3o ocorrer em raz\u00e3o de sobreinstrumenta\u00e7\u00e3o com alargamento acentuado do forame apical, o tratamento consiste na determina\u00e7\u00e3o do novo comprimento de trabalho, um pouco al\u00e9m do \u00e1pice, onde o cone principal ser\u00e1 travado.","id":8013518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a perfura\u00e7\u00e3o ocorrer em raz\u00e3o de sobreinstrumenta\u00e7\u00e3o com alargamento acentuado do forame apical, o tratamento consiste na determina\u00e7\u00e3o do novo comprimento de trabalho, um pouco al\u00e9m do \u00e1pice, onde o cone principal ser\u00e1 travado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es Endod\u00f4nticas","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es Endod\u00f4nticas","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417687,"slug":"odontologia-complicacoes-endodonticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anestesia ambulatorial \u00e9 um dos procedimentos complementares mais comuns realizados por um cirurgi\u00e3o bucomaxilofacial na pr\u00e1tica privada ou acad\u00eamica. Sobre as complica\u00e7\u00f5es na anestesia ambulatorial, segundo Michael Miloro e Antonia Kolokythas, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A s\u00edncope \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es mais comuns da anestesia. Qualquer per\u00edodo de inconsci\u00eancia inesperado do paciente que dure v\u00e1rios minutos n\u00e3o \u00e9 considerado uma s\u00edncope verdadeira. ( ) Convuls\u00f5es parciais quanto tonicocl\u00f4nicas podem ocorrer devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de excita\u00e7\u00e3o anormal produzida pelos agentes anest\u00e9sicos sobre o sistema nervoso central. ( ) Mesmo as doses t\u00edpicas de agentes anest\u00e9sicos causam algum grau de depress\u00e3o respirat\u00f3ria em uma propor\u00e7\u00e3o de pacientes. ( ) N\u00e3o h\u00e1 grupos espec\u00edficos de pacientes que apresentem riscos maiores de desenvolver rea\u00e7\u00f5es de hipersensibilidade ou rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas produzidas pela anestesia ambulatorial. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":67328,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:37:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2054244,"hashId":"08d86dd37c643524743e88b4ccf5c1d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A anestesia ambulatorial \u00e9 um dos procedimentos complementares mais comuns realizados por um cirurgi\u00e3o bucomaxilofacial na pr\u00e1tica privada ou acad\u00eamica. Sobre as complica\u00e7\u00f5es na anestesia ambulatorial, segundo <em>Michael Miloro<\/em> e <em>Antonia Kolokythas<\/em>, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A s\u00edncope \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es mais comuns da anestesia. Qualquer per\u00edodo de inconsci\u00eancia inesperado do paciente que dure v\u00e1rios minutos n\u00e3o \u00e9 considerado uma s\u00edncope verdadeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Convuls\u00f5es parciais quanto tonicocl\u00f4nicas podem ocorrer devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de excita\u00e7\u00e3o anormal produzida pelos agentes anest\u00e9sicos sobre o sistema nervoso central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mesmo as doses t\u00edpicas de agentes anest\u00e9sicos causam algum grau de depress\u00e3o respirat\u00f3ria em uma propor\u00e7\u00e3o de pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o h\u00e1 grupos espec\u00edficos de pacientes que apresentem riscos maiores de desenvolver rea\u00e7\u00f5es de hipersensibilidade ou rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas produzidas pela anestesia ambulatorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8013571,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":8013569,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":8013570,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":8013571,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":8013572,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Acidentes e Complica\u00e7\u00f5es em Anestesia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Acidentes e Complica\u00e7\u00f5es em Anestesia Odontol\u00f3gica","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399325,"slug":"odontologia-acidentes-e-complicacoes-em-anestesia-odontologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A guta\u2010percha \u00e9 a subst\u00e2ncia mais popular e utilizada na obtura\u00e7\u00e3o dos canais radiculares. Assinale a alternativa que N\u00c3O \u00e9 uma caracter\u00edstica da guta\u2010percha.","provas":[{"id":67329,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:33:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2054214,"hashId":"6232690f6bcf1d3df8e1663dcc75f568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A guta\u2010percha \u00e9 a subst\u00e2ncia mais popular e utilizada na obtura\u00e7\u00e3o dos canais radiculares. Assinale a alternativa que N\u00c3O \u00e9 uma caracter\u00edstica da guta\u2010percha.<\/p>","resposta":8013438,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta boa radiopacidade.","id":8013436,"corpo":"<p>Apresenta boa radiopacidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 solubilizada pelos fluidos org\u00e2nicos.","id":8013437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 solubilizada pelos fluidos org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresenta baixa estabilidade dimensional.","id":8013438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta baixa estabilidade dimensional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dissolvida por eucaliptol, xilol, \u00f3leo de laranja, clorof\u00f3rmio e \u00e9ter.","id":8013439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dissolvida por eucaliptol, xilol, \u00f3leo de laranja, clorof\u00f3rmio e \u00e9ter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Obtura\u00e7\u00e3o dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Obtura\u00e7\u00e3o dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417423,"slug":"odontologia-obturacao-dos-canais-radiculares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica regula os direitos e deveres dos cirurgi\u00f5es\u2010dentistas e dos demais profissionais da \u00e1rea odontol\u00f3gica que, obrigatoriamente, devem ser inscritos nos Conselhos Regionais de Odontologia. O profissional que infringir o c\u00f3digo est\u00e1 sujeito \u00e0s puni\u00e7\u00f5es previstas no cap\u00edtulo XVIII, art. 51. S\u00e3o puni\u00e7\u00f5es previstas, EXCETO:","provas":[{"id":67329,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:34:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2054227,"hashId":"7b189bb93f09ba4e60f23fc81d2ef25d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica regula os direitos e deveres dos cirurgi\u00f5es\u2010dentistas e dos demais profissionais da \u00e1rea odontol\u00f3gica que, obrigatoriamente, devem ser inscritos nos Conselhos Regionais de Odontologia. O profissional que infringir o c\u00f3digo est\u00e1 sujeito \u00e0s puni\u00e7\u00f5es previstas no cap\u00edtulo XVIII, art. 51. S\u00e3o puni\u00e7\u00f5es previstas, EXCETO:<\/p>","resposta":8013495,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Censura confidencial em aviso reservado.","id":8013493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Censura confidencial em aviso reservado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia confidencial em aviso reservado.","id":8013494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia confidencial em aviso reservado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o do alvar\u00e1 de funcionamento do consult\u00f3rio.","id":8013495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cassa\u00e7\u00e3o do alvar\u00e1 de funcionamento do consult\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional ad referendum do Conselho Federal.","id":8013496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional <em>ad referendum<\/em> do Conselho Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento da periodontite apical aguda reflete amplamente a imunidade inata, sendo esta a primeira linha de defesa contra os irritantes provenientes do canal radicular. Assinale a alternativa que N\u00c3O \u00e9 uma caracter\u00edstica da imunidade inata.","provas":[{"id":67329,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:34:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2054225,"hashId":"27b64760fad35da9dd43a52cf28fe1f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da periodontite apical aguda reflete amplamente a imunidade inata, sendo esta a primeira linha de defesa contra os irritantes provenientes do canal radicular. Assinale a alternativa que N\u00c3O \u00e9 uma caracter\u00edstica da imunidade inata.<\/p>","resposta":8013484,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de anticorpos.","id":8013484,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de anticorpos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de macr\u00f3fagos.","id":8013485,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de macr\u00f3fagos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativa\u00e7\u00e3o imediata de efetores.","id":8013486,"corpo":"<p>Ativa\u00e7\u00e3o imediata de efetores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atua\u00e7\u00e3o do sistema complemento.","id":8013487,"corpo":"<p>Atua\u00e7\u00e3o do sistema complemento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417632,"slug":"odontologia-condicoes-e-doencas-periodontais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA osteotomia sagital \u00e9 a t\u00e9cnica de elei\u00e7\u00e3o da maioria dos cirurgi\u00f5es para os casos em que a mand\u00edbula necessita ser avan\u00e7ada ou recuada. Segundo Paulo Jos\u00e9 Medeiros, a osteotomia sagital \u00e9 utilizada para recuos mandibulares de at\u00e9 ____________ e avan\u00e7os de at\u00e9____________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":67328,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 14:39:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2054274,"hashId":"238ebcefb4f4bb14c43cd055250ec75e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA osteotomia sagital \u00e9 a t\u00e9cnica de elei\u00e7\u00e3o da maioria dos cirurgi\u00f5es para os casos em que a mand\u00edbula necessita ser avan\u00e7ada ou recuada. Segundo Paulo Jos\u00e9 Medeiros, a osteotomia sagital \u00e9 utilizada para recuos mandibulares de at\u00e9 ____________ e avan\u00e7os de at\u00e9____________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":8013699,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 mm \/ 6 mm","id":8013698,"corpo":"<p>10 mm \/ 6 mm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 mm \/ 12 mm","id":8013699,"corpo":"<p>8 mm \/ 12 mm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 mm \/ 8 mm","id":8013700,"corpo":"<p>12 mm \/ 8 mm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 mm \/ 10 mm","id":8013701,"corpo":"<p>6 mm \/ 10 mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida cautelar em A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade pode ser definida por ato monocr\u00e1tico do Relator que deve submeter sua decis\u00e3o ao colegiado que deve ratific\u00e1-la por maioria absoluta. Caso o relator julgue indispens\u00e1vel, poder\u00e1 ouvir o Procurador-Geral da Rep\u00fablica em:","provas":[{"id":68458,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 18:11:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2079632,"hashId":"0a63270d281c7779c951c64c6097e6ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida cautelar em A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade pode ser definida por ato monocr\u00e1tico do Relator que deve submeter sua decis\u00e3o ao colegiado que deve ratific\u00e1-la por maioria absoluta. Caso o relator julgue indispens\u00e1vel, poder\u00e1 ouvir o Procurador-Geral da Rep\u00fablica em:<\/p>","resposta":8127812,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um dia","id":8127810,"corpo":"<p>um dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois dias","id":8127811,"corpo":"<p>dois dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas dias","id":8127812,"corpo":"<p>tr\u00eas dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro dias","id":8127813,"corpo":"<p>quatro dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinco dias","id":8127814,"corpo":"<p>cinco dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a norma regulamentadora NR-10, \u00e9 vedado o uso de adornos pessoais nos trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas ou em suas proximidades.","provas":[{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-27 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777512,"hashId":"f145640c16bc73e55ea4de2f656fadb9","enunciado":"Conforme a norma regulamentadora NR-10, \u00e9 vedado o uso de\r\nadornos pessoais nos trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas ou em\r\nsuas proximidades.","resposta":2693974,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693974,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693975,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, julgue os itens subsecutivos.","id":327926,"enunciado":"No que diz respeito aos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/777512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco amigas encomendaram crach\u00e1s com seus nomes, cada crach\u00e1 com apenas um nome. Quando a encomenda chegou, elas pegaram aleatoriamente os crach\u00e1s e afixaram em suas roupas, no entanto nenhuma delas pegou o crach\u00e1 com o pr\u00f3prio nome. Essas amigas nunca se referem a si mesmas na terceira pessoa, mesmo quando mentem, e fizeram as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: \u00c9 verdade que exatamente duas dessas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas, e que C\u00e1ssia e Cl\u00e1udia est\u00e3o usando, respectivamente, os crach\u00e1s de","provas":[{"id":34263,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2015-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-27 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022829,"hashId":"c23a88f1f7b43997f295bfd9d2831dce","enunciado":"<p>Cinco amigas encomendaram crach\u00e1s com seus nomes,\r\ncada crach\u00e1 com apenas um nome. Quando a encomenda\r\nchegou, elas pegaram aleatoriamente os crach\u00e1s e afixaram\r\nem suas roupas, no entanto nenhuma delas pegou\r\no crach\u00e1 com o pr\u00f3prio nome. Essas amigas nunca se\r\nreferem a si mesmas na terceira pessoa, mesmo quando\r\nmentem, e fizeram as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34263\/30.gif\"><\/p><p>\u00c9 verdade que exatamente duas dessas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\nfalsas, e que C\u00e1ssia e Cl\u00e1udia est\u00e3o usando, respectivamente,\r\nos crach\u00e1s de<\/p>","resposta":3581860,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cida e Clara.","id":3581856,"corpo":"Cida e Clara.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carla e Cida.","id":3581857,"corpo":"Carla e Cida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cida e Carla.","id":3581858,"corpo":"Cida e Carla.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clara e Cida.","id":3581859,"corpo":"Clara e Cida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carla e Clara.","id":3581860,"corpo":"Carla e Clara.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373389,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1022829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as v\u00e1rias formas de utiliza\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos, o que tem natureza contratual consiste na:","provas":[{"id":68458,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Procurador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 17:54:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2079471,"hashId":"898a8289155667f2f03cbdd35bb696e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as v\u00e1rias formas de utiliza\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos, o que tem natureza contratual consiste na:<\/p>","resposta":8127038,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o","id":8127035,"corpo":"<p>autoriza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cess\u00e3o","id":8127036,"corpo":"<p>cess\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o","id":8127037,"corpo":"<p>permiss\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de uso","id":8127038,"corpo":"<p>concess\u00e3o de uso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dominializa\u00e7\u00e3o","id":8127039,"corpo":"<p>dominializa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}