{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163457,"perPage":"100","pages":21635,"page":13228,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Joelma investe R$ 2.000,00 a uma taxa de juros simples de 1\/10 do valor, qual ser\u00e1 o montante que ele receber\u00e1 no final do investimento?","provas":[{"id":54071,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":54069,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-historia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Hist\u00f3ria - 2015"},{"id":54073,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2015"},{"id":54068,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-geografia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Geografia - 2015"},{"id":54072,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1651383,"hashId":"80318a1b30e002fd26a62002a0ecf04f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Joelma investe R$ 2.000,00 a uma taxa de juros simples de 1\/10 do valor, qual ser\u00e1 o montante que ele receber\u00e1 no final do investimento?<\/p>","resposta":6222352,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 200,00","id":6222351,"corpo":"<p>R$ 200,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 2.200,00","id":6222352,"corpo":"<p>R$ 2.200,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 100,00","id":6222353,"corpo":"<p>R$ 100,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1.100,00","id":6222354,"corpo":"<p>R$ 1.100,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1651383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os princ\u00edpios gerais que regem os contratos administrativos, qual aquele que estabelece que a contrata\u00e7\u00e3o deve favorecer e beneficiar o maior n\u00famero poss\u00edvel de entes privados, evitando irregularidades formais e preju\u00edzos em um determinado mercado?","provas":[{"id":54071,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":54069,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-historia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Hist\u00f3ria - 2015"},{"id":54073,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2015"},{"id":54068,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-geografia-so-consta-gabarito-oficial","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de Geografia - 2015"},{"id":54072,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Olinda - CE","sigla":"Prefeitura de Nova Olinda CE","id":4197,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-olinda-ce-ce-2015-consulpam-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Nova Olinda - CE - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1651389,"hashId":"f95acb921ab903ea7792290e1b07eafe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os princ\u00edpios gerais que regem os contratos administrativos, qual aquele que estabelece que a contrata\u00e7\u00e3o deve favorecer e beneficiar o maior n\u00famero poss\u00edvel de entes privados, evitando irregularidades formais e preju\u00edzos em um determinado mercado?<\/p>","resposta":6222376,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio proporcionalidade.","id":6222375,"corpo":"<p>Princ\u00edpio proporcionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da concorr\u00eancia.","id":6222376,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da transpar\u00eancia.","id":6222377,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da boa f\u00e9.","id":6222378,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da boa f\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1651389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado magistrado titular de Vara Criminal vem sofrendo amea\u00e7as em raz\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o firme em processos penais, cujos r\u00e9us s\u00e3o perigosos milicianos. De acordo com o Regimento dos \u00d3rg\u00e3os Auxiliares e de Apoio T\u00e9cnico Administrativo da Justi\u00e7a, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 05\/2013, o \u00f3rg\u00e3o destinado a prestar assessoramento direto \u00e0 Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a nos assuntos de seguran\u00e7a, de natureza institucional, ao qual compete prover a seguran\u00e7a de magistrados e servidores, sob risco decorrente do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, \u00e9 a: ","provas":[{"id":23580,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:09:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2242745,"hashId":"370726136d685e7f7f7b677610610617","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado magistrado titular de Vara Criminal vem sofrendo amea\u00e7as em raz\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o firme em processos penais, cujos r\u00e9us s\u00e3o perigosos milicianos. De acordo com o Regimento dos \u00d3rg\u00e3os Auxiliares e de Apoio T\u00e9cnico Administrativo da Justi\u00e7a, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 05\/2013, o \u00f3rg\u00e3o destinado a prestar assessoramento direto \u00e0 Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a nos assuntos de seguran\u00e7a, de natureza institucional, ao qual compete prover a seguran\u00e7a de magistrados e servidores, sob risco decorrente do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, \u00e9 a: <\/p>","resposta":8825668,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assist\u00eancia Corporativa;","id":8825667,"corpo":"<p>Assist\u00eancia Corporativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia Militar;","id":8825668,"corpo":"<p>Assist\u00eancia Militar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coordenadoria de Seguran\u00e7a;","id":8825669,"corpo":"<p>Coordenadoria de Seguran\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controladoria de Intelig\u00eancia;","id":8825670,"corpo":"<p>Controladoria de Intelig\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Controladoria de Seguran\u00e7a.","id":8825671,"corpo":"<p>Controladoria de Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ BA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ BA","pai":395459,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394902,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia - TJ BA","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia - TJ BA","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395459,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-da-bahia-tj-ba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2242745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crmv-to-to"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o p\u00fablica, a boa administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 um dos pilares para o crescimento sustent\u00e1vel do pa\u00eds. Em julho de 2015 o d\u00e9ficit prim\u00e1rio dos \u00faltimos 12 meses foi de R$ 51 bilh\u00f5es (ou 0,9% do PIB). Analise os itens a seguir. I. O d\u00e9ficit nominal \u00e9 o mesmo que d\u00e9ficit or\u00e7ament\u00e1rio. II. O d\u00e9ficit nominal \u00e9 a m\u00e9trica mais usada para comparar o desempenho fiscal dos pa\u00edses. III. O d\u00e9ficit nominal \u00e9, simplesmente, o resultado de despesa maior do que receita. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":59515,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crmv-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crmv-to-to-2015-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV TO - Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:44:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1793267,"hashId":"8b02d000b55f454bc8a62c2426c2fa0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o p\u00fablica, a boa administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 um dos pilares para o crescimento sustent\u00e1vel do pa\u00eds. Em julho de 2015 o d\u00e9ficit prim\u00e1rio dos \u00faltimos 12 meses foi de R$ 51 bilh\u00f5es (ou 0,9% do PIB). Analise os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O d\u00e9ficit nominal \u00e9 o mesmo que d\u00e9ficit or\u00e7ament\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O d\u00e9ficit nominal \u00e9 a m\u00e9trica mais usada para comparar o desempenho fiscal dos pa\u00edses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O d\u00e9ficit nominal \u00e9, simplesmente, o resultado de despesa maior do que receita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6853646,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os itens est\u00e3o corretos. ","id":6853645,"corpo":"<p>todos os itens est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas um item est\u00e1 correto.","id":6853646,"corpo":"<p>apenas um item est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" apenas dois itens est\u00e3o corretos, sendo um deles o item I.","id":6853647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> apenas dois itens est\u00e3o corretos, sendo um deles o item I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":6853648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" nenhum item est\u00e1 correto.","id":6853649,"corpo":"<p> nenhum item est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Anual","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Anual","pai":426450,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426452,"slug":"administracao-publica-composicao-do-orcamento-anual"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1793267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpcm-pa-pa"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cJ\u00e1 que, em sua maioria, aqueles que trabalham conseguem evitar deslizar na sa\u00fade mental, podemos admitir que, aqu\u00e9m da doen\u00e7a mental, existem estados de sofrimento compat\u00edveis com o prosseguimento do trabalho (...)\u201d Christophe Dejours. Preocupado com a qualidade de vida daqueles que trabalham no Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado de Atibaia, Jo\u00e3o Paulo decidiu investigar quais aspectos s\u00e3o considerados como fundamentais para a g\u00eanese do sofrimento humano. Chamou, ent\u00e3o, a equipe respons\u00e1vel pelos programas de qualidade de vida do \u00f3rg\u00e3o, que corretamente listou: I- presen\u00e7a de espa\u00e7o organizacional para express\u00e3o; II- insufici\u00eancia de pausas e intervalos entre atendimentos para recupera\u00e7\u00e3o; III- restri\u00e7\u00e3o ao di\u00e1logo com o p\u00fablico externo devido a roteiros predeterminados;IV- forte solicita\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria, de curto prazo, durante longos per\u00edodos. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":59494,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpcm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpcm-pa-pa-2015-cetap-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:44:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1794880,"hashId":"70e5245b96be7b3430b56124c1247fdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cJ\u00e1 que, em sua maioria, aqueles que trabalham conseguem evitar deslizar na sa\u00fade mental, podemos admitir que, aqu\u00e9m da doen\u00e7a mental, existem estados de sofrimento compat\u00edveis com o prosseguimento do trabalho (...)\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Christophe Dejours. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preocupado com a qualidade de vida daqueles que trabalham no Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado de Atibaia, Jo\u00e3o Paulo decidiu investigar quais aspectos s\u00e3o considerados como fundamentais para a g\u00eanese do sofrimento humano. Chamou, ent\u00e3o, a equipe respons\u00e1vel pelos programas de qualidade de vida do \u00f3rg\u00e3o, que corretamente listou: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- presen\u00e7a de espa\u00e7o organizacional para express\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- insufici\u00eancia de pausas e intervalos entre atendimentos para recupera\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- restri\u00e7\u00e3o ao di\u00e1logo com o p\u00fablico externo devido a roteiros predeterminados;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- forte solicita\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria, de curto prazo, durante longos per\u00edodos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6861247,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6861243,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6861244,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6861245,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6861246,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6861247,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico da qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico da qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417369,"slug":"administracao-publica-historico-da-qualidade-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1794880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana, Let\u00edcia e Rafaela organizaram os livros da biblioteca escolar. No total, elas catalogaram e etiquetaram 357 livros. Mariana trabalhou por 7 horas e vinte minutos; Let\u00edcia, que organizou 116 livros, trabalhou uma hora a menos que Rafaela. Para organizar cada livro, essas meninas utilizaram sempre o mesmo tempo, o que permite concluir que Rafaela trabalhou a mais que Mariana um tempo, em minutos, igual a","provas":[{"id":59538,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Bibliotec\u00e1rio - 2015"},{"id":59534,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Assistente Administrativo - 2015"},{"id":59539,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:44:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1794948,"hashId":"ac39763e116e286acc6397ee63ced4b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mariana, Let\u00edcia e Rafaela organizaram os livros da biblioteca escolar. No total, elas catalogaram e etiquetaram 357 livros. Mariana trabalhou por 7 horas e vinte minutos; Let\u00edcia, que organizou 116 livros, trabalhou uma hora a menos que Rafaela. Para organizar cada livro, essas meninas utilizaram sempre o mesmo tempo, o que permite concluir que Rafaela trabalhou a mais que Mariana um tempo, em minutos, igual a<\/p>","resposta":6861574,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"66.","id":6861571,"corpo":"<p>66.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"72.","id":6861572,"corpo":"<p>72.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"78.","id":6861573,"corpo":"<p>78.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"84.","id":6861574,"corpo":"<p>84.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"90.","id":6861575,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1794948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crmv-to-to"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversos equipamentos respons\u00e1veis por interconectar dispositivos nas redes de computadores, dentre eles, o switch, que:","provas":[{"id":59519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crmv-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-to-to-2015-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV TO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:44:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1795411,"hashId":"4745016f1822dcca89d3fb49d98111a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem diversos equipamentos respons\u00e1veis por interconectar dispositivos nas redes de computadores, dentre eles, o <em>switch<\/em>, que:<\/p>","resposta":6863781,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"envia a informa\u00e7\u00e3o para todos os computadores ligados na rede at\u00e9 ela chegar ao seu destino correto, n\u00e3o permitindo troca de informa\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas.","id":6863778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envia a informa\u00e7\u00e3o para todos os computadores ligados na rede at\u00e9 ela chegar ao seu destino correto, n\u00e3o permitindo troca de informa\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um servidor que age como intermedi\u00e1rio para requisi\u00e7\u00f5es de clientes, solicitando recursos de outros servidores.","id":6863779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um servidor que age como intermedi\u00e1rio para requisi\u00e7\u00f5es de clientes, solicitando recursos de outros servidores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a baseada em hardware ou software que, a partir de um conjunto de regras ou instru\u00e7\u00f5es, analisa o tr\u00e1fego de rede para determinar quais opera\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o ou recep\u00e7\u00e3o de dados podem ser executadas.","id":6863780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a baseada em <em>hardware <\/em>ou <em>software <\/em>que, a partir de um conjunto de regras ou instru\u00e7\u00f5es, analisa o tr\u00e1fego de rede para determinar quais opera\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o ou recep\u00e7\u00e3o de dados podem ser executadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"permite a comunica\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea entre as m\u00e1quinas, al\u00e9m de enviar os dados somente para o computador de destino e n\u00e3o para todos os computadores da rede.","id":6863781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a comunica\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea entre as m\u00e1quinas, al\u00e9m de enviar os dados somente para o computador de destino e n\u00e3o para todos os computadores da rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um equipamento comumente utilizado para a transmiss\u00e3o de dados atrav\u00e9s de linhas telef\u00f4nicas, seja de forma restrita a redes locais ou com acesso \u00e0 internet.","id":6863782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um equipamento comumente utilizado para a transmiss\u00e3o de dados atrav\u00e9s de linhas telef\u00f4nicas, seja de forma restrita a redes locais ou com acesso \u00e0 internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405158,"slug":"informatica-switch-comutador"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1795411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpcm-pa-pa"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos agentes p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":59498,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Direito","id":9254,"slug":"analista-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpcm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpcm-pa-pa-2015-cetap-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - Analista - \u00c1rea Direito - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:44:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1795433,"hashId":"faa1ba4f0e2aa8bbdec93061e7a1d97f","enunciado":"<p>A respeito dos agentes p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6863884,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores, os Prefeitos, Ministros e Secret\u00e1rios, na condi\u00e7\u00e3o de agentes pol\u00edticos, s\u00e3o considerados agentes p\u00fablicos.","id":6863884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores, os Prefeitos, Ministros e Secret\u00e1rios, na condi\u00e7\u00e3o de agentes pol\u00edticos, s\u00e3o considerados agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os servidores p\u00fablicos estatut\u00e1rios s\u00e3o considerados agentes p\u00fablicos.","id":6863885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os servidores p\u00fablicos estatut\u00e1rios s\u00e3o considerados agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os servidores p\u00fablicos estatut\u00e1rios s\u00e3o considerados agentes p\u00fablicos, mas os empregados p\u00fablicos n\u00e3o.","id":6863886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores p\u00fablicos estatut\u00e1rios s\u00e3o considerados agentes p\u00fablicos, mas os empregados p\u00fablicos n\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os militares, sujeitos a regime jur\u00eddico pr\u00f3prio, n\u00e3o s\u00e3o considerados agentes p\u00fablicos.","id":6863887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os militares, sujeitos a regime jur\u00eddico pr\u00f3prio, n\u00e3o s\u00e3o considerados agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os prestadores de servi\u00e7os notariais e de registro, particulares em colabora\u00e7\u00e3o com o Poder P\u00fablico, por delega\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o considerados agentes p\u00fablicos.","id":6863888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prestadores de servi\u00e7os notariais e de registro, particulares em colabora\u00e7\u00e3o com o Poder P\u00fablico, por delega\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o considerados agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Agentes pol\u00edticos","pai":404356,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407994,"slug":"direito-administrativo-agentes-politicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1795433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crmv-to-to"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico salvou uma apresenta\u00e7\u00e3o criada no PowerPoint 2010 em portugu\u00eas usando o seguinte procedimento: Clicou no menu Arquivo e na op\u00e7\u00e3o Salvar como. Na janela que se abriu, deu um nome v\u00e1lido ao arquivo, selecionou no campo Tipo a op\u00e7\u00e3o Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides do PowerPoint e clicou no bot\u00e3o Salvar. Ap\u00f3s a grava\u00e7\u00e3o, o t\u00e9cnico fechou o PowerPoint e, no Windows, deu um duplo clique no nome do arquivo para abri-lo. Pode-se concluir corretamente que o PowerPoint:","provas":[{"id":59519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Tocantins","sigla":"CRMV TO","id":4784,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crmv-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-to-to-2015-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV TO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:44:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1795511,"hashId":"ab28c274e40fff7724e8b897504305cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico salvou uma apresenta\u00e7\u00e3o criada no PowerPoint 2010 em portugu\u00eas usando o seguinte procedimento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Clicou no menu Arquivo e na op\u00e7\u00e3o Salvar como. Na janela que se abriu, deu um nome v\u00e1lido ao arquivo, selecionou no campo Tipo a op\u00e7\u00e3o Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides do PowerPoint e clicou no bot\u00e3o Salvar. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a grava\u00e7\u00e3o, o t\u00e9cnico fechou o PowerPoint e, no Windows, deu um duplo clique no nome do arquivo para abri-lo. Pode-se concluir corretamente que o PowerPoint:<\/p>","resposta":6864259,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrir\u00e1 o arquivo para edi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o iniciar\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o automaticamente.","id":6864255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrir\u00e1 o arquivo para edi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o iniciar\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o automaticamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abrir\u00e1 o arquivo em modo protegido, de forma que somente o propriet\u00e1rio do arquivo conseguir\u00e1 alter\u00e1-lo.","id":6864256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrir\u00e1 o arquivo em modo protegido, de forma que somente o propriet\u00e1rio do arquivo conseguir\u00e1 alter\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"salvou o arquivo com extens\u00e3o .pptx, de forma que ele poder\u00e1 ser aberto, mas n\u00e3o alterado.","id":6864257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvou o arquivo com extens\u00e3o .pptx, de forma que ele poder\u00e1 ser aberto, mas n\u00e3o alterado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"salvou o arquivo em formato criptografado, de forma que s\u00f3 poder\u00e1 ser aberto mediante a digita\u00e7\u00e3o da senha de usu\u00e1rio do Windows.","id":6864258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvou o arquivo em formato criptografado, de forma que s\u00f3 poder\u00e1 ser aberto mediante a digita\u00e7\u00e3o da senha de usu\u00e1rio do Windows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"abrir\u00e1 o arquivo e j\u00e1 iniciar\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o de slides automaticamente.","id":6864259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrir\u00e1 o arquivo e j\u00e1 iniciar\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o de <em>slides <\/em>automaticamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420407,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420408,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1795511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpcm-pa-pa"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ciclo PDCA pode ser usado na an\u00e1lise e solu\u00e7\u00e3o de diversos problemas indesej\u00e1veis de processo que ocorrem dentro das organiza\u00e7\u00f5es. Quando utilizado da forma correta, permite a realiza\u00e7\u00e3o do controle de qualidade em toda a empresa. Na etapa do planejamento, deve-se:","provas":[{"id":59499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPCM PA","id":5207,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpcm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpcm-pa-pa-2015-cetap-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - MPCM PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:44:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1795701,"hashId":"37348c084ae15ec8ea3390ca4fb4eb4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ciclo PDCA pode ser usado na an\u00e1lise e solu\u00e7\u00e3o de diversos problemas indesej\u00e1veis de processo que ocorrem dentro das organiza\u00e7\u00f5es. Quando utilizado da forma correta, permite a realiza\u00e7\u00e3o do controle de qualidade em toda a empresa. Na etapa do planejamento, deve-se:<\/p>","resposta":6865142,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divulgar o plano de a\u00e7\u00e3o e execut\u00e1-lo.","id":6865139,"corpo":"<p>divulgar o plano de a\u00e7\u00e3o e execut\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comparar os resultados com as metas esperadas.","id":6865140,"corpo":"<p>comparar os resultados com as metas esperadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"comunicar internamente as altera\u00e7\u00f5es de processos realizadas.","id":6865141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunicar internamente as altera\u00e7\u00f5es de processos realizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"selecionar o problema e definir as metas.","id":6865142,"corpo":"<p>selecionar o problema e definir as metas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"educar os empregados para atendimento ao novo padr\u00e3o desejado.","id":6865143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educar os empregados para atendimento ao novo padr\u00e3o desejado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1795701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755,"slug":"assistente-tecnico-contabil"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cau-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a seguir a alternativa que apresenta um tipo de gr\u00e1fico padr\u00e3o dispon\u00edvel no Microsoft Excel:","provas":[{"id":61094,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755,"slug":"assistente-tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cau-sp-sp"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2015-ckm-servicos-assistente-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2015"},{"id":61093,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cau-sp-sp"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763,"slug":"ckm-servicos"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2015-ckm-servicos-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:47:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1859500,"hashId":"c1083873c60c2f1caace8437c7529dad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a seguir a alternativa que apresenta um tipo de gr\u00e1fico padr\u00e3o dispon\u00edvel no Microsoft Excel:<\/p>","resposta":7152354,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esf\u00e9rico.","id":7152352,"corpo":"<p>esf\u00e9rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"causal.","id":7152353,"corpo":"<p>causal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de dispers\u00e3o.","id":7152354,"corpo":"<p>de dispers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de extens\u00e3o.","id":7152355,"corpo":"<p>de extens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rod\u00edzio.","id":7152356,"corpo":"<p>rod\u00edzio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1ficos","oab":false,"nome":"Gr\u00e1ficos","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420342,"slug":"informatica-graficos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420334,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/1859500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo faz um empr\u00e9stimo de R$ 12.000,00 a ser pago em 4 (quatro) meses a juros composto de 4% ao m\u00eas. Ap\u00f3s 2 (dois) meses de pagamentos, o valor dos juros pagos ser\u00e1:","provas":[{"id":47075,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:47:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1431952,"hashId":"4937a6357c3c06dff78e4f6538628d58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo faz um empr\u00e9stimo de R$ 12.000,00 a ser pago em 4 (quatro) meses a juros composto de 4% ao m\u00eas. Ap\u00f3s 2 (dois) meses de pagamentos, o valor dos juros pagos ser\u00e1:<\/p>","resposta":5287240,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 960,40.","id":5287238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 960,40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 480,00.","id":5287239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 480,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 979,20.","id":5287240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 979,20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 897,30.","id":5287241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 897,30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 982,50.","id":5287242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 982,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 53","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/1431952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que voc\u00ea tenha uma lista de nomes em uma tabela no MS-Excel 2007 (vers\u00e3o portugu\u00eas, rodando em um Windows 7 em portugu\u00eas), conforme apresentada a seguir. AB1Fulano de talFulano2Beltrano de talBeltrano3Sicrano de talSicranoQual das fun\u00e7\u00f5es apresentadas, se colocada na c\u00e9lula B2 retornar\u00e1 apenas o primeiro nome da c\u00e9lula A1? ","provas":[{"id":61290,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:44:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865566,"hashId":"bb6221f70a85566afc183014a69d2605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que voc\u00ea tenha uma lista de nomes em uma tabela no MS-Excel 2007 (vers\u00e3o portugu\u00eas, rodando em um Windows 7 em portugu\u00eas), conforme apresentada a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 253px;\"><colgroup><col width=\"47\"><col width=\"99\"><col width=\"107\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61290\/questao\/1865566-20210824173043000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"41\"><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(106, 168, 79);\">B<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fulano de tal<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Fulano<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Beltrano de tal<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Beltrano<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sicrano de tal<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Sicrano<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das fun\u00e7\u00f5es apresentadas, se colocada na c\u00e9lula B2 retornar\u00e1 apenas o primeiro nome da c\u00e9lula A1? <\/p>","resposta":7178440,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=ESQUERDA(A1;PROCURAR(A1;\" \";\"de\")-1) ","id":7178438,"corpo":"<p>=ESQUERDA(A1;PROCURAR(A1;\" \";\"de\")-1) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=ESQUERDA(A1;TEXTO(\" \";A1)-1) ","id":7178439,"corpo":"<p>=ESQUERDA(A1;TEXTO(\" \";A1)-1) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=ESQUERDA(A1;PROCURAR(\" \";A1)-1) ","id":7178440,"corpo":"<p>=ESQUERDA(A1;PROCURAR(\" \";A1)-1) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=ESQUERDA(A1;TEXTO(A1;\" \")-1) ","id":7178441,"corpo":"<p>=ESQUERDA(A1;TEXTO(A1;\" \")-1) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1865566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta do significado das palavras: imprescind\u00edvel, obsoleto, incipiente e erradica\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":61288,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Advogado - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:44:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1865792,"hashId":"2ba0e07154e602e4bfc4777a17204cb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta do significado das palavras: imprescind\u00edvel, obsoleto, incipiente e erradica\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":7179169,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" insens\u00edvel, tristonho, reincidente e gastan\u00e7a. ","id":7179167,"corpo":"<p> insens\u00edvel, tristonho, reincidente e gastan\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inaud\u00edvel, principiante, irreverente e resolu\u00e7\u00e3o.","id":7179168,"corpo":"<p>inaud\u00edvel, principiante, irreverente e resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indispens\u00e1vel, ultrapassado, iniciante e exterm\u00ednio. ","id":7179169,"corpo":"<p>indispens\u00e1vel, ultrapassado, iniciante e exterm\u00ednio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"impens\u00e1vel, nobili\u00e1rquico, nocivo e obstina\u00e7\u00e3o. ","id":7179170,"corpo":"<p>impens\u00e1vel, nobili\u00e1rquico, nocivo e obstina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1865792","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual recurso do MS-Word 2007 (vers\u00e3o portugu\u00eas, rodando em um Windows 7 em portugu\u00eas) viabiliza que voc\u00ea possa utilizar numera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de p\u00e1gina diferente em diversas partes de um mesmo documento (mesmo arquivo)?","provas":[{"id":61292,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-contador","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:44:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1866017,"hashId":"53f7708507333d71040bb2478bcce7ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual recurso do MS-Word 2007 (vers\u00e3o portugu\u00eas, rodando em um Windows 7 em portugu\u00eas) viabiliza que voc\u00ea possa utilizar numera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de p\u00e1gina diferente em diversas partes de um mesmo documento (mesmo arquivo)?<\/p>","resposta":7180120,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cQuebra de se\u00e7\u00e3o\u201d, retirando v\u00ednculo de cabe\u00e7alho e rodap\u00e9. ","id":7180120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuebra de se\u00e7\u00e3o\u201d, retirando v\u00ednculo de cabe\u00e7alho e rodap\u00e9. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cQuebra de p\u00e1gina\u201d, retirando v\u00ednculo de cabe\u00e7alho e rodap\u00e9. ","id":7180121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuebra de p\u00e1gina\u201d, retirando v\u00ednculo de cabe\u00e7alho e rodap\u00e9. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Documento preparado com o recurso de \u201cNumera\u00e7\u00e3o Especializada\u201d. ","id":7180122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documento preparado com o recurso de \u201cNumera\u00e7\u00e3o Especializada\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Documento preparado com o recurso de \u201cNumera\u00e7\u00e3o Exclusiva\u201d. ","id":7180123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documento preparado com o recurso de \u201cNumera\u00e7\u00e3o Exclusiva\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420388,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quebras","oab":false,"nome":"Quebras","pai":420388,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420398,"slug":"informatica-quebras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quebra de Se\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quebra de Se\u00e7\u00e3o","pai":420398,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420400,"slug":"informatica-quebra-de-secao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/1866017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual recurso do MS-Excel 2007 (vers\u00e3o portugu\u00eas, rodando em um Windows 7 em portugu\u00eas) possibilita que uma tabela copiada (CTRL+C) no Excel, seja colada invertendo o conte\u00fado das linhas pelo das colunas e vice-versa?","provas":[{"id":61292,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-contador","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:44:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1866025,"hashId":"9f79754ea9f54540cea338871e932e66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual recurso do MS-Excel 2007 (vers\u00e3o portugu\u00eas, rodando em um Windows 7 em portugu\u00eas) possibilita que uma tabela copiada (CTRL+C) no Excel, seja colada invertendo o conte\u00fado das linhas pelo das colunas e vice-versa?<\/p>","resposta":7180161,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cColar Invertido\u201d. ","id":7180158,"corpo":"<p>\u201cColar Invertido\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cColar Transverso\u201d. ","id":7180159,"corpo":"<p>\u201cColar Transverso\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cColar Especial\u201d; \u201cValores Invertidos\u201d. ","id":7180160,"corpo":"<p>\u201cColar Especial\u201d; \u201cValores Invertidos\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cColar Especial\u201d; \u201cTranspor\u201d. ","id":7180161,"corpo":"<p>\u201cColar Especial\u201d; \u201cTranspor\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1866025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itapevi","sigla":"Camara de Itapevi","id":2654,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itapevi-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de pessoas funciona como uma esp\u00e9cie de filtro que permite que apenas algumas pessoas possam ingressar na organiza\u00e7\u00e3o a sele\u00e7\u00e3o de pessoal comporta modelos de tratamento, o modelo que cada candidato \u00e9 visualizado do ponto de vista das compet\u00eancias individuais que oferece para incrementar as compet\u00eancias da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":48329,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itapevi","sigla":"Camara de Itapevi","id":2654,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itapevi-sp-2015-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itapevi - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:48:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1465370,"hashId":"5eb7d3a846184e8067e05faae4ad558f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o de pessoas funciona como uma esp\u00e9cie de filtro que permite que apenas algumas pessoas possam ingressar na organiza\u00e7\u00e3o a sele\u00e7\u00e3o de pessoal comporta modelos de tratamento, o modelo que cada candidato \u00e9 visualizado do ponto de vista das compet\u00eancias individuais que oferece para incrementar as compet\u00eancias da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado: <\/p>","resposta":5442449,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo de coloca\u00e7\u00e3o. ","id":5442448,"corpo":"<p>Modelo de coloca\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Modelo de agrega\u00e7\u00e3o de valor. ","id":5442449,"corpo":"<p> Modelo de agrega\u00e7\u00e3o de valor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Modelo de sele\u00e7\u00e3o. ","id":5442450,"corpo":"<p>Modelo de sele\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Modelo de classifica\u00e7\u00e3o. ","id":5442451,"corpo":"<p>Modelo de classifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Interpessoal","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Interpessoal","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425669,"slug":"administracao-geral-competencia-interpessoal"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental"],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/1465370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcelo fez uma viagem na qual percorreu um trecho de carro e um trecho de bicicleta. O trecho percorrido de carro \u00e9 sete vezes maior que o percorrido de bicicleta. Marcelo pedalou por tr\u00eas s\u00e9timos do tempo total de viagem. Sendo a velocidade m\u00e9dia de cada trecho a raz\u00e3o entre a dist\u00e2ncia percorrida no trecho e o tempo para percorr\u00ea- -lo, a raz\u00e3o entre as velocidades m\u00e9dias de carro e de bicicleta \u00e9 igual a","provas":[{"id":59535,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Assistente Cont\u00e1bil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:41:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1958471,"hashId":"6f544700e47d93af114fa0e4f5d0087b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo fez uma viagem na qual percorreu um trecho de carro e um trecho de bicicleta. O trecho percorrido de carro \u00e9 sete vezes maior que o percorrido de bicicleta. Marcelo pedalou por tr\u00eas s\u00e9timos do tempo total de viagem. Sendo a velocidade m\u00e9dia de cada trecho a raz\u00e3o entre a dist\u00e2ncia percorrida no trecho e o tempo para percorr\u00ea- -lo, a raz\u00e3o entre as velocidades m\u00e9dias de carro e de bicicleta \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7585100,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":7585099,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5,25.","id":7585100,"corpo":"<p>5,25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5,5.","id":7585101,"corpo":"<p>5,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5,75.","id":7585102,"corpo":"<p>5,75.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6.","id":7585103,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/1958471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome dado, no MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, aos efeitos visuais usados dentro de um mesmo slide \u00e9","provas":[{"id":59535,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Assistente Cont\u00e1bil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:41:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1958552,"hashId":"fe9281ab6055e1eaad8d338c088879f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome dado, no MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, aos efeitos visuais usados dentro de um mesmo slide \u00e9<\/p>","resposta":7585504,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00e3o.","id":7585503,"corpo":"<p>Transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anima\u00e7\u00e3o.","id":7585504,"corpo":"<p>Anima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Design.","id":7585505,"corpo":"<p>Design.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estilo.","id":7585506,"corpo":"<p>Estilo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tema.","id":7585507,"corpo":"<p>Tema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"}],"slug":"informatica\/1958552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caixa-d\u2019\u00e1gua com capacidade total de 10 000 litros est\u00e1 com 60% de sua capacidade. Neste momento, ela passa a receber \u00e1gua a uma vaz\u00e3o constante de 60 litros por minuto e, ao mesmo tempo, fornece \u00e1gua para outra caixa a uma vaz\u00e3o constante de 35 litros por minuto, at\u00e9 atingir 100% de sua capacidade, quando, automaticamente, ela para de receber \u00e1gua. Do momento em que a caixa-d\u2019\u00e1gua passa a receber \u00e1gua at\u00e9 o momento em que ela para de receber \u00e1gua, s\u00e3o contadas exatamente","provas":[{"id":48850,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-policial-militar-pm-sargento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:12:43","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1479064,"hashId":"660d1c906559ceeb051060ccd047660a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caixa-d\u2019\u00e1gua com capacidade total de 10 000 litros est\u00e1 com 60% de sua capacidade. Neste momento, ela passa a receber \u00e1gua a uma vaz\u00e3o constante de 60 litros por minuto e, ao mesmo tempo, fornece \u00e1gua para outra caixa a uma vaz\u00e3o constante de 35 litros por minuto, at\u00e9 atingir 100% de sua capacidade, quando, automaticamente, ela para de receber \u00e1gua. Do momento em que a caixa-d\u2019\u00e1gua passa a receber \u00e1gua at\u00e9 o momento em que ela para de receber \u00e1gua, s\u00e3o contadas exatamente<\/p>","resposta":5501467,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 horas e 28 minutos.","id":5501466,"corpo":"<p>2 horas e 28 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 horas e 40 minutos.","id":5501467,"corpo":"<p>2 horas e 40 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 horas e 6 minutos.","id":5501468,"corpo":"<p>3 horas e 6 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 horas e 20 minutos.","id":5501469,"corpo":"<p>3 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1479064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es do texto mostram que a diversidade \u00e9 um tema","provas":[{"id":60673,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2015-vunesp-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1844353,"hashId":"39fd31e44d6587b39995e36781e133a4","enunciado":"<p>As informa\u00e7\u00f5es do texto mostram que a diversidade \u00e9 um tema<\/p>","resposta":7085888,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de question\u00e1vel validade para as pol\u00edticas p\u00fablicas, considerando-se que elas dificilmente podem romper com a desigualdade social vigente. ","id":7085887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de question\u00e1vel validade para as pol\u00edticas p\u00fablicas, considerando-se que elas dificilmente podem romper com a desigualdade social vigente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de interesse para as pol\u00edticas p\u00fablicas, pensando-se nas possibilidades de uso dos espa\u00e7os p\u00fablicos na promo\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o entre as pessoas. ","id":7085888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de interesse para as pol\u00edticas p\u00fablicas, pensando-se nas possibilidades de uso dos espa\u00e7os p\u00fablicos na promo\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o entre as pessoas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de amplitude para as pol\u00edticas p\u00fablicas, efetivando- -se na an\u00e1lise dos diferentes grupos sociais de modo a promover a homogeneiza\u00e7\u00e3o cultural. ","id":7085889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de amplitude para as pol\u00edticas p\u00fablicas, efetivando- -se na an\u00e1lise dos diferentes grupos sociais de modo a promover a homogeneiza\u00e7\u00e3o cultural. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de expressivo valor para as pol\u00edticas p\u00fablicas, propondo-se a\u00e7\u00f5es que visem minimizar o impacto social das subjetividades dos cidad\u00e3os nos espa\u00e7os p\u00fablicos.","id":7085890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de expressivo valor para as pol\u00edticas p\u00fablicas, propondo-se a\u00e7\u00f5es que visem minimizar o impacto social das subjetividades dos cidad\u00e3os nos espa\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de pouco interesse para as pol\u00edticas p\u00fablicas, avaliando-se que a migra\u00e7\u00e3o e as diferen\u00e7as socioecon\u00f4micas atrapalham a\u00e7\u00f5es voltadas para os espa\u00e7os p\u00fablicos.","id":7085891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de pouco interesse para as pol\u00edticas p\u00fablicas, avaliando-se que a migra\u00e7\u00e3o e as diferen\u00e7as socioecon\u00f4micas atrapalham a\u00e7\u00f5es voltadas para os espa\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 11.Para avaliar a import\u00e2ncia da diversidade nas cidades, \u00e9 preciso entender a extens\u00e3o de sua conceitua\u00e7\u00e3o. Seu significado vai desde a mistura de usos e atividades at\u00e9 a exist\u00eancia de uma grande variedade de estruturas urbanas e a garantia do direito \u00e0 cidade pelos mais diversos grupos sociais.Esse conceito contraria o modelo de planejamento voltado \u00e0 segrega\u00e7\u00e3o de \u00e1reas homog\u00eaneas no tecido urbano. O encorajamento do pluralismo, em busca da diversidade, pode, de fato, ser mais um ativo importante do que uma amea\u00e7a.Estabelecer mecanismos que permitam \u00e0s pessoas dos mais variados grupos \u00e9tnicos e sociais terem direitos iguais aos espa\u00e7os da cidade vai al\u00e9m da efici\u00eancia urbana e equidade. Conduz \u00e0 urbanidade. A diversidade tem sido apontada como fator essencial para o funcionamento, o crescimento econ\u00f4mico e a atratividade das cidades.Para alguns pesquisadores, a diversidade deve ser focada nos espa\u00e7os p\u00fablicos, tornando cada \u00e1rea residencial um microcosmo da cidade, enfatizando-se a import\u00e2ncia de prover espa\u00e7os que ofere\u00e7am elevados n\u00edveis de intera\u00e7\u00e3o entre as pessoas dos mais diferentes espectros sociais.Todavia, outras formas de diversidade s\u00e3o igualmente importantes no desenvolvimento urbano.As metr\u00f3poles de hoje est\u00e3o se desenvolvendo rapidamente em cidades criativas, principalmente no que diz respeito \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es e ao capital humano. Elas s\u00e3o socialmente diversificadas como resultado da intensifica\u00e7\u00e3o da migra\u00e7\u00e3o e das diferen\u00e7as socioecon\u00f4micas, revelando, ainda, m\u00faltiplas dimens\u00f5es da identidade individual.A conviv\u00eancia com a diversidade, que toca em v\u00e1rias \u00e1reas da vida urbana, embora se constitua em um enorme desafio, ao mesmo tempo pode ser um recurso significativo das cidades contempor\u00e2neas.Portanto, embora seja importante descobrir caminhos para planejar a cidade plural, n\u00e3o menos importante \u00e9 encontrar ferramentas que possam medir essa diversidade, de tal forma que ela possa ser avaliada e comparada em suas v\u00e1rias regi\u00f5es.(Claudio Bernardes. Opini\u00e3o. Folha de S.Paulo, 03.08.2015)","id":469117,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 11.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para avaliar a import\u00e2ncia da diversidade nas cidades, \u00e9 preciso entender a extens\u00e3o de sua conceitua\u00e7\u00e3o. Seu significado vai desde a mistura de usos e atividades at\u00e9 a exist\u00eancia de uma grande variedade de estruturas urbanas e a garantia do direito \u00e0 cidade pelos mais diversos grupos sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esse conceito contraria o modelo de planejamento voltado \u00e0 segrega\u00e7\u00e3o de \u00e1reas homog\u00eaneas no tecido urbano. O encorajamento do pluralismo, em busca da diversidade, pode, de fato, ser mais um ativo importante do que uma amea\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Estabelecer mecanismos que permitam \u00e0s pessoas dos mais variados grupos \u00e9tnicos e sociais terem direitos iguais aos espa\u00e7os da cidade vai al\u00e9m da efici\u00eancia urbana e equidade. Conduz \u00e0 urbanidade. A diversidade tem sido apontada como fator essencial para o funcionamento, o crescimento econ\u00f4mico e a atratividade das cidades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para alguns pesquisadores, a diversidade deve ser focada nos espa\u00e7os p\u00fablicos, tornando cada \u00e1rea residencial um microcosmo da cidade, enfatizando-se a import\u00e2ncia de prover espa\u00e7os que ofere\u00e7am elevados n\u00edveis de intera\u00e7\u00e3o entre as pessoas dos mais diferentes espectros sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Todavia, outras formas de diversidade s\u00e3o igualmente importantes no desenvolvimento urbano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As metr\u00f3poles de hoje est\u00e3o se desenvolvendo rapidamente em cidades criativas, principalmente no que diz respeito \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es e ao capital humano. Elas s\u00e3o socialmente diversificadas como resultado da intensifica\u00e7\u00e3o da migra\u00e7\u00e3o e das diferen\u00e7as socioecon\u00f4micas, revelando, ainda, m\u00faltiplas dimens\u00f5es da identidade individual.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A conviv\u00eancia com a diversidade, que toca em v\u00e1rias \u00e1reas da vida urbana, embora se constitua em um enorme desafio, ao mesmo tempo pode ser um recurso significativo das cidades contempor\u00e2neas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Portanto, embora seja importante descobrir caminhos para planejar a cidade plural, n\u00e3o menos importante \u00e9 encontrar ferramentas que possam medir essa diversidade, de tal forma que ela possa ser avaliada e comparada em suas v\u00e1rias regi\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Claudio Bernardes. Opini\u00e3o. Folha de S.Paulo, 03.08.2015)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 11","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1844353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento que justifica a flex\u00e3o verbal em destaque est\u00e1 sublinhado em:","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-07 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":783024,"hashId":"e164bd7238e0371d488dc25f4ef0fe4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento que justifica a flex\u00e3o verbal em destaque est\u00e1 sublinhado em:<\/p>","resposta":2711259,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... n\u00e3o significa que o corpo de hip\u00f3teses hist\u00f3ricas e emp\u00edricas que explica a consolida\u00e7\u00e3o da democracia como sistema em casos concretos possa passar ao largo...","id":2711258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... n\u00e3o significa que o corpo de hip\u00f3teses hist\u00f3ricas e emp\u00edricas que explica <u>a consolida\u00e7\u00e3o da democracia<\/u> como sistema em casos concretos<\/em><strong><em> possa passar <\/em><\/strong><em>ao<\/em><strong><em> <\/em><\/strong><em>largo...<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De fato, certa tens\u00e3o entre os conceitos institucional e substantivo da democracia existe por toda parte, mas articula-se de maneira espec\u00edfica...","id":2711259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>De fato, <u>certa tens\u00e3o<\/u> entre os conceitos institucional e substantivo da democracia existe por toda parte, mas <\/em><strong><em>articula-se<\/em><\/strong><em> de maneira espec\u00edfica...<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mesmo democracias que no in\u00edcio pareciam d\u00e9beis foram se robustecendo...","id":2711260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mesmo democracias que no in\u00edcio pareciam <u>d\u00e9beis<\/u> <\/em><strong><em>foram se robustecendo<\/em><\/strong><em>...<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"... \u00e9 hoje dominante o entendimento de que democracia...","id":2711261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... <\/em><strong><em>\u00e9<\/em><\/strong><em> hoje <u>dominante<\/u> o entendimento de que democracia...<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mas nada assegura que a configura\u00e7\u00e3o de fatores relevantes para a estabilidade permanecer\u00e1 a mesma at\u00e9, digamos, a metade do presente s\u00e9culo...","id":2711262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mas nada assegura que a configura\u00e7\u00e3o de fatores relevantes para a <u>estabilidade<\/u> <\/em><strong><em>permanecer\u00e1<\/em><\/strong><em> a mesma at\u00e9, digamos, a metade do presente s\u00e9culo...<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo. Na literatura internacional da Ci\u00eancia Pol\u00edtica, \u00e9 hoje dominante o entendimento de que democracia \u00e9 um arcabou\u00e7o institucional para a pacifica\u00e7\u00e3o das lutas inerentes \u00e0 conquista e ao exerc\u00edcio do poder, n\u00e3o um padr\u00e3o de sociedade fundado na igualdade socioecon\u00f4mica substantiva. A democracia surge historicamente em sociedades com profunda desigualdade, estratificadas, sendo muito mais causa que consequ\u00eancia da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais. De fato, certa tens\u00e3o entre os conceitos institucional e substantivo da democracia existe por toda parte, mas articula-se de maneira espec\u00edfica no pensamento de cada pa\u00eds. Durante todo o s\u00e9culo XX, a avalia\u00e7\u00e3o de que democracia s\u00f3 \u00e9 \u201caut\u00eantica\u201d quando estreitamente associada a avan\u00e7os no plano da igualdade foi compartilhada por correntes ideol\u00f3gicas diversas. Endossar o conceito anal\u00edtico da democracia como um arcabou\u00e7o pol\u00edtico-institucional, a meu ver correto, n\u00e3o significa que o corpo de hip\u00f3teses hist\u00f3ricas e emp\u00edricas que explica a consolida\u00e7\u00e3o da democracia como sistema em casos concretos possa passar ao largo das desigualdades sociais e dos obst\u00e1culos culturais delas decorrentes. Como processo hist\u00f3rico, a evolu\u00e7\u00e3o da democracia representativa deve ser compreendida como resultante de dois vetores. De um lado, a forma\u00e7\u00e3o de uma autoridade central capaz de arbitrar disputas de poder, inclusive mediante a elabora\u00e7\u00e3o de uma complexa aparelhagem eleitoral; de outro, o crescimento econ\u00f4mico, com todas as implica\u00e7\u00f5es para a eleva\u00e7\u00e3o do piso de bem-estar e desconcentra\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es de privil\u00e9gio, status. Num per\u00edodo dilatado de tempo, tal processo propicia efetiva redistribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza, facilita o surgimento econ\u00f4mico e pol\u00edtico de uma classe m\u00e9dia e torna mais prov\u00e1vel o fortalecimento da \u201csociedade civil\u201d. Desde a Segunda Grande Guerra, o principal determinante da estabilidade democr\u00e1tica foi o crescimento econ\u00f4mico. Mesmo democracias que no in\u00edcio pareciam d\u00e9beis foram se robustecendo \u00e0 medida que ascendiam a n\u00edveis mais altos de renda per capita, melhoravam seus n\u00edveis educacionais e conseguiam atender as demandas b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o. Mas nada assegura que a configura\u00e7\u00e3o de fatores relevantes para a estabilidade permanecer\u00e1 a mesma at\u00e9, digamos, a metade do presente s\u00e9culo. Na Am\u00e9rica Latina, o regime democr\u00e1tico sabidamente convive com n\u00edveis infamantes de desigualdade social, corrup\u00e7\u00e3o e criminalidade, e se beneficia cada vez menos da for\u00e7a moderadora de valores e institui\u00e7\u00f5es \u201ctradicionais\u201d. Assim, at\u00e9 onde a vista alcan\u00e7a, a estabilidade e o vigor da democracia depender\u00e3o muito do desempenho do sistema pol\u00edtico e do aprimoramento moral da vida p\u00fablica. (Adaptado de: LAMOUNIER, Bolivar. \u201cDemocracia: origens e presen\u00e7a no pensamento brasileiro. In: Agenda cultural. S\u00e3o Paulo, Cia. das Letras, 2009. p. 148-150)","id":329151,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<em>Na literatura internacional da Ci\u00eancia Pol\u00edtica, \u00e9 hoje dominante o entendimento de que democracia \u00e9 um arcabou\u00e7o institucional para a pacifica\u00e7\u00e3o das lutas inerentes \u00e0 conquista e ao exerc\u00edcio do poder, n\u00e3o um padr\u00e3o de sociedade fundado na igualdade socioecon\u00f4mica substantiva. A democracia surge historicamente em sociedades com profunda desigualdade, estratificadas, sendo muito mais causa que consequ\u00eancia da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<em>De fato, certa tens\u00e3o entre os conceitos institucional e substantivo da democracia existe por toda parte, mas articula-se de maneira espec\u00edfica no pensamento de cada pa\u00eds. Durante todo o s\u00e9culo XX, a avalia\u00e7\u00e3o de que democracia s\u00f3 \u00e9 \u201caut\u00eantica\u201d quando estreitamente associada a avan\u00e7os no plano da igualdade foi compartilhada por correntes ideol\u00f3gicas diversas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<em>Endossar o conceito anal\u00edtico da democracia como um arcabou\u00e7o pol\u00edtico-institucional, a meu ver correto, n\u00e3o significa que o corpo de hip\u00f3teses hist\u00f3ricas e emp\u00edricas que explica a consolida\u00e7\u00e3o da democracia como sistema em casos concretos possa passar ao largo das desigualdades sociais e dos obst\u00e1culos culturais delas decorrentes. Como processo hist\u00f3rico, a evolu\u00e7\u00e3o da democracia representativa deve ser compreendida como resultante de dois vetores. De um lado, a forma\u00e7\u00e3o de uma autoridade central capaz de arbitrar disputas de poder, inclusive mediante a elabora\u00e7\u00e3o de uma complexa aparelhagem eleitoral; de outro, o crescimento econ\u00f4mico, com todas as implica\u00e7\u00f5es para a eleva\u00e7\u00e3o do piso de bem-estar e desconcentra\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es de privil\u00e9gio, <\/em>status<em>. Num per\u00edodo dilatado de tempo, tal processo propicia efetiva redistribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza, facilita o surgimento econ\u00f4mico e pol\u00edtico de uma classe m\u00e9dia e torna mais prov\u00e1vel o fortalecimento da \u201csociedade civil\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<em>Desde a Segunda Grande Guerra, o principal determinante da estabilidade democr\u00e1tica foi o crescimento econ\u00f4mico. Mesmo democracias que no in\u00edcio pareciam d\u00e9beis foram se robustecendo \u00e0 medida que ascendiam a n\u00edveis mais altos de renda per capita, melhoravam seus n\u00edveis educacionais e conseguiam atender as demandas b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o. Mas nada assegura que a configura\u00e7\u00e3o de fatores relevantes para a estabilidade permanecer\u00e1 a mesma at\u00e9, digamos, a metade do presente s\u00e9culo. Na Am\u00e9rica Latina, o regime democr\u00e1tico sabidamente convive com n\u00edveis infamantes de desigualdade social, corrup\u00e7\u00e3o e criminalidade, e se beneficia cada vez menos da for\u00e7a moderadora de valores e institui\u00e7\u00f5es \u201ctradicionais\u201d. Assim, at\u00e9 onde a vista alcan\u00e7a, a estabilidade e o vigor da democracia depender\u00e3o muito do desempenho do sistema pol\u00edtico e do aprimoramento moral da vida p\u00fablica.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: LAMOUNIER, Bolivar. \u201cDemocracia: origens e presen\u00e7a no pensamento brasileiro. In: Agenda cultural. S\u00e3o Paulo, Cia. das Letras, 2009. p. 148-150)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/783024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... facilita o surgimento econ\u00f4mico e pol\u00edtico de uma classe m\u00e9dia...O verbo que, no contexto, possui o mesmo tipo de complemento que o do sublinhado acima est\u00e1 empregado em:","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-07 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":783026,"hashId":"e1dcc7342d1749840eace164aea51866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... <u>facilita<\/u> o surgimento econ\u00f4mico e pol\u00edtico de uma classe m\u00e9dia<\/em>...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O verbo que, no contexto, possui o mesmo tipo de complemento que o do sublinhado acima est\u00e1 empregado em:<\/p>","resposta":2711268,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas nada assegura que a configura\u00e7\u00e3o de fatores...","id":2711268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mas nada assegura que a configura\u00e7\u00e3o de fatores...<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"... o principal determinante da estabilidade democr\u00e1tica foi o crescimento econ\u00f4mico.","id":2711269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... o principal determinante da estabilidade democr\u00e1tica foi o crescimento econ\u00f4mico.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A democracia surge historicamente em sociedades...","id":2711270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A democracia surge historicamente em sociedades...<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"... o regime democr\u00e1tico sabidamente convive com n\u00edveis infamantes...","id":2711271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... o regime democr\u00e1tico sabidamente convive com n\u00edveis infamantes...<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"... certa tens\u00e3o entre os conceitos institucional e substantivo da democracia existe por toda parte...","id":2711272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... certa tens\u00e3o entre os conceitos institucional e substantivo da democracia existe por toda parte...<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo. Na literatura internacional da Ci\u00eancia Pol\u00edtica, \u00e9 hoje dominante o entendimento de que democracia \u00e9 um arcabou\u00e7o institucional para a pacifica\u00e7\u00e3o das lutas inerentes \u00e0 conquista e ao exerc\u00edcio do poder, n\u00e3o um padr\u00e3o de sociedade fundado na igualdade socioecon\u00f4mica substantiva. A democracia surge historicamente em sociedades com profunda desigualdade, estratificadas, sendo muito mais causa que consequ\u00eancia da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais. De fato, certa tens\u00e3o entre os conceitos institucional e substantivo da democracia existe por toda parte, mas articula-se de maneira espec\u00edfica no pensamento de cada pa\u00eds. Durante todo o s\u00e9culo XX, a avalia\u00e7\u00e3o de que democracia s\u00f3 \u00e9 \u201caut\u00eantica\u201d quando estreitamente associada a avan\u00e7os no plano da igualdade foi compartilhada por correntes ideol\u00f3gicas diversas. Endossar o conceito anal\u00edtico da democracia como um arcabou\u00e7o pol\u00edtico-institucional, a meu ver correto, n\u00e3o significa que o corpo de hip\u00f3teses hist\u00f3ricas e emp\u00edricas que explica a consolida\u00e7\u00e3o da democracia como sistema em casos concretos possa passar ao largo das desigualdades sociais e dos obst\u00e1culos culturais delas decorrentes. Como processo hist\u00f3rico, a evolu\u00e7\u00e3o da democracia representativa deve ser compreendida como resultante de dois vetores. De um lado, a forma\u00e7\u00e3o de uma autoridade central capaz de arbitrar disputas de poder, inclusive mediante a elabora\u00e7\u00e3o de uma complexa aparelhagem eleitoral; de outro, o crescimento econ\u00f4mico, com todas as implica\u00e7\u00f5es para a eleva\u00e7\u00e3o do piso de bem-estar e desconcentra\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es de privil\u00e9gio, status. Num per\u00edodo dilatado de tempo, tal processo propicia efetiva redistribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza, facilita o surgimento econ\u00f4mico e pol\u00edtico de uma classe m\u00e9dia e torna mais prov\u00e1vel o fortalecimento da \u201csociedade civil\u201d. Desde a Segunda Grande Guerra, o principal determinante da estabilidade democr\u00e1tica foi o crescimento econ\u00f4mico. Mesmo democracias que no in\u00edcio pareciam d\u00e9beis foram se robustecendo \u00e0 medida que ascendiam a n\u00edveis mais altos de renda per capita, melhoravam seus n\u00edveis educacionais e conseguiam atender as demandas b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o. Mas nada assegura que a configura\u00e7\u00e3o de fatores relevantes para a estabilidade permanecer\u00e1 a mesma at\u00e9, digamos, a metade do presente s\u00e9culo. Na Am\u00e9rica Latina, o regime democr\u00e1tico sabidamente convive com n\u00edveis infamantes de desigualdade social, corrup\u00e7\u00e3o e criminalidade, e se beneficia cada vez menos da for\u00e7a moderadora de valores e institui\u00e7\u00f5es \u201ctradicionais\u201d. Assim, at\u00e9 onde a vista alcan\u00e7a, a estabilidade e o vigor da democracia depender\u00e3o muito do desempenho do sistema pol\u00edtico e do aprimoramento moral da vida p\u00fablica. (Adaptado de: LAMOUNIER, Bolivar. \u201cDemocracia: origens e presen\u00e7a no pensamento brasileiro. In: Agenda cultural. S\u00e3o Paulo, Cia. das Letras, 2009. p. 148-150)","id":329151,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<em>Na literatura internacional da Ci\u00eancia Pol\u00edtica, \u00e9 hoje dominante o entendimento de que democracia \u00e9 um arcabou\u00e7o institucional para a pacifica\u00e7\u00e3o das lutas inerentes \u00e0 conquista e ao exerc\u00edcio do poder, n\u00e3o um padr\u00e3o de sociedade fundado na igualdade socioecon\u00f4mica substantiva. A democracia surge historicamente em sociedades com profunda desigualdade, estratificadas, sendo muito mais causa que consequ\u00eancia da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<em>De fato, certa tens\u00e3o entre os conceitos institucional e substantivo da democracia existe por toda parte, mas articula-se de maneira espec\u00edfica no pensamento de cada pa\u00eds. Durante todo o s\u00e9culo XX, a avalia\u00e7\u00e3o de que democracia s\u00f3 \u00e9 \u201caut\u00eantica\u201d quando estreitamente associada a avan\u00e7os no plano da igualdade foi compartilhada por correntes ideol\u00f3gicas diversas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<em>Endossar o conceito anal\u00edtico da democracia como um arcabou\u00e7o pol\u00edtico-institucional, a meu ver correto, n\u00e3o significa que o corpo de hip\u00f3teses hist\u00f3ricas e emp\u00edricas que explica a consolida\u00e7\u00e3o da democracia como sistema em casos concretos possa passar ao largo das desigualdades sociais e dos obst\u00e1culos culturais delas decorrentes. Como processo hist\u00f3rico, a evolu\u00e7\u00e3o da democracia representativa deve ser compreendida como resultante de dois vetores. De um lado, a forma\u00e7\u00e3o de uma autoridade central capaz de arbitrar disputas de poder, inclusive mediante a elabora\u00e7\u00e3o de uma complexa aparelhagem eleitoral; de outro, o crescimento econ\u00f4mico, com todas as implica\u00e7\u00f5es para a eleva\u00e7\u00e3o do piso de bem-estar e desconcentra\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es de privil\u00e9gio, <\/em>status<em>. Num per\u00edodo dilatado de tempo, tal processo propicia efetiva redistribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza, facilita o surgimento econ\u00f4mico e pol\u00edtico de uma classe m\u00e9dia e torna mais prov\u00e1vel o fortalecimento da \u201csociedade civil\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<em>Desde a Segunda Grande Guerra, o principal determinante da estabilidade democr\u00e1tica foi o crescimento econ\u00f4mico. Mesmo democracias que no in\u00edcio pareciam d\u00e9beis foram se robustecendo \u00e0 medida que ascendiam a n\u00edveis mais altos de renda per capita, melhoravam seus n\u00edveis educacionais e conseguiam atender as demandas b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o. Mas nada assegura que a configura\u00e7\u00e3o de fatores relevantes para a estabilidade permanecer\u00e1 a mesma at\u00e9, digamos, a metade do presente s\u00e9culo. Na Am\u00e9rica Latina, o regime democr\u00e1tico sabidamente convive com n\u00edveis infamantes de desigualdade social, corrup\u00e7\u00e3o e criminalidade, e se beneficia cada vez menos da for\u00e7a moderadora de valores e institui\u00e7\u00f5es \u201ctradicionais\u201d. Assim, at\u00e9 onde a vista alcan\u00e7a, a estabilidade e o vigor da democracia depender\u00e3o muito do desempenho do sistema pol\u00edtico e do aprimoramento moral da vida p\u00fablica.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: LAMOUNIER, Bolivar. \u201cDemocracia: origens e presen\u00e7a no pensamento brasileiro. In: Agenda cultural. S\u00e3o Paulo, Cia. das Letras, 2009. p. 148-150)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/783026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento do texto reescrito com corre\u00e7\u00e3o gramatical e l\u00f3gica encontra-se em:","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-07 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":783028,"hashId":"798bddbf72700bd4c1bfaf98b0835484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O segmento do texto reescrito com corre\u00e7\u00e3o gramatical e l\u00f3gica encontra-se em:<\/p>","resposta":2711280,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sabe-se que o regime democr\u00e1tico convive com a desigualdade social, a corrup\u00e7\u00e3o e a criminalidade, de cujo n\u00edvel \u00e9 alto na Am\u00e9rica Latina, que, com o passar do tempo, se beneficia menos da for\u00e7a moderadora de valores e institui\u00e7\u00f5es \u201ctradicionais\u201d.","id":2711278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o regime democr\u00e1tico convive com a desigualdade social, a corrup\u00e7\u00e3o e a criminalidade, de cujo n\u00edvel \u00e9 alto na Am\u00e9rica Latina, que, com o passar do tempo, se beneficia menos da for\u00e7a moderadora de valores e institui\u00e7\u00f5es \u201ctradicionais\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um dos principais, sen\u00e3o o principal, determinante da estabilidade democr\u00e1tica, tem sido, a partir da Segunda Grande Guerra, o crescimento econ\u00f4mico.","id":2711279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais, sen\u00e3o o principal, determinante da estabilidade democr\u00e1tica, tem sido, a partir da Segunda Grande Guerra, o crescimento econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"At\u00e9 onde se pode perceber, o desempenho do sistema pol\u00edtico e o aprimoramento moral da vida p\u00fablica s\u00e3o, em grande parte, respons\u00e1veis pela estabilidade e pelo vigor da democracia.","id":2711280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 onde se pode perceber, o desempenho do sistema pol\u00edtico e o aprimoramento moral da vida p\u00fablica s\u00e3o, em grande parte, respons\u00e1veis pela estabilidade e pelo vigor da democracia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em um amplo per\u00edodo de tempo, o processo que se fala, propicia redistribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza efetiva, estimula o surgimento econ\u00f4mico e pol\u00edtico de uma classe m\u00e9dia, viabilizando, assim o fortalecimento da \u201csociedade civil\u201d.","id":2711281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um amplo per\u00edodo de tempo, o processo que se fala, propicia redistribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza efetiva, estimula o surgimento econ\u00f4mico e pol\u00edtico de uma classe m\u00e9dia, viabilizando, assim o fortalecimento da \u201csociedade civil\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o a qual a democracia s\u00f3 \u00e9 \u201caut\u00eantica\u201d quando intimamente associada \u00e0 progresso no plano da igualdade foi compartilhada durante todo o s\u00e9culo XX por v\u00e1rias correntes ideol\u00f3gicas.","id":2711282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o a qual a democracia s\u00f3 \u00e9 \u201caut\u00eantica\u201d quando intimamente associada \u00e0 progresso no plano da igualdade foi compartilhada durante todo o s\u00e9culo XX por v\u00e1rias correntes ideol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo. Na literatura internacional da Ci\u00eancia Pol\u00edtica, \u00e9 hoje dominante o entendimento de que democracia \u00e9 um arcabou\u00e7o institucional para a pacifica\u00e7\u00e3o das lutas inerentes \u00e0 conquista e ao exerc\u00edcio do poder, n\u00e3o um padr\u00e3o de sociedade fundado na igualdade socioecon\u00f4mica substantiva. A democracia surge historicamente em sociedades com profunda desigualdade, estratificadas, sendo muito mais causa que consequ\u00eancia da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais. De fato, certa tens\u00e3o entre os conceitos institucional e substantivo da democracia existe por toda parte, mas articula-se de maneira espec\u00edfica no pensamento de cada pa\u00eds. Durante todo o s\u00e9culo XX, a avalia\u00e7\u00e3o de que democracia s\u00f3 \u00e9 \u201caut\u00eantica\u201d quando estreitamente associada a avan\u00e7os no plano da igualdade foi compartilhada por correntes ideol\u00f3gicas diversas. Endossar o conceito anal\u00edtico da democracia como um arcabou\u00e7o pol\u00edtico-institucional, a meu ver correto, n\u00e3o significa que o corpo de hip\u00f3teses hist\u00f3ricas e emp\u00edricas que explica a consolida\u00e7\u00e3o da democracia como sistema em casos concretos possa passar ao largo das desigualdades sociais e dos obst\u00e1culos culturais delas decorrentes. Como processo hist\u00f3rico, a evolu\u00e7\u00e3o da democracia representativa deve ser compreendida como resultante de dois vetores. De um lado, a forma\u00e7\u00e3o de uma autoridade central capaz de arbitrar disputas de poder, inclusive mediante a elabora\u00e7\u00e3o de uma complexa aparelhagem eleitoral; de outro, o crescimento econ\u00f4mico, com todas as implica\u00e7\u00f5es para a eleva\u00e7\u00e3o do piso de bem-estar e desconcentra\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es de privil\u00e9gio, status. Num per\u00edodo dilatado de tempo, tal processo propicia efetiva redistribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza, facilita o surgimento econ\u00f4mico e pol\u00edtico de uma classe m\u00e9dia e torna mais prov\u00e1vel o fortalecimento da \u201csociedade civil\u201d. Desde a Segunda Grande Guerra, o principal determinante da estabilidade democr\u00e1tica foi o crescimento econ\u00f4mico. Mesmo democracias que no in\u00edcio pareciam d\u00e9beis foram se robustecendo \u00e0 medida que ascendiam a n\u00edveis mais altos de renda per capita, melhoravam seus n\u00edveis educacionais e conseguiam atender as demandas b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o. Mas nada assegura que a configura\u00e7\u00e3o de fatores relevantes para a estabilidade permanecer\u00e1 a mesma at\u00e9, digamos, a metade do presente s\u00e9culo. Na Am\u00e9rica Latina, o regime democr\u00e1tico sabidamente convive com n\u00edveis infamantes de desigualdade social, corrup\u00e7\u00e3o e criminalidade, e se beneficia cada vez menos da for\u00e7a moderadora de valores e institui\u00e7\u00f5es \u201ctradicionais\u201d. Assim, at\u00e9 onde a vista alcan\u00e7a, a estabilidade e o vigor da democracia depender\u00e3o muito do desempenho do sistema pol\u00edtico e do aprimoramento moral da vida p\u00fablica. (Adaptado de: LAMOUNIER, Bolivar. \u201cDemocracia: origens e presen\u00e7a no pensamento brasileiro. In: Agenda cultural. S\u00e3o Paulo, Cia. das Letras, 2009. p. 148-150)","id":329151,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<em>Na literatura internacional da Ci\u00eancia Pol\u00edtica, \u00e9 hoje dominante o entendimento de que democracia \u00e9 um arcabou\u00e7o institucional para a pacifica\u00e7\u00e3o das lutas inerentes \u00e0 conquista e ao exerc\u00edcio do poder, n\u00e3o um padr\u00e3o de sociedade fundado na igualdade socioecon\u00f4mica substantiva. A democracia surge historicamente em sociedades com profunda desigualdade, estratificadas, sendo muito mais causa que consequ\u00eancia da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<em>De fato, certa tens\u00e3o entre os conceitos institucional e substantivo da democracia existe por toda parte, mas articula-se de maneira espec\u00edfica no pensamento de cada pa\u00eds. Durante todo o s\u00e9culo XX, a avalia\u00e7\u00e3o de que democracia s\u00f3 \u00e9 \u201caut\u00eantica\u201d quando estreitamente associada a avan\u00e7os no plano da igualdade foi compartilhada por correntes ideol\u00f3gicas diversas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<em>Endossar o conceito anal\u00edtico da democracia como um arcabou\u00e7o pol\u00edtico-institucional, a meu ver correto, n\u00e3o significa que o corpo de hip\u00f3teses hist\u00f3ricas e emp\u00edricas que explica a consolida\u00e7\u00e3o da democracia como sistema em casos concretos possa passar ao largo das desigualdades sociais e dos obst\u00e1culos culturais delas decorrentes. Como processo hist\u00f3rico, a evolu\u00e7\u00e3o da democracia representativa deve ser compreendida como resultante de dois vetores. De um lado, a forma\u00e7\u00e3o de uma autoridade central capaz de arbitrar disputas de poder, inclusive mediante a elabora\u00e7\u00e3o de uma complexa aparelhagem eleitoral; de outro, o crescimento econ\u00f4mico, com todas as implica\u00e7\u00f5es para a eleva\u00e7\u00e3o do piso de bem-estar e desconcentra\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es de privil\u00e9gio, <\/em>status<em>. Num per\u00edodo dilatado de tempo, tal processo propicia efetiva redistribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza, facilita o surgimento econ\u00f4mico e pol\u00edtico de uma classe m\u00e9dia e torna mais prov\u00e1vel o fortalecimento da \u201csociedade civil\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<em>Desde a Segunda Grande Guerra, o principal determinante da estabilidade democr\u00e1tica foi o crescimento econ\u00f4mico. Mesmo democracias que no in\u00edcio pareciam d\u00e9beis foram se robustecendo \u00e0 medida que ascendiam a n\u00edveis mais altos de renda per capita, melhoravam seus n\u00edveis educacionais e conseguiam atender as demandas b\u00e1sicas da popula\u00e7\u00e3o. Mas nada assegura que a configura\u00e7\u00e3o de fatores relevantes para a estabilidade permanecer\u00e1 a mesma at\u00e9, digamos, a metade do presente s\u00e9culo. Na Am\u00e9rica Latina, o regime democr\u00e1tico sabidamente convive com n\u00edveis infamantes de desigualdade social, corrup\u00e7\u00e3o e criminalidade, e se beneficia cada vez menos da for\u00e7a moderadora de valores e institui\u00e7\u00f5es \u201ctradicionais\u201d. Assim, at\u00e9 onde a vista alcan\u00e7a, a estabilidade e o vigor da democracia depender\u00e3o muito do desempenho do sistema pol\u00edtico e do aprimoramento moral da vida p\u00fablica.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: LAMOUNIER, Bolivar. \u201cDemocracia: origens e presen\u00e7a no pensamento brasileiro. In: Agenda cultural. S\u00e3o Paulo, Cia. das Letras, 2009. p. 148-150)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/783028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Constantino, advogado, \u00e9 atualmente Conselheiro do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u2212 CNMP. Seu mandato terminar\u00e1 em alguns meses. Neste caso, de acordo com o Regimento Interno do CNMP, o exerc\u00edcio da advocacia por Constantino perante o Conselho \u00e9","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-07 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":783030,"hashId":"9e9f36922f700d3de5bd9c60b23904fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Constantino, advogado, \u00e9 atualmente Conselheiro do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u2212 CNMP. Seu mandato terminar\u00e1 em alguns meses. Neste caso, de acordo com o Regimento Interno do CNMP, o exerc\u00edcio da advocacia por Constantino perante o Conselho \u00e9<\/p>","resposta":2711290,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vedado, apenas nos seis meses subsequentes ao t\u00e9rmino do seu mandato.","id":2711288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedado, apenas nos seis meses subsequentes ao t\u00e9rmino do seu mandato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permitido, a partir do t\u00e9rmino do seu mandato, n\u00e3o havendo restri\u00e7\u00e3o temporal.","id":2711289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitido, a partir do t\u00e9rmino do seu mandato, n\u00e3o havendo restri\u00e7\u00e3o temporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vedado, nos dois anos subsequentes ao t\u00e9rmino do seu mandato.","id":2711290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedado, nos dois anos subsequentes ao t\u00e9rmino do seu mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vedado apenas no ano seguinte ao t\u00e9rmino do seu mandato.","id":2711291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedado apenas no ano seguinte ao t\u00e9rmino do seu mandato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"permitido, a partir do m\u00eas subsequente ao t\u00e9rmino do seu mandato.","id":2711292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitido, a partir do m\u00eas subsequente ao t\u00e9rmino do seu mandato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - CNMP","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CNMP","pai":396530,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396532,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cnmp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/783030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diclofenaco s\u00f3dico, que \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio esteroidal muito utilizado em salas de pronto atendimento dos hospitais, deve ser aplicado no m\u00fasculo deltoide profundo em caso de prescri\u00e7\u00e3o para uso parenteral intramuscular.","provas":[{"id":24574,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:32:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":833687,"hashId":"233cb93ae3dbdc5418298cd2cd102be3","enunciado":"O diclofenaco s\u00f3dico, que \u00e9 um anti-inflamat\u00f3rio esteroidal\r\nmuito utilizado em salas de pronto atendimento dos hospitais,\r\ndeve ser aplicado no m\u00fasculo deltoide profundo em caso de\r\nprescri\u00e7\u00e3o para uso parenteral intramuscular.","resposta":2879685,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2879685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2879684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacologia, julgue os itens subsequentes.","id":339965,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacologia, julgue os itens subsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/833687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estimativa da vari\u00e2ncia do erro aleat\u00f3rio em torno da tend\u00eancia ajustada \u00e9 superior a 27.","provas":[{"id":66915,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":24651,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-estatistica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 08:08:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2041869,"hashId":"171c88a397bda8fdff3bc84649223b98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estimativa da vari\u00e2ncia do erro aleat\u00f3rio em torno da tend\u00eancia ajustada \u00e9 superior a 27.<\/p>","resposta":7960597,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7960596,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7960597,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tUm estudo a respeito do \u00edndice de cancelamento de assinaturas (Y) de uma operadora de telefonia celular no per\u00edodo de 2010 a 2014 produziu um ajuste na forma Y^t\u200b=a^+b^(t\u22122012) , em que t = 2010, 2011, 2012, 2013, 2014; Y^t\u200b \u00e9 a estimativa desse \u00edndice no ano t correspondente; e a^ e b^ representam as estimativas de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios dos coeficientes da reta ajustada. A tabela a seguir apresenta a an\u00e1lise de vari\u00e2ncia (ANOVA) do ajuste.\tfonte de varia\u00e7\u00e3ograus de liberdadesoma de quadradosmodelo1324erro376total4400\tConsiderando que a^=30 , julgue os itens subsequentes relativos ao referido ajuste.","id":491686,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm estudo a respeito do \u00edndice de cancelamento de assinaturas (Y) de uma operadora de telefonia celular no per\u00edodo de 2010 a 2014 produziu um ajuste na forma <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbf{ \\hat Y_t= \\hat a + \\hat b (t-2012)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20788em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94955em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\" style=\"margin-right: 0.02875em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25511em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.294444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02875em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.70788em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">a<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95788em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">b<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.26344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathbf\">t<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">2<\/span><span class=\"mord mathbf\">0<\/span><span class=\"mord mathbf\">1<\/span><span class=\"mord mathbf\">2<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  , em que t = 2010, 2011, 2012, 2013, 2014; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbf{ \\hat Y_t}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.09955em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94955em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\" style=\"margin-right: 0.02875em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25511em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.294444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02875em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathbf mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 a estimativa desse \u00edndice no ano t correspondente; e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbf{ \\hat a}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.70788em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.70788em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">a<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbf{ \\hat b}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.95788em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95788em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">b<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.26344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> representam as estimativas de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios dos coeficientes da reta ajustada. A tabela a seguir apresenta a an\u00e1lise de vari\u00e2ncia (ANOVA) do ajuste.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 457px;\"><colgroup><col width=\"151\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"148\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"158\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(235, 235, 235)\" style=\"background-color: rgb(235, 235, 235);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(235, 235, 235)\" style=\"text-align: center;\"><strong>fonte de varia\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(235, 235, 235)\" style=\"background-color: rgb(235, 235, 235);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(235, 235, 235)\" style=\"text-align: center;\"><strong>graus de liberdade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(235, 235, 235)\" style=\"background-color: rgb(235, 235, 235);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(235, 235, 235)\" style=\"text-align: center;\"><strong>soma de quadrados<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">modelo<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">324<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">erro<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">76<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>400<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbf{ \\hat a=30}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.70788em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.70788em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">a<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.2875em;\"><span class=\"mord mathbf\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathbf\">3<\/span><span class=\"mord mathbf\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , julgue os itens subsequentes relativos ao referido ajuste.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7255,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em eventual impedimento ou aus\u00eancia do Presidente do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u2212 CNMP ele ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-07 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":783031,"hashId":"b872d070f1f335719fc5bb53b659de8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em eventual impedimento ou aus\u00eancia do Presidente do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u2212 CNMP ele ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo<\/p>","resposta":2711297,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselheiro mais idoso no momento do afastamento ou da aus\u00eancia.","id":2711293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselheiro mais idoso no momento do afastamento ou da aus\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corregedor Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":2711294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corregedor Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conselheiro mais antigo no momento do afastamento ou da aus\u00eancia.","id":2711295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselheiro mais antigo no momento do afastamento ou da aus\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Presidente do Supremo Tribunal Federal. ","id":2711296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidente do Supremo Tribunal Federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vice-Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":2711297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vice-Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - CNMP","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CNMP","pai":396530,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396532,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cnmp"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/783031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariazilda, servidora p\u00fablica federal, recusou f\u00e9 a documento p\u00fablico e, ap\u00f3s regular processo administrativo, foi condenada a pena de advert\u00eancia. Dois meses ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado dessa condena\u00e7\u00e3o, Mariazilda promoveu manifesta\u00e7\u00e3o de desapre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o. Neste caso, de acordo com a Lei no 8.112\/90, Mariazilda est\u00e1 sujeita \u00e0 pena de","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-07 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":783033,"hashId":"d8dca6bd64b7319dfca5b50f8290b6bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mariazilda, servidora p\u00fablica federal, recusou f\u00e9 a documento p\u00fablico e, ap\u00f3s regular processo administrativo, foi condenada a pena de advert\u00eancia. Dois meses ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado dessa condena\u00e7\u00e3o, Mariazilda promoveu manifesta\u00e7\u00e3o de desapre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o. Neste caso, de acordo com a Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.112\/90, Mariazilda est\u00e1 sujeita \u00e0 pena de<\/p>","resposta":2711304,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demiss\u00e3o.","id":2711303,"corpo":"<p>demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o de at\u00e9 90 dias.","id":2711304,"corpo":"<p>suspens\u00e3o de at\u00e9 90 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o de at\u00e9 120 dias.","id":2711305,"corpo":"<p>suspens\u00e3o de at\u00e9 120 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"repreens\u00e3o verbal.","id":2711306,"corpo":"<p>repreens\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o de at\u00e9 180 dias.","id":2711307,"corpo":"<p>suspens\u00e3o de at\u00e9 180 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/783033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9","provas":[{"id":22848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico","sigla":"CNMP","id":3203,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnmp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnmp-2015-fcc-tecnico-administrativo-area-apoio-tecnico-administrativo-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - CNMP - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-07 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":783045,"hashId":"b03c4d0e6a84a773c7b002fa9908ebf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9<\/p>","resposta":2711366,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Presidente do Supremo Tribunal Federal.","id":2711363,"corpo":"<p>o Presidente do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Presidente do Senado Federal.","id":2711364,"corpo":"<p>o Presidente do Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"definido por meio de elei\u00e7\u00e3o dentre os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que o integram, por maioria absoluta.","id":2711365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definido por meio de elei\u00e7\u00e3o dentre os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que o integram, por maioria absoluta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":2711366,"corpo":"<p>o Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"definido por meio de elei\u00e7\u00e3o dentre os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que o integram, por maioria simples.","id":2711367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definido por meio de elei\u00e7\u00e3o dentre os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que o integram, por maioria simples.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/783045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao instituir um teto para o pre\u00e7o dos medicamentos, aumentar a taxa de juros ou determinar a diminui\u00e7\u00e3o de impostos, o governo estabelece um controle indireto na economia.","provas":[{"id":23391,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":791188,"hashId":"19509a9066e28f6dcb15a0e9992aa3b8","enunciado":"Ao instituir um teto para o pre\u00e7o dos medicamentos, aumentar\r\na taxa de juros ou determinar a diminui\u00e7\u00e3o de impostos, o\r\ngoverno estabelece um controle indireto na economia.","resposta":2732806,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2732805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2732806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema pol\u00edtico brasileiro e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre Estado, governo e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":331318,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema pol\u00edtico brasileiro e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre\r\nEstado, governo e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-publica\/791188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao negar publicidade a ato oficial, o servidor p\u00fablico comete ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":23391,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":791198,"hashId":"e073274274cd8272eb74fce13ed819be","enunciado":"Ao negar publicidade a ato oficial, o servidor p\u00fablico\r\ncomete ato de improbidade administrativa que atenta\r\ncontra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","resposta":2732825,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2732825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2732826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n.\u00ba 1.171\/1994), da Lei n.\u00ba 8.112\/1990 e altera\u00e7\u00f5es e da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331320,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nProfissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo\r\nFederal (Decreto n.\u00ba 1.171\/1994), da Lei n.\u00ba 8.112\/1990\r\ne altera\u00e7\u00f5es e da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 36","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408415,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/791198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo de abertura atende e abrange o requisito do item I, sendo isso um artefato do processo da \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o e do grupo inicia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23391,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":791215,"hashId":"2bce2ef256620506d8245e5e8445a651","enunciado":"O termo de abertura atende e abrange o requisito do item I,\r\nsendo isso um artefato do processo da \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o e do\r\ngrupo inicia\u00e7\u00e3o.","resposta":2732859,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2732859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2732860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que todos os projetos subordinados \u00e0 \u00e1rea respons\u00e1vel pelo gerenciamento de projetos devem I apresentar um documento formal que autorize uma fase do projeto, assim como os requisitos iniciais do projeto; II conter os seguintes processos: coleta dos requisitos, elabora\u00e7\u00e3o da EAP e determina\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento; III gerenciar os riscos relativos aos projetos, incluindo o planejamento, a identifica\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise quantitativa e a resposta a riscos; IV apresentar processo espec\u00edfico para entrega de benef\u00edcios esperados pelo projeto; V incorporar processo para monitorar e controlar o desempenho do projeto; VI gerenciar as partes interessadas do projeto; VII incluir as atividades necess\u00e1rias para que sejam comprados ou adquiridos produtos, servi\u00e7os ou resultados externos \u00e0 equipe do projeto. Tendo as informa\u00e7\u00f5es apresentadas como refer\u00eancia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre gerenciamento de projetos, \u00e0 luz do PMBOK5.","id":331327,"enunciado":"<P>Considere que todos os projetos subordinados \u00e0 \u00e1rea respons\u00e1vel pelo gerenciamento de projetos devem I apresentar um documento formal que autorize uma fase do projeto, assim como os requisitos iniciais do projeto; <\/P>\r\n<P>II conter os seguintes processos: coleta dos requisitos, elabora\u00e7\u00e3o da EAP e determina\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento; <\/P>\r\n<P>III gerenciar os riscos relativos aos projetos, incluindo o planejamento, a identifica\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise quantitativa e a resposta a riscos; <\/P>\r\n<P>IV apresentar processo espec\u00edfico para entrega de benef\u00edcios esperados pelo projeto; <\/P>\r\n<P>V incorporar processo para monitorar e controlar o desempenho do projeto; <\/P>\r\n<P>VI gerenciar as partes interessadas do projeto; <\/P>\r\n<P>VII incluir as atividades necess\u00e1rias para que sejam comprados ou adquiridos produtos, servi\u00e7os ou resultados externos \u00e0 equipe do projeto. <\/P>\r\n<P>Tendo as informa\u00e7\u00f5es apresentadas como refer\u00eancia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre gerenciamento de projetos, \u00e0 luz do PMBOK5.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/791215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os coeficientes de assimetria de Pearson, que consideram a m\u00e9dia amostral, a mediana e os quartis, sugerem que ambas as distribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o sim\u00e9tricas.","provas":[{"id":23416,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":792217,"hashId":"937c8b6a53a7594addab4e838ffa0d4f","enunciado":"De acordo com os coeficientes de assimetria de Pearson, que\r\nconsideram a m\u00e9dia amostral, a mediana e os quartis, sugerem\r\nque ambas as distribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o sim\u00e9tricas.","resposta":2735403,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2735404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O conceito m\u00e9dio da gradua\u00e7\u00e3o (G) \u00e9 um indicador calculado pelo INEP (Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira) para a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior. A figura apresentada mostra, esquematicamente, as distribui\u00e7\u00f5es desse indicador nas institui\u00e7\u00f5es privadas e p\u00fablicas, referentes ao ano de 2013, e a tabela apresenta algumas estat\u00edsticas descritivas referentes a essas distribui\u00e7\u00f5es. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331586,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23416\/16.gif><\/P>\r\n<P>O conceito m\u00e9dio da gradua\u00e7\u00e3o (G) \u00e9 um indicador calculado pelo INEP (Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira) para a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior. A figura apresentada mostra, esquematicamente, as distribui\u00e7\u00f5es desse indicador nas institui\u00e7\u00f5es privadas e p\u00fablicas, referentes ao ano de 2013, e a tabela apresenta algumas estat\u00edsticas descritivas referentes a essas distribui\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coeficiente de varia\u00e7\u00e3o de Pearson","oab":false,"nome":"Coeficiente de varia\u00e7\u00e3o de Pearson","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7226,"slug":"estatistica-coeficiente-de-variacao-de-pearson"}],"slug":"estatistica\/792217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o intervalo de 95% de confian\u00e7a para a diferen\u00e7a entre as m\u00e9dias dos dois grupos seja igual a (0,1, 1,2). Nesse caso, de acordo com o paradigma frequentista, existe uma probabilidade de 95% de que a verdadeira diferen\u00e7a entre as m\u00e9dias populacionais dos IRAs seja superior a 0,1 e inferior a 1,2.","provas":[{"id":23416,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":792240,"hashId":"27e0618fc03e222d577b84972b047d7f","enunciado":"Considere que o intervalo de 95% de confian\u00e7a para a\r\ndiferen\u00e7a entre as m\u00e9dias dos dois grupos seja igual a\r\n(0,1, 1,2). Nesse caso, de acordo com o paradigma\r\nfrequentista, existe uma probabilidade de 95% de que a\r\nverdadeira diferen\u00e7a entre as m\u00e9dias populacionais dos IRAs\r\nseja superior a 0,1 e inferior a 1,2.","resposta":2735450,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2735450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma faculdade, o administrador universit\u00e1rio sup\u00f5e que os alunos admitidos no primeiro semestre \u2014 grupo P \u2014 obtenham um \u00edndice de rendimento acad\u00eamico (IRA, n\u00famero que varia entre 0 e 5) em m\u00e9dia maior do que o \u00edndice dos alunos admitidos no segundo semestre \u2014 grupo S. Considerando que tenha sido selecionada uma amostra aleat\u00f3ria simples de 1.000 estudantes do grupo P e uma amostra aleat\u00f3ria simples de 1.000 alunos do grupo S, julgue os itens seguintes.","id":331592,"enunciado":"<P>Em uma faculdade, o administrador universit\u00e1rio sup\u00f5e que os alunos admitidos no primeiro semestre \u2014 grupo P \u2014 obtenham um \u00edndice de rendimento acad\u00eamico (IRA, n\u00famero que varia entre 0 e 5) em m\u00e9dia maior do que o \u00edndice dos alunos admitidos no segundo semestre \u2014 grupo S. <\/P>\r\n<P>Considerando que tenha sido selecionada uma amostra aleat\u00f3ria simples de 1.000 estudantes do grupo P e uma amostra aleat\u00f3ria simples de 1.000 alunos do grupo S, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para a M\u00e9dia","oab":false,"nome":"Para a M\u00e9dia","pai":7233,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":400220,"slug":"estatistica-para-a-media"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intervalos de Confian\u00e7a","oab":false,"nome":"Intervalos de Confian\u00e7a","pai":426608,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7233,"slug":"estatistica-intervalos-de-confianca"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/792240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As hip\u00f3teses do teste t de Student aplicado s\u00e3o simples.","provas":[{"id":23416,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":792251,"hashId":"e60b604a4dc11cc8855ce15b8db91c49","enunciado":"As hip\u00f3teses do teste t de Student aplicado s\u00e3o simples.","resposta":2735472,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2735472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Alunos de um departamento de uma universidade estudaram por dois livros diferentes, A e P. Foram retiradas amostras aleat\u00f3rias simples dos que estudaram pelo livro A e dos que estudaram pelo livro P, tendo sido observadas as notas dos alunos em um exame padronizado. Um teste t de Student foi aplicado com a hip\u00f3tese nula H0: &#956;A = &#956;P e a hip\u00f3tese alternativa H1: &#956;A &gt; &#956;P, em que &#956;A e &#956;P representam, respectivamente, as m\u00e9dias populacionais das notas dos alunos, no exame padronizado, que estudaram pelo livro A e pelo livro P. O valor p obtido foi 0,03. A partir da situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os itens subsequentes, considerando o n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 0,05.","id":331595,"enunciado":"<P>Alunos de um departamento de uma universidade estudaram por dois livros diferentes, A e P. Foram retiradas amostras aleat\u00f3rias simples dos que estudaram pelo livro A e dos que estudaram pelo livro P, tendo sido observadas as notas dos alunos em um exame padronizado. Um teste t de Student foi aplicado com a hip\u00f3tese nula H<SUB>0<\/SUB>: &#956;<SUB>A<\/SUB> = &#956;<SUB>P<\/SUB> e a hip\u00f3tese alternativa H<SUB>1<\/SUB>: &#956;<SUB>A<\/SUB> &gt; &#956;<SUB>P<\/SUB>, em que &#956;A e &#956;P representam, respectivamente, as m\u00e9dias populacionais das notas dos alunos, no exame padronizado, que estudaram pelo livro A e pelo livro P. O valor p obtido foi 0,03. <\/P>\r\n<P>A partir da situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os itens subsequentes, considerando o n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 0,05.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Hip\u00f3teses para a M\u00e9dia","oab":false,"nome":"Testes de Hip\u00f3teses para a M\u00e9dia","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7298,"slug":"estatistica-testes-de-hipoteses-para-a-media"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Signific\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Signific\u00e2ncia","pai":7283,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7159,"slug":"estatistica-significancia"}],"slug":"estatistica\/792251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O coeficiente de determina\u00e7\u00e3o \u00e9 maior que 0,7.","provas":[{"id":23416,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":792261,"hashId":"9661604c7d61b7075d322763aedbadcc","enunciado":"O coeficiente de determina\u00e7\u00e3o \u00e9 maior que 0,7.","resposta":2735492,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2735492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":331598,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23416\/45.gif>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 103","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coeficiente de Determina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Coeficiente de Determina\u00e7\u00e3o","pai":7166,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7164,"slug":"estatistica-coeficiente-de-determinacao"}],"slug":"estatistica\/792261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15920,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13046,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":13041,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste","id":13026,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos","id":15890,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13056,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste","id":12214,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13029,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13030,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15895,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos","id":13035,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":13038,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistema"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":12217,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado","id":13019,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dado"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado","id":13020,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dado"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13045,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13028,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":13036,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos","id":12213,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13057,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15919,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15889,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":15955,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":12220,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15924,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15923,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15888,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":15893,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15894,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":15988,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":15990,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":15992,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistema"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6746,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":13040,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":15891,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":12216,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistema"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste","id":15892,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":13027,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":13037,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As casas legislativas que comp\u00f5em o Congresso Nacional t\u00eam a compet\u00eancia privativa de, por ato normativo pr\u00f3prio, criar, transformar ou extinguir os cargos de seus servi\u00e7os.","provas":[{"id":32859,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15920,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":25822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13046,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":23596,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":25806,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":13041,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":25776,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste","id":13026,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":32820,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":32812,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos","id":15890,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":23430,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25835,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13056,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":32860,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32814,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste","id":12214,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":25779,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13029,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":25780,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13030,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":32824,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32819,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15895,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":25790,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos","id":13035,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":25793,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":13038,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistema - 2015"},{"id":32857,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":12217,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":32755,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2015"},{"id":23421,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":25807,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32775,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32861,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":23587,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32776,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25762,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado","id":13019,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado - 2015"},{"id":25763,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado","id":13020,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado - 2015"},{"id":25821,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13045,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":25778,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13028,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":23589,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste","id":12214,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":32823,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32777,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas-duplicado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2015"},{"id":32754,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":32778,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":33049,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":13036,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":33128,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":32869,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos","id":12213,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":33053,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13028,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":32863,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33129,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13057,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33098,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15919,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":33048,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos","id":15890,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":33099,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15920,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32868,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15889,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33052,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":15955,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":33125,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":12220,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":32998,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":33103,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32978,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33101,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":32865,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15924,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33054,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13029,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":33126,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13046,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":33127,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13045,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":32996,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15923,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33100,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32870,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos","id":15890,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":32975,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15920,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32992,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":12220,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":32862,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32867,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15888,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32866,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32999,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2015"},{"id":32995,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33020,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33051,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":15893,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":33019,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33130,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":12220,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":33131,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13046,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":33132,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13045,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33135,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33140,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13028,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":33151,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15894,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":33260,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33262,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":15988,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":33263,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33264,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33265,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":15990,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":33268,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":15992,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistema - 2015"},{"id":33273,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15924,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":23418,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":23419,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2015"},{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":23422,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":23432,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":32774,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6746,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33050,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste","id":12214,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":23594,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"},{"id":33044,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33046,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15889,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32843,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33047,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos","id":12213,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":32864,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15923,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":25808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33055,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15895,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":23592,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":12217,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":25805,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":13040,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32816,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":15893,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":32818,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15894,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":32997,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15924,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32821,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2015"},{"id":32813,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":15891,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":32972,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":12217,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32841,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":23591,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":12216,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistema - 2015"},{"id":33021,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":23588,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos","id":12213,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":32973,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":13040,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32858,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15919,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32993,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15919,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32817,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13028,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":25791,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":13036,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":23595,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":12220,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":32811,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos","id":12213,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":33045,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15888,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33023,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":32810,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15889,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32871,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":15891,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":32815,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste","id":15892,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":25777,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":13027,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":32976,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32809,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15888,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":25792,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":13037,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistema - 2015"},{"id":33138,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":15955,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":33137,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste","id":12214,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":33136,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33139,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste","id":15892,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":33272,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33097,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":12217,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":33150,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15895,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":792380,"hashId":"53ff41cf7621825417523c1c4dd4c804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As casas legislativas que comp\u00f5em o Congresso Nacional t\u00eam a compet\u00eancia privativa de, por ato normativo pr\u00f3prio, criar, transformar ou extinguir os cargos de seus servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2735909,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735909,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2735910,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre o Poder Executivo e o Legislativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331623,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre o Poder Executivo e o Legislativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 e 37","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/792380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":15992,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistema"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":15990,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13057,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":15988,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":12220,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13045,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13046,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15924,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13028,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15894,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos","id":12213,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":12216,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistema"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":12217,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":13027,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":13036,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":13037,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistema"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":13040,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6746,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15888,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15889,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":15891,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste","id":15892,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":15893,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15919,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15923,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste","id":12214,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos","id":15890,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":15955,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15920,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13029,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15895,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste","id":13026,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado","id":13019,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dado"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13030,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado","id":13020,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dado"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos","id":13035,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":13038,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistema"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":13041,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13056,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A senten\u00e7a \u201cSomente por meio da educa\u00e7\u00e3o, o homem pode crescer, amadurecer e desenvolver um sentimento de cidadania\u201d pode ser simbolicamente representada pela express\u00e3o l\u00f3gica P \u2227 Q \u2227 R, em que P, Q e R s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es adequadamente escolhidas.","provas":[{"id":23422,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33268,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":15992,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistema - 2015"},{"id":33135,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33265,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":15990,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33129,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13057,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33262,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":15988,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":33130,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":12220,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":33132,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13045,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":33263,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":23432,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":33131,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13046,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":33273,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15924,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33264,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":23419,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2015"},{"id":33140,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13028,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":33151,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15894,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":23420,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":23418,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":33260,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":25808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":23588,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos","id":12213,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":23591,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":12216,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-arquiteto-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Arquiteto de Sistema - 2015"},{"id":23592,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":12217,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":23594,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":23595,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":12220,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":25777,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":13027,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":25791,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":13036,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":25792,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":13037,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-arquiteto-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Arquiteto de Sistema - 2015"},{"id":25805,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":13040,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32461,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto","id":15797,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Arquiteto - 2015"},{"id":32756,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32774,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6746,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32809,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15888,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32810,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15889,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32811,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos","id":12213,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":32813,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":15891,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":32815,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste","id":15892,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":32816,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":15893,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":32817,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13028,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":32818,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15894,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":32821,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2015"},{"id":32822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":32841,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32843,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":32858,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15919,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32864,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15923,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":32871,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":15891,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":32972,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":12217,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32973,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":13040,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32976,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32993,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15919,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32997,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15924,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33021,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33023,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":33044,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33045,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15888,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33046,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15889,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33047,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos","id":12213,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":33050,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste","id":12214,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":33048,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos","id":15890,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":33098,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15919,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32978,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33100,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32863,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":32992,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":12220,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":33051,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":15893,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":33127,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13045,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":32869,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos","id":12213,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":32866,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32861,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33020,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33128,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33052,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":15955,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":32870,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos","id":15890,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":33019,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33099,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15920,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":33000,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design","id":12115,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-mobile-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Mobile Design - 2015"},{"id":33053,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13028,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":32999,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2015"},{"id":32865,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15924,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":32998,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":33126,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13046,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":32996,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15923,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33054,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13029,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":32975,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15920,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":33125,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":12220,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":32995,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":33103,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33101,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33049,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos","id":13036,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":32862,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32868,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15889,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32867,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15888,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33055,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15895,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":33139,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste","id":15892,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":33272,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33137,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste","id":12214,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":33097,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":12217,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":33136,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33138,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste","id":15955,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":33150,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15895,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":23589,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste","id":12214,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":32819,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":15895,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":32814,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste","id":12214,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":25778,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13028,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":23430,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32812,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos","id":15890,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":23433,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12122,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":25776,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste","id":13026,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Teste - 2015"},{"id":25762,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado","id":13019,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado - 2015"},{"id":25779,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13029,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":25780,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade","id":13030,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Analista de Qualidade - 2015"},{"id":25763,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado","id":13020,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado - 2015"},{"id":25790,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos","id":13035,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-analista-de-processos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Processos - 2015"},{"id":25793,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistema","id":13038,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-arquiteto-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto de Sistema - 2015"},{"id":25806,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":13041,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":25807,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25821,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13045,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":25822,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte","id":13046,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Suporte - 2015"},{"id":25835,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13056,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":23596,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12221,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":32860,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32859,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":15920,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":32857,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos","id":12217,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Projetos - 2015"},{"id":23587,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32824,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32754,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":23421,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32755,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2015"},{"id":32775,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32776,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32823,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32777,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas-duplicado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2015"},{"id":32778,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":32820,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":792399,"hashId":"c48039013e2f9effa0e98822bb38daa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a \u201cSomente por meio da educa\u00e7\u00e3o, o homem pode crescer, amadurecer e desenvolver um sentimento de cidadania\u201d pode ser simbolicamente representada pela express\u00e3o l\u00f3gica P <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\wedge \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Q <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\wedge \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> R, em que P, Q e R s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es adequadamente escolhidas.<\/p>","resposta":2735947,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735948,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado.","id":2735947,"corpo":"<p>Errado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas sejam representadas por letras mai\u00fasculas e utilizando os conectivos l\u00f3gicos usuais, julgue os itens a seguir a respeito de l\u00f3gica proposicional.","id":331630,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que as proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas sejam representadas por letras mai\u00fasculas e utilizando os conectivos l\u00f3gicos usuais, julgue os itens a seguir a respeito de l\u00f3gica proposicional.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/792399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o estrutural bridge resolve corretamente o que se pede em II.","provas":[{"id":32754,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":32820,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":23418,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":32998,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":792414,"hashId":"8a1904829718a3c516666726797fa63e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o estrutural <em>bridge <\/em>resolve corretamente o que se pede em II.<\/p>","resposta":2735977,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735977,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2735978,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, em um documento de requisitos, foram elencadas as seguintes necessidades a serem supridas por meio de padr\u00f5es de projeto:I implementar um padr\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o que possibilite a separa\u00e7\u00e3o entre a constru\u00e7\u00e3o de um objeto complexo e sua representa\u00e7\u00e3o de modo que esse processo de constru\u00e7\u00e3o possa criar diferentes representa\u00e7\u00f5es;II implementar um padr\u00e3o que evite v\u00ednculo permanente entre uma abstra\u00e7\u00e3o e sua implementa\u00e7\u00e3o;III implementar um padr\u00e3o que, sem violar o encapsulamento e a captura, externalize o estado interno de um objeto e permita que posteriormente ele seja restaurado a esse estado;IV implementar um padr\u00e3o que permita a varia\u00e7\u00e3o do algoritmo independentemente dos clientes que o utilizam;V implementar um padr\u00e3o que forne\u00e7a uma interface unificada para um conjunto de interfaces em um subsistema;VI implementar um padr\u00e3o que especifique os tipos de objetos a serem criados usando uma inst\u00e2ncia protot\u00edpica e crie novos objetos copiando este novo prot\u00f3tipo.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es de projeto.","id":331634,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Considere que, em um documento de requisitos, foram elencadas as seguintes necessidades a serem supridas por meio de padr\u00f5es de projeto:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I implementar um padr\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o que possibilite a separa\u00e7\u00e3o entre a constru\u00e7\u00e3o de um objeto complexo e sua representa\u00e7\u00e3o de modo que esse processo de constru\u00e7\u00e3o possa criar diferentes representa\u00e7\u00f5es;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II implementar um padr\u00e3o que evite v\u00ednculo permanente entre uma abstra\u00e7\u00e3o e sua implementa\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III implementar um padr\u00e3o que, sem violar o encapsulamento e a captura, externalize o estado interno de um objeto e permita que posteriormente ele seja restaurado a esse estado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV implementar um padr\u00e3o que permita a varia\u00e7\u00e3o do algoritmo independentemente dos clientes que o utilizam;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V implementar um padr\u00e3o que forne\u00e7a uma interface unificada para um conjunto de interfaces em um subsistema;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI implementar um padr\u00e3o que especifique os tipos de objetos a serem criados usando uma inst\u00e2ncia protot\u00edpica e crie novos objetos copiando este novo prot\u00f3tipo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es de projeto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O algoritmo apresentado a seguir, desenvolvido na linguagem Java, retornar\u00e1 true se n\u00e3o houver elementos comuns entre os arranjos a, b e c, ou seja, se os tr\u00eas conjuntos forem disjuntos. public static boolean AvaliaConjuntos(int[] a,int[] b, int[] c){\tfor (int i=0; i &lt; a.length; i++)\tfor (int j=0; j &lt; b.length; j++)\tfor (int k=0; k &lt; c.length; k++)\tif ((a[i] == b[j]) &amp;&amp; (b[j] == c[k]))return false;\treturn true;}","provas":[{"id":32820,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":32754,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":23418,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":32998,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":792417,"hashId":"7317eaec6981eda3c0d4a73601c9dfc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O algoritmo apresentado a seguir, desenvolvido na linguagem Java, retornar\u00e1 <em>true <\/em>se n\u00e3o houver elementos comuns entre os arranjos <span class=\"ql-font-monospace\">a<\/span>, <span class=\"ql-font-monospace\">b<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">c<\/span>, ou seja, se os tr\u00eas conjuntos forem disjuntos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public static boolean AvaliaConjuntos(int[] a,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">int[] b, int[] c)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">for (int i=0; i &lt; a.length; i++)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">for (int j=0; j &lt; b.length; j++)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">for (int k=0; k &lt; c.length; k++)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">if ((a[i] == b[j]) &amp;&amp; (b[j] == c[k]))<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">return false;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">return true;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p>","resposta":2735983,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735983,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2735984,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos aspectos de linguagens de programa\u00e7\u00e3o, algoritmos, estrutura de dados e case, julgue os itens subsequentes.","id":331636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos aspectos de linguagens de programa\u00e7\u00e3o, algoritmos, estrutura de dados e <em>case<\/em>, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 74 a 80","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A plataforma Java EE realiza tarefas comuns de infraestrutura para que os desenvolvedores possam se concentrar no desenvolvimento da l\u00f3gica de neg\u00f3cios de suas aplica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":32754,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":23418,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":32820,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"},{"id":32998,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor","id":12113,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":792467,"hashId":"f9bd8a5cb347dbec35175ea3dd22d2b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A plataforma Java EE realiza tarefas comuns de infraestrutura para que os desenvolvedores possam se concentrar no desenvolvimento da l\u00f3gica de neg\u00f3cios de suas aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2736083,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736083,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736084,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 arquitetura Java EE 7, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331648,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 arquitetura Java EE 7, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 121 a 125","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ferramenta Eliptical Marquee funciona de maneira semelhante \u00e0 Retangular Marquee, exceto pelo fato de que a primeira seleciona partes el\u00edpticas ou circulares da imagem.","provas":[{"id":23419,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2015"},{"id":32821,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2015"},{"id":32755,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2015"},{"id":32999,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer","id":12114,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-de-nivel-superior-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Web Designer - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":792500,"hashId":"7ab8cc0346857905f9797aaa70426865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta <span class=\"ql-font-arial\">Eliptical Marquee<\/span> funciona de maneira semelhante \u00e0 <span class=\"ql-font-arial\">Retangular Marquee<\/span>, exceto pelo fato de que a primeira seleciona partes el\u00edpticas ou circulares da imagem.<\/p>","resposta":2736149,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736149,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736150,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao programa Adobe Photoshop.","id":331662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao programa Adobe Photoshop.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 84 a 88","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00f5es sobre pesquisas, materiais de treinamento e contratos de uma organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados ativos de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":32775,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32824,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":23421,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33135,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33020,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":792630,"hashId":"908b504e409813d9874fd54fada3e2b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es sobre pesquisas, materiais de treinamento e contratos de uma organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados ativos de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2736409,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736409,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736410,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":331696,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 77 a 79","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No est\u00e1gio de estrat\u00e9gia do servi\u00e7o, s\u00e3o executadas atividades relacionadas ao gerenciamento dos ciclos de consumo dos servi\u00e7os.","provas":[{"id":32775,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede","id":3407,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":32824,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33135,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":23421,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"},{"id":33020,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede","id":15897,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Rede - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":792667,"hashId":"bfa5a67e947f98eca462ebb7ce84cb45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No est\u00e1gio de estrat\u00e9gia do servi\u00e7o, s\u00e3o executadas atividades relacionadas ao gerenciamento dos ciclos de consumo dos servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2736483,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736483,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736484,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ITIL (information technology infrastructure library) \u00e9 uma biblioteca de melhores pr\u00e1ticas criada como resposta a uma demanda do governo brit\u00e2nico por melhoria na qualidade de servi\u00e7os de TI. Considerando a vers\u00e3o 3 da ITIL, julgue os itens subsequentes.","id":331704,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ITIL (<em>information technology infrastructure library<\/em>) \u00e9 uma biblioteca de melhores pr\u00e1ticas criada como resposta a uma demanda do governo brit\u00e2nico por melhoria na qualidade de servi\u00e7os de TI. Considerando a vers\u00e3o 3 da ITIL, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 113 a 115","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente dos modelos OLTP fundamentados nas opera\u00e7\u00f5es de \u00e1lgebra relacional, os servidores OLAP suportam um conjunto de opera\u00e7\u00f5es, como por exemplo, o drill-down, que implica examinar dados com maior n\u00edvel de detalhe dentro da hierarquia de cada dimens\u00e3o do modelo multidimensional.","provas":[{"id":33019,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33263,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32823,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":23422,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33264,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33260,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33136,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":792719,"hashId":"84f6679c5bfe820d373598aa1662aa48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente dos modelos OLTP fundamentados nas opera\u00e7\u00f5es de \u00e1lgebra relacional, os servidores OLAP suportam um conjunto de opera\u00e7\u00f5es, como por exemplo, o <em>drill-down<\/em>, que implica examinar dados com maior n\u00edvel de detalhe dentro da hierarquia de cada dimens\u00e3o do modelo multidimensional.<\/p>","resposta":2736587,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736587,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736588,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a bancos de dados transacionais (OLTP) e a banco de dados anal\u00edticos (OLAP), julgue os itens que se seguem.","id":331722,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a bancos de dados transacionais (OLTP) e a banco de dados anal\u00edticos (OLAP), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OLAP","oab":false,"nome":"OLAP","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8111,"slug":"tecnologia-da-informacao-olap"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma tabela denominada PESSOA contenha informa\u00e7\u00f5es do cpf, do nome e do sexo de uma pessoa. Considere, ainda, que essa tabela tenha sido criada e alimentada em um SGBD relacional e que os valores do campo sexo de todos os registros da tabela s\u00e3o 'M' ou 'F'. Nessa situa\u00e7\u00e3o, quando s\u00e3o executados os comandos SQL formados fidedignamente a partir da interpreta\u00e7\u00e3o das representa\u00e7\u00f5es no formato de \u00e1lgebra relacional presentes nos itens (i), (ii) e (iii) listados a seguir, esses comandos ser\u00e3o executados corretamente em SGBDs relacionais e seus resultados ser\u00e3o conjuntos de tuplas id\u00eanticas no n\u00famero de linhas, de colunas, e de todos os valores nas linhas de resultado..(i) R1 \u2190 \u03c0cpf,nome,sexo(PESSOA)(ii) R1 \u2190 \u03c0cpf,nome,sexo(\u03c3sexo='M' OR sexo='F' (PESSOA))(iii) R1 \u2190 (\u03c0cpf,nome,sexo (\u03c3sexo='M' (PESSOA)) \u222a (\u03c0cpf,nome (\u03c3sexo='F' (PESSOA))","provas":[{"id":33263,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33019,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33136,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33264,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33260,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":32823,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":23422,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":792724,"hashId":"b26f326c7bb3a5627036a6f26f1f978c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma tabela denominada <span class=\"ql-font-monospace\">PESSOA <\/span>contenha informa\u00e7\u00f5es do <span class=\"ql-font-monospace\">cpf<\/span>, do <span class=\"ql-font-monospace\">nome <\/span>e do <span class=\"ql-font-monospace\">sexo <\/span>de uma pessoa. Considere, ainda, que essa tabela tenha sido criada e alimentada em um SGBD relacional e que os valores do campo <span class=\"ql-font-monospace\">sexo <\/span>de todos os registros da tabela s\u00e3o <span class=\"ql-font-monospace\">'M'<\/span> ou <span class=\"ql-font-monospace\">'F'<\/span>. Nessa situa\u00e7\u00e3o, quando s\u00e3o executados os comandos SQL formados fidedignamente a partir da interpreta\u00e7\u00e3o das representa\u00e7\u00f5es no formato de \u00e1lgebra relacional presentes nos itens (i), (ii) e (iii) listados a seguir, esses comandos ser\u00e3o executados corretamente em SGBDs relacionais e seus resultados ser\u00e3o conjuntos de tuplas id\u00eanticas no n\u00famero de linhas, de colunas, e de todos os valores nas linhas de resultado..<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(i) R1 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\larr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u03c0<sub class=\"ql-font-monospace\">cpf,nome,sexo<\/sub><span class=\"ql-font-monospace\">(PESSOA)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ii) R1 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\larr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u03c0<sub class=\"ql-font-monospace\">cpf,nome,sexo<\/sub>(\u03c3<sub class=\"ql-font-monospace\">sexo='M' OR sexo='F'<\/sub><span class=\"ql-font-monospace\"> (PESSOA)<\/span>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(iii) R1 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\larr\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (\u03c0<sub class=\"ql-font-monospace\">cpf,nome,sexo<\/sub> (\u03c3<sub class=\"ql-font-monospace\">sexo='M'<\/sub><span class=\"ql-font-monospace\"> (PESSOA)<\/span>) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u222a<\/span> (\u03c0<sub class=\"ql-font-monospace\">cpf,nome<\/sub> (\u03c3<sub class=\"ql-font-monospace\">sexo='F'<\/sub><span class=\"ql-font-monospace\"> (PESSOA)<\/span>)<\/p>","resposta":2736598,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736597,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736598,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de \u00e1lgebra relacional e suas transforma\u00e7\u00f5es em comandos SQL.","id":331723,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de \u00e1lgebra relacional e suas transforma\u00e7\u00f5es em comandos SQL.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o relacional PRODUTO CARTESIANO (ou PRODUTO CRUZADO), representa uma opera\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria de conjunto nas rela\u00e7\u00f5es nas quais ela \u00e9 aplicada e \u00e9 usada para combinar as tuplas de duas rela\u00e7\u00f5es de forma combinat\u00f3ria. Corresponde \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma lista de tabelas na cl\u00e1usula FROM, como exemplificado a seguir.SELECT aluno.matricula, nota.valor FROM aluno, nota","provas":[{"id":33263,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33019,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33136,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33264,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33260,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":32823,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":23422,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":792725,"hashId":"d1d858511b6ef8c5666f4a992c2bac8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o relacional PRODUTO CARTESIANO (ou PRODUTO CRUZADO), representa uma opera\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria de conjunto nas rela\u00e7\u00f5es nas quais ela \u00e9 aplicada e \u00e9 usada para combinar as tuplas de duas rela\u00e7\u00f5es de forma combinat\u00f3ria. Corresponde \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma lista de tabelas na cl\u00e1usula <span class=\"ql-font-monospace\">FROM<\/span>, como exemplificado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT aluno.matricula, nota.valor FROM aluno, nota<\/span><\/p>","resposta":2736599,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736599,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736600,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de \u00e1lgebra relacional e suas transforma\u00e7\u00f5es em comandos SQL.","id":331723,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios de \u00e1lgebra relacional e suas transforma\u00e7\u00f5es em comandos SQL.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo apresentado \u00e9 do tipo estrela e nele todas as dimens\u00f5es relacionam-se diretamente com a tabela fato. Suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de joins, a baixa manuten\u00e7\u00e3o e a repeti\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es nas tabelas de dimens\u00e3o.","provas":[{"id":33263,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33019,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33264,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33136,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33260,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":23422,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":32823,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":792762,"hashId":"dfdae19a394bf4464da7055900005b5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo apresentado \u00e9 do tipo estrela e nele todas as dimens\u00f5es relacionam-se diretamente com a tabela fato. Suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de <em>joins<\/em>, a baixa manuten\u00e7\u00e3o e a repeti\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es nas tabelas de dimens\u00e3o.<\/p>","resposta":2736673,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736673,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736674,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fonte: Ralph Kimball (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando o modelo apresentado nessa figura, julgue os itens subsecutivos, acerca de modelagem de dados.","id":331737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/23422\/grupo-questao\/331737-20221229140909000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Ralph Kimball (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o modelo apresentado nessa figura, julgue os itens subsecutivos, acerca de modelagem de dados.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 114 e 115","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","oab":false,"nome":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8037,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-de-dados-e-arquitetura-em-tres-esquemas"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo hipot\u00e9tico apresentado, o servidor do MEC \u00e9 uma entidade passiva, ao passo que a esta\u00e7\u00e3o cliente \u00e9 uma entidade ativa.","provas":[{"id":33019,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33263,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32823,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15896,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":23422,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33264,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15989,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33136,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"},{"id":33260,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados","id":15947,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Administrador de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":792768,"hashId":"12bc064deb0d1978077bfc9338ca9a2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo hipot\u00e9tico apresentado, o servidor do MEC \u00e9 uma entidade passiva, ao passo que a esta\u00e7\u00e3o cliente \u00e9 uma entidade ativa.<\/p>","resposta":2736685,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2736685,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2736686,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o modelo hipot\u00e9tico apresentado nessa figura, julgue os itens a seguir.","id":331739,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/23422\/grupo-questao\/331739-20221229141131000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o modelo hipot\u00e9tico apresentado nessa figura, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 118 a 123","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/792768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em comunica\u00e7\u00f5es seguras com os cidad\u00e3os que s\u00e3o afetados pelas pol\u00edticas p\u00fablicas conduzidas pelo minist\u00e9rio, efetuadas predominantemente com o uso de navegadores e servidores web, devem ser adotados sistemas criptogr\u00e1ficos assim\u00e9tricos, de chave p\u00fablica, mas n\u00e3o sistemas criptogr\u00e1ficos sim\u00e9tricos, pois esses \u00faltimos exigiriam que os cidad\u00e3os tivessem pr\u00e9vio acesso \u00e0s chaves criptogr\u00e1ficas dos s\u00edtios do minist\u00e9rio, ou que o minist\u00e9rio tivesse acesso pr\u00e9vio \u00e0s chaves criptogr\u00e1ficas dos cidad\u00e3os, sendo esses acessos invi\u00e1veis na pr\u00e1tica. Pol\u00edtica inversa deve ser adotada internamente ao minist\u00e9rio, com a ado\u00e7\u00e3o de sistemas criptogr\u00e1ficos sim\u00e9tricos.","provas":[{"id":23430,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32841,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32776,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33021,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":793245,"hashId":"0b00e17b0927f5aa6daf3f52a199faa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em comunica\u00e7\u00f5es seguras com os cidad\u00e3os que s\u00e3o afetados pelas pol\u00edticas p\u00fablicas conduzidas pelo minist\u00e9rio, efetuadas predominantemente com o uso de navegadores e servidores <em>web<\/em>, devem ser adotados sistemas criptogr\u00e1ficos assim\u00e9tricos, de chave p\u00fablica, mas n\u00e3o sistemas criptogr\u00e1ficos sim\u00e9tricos, pois esses \u00faltimos exigiriam que os cidad\u00e3os tivessem pr\u00e9vio acesso \u00e0s chaves criptogr\u00e1ficas dos s\u00edtios do minist\u00e9rio, ou que o minist\u00e9rio tivesse acesso pr\u00e9vio \u00e0s chaves criptogr\u00e1ficas dos cidad\u00e3os, sendo esses acessos invi\u00e1veis na pr\u00e1tica. Pol\u00edtica inversa deve ser adotada internamente ao minist\u00e9rio, com a ado\u00e7\u00e3o de sistemas criptogr\u00e1ficos sim\u00e9tricos.<\/p>","resposta":2737760,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737759,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737760,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando que o cap\u00edtulo sobre criptografia contenha problemas e sugest\u00f5es para o uso de criptografia sim\u00e9trica, criptografia assim\u00e9trica e fun\u00e7\u00f5es hash, na plataforma de sistemas de computa\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio.","id":331866,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, considerando que o cap\u00edtulo sobre criptografia contenha problemas e sugest\u00f5es para o uso de criptografia sim\u00e9trica, criptografia assim\u00e9trica e fun\u00e7\u00f5es <em>hash<\/em>, na plataforma de sistemas de computa\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 e 67","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os antiv\u00edrus que utilizam assinaturas comportamentais s\u00e3o capazes de detectar v\u00edrus desconhecidos.","provas":[{"id":32841,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":23430,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32776,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33021,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":793278,"hashId":"bc076461950bad98911f73480810efdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antiv\u00edrus que utilizam assinaturas comportamentais s\u00e3o capazes de detectar v\u00edrus desconhecidos.<\/p>","resposta":2737825,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737825,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737826,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de softwares maliciosos e antiv\u00edrus, julgue os itens a seguir.","id":331877,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de <em>softwares <\/em>maliciosos e antiv\u00edrus, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 100 e 101","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Arquivo","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Arquivo","pai":429504,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8151,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus-de-arquivo"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A NBR 15999 faz uso do modelo PDCA (plan-do-check-act), de forma a trabalhar o desenvolvimento, a implementa\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o e a melhoria de um sistema de gest\u00e3o de continuidade do neg\u00f3cio.","provas":[{"id":32841,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":23430,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32776,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33021,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a","id":15909,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":793302,"hashId":"05cdc3abe8b27661cf5b3de60ca35fdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 15999 faz uso do modelo PDCA (<em>plan-do-check-act<\/em>), de forma a trabalhar o desenvolvimento, a implementa\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o e a melhoria de um sistema de gest\u00e3o de continuidade do neg\u00f3cio.<\/p>","resposta":2737873,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737873,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737874,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A norma NBR 15999 especifica os requisitos de um plano para manter a opera\u00e7\u00e3o em funcionamento em caso de alguma ocorr\u00eancia grave no ambiente de neg\u00f3cio. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":331885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma NBR 15999 especifica os requisitos de um plano para manter a opera\u00e7\u00e3o em funcionamento em caso de alguma ocorr\u00eancia grave no ambiente de neg\u00f3cio. A esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 124 e 125","ordem":124},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/793302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Objetos s\u00e3o definidos como entidades da modelagem de sistemas que armazenam estados com a utiliza\u00e7\u00e3o de atributos dos pr\u00f3prios objetos, sem intera\u00e7\u00e3o com outros objetos por meio de mensagens.","provas":[{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":793328,"hashId":"360f56aae53aced178be098ba5997a26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetos s\u00e3o definidos como entidades da modelagem de sistemas que armazenam estados com a utiliza\u00e7\u00e3o de atributos dos pr\u00f3prios objetos, sem intera\u00e7\u00e3o com outros objetos por meio de mensagens.<\/p>","resposta":2737926,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737925,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737926,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o a objetos, julgue os itens subsecutivos.","id":331894,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o a objetos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 80 a 83","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Thread safe, o qual representa um importante conceito em programa\u00e7\u00e3o Java, faz com que threads concorrentes utilizem algoritmo de sincronismo para cooperarem entre elas.","provas":[{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":793346,"hashId":"1eeed1b1a79801ed792a5081e8b6bdd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Thread safe<\/em>, o qual representa um importante conceito em programa\u00e7\u00e3o Java, faz com que <em>threads <\/em>concorrentes utilizem algoritmo de sincronismo para cooperarem entre elas.<\/p>","resposta":2737961,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737961,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737962,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 97 a 101","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das principais novidades do Microsoft SQL Server 2014 \u00e9 o recurso OLTP na mem\u00f3ria (In-memory OLTP), o qual permite melhorar significativamente o desempenho de sistemas com processamento de transa\u00e7\u00f5es on-line e data warehousing. A \u00fanica maneira de remover um grupo de arquivos com otimiza\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria \u00e9 descartar o banco de dados.","provas":[{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":793360,"hashId":"01b8edc6fc328a7ed4ccb0279c09acd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais novidades do Microsoft SQL Server 2014 \u00e9 o recurso OLTP na mem\u00f3ria (<em>In-memory<\/em> OLTP), o qual permite melhorar significativamente o desempenho de sistemas com processamento de transa\u00e7\u00f5es <em>on-line e data warehousing<\/em>. A \u00fanica maneira de remover um grupo de arquivos com otimiza\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria \u00e9 descartar o banco de dados.<\/p>","resposta":2737989,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2737989,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2737990,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas gerenciadores de banco de dados (SGBD) PostgreSQL, Microsoft SQL Server e Oracle, julgue os itens a seguir.","id":331903,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sistemas gerenciadores de banco de dados (SGBD) PostgreSQL, Microsoft SQL Server e Oracle, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SQL Server","oab":false,"nome":"SQL Server","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428558,"slug":"tecnologia-da-informacao-sql-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas OLTP (online transaction processing) usualmente adotam o modelo de dados entidade-relacionamento e uma base de dados orientada a aplica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":793369,"hashId":"286ce06dbf3c4881f0cae4775ab8a2a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas OLTP (<em>online transaction processing<\/em>) usualmente adotam o modelo de dados entidade-relacionamento e uma base de dados orientada a aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2738007,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738007,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2738008,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a bancos de dados transacionais e anal\u00edticos, julgue os seguintes itens.","id":331905,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a bancos de dados transacionais e anal\u00edticos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 119 a 121","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dar aten\u00e7\u00e3o ao participante e iniciar um debate buscando a participa\u00e7\u00e3o de todos representa um dos objetivos da pergunta dirigida utilizada nas t\u00e9cnicas de reuni\u00e3o.","provas":[{"id":23431,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33022,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33134,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":33261,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":15948,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":793373,"hashId":"26982163b143f592a8f1f9fc4f2ad9cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar aten\u00e7\u00e3o ao participante e iniciar um debate buscando a participa\u00e7\u00e3o de todos representa um dos objetivos da pergunta dirigida utilizada nas t\u00e9cnicas de reuni\u00e3o.<\/p>","resposta":2738016,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738015,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2738016,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos de t\u00e9cnicas de reuni\u00e3o e de entrevista, julgue o item a seguir.","id":331907,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conceitos de t\u00e9cnicas de reuni\u00e3o e de entrevista, julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125","ordem":125},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":"administracao-geral\/793373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A requisi\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a (RDM) elaborada pelo gestor da \u00e1rea de finan\u00e7as deve conter todos os dados que dever\u00e3o ser alterados no sistema cont\u00e1bil da empresa a fim de atender a legisla\u00e7\u00e3o vigente.","provas":[{"id":32778,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":32843,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":33023,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":23432,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":793439,"hashId":"27e2a8a2357b7ce4180cdb61301ebc4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A requisi\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a (RDM) elaborada pelo gestor da \u00e1rea de finan\u00e7as deve conter todos os dados que dever\u00e3o ser alterados no sistema cont\u00e1bil da empresa a fim de atender a legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","resposta":2738147,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738147,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2738148,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a fase de transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o segundo a ITIL pode ser considerada como a fase de implanta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":331923,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que a fase de transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o segundo a ITIL pode ser considerada como a fase de implanta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 121 a 125","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os objetivos do processo de testes e valida\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, incluem-se o de garantir que novos servi\u00e7os, bem como os itens necess\u00e1rios para implement\u00e1-los, estejam contemplados no or\u00e7amento estipulado.","provas":[{"id":32778,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":32843,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":33023,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"},{"id":23432,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional","id":15879,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-analista-de-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Analista de Sistema Operacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":793442,"hashId":"91be38008d65e70627f008a7e41d07c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os objetivos do processo de testes e valida\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, incluem-se o de garantir que novos servi\u00e7os, bem como os itens necess\u00e1rios para implement\u00e1-los, estejam contemplados no or\u00e7amento estipulado.<\/p>","resposta":2738153,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2738153,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2738154,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a fase de transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o segundo a ITIL pode ser considerada como a fase de implanta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":331923,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que a fase de transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o segundo a ITIL pode ser considerada como a fase de implanta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 121 a 125","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/793442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia, por ter sido designado, Jo\u00e3o tinha o dever de assumir a responsabilidade t\u00e9cnica pelo setor.","provas":[{"id":23444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":794331,"hashId":"946c36725da804dc86f8b059f6fc9d73","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da\r\nFisioterapia, por ter sido designado, Jo\u00e3o tinha o dever de\r\nassumir a responsabilidade t\u00e9cnica pelo setor.","resposta":2739932,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2739933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um hospital privado, que adotou uma proposta inovadora em rela\u00e7\u00e3o ao uso de tecnologias, desburocratiza\u00e7\u00e3o e humaniza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os oferecidos, a identifica\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade \u00e9 feita de forma unificada pelo crach\u00e1 institucional. Os prontu\u00e1rios s\u00e3o disponibilizados integralmente a familiares e a demais interessados, com informa\u00e7\u00f5es acerca dos procedimentos realizados nos pacientes. A equipe de reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda por quatro profissionais: Jo\u00e3o, Ruth, Luiz e Paulo. Jo\u00e3o, que trabalha no ambulat\u00f3rio de geriatria, foi designado para ser o respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelo ambulat\u00f3rio, mas recusou a indica\u00e7\u00e3o. Ele realiza atendimento a pacientes sem cobran\u00e7a de honor\u00e1rios em seu consult\u00f3rio, que fica ao lado do hospital. Ruth e Luiz trabalham na enfermaria da cl\u00ednica m\u00e9dica, e Paulo trabalha em um ambulat\u00f3rio de assist\u00eancia osteomioarticular. Na porta do consult\u00f3rio de Paulo, foi afixada uma placa com duas informa\u00e7\u00f5es: nome completo e sua especialidade, osteopatia. Esses profissionais, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de Luiz, que tem contrato de docente e apenas supervisiona os estagi\u00e1rios de uma faculdade conveniada ao hospital, est\u00e3o devidamente registrados no conselho regional de fisioterapia (CRF). A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, julgue os itens que se seguem de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia e as disposi\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Fisioterapia e de Terapia Ocupacional (COFFITO).","id":332180,"enunciado":"<P>Em um hospital privado, que adotou uma proposta inovadora em rela\u00e7\u00e3o ao uso de tecnologias, desburocratiza\u00e7\u00e3o e humaniza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os oferecidos, a identifica\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade \u00e9 feita de forma unificada pelo crach\u00e1 institucional. Os prontu\u00e1rios s\u00e3o disponibilizados integralmente a familiares e a demais interessados, com informa\u00e7\u00f5es acerca dos procedimentos realizados nos pacientes. A equipe de reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda por quatro profissionais: Jo\u00e3o, Ruth, Luiz e Paulo. Jo\u00e3o, que trabalha no ambulat\u00f3rio de geriatria, foi designado para ser o respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelo ambulat\u00f3rio, mas recusou a indica\u00e7\u00e3o. Ele realiza atendimento a pacientes sem cobran\u00e7a de honor\u00e1rios em seu consult\u00f3rio, que fica ao lado do hospital. Ruth e Luiz trabalham na enfermaria da cl\u00ednica m\u00e9dica, e Paulo trabalha em um ambulat\u00f3rio de assist\u00eancia osteomioarticular. Na porta do consult\u00f3rio de Paulo, foi afixada uma placa com duas informa\u00e7\u00f5es: nome completo e sua especialidade, osteopatia. Esses profissionais, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de Luiz, que tem contrato de docente e apenas supervisiona os estagi\u00e1rios de uma faculdade conveniada ao hospital, est\u00e3o devidamente registrados no conselho regional de fisioterapia (CRF).<\/P>\r\n<P>A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, julgue os itens que se seguem de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia e as disposi\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Fisioterapia e de Terapia Ocupacional (COFFITO).<\/P>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":430480,"slug":"fisioterapia-codigo-de-etica-e-deontologia-da-fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/794331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na referida situa\u00e7\u00e3o, o atendimento fisioterap\u00eautico virtual proposto pelo Plant\u00e3o Fisioweb est\u00e1 em conformidade com a regulamenta\u00e7\u00e3o do COFFITO.","provas":[{"id":23444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":794333,"hashId":"792a820ebdab3fc677191aca7113f4d3","enunciado":"Na referida situa\u00e7\u00e3o, o atendimento fisioterap\u00eautico virtual\r\nproposto pelo Plant\u00e3o Fisioweb est\u00e1 em conformidade com a\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o do COFFITO.","resposta":2739937,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739936,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2739937,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma cl\u00ednica de fisioterapia implantou estrat\u00e9gias de inova\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, divulga\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os. Entre as a\u00e7\u00f5es incorporadas pela cl\u00ednica est\u00e3o a instala\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras nos ambientes de atendimento; a coloca\u00e7\u00e3o de mural na recep\u00e7\u00e3o para divulga\u00e7\u00e3o de cartas de agradecimento emitidas por paciente e familiares referentes ao servi\u00e7o prestado; a utiliza\u00e7\u00e3o de fitoter\u00e1picos nas pr\u00e1ticas realizadas; e a cria\u00e7\u00e3o de uma sala informatizada para hospedagem do s\u00edtio denominado Plant\u00e3o Fisioweb, para a realiza\u00e7\u00e3o, via Internet, de orienta\u00e7\u00f5es emergenciais de fisioterapeutas aos pacientes. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir com base na legisla\u00e7\u00e3o profissional que rege a profiss\u00e3o de fisioterapia.","id":332181,"enunciado":"<P>Uma cl\u00ednica de fisioterapia implantou estrat\u00e9gias de inova\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a, divulga\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os. Entre as a\u00e7\u00f5es incorporadas pela cl\u00ednica est\u00e3o a instala\u00e7\u00e3o de c\u00e2meras nos ambientes de atendimento; a coloca\u00e7\u00e3o de mural na recep\u00e7\u00e3o para divulga\u00e7\u00e3o de cartas de agradecimento emitidas por paciente e familiares referentes ao servi\u00e7o prestado; a utiliza\u00e7\u00e3o de fitoter\u00e1picos nas pr\u00e1ticas realizadas; e a cria\u00e7\u00e3o de uma sala informatizada para hospedagem do s\u00edtio denominado Plant\u00e3o Fisioweb, para a realiza\u00e7\u00e3o, via Internet, de orienta\u00e7\u00f5es emergenciais de fisioterapeutas aos pacientes. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir com base na legisla\u00e7\u00e3o profissional que rege a profiss\u00e3o de fisioterapia.<\/P>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115  a 117","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":430480,"slug":"fisioterapia-codigo-de-etica-e-deontologia-da-fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/794333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conceitualmente, \u00e9 correto considerar que o direito administrativo abarca um conjunto de normas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que disciplina as atividades administrativas necess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais da coletividade.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794554,"hashId":"6426a7c7a81c029adfe8cb4a137d9b55","enunciado":"Conceitualmente, \u00e9 correto considerar que o direito\r\nadministrativo abarca um conjunto de normas jur\u00eddicas de\r\ndireito p\u00fablico que disciplina as atividades administrativas\r\nnecess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais da\r\ncoletividade.","resposta":2740378,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2740379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2740378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca do direito administrativo e da pr\u00e1tica dos atos administrativos.","id":332245,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca do direito administrativo e da\r\npr\u00e1tica dos atos administrativos.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e elementos","oab":true,"nome":"Conceitos e elementos","pai":404337,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404340,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-elementos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/794554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinada receita estiver vinculada a uma despesa espec\u00edfica, mas a a\u00e7\u00e3o correspondente n\u00e3o for executada at\u00e9 o final do exerc\u00edcio, os recursos dever\u00e3o reverter ao Tesouro Nacional, e a vincula\u00e7\u00e3o perder\u00e1 sua efic\u00e1cia.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794605,"hashId":"3f5497c6fc299c43d5df009058cff35a","enunciado":"Se determinada receita estiver vinculada a uma despesa\r\nespec\u00edfica, mas a a\u00e7\u00e3o correspondente n\u00e3o for executada at\u00e9 o\r\nfinal do exerc\u00edcio, os recursos dever\u00e3o reverter ao Tesouro\r\nNacional, e a vincula\u00e7\u00e3o perder\u00e1 sua efic\u00e1cia.","resposta":2740481,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2740481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens que se seguem.","id":332260,"enunciado":"Com refer\u00eancia a programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e\r\nfinanceira, julgue os itens que se seguem.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412006,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais-da-execucao-orcamentaria-e-financeira"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","oab":false,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424289,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-execucao-orcamentaria-e-do-cumprimento-das-metas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":424289,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424292,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-aspectos-gerais-da-execucao-orcamentaria-e-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","oab":false,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411952,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-execucao-orcamentaria-e-do-cumprimento-das-metas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/794605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para melhorar as trocas de informa\u00e7\u00f5es, o desempenho de atividades e a capta\u00e7\u00e3o de conhecimentos individuais entre os seus funcion\u00e1rios, a organiza\u00e7\u00e3o deve focar no desenvolvimento das habilidades e responsabilidades das equipes de trabalho sem envolver aspectos de n\u00edvel emocional.","provas":[{"id":23452,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":794890,"hashId":"5ac8ec5435fef45aa0970ec058fbcf9a","enunciado":"Para melhorar as trocas de informa\u00e7\u00f5es, o desempenho de\r\natividades e a capta\u00e7\u00e3o de conhecimentos individuais entre os\r\nseus funcion\u00e1rios, a organiza\u00e7\u00e3o deve focar no\r\ndesenvolvimento das habilidades e responsabilidades das\r\nequipes de trabalho sem envolver aspectos de n\u00edvel emocional.","resposta":2741051,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2741051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2741050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das rela\u00e7\u00f5es humanas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":332329,"enunciado":"A respeito das rela\u00e7\u00f5es humanas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/794890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o NAGIOS permite a verifica\u00e7\u00e3o do status de equipamentos ou de toda a rede, bem como a cria\u00e7\u00e3o de grupos de usu\u00e1rios para receberem alertas. Entre os arquivos de configura\u00e7\u00e3o do sistema, os arquivos hosts.cfg e hostgroups.cfg tratam de usu\u00e1rios e grupos de usu\u00e1rios, respectivamente.","provas":[{"id":23453,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":794977,"hashId":"59c69fa0ddda5e979583c0bdea76f80e","enunciado":"A aplica\u00e7\u00e3o NAGIOS permite a verifica\u00e7\u00e3o do status de\r\nequipamentos ou de toda a rede, bem como a cria\u00e7\u00e3o de grupos\r\nde usu\u00e1rios para receberem alertas. Entre os arquivos\r\nde configura\u00e7\u00e3o do sistema, os arquivos hosts.cfg e\r\nhostgroups.cfg tratam de usu\u00e1rios e grupos de usu\u00e1rios,\r\nrespectivamente.","resposta":2741225,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2741225,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2741224,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das propriedades de redes de computadores, seus protocolos e aplicativos de monitoramento, julgue os itens que se seguem.","id":332359,"enunciado":"Acerca das propriedades de redes de computadores, seus protocolos\r\ne aplicativos de monitoramento, julgue os itens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/794977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Muitas organiza\u00e7\u00f5es multinacionais se instalam em pa\u00edses com l\u00edngua, etnias, classe social, costumes e religi\u00f5es diferentes do pa\u00eds de origem da empresa, o que constitui uma preocupa\u00e7\u00e3o para o gestor de pessoas, que ter\u00e1 que criar estrat\u00e9gias, desenvolver programas, pol\u00edticas e processos organizacionais e a\u00e7\u00f5es afirmativas que visem minimizar as desigualdades sociais.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795762,"hashId":"f1cad7163732770d4ee1703c7241795c","enunciado":"Muitas organiza\u00e7\u00f5es multinacionais se instalam em pa\u00edses com\r\nl\u00edngua, etnias, classe social, costumes e religi\u00f5es diferentes do\r\npa\u00eds de origem da empresa, o que constitui uma preocupa\u00e7\u00e3o\r\npara o gestor de pessoas, que ter\u00e1 que criar estrat\u00e9gias,\r\ndesenvolver programas, pol\u00edticas e processos organizacionais\r\ne a\u00e7\u00f5es afirmativas que visem minimizar as desigualdades\r\nsociais.","resposta":2743364,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2743365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas e da diversidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332561,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas e da diversidade, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/795762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Infectologista","id":12171,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-infectologista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Endosocopista","id":12166,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-endosocopista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Nutricionista Regulador","id":12185,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-nutricionista-regulador"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":12165,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":12179,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":12180,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-pediatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Gastroenterologista","id":12167,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-gastroenterologista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Reumatologista","id":12182,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-reumatologista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Geriatra","id":12168,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-geriatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Ortopedista","id":12178,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-ortopedista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologista","id":12173,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-nefrologista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Ultrassonografia","id":12183,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-ultrassonografia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Nutricionista","id":12184,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-nutricionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Oftamologista","id":12177,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-oftamologista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra","id":12169,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-ginecologista-obstetra"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Radiologista","id":12181,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-radiologista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Hematologista","id":12170,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-hematologista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Mastologista","id":12172,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar da composi\u00e7\u00e3o textual em que o enunciador se oculta, o enunciado apresenta, em alguns momentos, um ponto de vista. Tal afirmativa \u00e9 comprovada atrav\u00e9s do trecho destacado em:","provas":[{"id":23501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Infectologista","id":12171,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Infectologista - 2015"},{"id":23496,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Endosocopista","id":12166,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-endosocopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-endosocopista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Endosocopista - 2015"},{"id":23517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Nutricionista Regulador","id":12185,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-nutricionista-regulador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-nutricionista-regulador-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Nutricionista Regulador - 2015"},{"id":23495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":12165,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2015"},{"id":23511,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":12179,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2015"},{"id":23512,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":12180,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra - 2015"},{"id":23497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Gastroenterologista","id":12167,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Gastroenterologista - 2015"},{"id":23514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Reumatologista","id":12182,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Reumatologista - 2015"},{"id":23498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Geriatra","id":12168,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Geriatra - 2015"},{"id":23510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Ortopedista","id":12178,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Ortopedista - 2015"},{"id":23503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologista","id":12173,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologista - 2015"},{"id":23515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Ultrassonografia","id":12183,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Ultrassonografia - 2015"},{"id":23516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Nutricionista","id":12184,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea Nutricionista - 2015"},{"id":23509,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Oftamologista","id":12177,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Oftamologista - 2015"},{"id":23499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra","id":12169,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-ginecologista-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-ginecologista-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2015"},{"id":23513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Radiologista","id":12181,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Radiologista - 2015"},{"id":23500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Hematologista","id":12170,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Hematologista - 2015"},{"id":23502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Mastologista","id":12172,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-de-nivel-superior-i-area-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior I - \u00c1rea M\u00e9dico Mastologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":796424,"hashId":"b128cc92d483589e9b0eb5f14d56d2b2","enunciado":"Apesar da composi\u00e7\u00e3o textual em que o enunciador se oculta, o enunciado apresenta, em alguns momentos, um\r\nponto de vista. Tal afirmativa \u00e9 comprovada atrav\u00e9s do trecho destacado em:","resposta":2745801,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPara complementar a renda, ele trabalha na Feira da Madrugada, no Br\u00e1s.\u201d (3\u00ba\u00a7)","id":2745798,"corpo":"\u201cPara complementar a renda, ele trabalha na Feira da Madrugada, no Br\u00e1s.\u201d (3\u00ba\u00a7)","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] a maioria desembarcou no Aeroporto Internacional de Guarulhos, na regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo.\u201d (1\u00ba\u00a7)","id":2745799,"corpo":"\u201c[...] a maioria desembarcou no Aeroporto Internacional de Guarulhos, na regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo.\u201d (1\u00ba\u00a7)","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] e se juntaram a cerca de 150 conterr\u00e2neos que seguiram o mesmo itiner\u00e1rio \u2013 hoje, o pa\u00eds contabiliza 2.077 refugiados s\u00edrios, segundo a ONU.\u201d (2\u00ba\u00a7)","id":2745800,"corpo":"\u201c[...] e se juntaram a cerca de 150 conterr\u00e2neos que seguiram o mesmo itiner\u00e1rio \u2013 hoje, o pa\u00eds contabiliza 2.077\r\nrefugiados s\u00edrios, segundo a ONU.\u201d (2\u00ba\u00a7)","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cEm quatro anos e meio, o conflito insano que destruiu o pa\u00eds \u00e1rabe deixou mais de 250.000 mortos e espalhou 4 milh\u00f5es de refugiados pelo mundo [...]\u201d (1\u00ba\u00a7)","id":2745801,"corpo":"\u201cEm quatro anos e meio, o conflito insano que destruiu o pa\u00eds \u00e1rabe deixou mais de 250.000 mortos e espalhou 4\r\nmilh\u00f5es de refugiados pelo mundo [...]\u201d (1\u00ba\u00a7)","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332669,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23499\/4.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/796424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ganho oriundo de avalia\u00e7\u00e3o de ativo ou passivo a valor justo somente ser\u00e1 contemplado no c\u00e1lculo do lucro real do per\u00edodo em que se deu o ganho se o aumento do ativo ou a redu\u00e7\u00e3o do passivo for evidenciado em subconta vinculada ao ativo ou passivo que tenha dado origem a tal resultado.","provas":[{"id":23505,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":796592,"hashId":"e645d75e4872f8e480017ccb2854564b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ganho oriundo de avalia\u00e7\u00e3o de ativo ou passivo a valor justo somente ser\u00e1 contemplado no c\u00e1lculo do lucro real do per\u00edodo em que se deu o ganho se o aumento do ativo ou a redu\u00e7\u00e3o do passivo for evidenciado em subconta vinculada ao ativo ou passivo que tenha dado origem a tal resultado.<\/p>","resposta":2746341,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2746340,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2746341,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 12.973\/2014, que, al\u00e9m de outras delibera\u00e7\u00f5es, altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal relativa ao imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas (IRPJ), julgue os itens a seguir.","id":332708,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n.\u00ba 12.973\/2014, que, al\u00e9m de outras delibera\u00e7\u00f5es, altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal relativa ao imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas (IRPJ), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.973\/2014 - Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal relativa ao Imposto sobre a Renda das Pessoas Jur\u00eddicas - IRPJ, \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL, \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/Pasep e \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguri","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.973\/2014 - Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal relativa ao Imposto sobre a Renda das Pessoas Jur\u00eddicas - IRPJ, \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL, \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/Pasep e \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguri","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400363,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-973-2014-altera-a-legislacao-tributaria-federal-relativa-ao-imposto-sobre-a-renda-das-pessoas-juridicas-irpj-a-contribuicao-social-sobre-o-lucro-liquido-csll-a-contribuicao-para-o-pis-pasep-e-a-contribuicao-para-o-financiamento-da-seguri"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/796592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as","id":12175,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de projetos independentes, \u00e9 poss\u00edvel rejeitar um projeto pelo \u00edndice de lucratividade e aceitar o mesmo projeto pelo seu valor presente l\u00edquido.","provas":[{"id":23507,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as","id":12175,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-financas"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Finan\u00e7as - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":796714,"hashId":"51e5822b0b6f19ab0bb93b4d0def2969","enunciado":"Na avalia\u00e7\u00e3o de projetos independentes, \u00e9 poss\u00edvel rejeitar um\r\nprojeto pelo \u00edndice de lucratividade e aceitar o mesmo projeto\r\npelo seu valor presente l\u00edquido.","resposta":2746585,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2746585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2746584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela apresenta, em uma economia com taxa m\u00ednima de atratividade de 20% ao ano, a taxa interna de retorno (TIR), o valor presente l\u00edquido (VPL) e o \u00edndice de lucratividade das alternativas de investimento A e B. Com base nas informa\u00e7\u00f5es e na tabela apresentada, julgue os itens subsequentes a respeito de avalia\u00e7\u00e3o de investimentos.","id":332749,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23507\/7.gif><\/P>\r\n<P>A tabela apresenta, em uma economia com taxa m\u00ednima de atratividade de 20% ao ano, a taxa interna de retorno (TIR), o valor presente l\u00edquido (VPL) e o \u00edndice de lucratividade das alternativas de investimento A e B. <\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es e na tabela apresentada, julgue os itens subsequentes a respeito de avalia\u00e7\u00e3o de investimentos.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":"matematica-financeira\/796714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Admite-se que o juiz julgue antecipadamente o pedido, proferindo senten\u00e7a de improced\u00eancia por insufici\u00eancia de provas.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"tce-rn-rn"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797089,"hashId":"4983fe24b1d8a2f87efcbf9a1d92c72f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Admite-se que o juiz julgue antecipadamente o pedido, proferindo senten\u00e7a de improced\u00eancia por insufici\u00eancia de provas.<\/p>","resposta":2747575,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747574,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2747575,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando uma demanda hipot\u00e9tica na qual A busque a satisfa\u00e7\u00e3o de seu cr\u00e9dito decorrente de uma obriga\u00e7\u00e3o por parte de B, julgue os itens a seguir.","id":332849,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando uma demanda hipot\u00e9tica na qual A busque a satisfa\u00e7\u00e3o de seu cr\u00e9dito decorrente de uma obriga\u00e7\u00e3o por parte de B, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 87 a 91","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Julgamento Antecipado do M\u00e9rito","oab":false,"nome":"Julgamento Antecipado do M\u00e9rito","pai":423660,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423665,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-julgamento-antecipado-do-merito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Julgamento Antecipado do M\u00e9rito","oab":false,"nome":"Julgamento Antecipado do M\u00e9rito","pai":402160,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423675,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-julgamento-antecipado-do-merito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Antecipada de Provas","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Antecipada de Provas","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423762,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-producao-antecipada-de-provas"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/797089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil ocupa a s\u00e9tima posi\u00e7\u00e3o mundial em assassinatos de mulheres. Segundo estudos do IPEA (Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica e Aplicada), de 1980 a 2010 mais de 92 mil mulheres foram assassinadas no pa\u00eds, sendo que mais de 43 mil dessas mortes ocorreram na \u00faltima d\u00e9cada. Em 41% dos casos elas foram mortas em sua pr\u00f3pria casa, por companheiros ou ex-companheiros. No mesmo estudo verificou-se que a propor\u00e7\u00e3o de feminic\u00eddios por 100 mil mulheres em 2011 superou o patamar de 2001. Pesquisa realizada pelo Laborat\u00f3rio de Estudos da Viol\u00eancia da Universidade do Cear\u00e1 revela indicadores do perfil das v\u00edtimas: mais da metade dos \u00f3bitos foram de mulheres entre 20 e 39 anos; 61% dos \u00f3bitos foram de mulheres negras; em mais da metade dos casos as v\u00edtimas tinham baixa escolaridade. Levando-se em conta que a Lei Maria da Penha (Lei n\u00ba 11.340), promulgada em 2006, criou mecanismos para coibir e prevenir a viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher, o painel descrito acima revela que:","provas":[{"id":23569,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2015-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":797740,"hashId":"bac0f0946198fcfb123d5790f75b4437","enunciado":"<P>O Brasil ocupa a s\u00e9tima posi\u00e7\u00e3o mundial em assassinatos de mulheres. Segundo estudos do IPEA (Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica e Aplicada), de 1980 a 2010 mais de 92 mil mulheres foram assassinadas no pa\u00eds, sendo que mais de 43 mil dessas mortes ocorreram na \u00faltima d\u00e9cada. Em 41% dos casos elas foram mortas em sua pr\u00f3pria casa, por companheiros ou ex-companheiros. No mesmo estudo verificou-se que a propor\u00e7\u00e3o de feminic\u00eddios por 100 mil mulheres em 2011 superou o patamar de 2001. Pesquisa realizada pelo Laborat\u00f3rio de Estudos da Viol\u00eancia da Universidade do Cear\u00e1 revela indicadores do perfil das v\u00edtimas: mais da metade dos \u00f3bitos foram de mulheres entre 20 e 39 anos; 61% dos \u00f3bitos foram de mulheres negras; em mais da metade dos casos as v\u00edtimas tinham baixa escolaridade. <\/P>\r\n<P>Levando-se em conta que a Lei Maria da Penha (Lei n\u00ba 11.340), promulgada em 2006, criou mecanismos para coibir e prevenir a viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher, o painel descrito acima revela que:<\/P>","resposta":2749775,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Lei Maria da Penha mostrou-se ineficaz para o combate a um tipo de viol\u00eancia cujas ra\u00edzes sociais, culturais e econ\u00f4micas exigem maior rigor na aplica\u00e7\u00e3o da Lei, j\u00e1 que a impunidade \u00e9 fator suficientemente explicativo para a persist\u00eancia do fen\u00f4meno;","id":2749773,"corpo":"a Lei Maria da Penha mostrou-se ineficaz para o combate a um tipo de viol\u00eancia cujas ra\u00edzes sociais, culturais e econ\u00f4micas exigem maior rigor na aplica\u00e7\u00e3o da Lei, j\u00e1 que a impunidade \u00e9 fator suficientemente explicativo para a persist\u00eancia do fen\u00f4meno;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Lei Maria da Penha peca ao estabelecer como sujeito passivo da viol\u00eancia, \u00fanica e exclusivamente, a mulher, caracterizando-se como discriminat\u00f3ria no exato momento em que afronta a igualdade entre homem e mulher no exerc\u00edcio de direitos e deveres;","id":2749774,"corpo":"a Lei Maria da Penha peca ao estabelecer como sujeito passivo da viol\u00eancia, \u00fanica e exclusivamente, a mulher, caracterizando-se como discriminat\u00f3ria no exato momento em que afronta a igualdade entre homem e mulher no exerc\u00edcio de direitos e deveres;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a norma jur\u00eddica em si, a despeito de sua import\u00e2ncia e necessidade, tem alcance limitado no enfrentamento de um fen\u00f4meno social persistente, multiforme e articulado por facetas psicol\u00f3gica, moral, f\u00edsica e econ\u00f4mica, tanto em n\u00edvel micro como macrossociol\u00f3gico;","id":2749775,"corpo":"a norma jur\u00eddica em si, a despeito de sua import\u00e2ncia e necessidade, tem alcance limitado no enfrentamento de um fen\u00f4meno social persistente, multiforme e articulado por facetas psicol\u00f3gica, moral, f\u00edsica e econ\u00f4mica, tanto em n\u00edvel micro como macrossociol\u00f3gico;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o combate \u00e0 viol\u00eancia contra mulheres, negros, homossexuais, exige, al\u00e9m de leis de prote\u00e7\u00e3o espec\u00edficas, investimentos em educa\u00e7\u00e3o de qualidade, \u00fanica via capaz de conter a viol\u00eancia generalizada que marca as sociedades contempor\u00e2neas;","id":2749776,"corpo":"o combate \u00e0 viol\u00eancia contra mulheres, negros, homossexuais, exige, al\u00e9m de leis de prote\u00e7\u00e3o espec\u00edficas, investimentos em educa\u00e7\u00e3o de qualidade, \u00fanica via capaz de conter a viol\u00eancia generalizada que marca as sociedades contempor\u00e2neas;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Lei Maria da Penha n\u00e3o \u00e9 um ponto de chegada, mas um ponto de partida que exige apenas melhor aparelhamento das Delegacias de Mulher e a implementa\u00e7\u00e3o da Lei nos grot\u00f5es e bols\u00f5es mais distantes do territ\u00f3rio nacional.","id":2749777,"corpo":"a Lei Maria da Penha n\u00e3o \u00e9 um ponto de chegada, mas um ponto de partida que exige apenas melhor aparelhamento das Delegacias de Mulher e a implementa\u00e7\u00e3o da Lei nos grot\u00f5es e bols\u00f5es mais distantes do territ\u00f3rio nacional.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333010,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 5\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 5\u00ba","pai":410827,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410828,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-5o"},{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/797740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":12207,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cl\u00e1usulas classificadas como acess\u00f3rias, tipicamente presentes no contrato administrativo, garantem a supremacia do interesse p\u00fablico ao concederem v\u00e1rias prerrogativas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":23575,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":12207,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23576,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2015"},{"id":23578,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":23574,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":66970,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2015"},{"id":23573,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial","id":12205,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-superior-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista Superior \/ Comercial - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":797918,"hashId":"8530bc042092af0cf5a21e2a99b481b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cl\u00e1usulas classificadas como acess\u00f3rias, tipicamente presentes no contrato administrativo, garantem a supremacia do interesse p\u00fablico ao concederem v\u00e1rias prerrogativas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":2750550,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2750549,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2750550,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e dos contratos administrativos, julgue os itens a seguir \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","id":333034,"enunciado":"<p>A respeito das licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e dos contratos administrativos, julgue os itens a seguir \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o pertinente.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 39","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/797918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante estabelece a Lei Estadual n 10. 45 200 , que disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia, assinale a alternativa mais completa que elenca os \u00f3rg\u00e3os de correi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia:","provas":[{"id":23581,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":798492,"hashId":"4c89f543f3dd5700e83a93bac4edc0a0","enunciado":"Consoante estabelece a Lei Estadual n 10. 45 200 , que disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia, assinale a alternativa mais completa que elenca os \u00f3rg\u00e3os de correi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia:","resposta":2751975,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corregedorias da justi\u00e7a e Controladorias de justi\u00e7a;","id":2751973,"corpo":"Corregedorias da justi\u00e7a e Controladorias de justi\u00e7a;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corregedorias da Justi\u00e7a e Conselho da Magistratura;","id":2751974,"corpo":"Corregedorias da Justi\u00e7a e Conselho da Magistratura;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tribunal Pleno, Conselho da Magistratura, Corregedorias da Justi\u00e7a e Ju\u00edzes de Direito e Substitutos;","id":2751975,"corpo":"Tribunal Pleno, Conselho da Magistratura, Corregedorias da Justi\u00e7a e Ju\u00edzes de Direito e Substitutos;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a e Corregedorias da Justi\u00e7a;","id":2751976,"corpo":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a e Corregedorias da Justi\u00e7a;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a, Corregedorias da Justi\u00e7a e Conselho da Magistratura.","id":2751977,"corpo":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a, Corregedorias da Justi\u00e7a e Conselho da Magistratura.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333189,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 33","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 10.845\/2007 - Disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia, a administra\u00e7\u00e3o e o funcionamento da Justi\u00e7a e seus servi\u00e7os auxiliares.","oab":false,"nome":"Lei 10.845\/2007 - Disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia, a administra\u00e7\u00e3o e o funcionamento da Justi\u00e7a e seus servi\u00e7os auxiliares.","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400364,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-10-845-2007-dispoe-sobre-a-organizacao-e-divisao-judiciaria-do-estado-da-bahia-a-administracao-e-o-funcionamento-da-justica-e-seus-servicos-auxiliares"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/798492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho acima (texto 1), em rela\u00e7\u00e3o ao fumo, defende a seguinte ideia:","provas":[{"id":23582,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":798590,"hashId":"764321a299cc268cc99b0400a241b617","enunciado":"O trecho acima (texto 1), em rela\u00e7\u00e3o ao fumo, defende a seguinte ideia:","resposta":2752463,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condena\u00e7\u00e3o do fumo, como um h\u00e1bito sem sentido e prejudicial \u00e0 sa\u00fade;","id":2752463,"corpo":"condena\u00e7\u00e3o do fumo, como um h\u00e1bito sem sentido e prejudicial \u00e0 sa\u00fade;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compreens\u00e3o pelos que fumam, apesar de ver nesse h\u00e1bito um v\u00edcio idiota;","id":2752464,"corpo":"compreens\u00e3o pelos que fumam, apesar de ver nesse h\u00e1bito um v\u00edcio idiota;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"admira\u00e7\u00e3o pelo fumante por ter superado os pr\u00f3prios limites da defesa da sobreviv\u00eancia;","id":2752465,"corpo":"admira\u00e7\u00e3o pelo fumante por ter superado os pr\u00f3prios limites da defesa da sobreviv\u00eancia;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cr\u00edtica aos fumantes pela loucura de arruinarem de forma inconsciente a sa\u00fade do corpo;","id":2752466,"corpo":"cr\u00edtica aos fumantes pela loucura de arruinarem de forma inconsciente a sa\u00fade do corpo;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"louva\u00e7\u00e3o ao fumante, por ser ele um defensor da liberdade completa, mesmo atentando contra a pr\u00f3pria vida.","id":2752467,"corpo":"louva\u00e7\u00e3o ao fumante, por ser ele um defensor da liberdade completa, mesmo atentando contra a pr\u00f3pria vida.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333201,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23582\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/798590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a composi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia, seu Regimento Interno disp\u00f5e que h\u00e1:","provas":[{"id":23582,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":798617,"hashId":"ec672aec767a9c4bc9789405b1dc098c","enunciado":"Sobre a composi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado da Bahia, seu Regimento Interno disp\u00f5e que h\u00e1:","resposta":2752601,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma Se\u00e7\u00e3o C\u00edvel e uma Se\u00e7\u00e3o Criminal, cinco C\u00e2maras C\u00edveis (duas de Direito P\u00fablico e tr\u00eas de Direito Privado), e cinco C\u00e2maras Criminais;","id":2752598,"corpo":"uma Se\u00e7\u00e3o C\u00edvel e uma Se\u00e7\u00e3o Criminal, cinco C\u00e2maras C\u00edveis (duas de Direito P\u00fablico e tr\u00eas de Direito Privado), e cinco C\u00e2maras Criminais;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dez C\u00e2maras, cada uma funcionando com tr\u00eas Turmas, numeradas ordinalmente, com tr\u00eas Desembargadores cada;","id":2752599,"corpo":"dez C\u00e2maras, cada uma funcionando com tr\u00eas Turmas, numeradas ordinalmente, com tr\u00eas Desembargadores cada;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma Se\u00e7\u00e3o Criminal, que \u00e9 integrada por sete C\u00e2maras Criminais, numeradas ordinalmente, com cinco Desembargadores cada;","id":2752600,"corpo":"uma Se\u00e7\u00e3o Criminal, que \u00e9 integrada por sete C\u00e2maras Criminais, numeradas ordinalmente, com cinco Desembargadores cada;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"duas Se\u00e7\u00f5es C\u00edveis, uma das quais especializada em Direito P\u00fablico e a outra em Direito Privado, e uma Se\u00e7\u00e3o Criminal;","id":2752601,"corpo":"duas Se\u00e7\u00f5es C\u00edveis, uma das quais especializada em Direito P\u00fablico e a outra em Direito Privado, e uma Se\u00e7\u00e3o Criminal;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma Se\u00e7\u00e3o C\u00edvel e uma Se\u00e7\u00e3o Criminal, sendo que cada Turma \u00e9 composta de cinco Desembargadores.","id":2752602,"corpo":"uma Se\u00e7\u00e3o C\u00edvel e uma Se\u00e7\u00e3o Criminal, sendo que cada Turma \u00e9 composta de cinco Desembargadores.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333208,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TJ BA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ BA","pai":395459,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/798617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15889,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15888,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado","id":13019,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dado"},{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6746,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado","id":13020,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dado"}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As linguagens de programa\u00e7\u00e3o podem ser utilizadas no n\u00edvel conceitual para que visualize a parte do banco de dados de interesse.","provas":[{"id":33046,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15889,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32868,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15889,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33045,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15888,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32810,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15889,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32809,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15888,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":25762,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado","id":13019,"slug":"atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado - 2015"},{"id":32774,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":6746,"slug":"atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-de-complexidade-gerencial-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividade T\u00e9cnica de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":25763,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado","id":13020,"slug":"atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Administrador de Banco de Dado - 2015"},{"id":23587,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":33044,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32866,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12212,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-de-tecnologia-da-informacao-e-engenharia-senior-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":32867,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15888,"slug":"atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"capes"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":798831,"hashId":"fe7f6831ca3ece14fb87616ee405bcec","enunciado":"As linguagens de programa\u00e7\u00e3o podem ser utilizadas no n\u00edvel\r\nconceitual para que visualize a parte do banco de dados de\r\ninteresse.","resposta":2753456,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2753455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2753456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura e ao acesso a banco de dados, julgue os itens a seguir.","id":333247,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura e ao acesso a banco de dados, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/798831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Pediatria","id":13085,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a crian\u00e7a seja diagnosticada com calazar, o tratamento espec\u00edfico inicial dever\u00e1 ser realizado com sal de antim\u00f4nio pentavalente \u2014 antimoniato de meglumina \u2014, administrado na dose total de 20 mg\/kg, por via intramuscular ou intravenosa, durante vinte dias.","provas":[{"id":25868,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Pediatria","id":13085,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pediatria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Pediatria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":878021,"hashId":"d8b808a94e87d86e0eb361bf44181b00","enunciado":"Caso a crian\u00e7a seja diagnosticada com calazar, o tratamento\r\nespec\u00edfico inicial dever\u00e1 ser realizado com sal de antim\u00f4nio\r\npentavalente \u2014 antimoniato de meglumina \u2014, administrado na\r\ndose total de 20 mg\/kg, por via intramuscular ou intravenosa,\r\ndurante vinte dias.","resposta":3063249,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3063249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3063250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de quatro anos de idade, residente na zona periurbana de uma cidade com graves problemas de saneamento b\u00e1sico, deu entrada na emerg\u00eancia de um pronto-socorro. Durante o atendimento, a m\u00e3e relatou que a filha vinha apresentando, havia um m\u00eas, febre intermitente, e que, nesse per\u00edodo, a menina havia emagrecido e estava ap\u00e1tica. No exame f\u00edsico, o m\u00e9dico observou que a crian\u00e7a estava desnutrida e apresentava anemia, sopro card\u00edaco e hepatoesplenomegalia. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":347344,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a de quatro anos de idade, residente na zona\r\nperiurbana de uma cidade com graves problemas de saneamento\r\nb\u00e1sico, deu entrada na emerg\u00eancia de um pronto-socorro. Durante\r\no atendimento, a m\u00e3e relatou que a filha vinha apresentando, havia\r\num m\u00eas, febre intermitente, e que, nesse per\u00edodo, a menina havia\r\nemagrecido e estava ap\u00e1tica. No exame f\u00edsico, o m\u00e9dico observou\r\nque a crian\u00e7a estava desnutrida e apresentava anemia, sopro\r\ncard\u00edaco e hepatoesplenomegalia.<\/p><p>\r\nConsiderando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/878021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A\u00e7\u00f5es afirmativas s\u00e3o mecanismos que visam viabilizar uma isonomia material em detrimento de uma isonomia formal por meio do incremento de oportunidades para determinados segmentos.","provas":[{"id":25870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":878175,"hashId":"86ac776cf0bfe2493d78234815ee74fd","enunciado":"A\u00e7\u00f5es afirmativas s\u00e3o mecanismos que visam viabilizar uma\r\nisonomia material em detrimento de uma isonomia formal por\r\nmeio do incremento de oportunidades para determinados\r\nsegmentos.","resposta":3063557,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3063557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3063558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca dos direitos e garantias fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":347391,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca dos direitos e garantias\r\nfundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/878175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 instituto multifuncional que engloba entre seus objetivos a limita\u00e7\u00e3o do poder e a conforma\u00e7\u00e3o e legitima\u00e7\u00e3o da ordem pol\u00edtica.","provas":[{"id":25870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":878179,"hashId":"f97bca36ce1cb4d109f82ecb4de3099d","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 instituto multifuncional que engloba entre\r\nseus objetivos a limita\u00e7\u00e3o do poder e a conforma\u00e7\u00e3o e\r\nlegitima\u00e7\u00e3o da ordem pol\u00edtica.","resposta":3063565,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3063566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3063565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":347392,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, acerca da Rep\u00fablica Federativa do\r\nBrasil.","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/878179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 9.796\/1999, que trata da compensa\u00e7\u00e3o financeira entre o Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS) e os regimes de previd\u00eancia dos servidores da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25909,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2015-fcc-analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":878872,"hashId":"6efcd005eafb76422a319fc93320c342","enunciado":"De acordo com a Lei no 9.796\/1999, que trata da compensa\u00e7\u00e3o financeira entre o Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS) e\r\nos regimes de previd\u00eancia dos servidores da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3066774,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos ser\u00e3o sempre considerados regimes de origem.","id":3066772,"corpo":"Os regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos ser\u00e3o sempre considerados regimes de origem.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O regime de origem \u00e9 aquele regime previdenci\u00e1rio respons\u00e1vel pela concess\u00e3o e pagamento de benef\u00edcio de aposentadoria ou pens\u00e3o dela decorrente a segurado ou servidor p\u00fablico ou a seus dependentes com c\u00f4mputo de tempo de contribui\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do regime instituidor.","id":3066773,"corpo":"O regime de origem \u00e9 aquele regime previdenci\u00e1rio respons\u00e1vel pela concess\u00e3o e pagamento de benef\u00edcio de\r\naposentadoria ou pens\u00e3o dela decorrente a segurado ou servidor p\u00fablico ou a seus dependentes com c\u00f4mputo de tempo\r\nde contribui\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do regime instituidor.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O RGPS, como regime instituidor, tem direito de receber de cada regime de origem compensa\u00e7\u00e3o financeira.","id":3066774,"corpo":"O RGPS, como regime instituidor, tem direito de receber de cada regime de origem compensa\u00e7\u00e3o financeira.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cada regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia de servidor p\u00fablico tem direito, como regime de origem, de receber do RGPS, enquanto regime instituidor, compensa\u00e7\u00e3o financeira.","id":3066775,"corpo":"Cada regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia de servidor p\u00fablico tem direito, como regime de origem, de receber do RGPS,\r\nenquanto regime instituidor, compensa\u00e7\u00e3o financeira.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O valor da compensa\u00e7\u00e3o financeira devida pelo RGPS ser\u00e1 reajustado nas mesmas datas e pelos mesmos \u00edndices de reajustamento dos benef\u00edcios do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia de servidor p\u00fablico.","id":3066776,"corpo":"O valor da compensa\u00e7\u00e3o financeira devida pelo RGPS ser\u00e1 reajustado nas mesmas datas e pelos mesmos \u00edndices de\r\nreajustamento dos benef\u00edcios do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia de servidor p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347557,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 53","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.796\/1999 - Disp\u00f5e sobre a compensa\u00e7\u00e3o financeira entre o Regime Geral de Previd\u00eancia Social e os regimes de previd\u00eancia dos servidores da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, nos casos de contagem rec\u00edproca de tempo de contri","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.796\/1999 - Disp\u00f5e sobre a compensa\u00e7\u00e3o financeira entre o Regime Geral de Previd\u00eancia Social e os regimes de previd\u00eancia dos servidores da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, nos casos de contagem rec\u00edproca de tempo de contri","pai":431163,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":430397,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-9-796-1999-dispoe-sobre-a-compensacao-financeira-entre-o-regime-geral-de-previdencia-social-e-os-regimes-de-previdencia-dos-servidores-da-uniao-dos-estados-do-distrito-federal-e-dos-municipios-nos-casos-de-contagem-reciproca-de-tempo-de-contri"}],"slug":"direito-previdenciario\/878872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a reescrita da fala da personagem: \u2013 Agora, temos pessoas t\u00e3o agressivas que a viol\u00eancia \u00e9 gratuita. \u2013 Nessa reescrita, o termo t\u00e3o expressa sentido de","provas":[{"id":48850,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-policial-militar-pm-sargento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1479037,"hashId":"3117685041531344cab3e95b98851467","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a reescrita da fala da personagem: \u2013 Agora, temos pessoas t\u00e3o agressivas que a viol\u00eancia \u00e9 gratuita. \u2013 Nessa reescrita, o termo <strong>t\u00e3o <\/strong>expressa sentido de<\/p>","resposta":5501354,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclus\u00e3o, em um per\u00edodo em que a segunda ora\u00e7\u00e3o sintetiza o conte\u00fado expresso pela primeira","id":5501351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclus\u00e3o, em um per\u00edodo em que a segunda ora\u00e7\u00e3o sintetiza o conte\u00fado expresso pela primeira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"modo, em um per\u00edodo em que a segunda ora\u00e7\u00e3o traz uma caracter\u00edstica que se compara \u00e0 primeira.","id":5501352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modo, em um per\u00edodo em que a segunda ora\u00e7\u00e3o traz uma caracter\u00edstica que se compara \u00e0 primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o, em um per\u00edodo em que a segunda ora\u00e7\u00e3o contrap\u00f5e uma ideia \u00e0 outra expressa na primeira.","id":5501353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oposi\u00e7\u00e3o, em um per\u00edodo em que a segunda ora\u00e7\u00e3o contrap\u00f5e uma ideia \u00e0 outra expressa na primeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intensidade, em um per\u00edodo em que a segunda ora\u00e7\u00e3o apresenta a consequ\u00eancia da primeira.","id":5501354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensidade, em um per\u00edodo em que a segunda ora\u00e7\u00e3o apresenta a consequ\u00eancia da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 e 15.","id":428002,"enunciado":"<p>Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 e 15.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48850\/grupo-questao\/428002-20210113094201000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1479037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma circunfer\u00eancia de centro A e um tri\u00e2ngulo de v\u00e9rtices B, C e D pertencentes a essa circunfer\u00eancia, sendo o ponto A pertencente ao lado BC, conforme apresenta a figura.Sabendo-se que o lado BD mede 8 cent\u00edmetros e que a \u00e1rea da regi\u00e3o plana limitada pelo tri\u00e2ngulo mede 24 cent\u00edmetros quadrados, ent\u00e3o \u00e9 verdade que o raio da circunfer\u00eancia, em cent\u00edmetros, mede","provas":[{"id":48850,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010,"slug":"policial-militar-pm-sargento"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-policial-militar-pm-sargento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1479102,"hashId":"534dff3fc432776b1e36b147927f49e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma circunfer\u00eancia de centro A e um tri\u00e2ngulo de v\u00e9rtices B, C e D pertencentes a essa circunfer\u00eancia, sendo o ponto A pertencente ao lado BC, conforme apresenta a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48850\/questao\/1479102-20210113095936000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que o lado BD mede 8 cent\u00edmetros e que a \u00e1rea da regi\u00e3o plana limitada pelo tri\u00e2ngulo mede 24 cent\u00edmetros quadrados, ent\u00e3o \u00e9 verdade que o raio da circunfer\u00eancia, em cent\u00edmetros, mede<\/p>","resposta":5501619,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23\u200b ","id":5501616,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25\u200b ","id":5501617,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":5501618,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5","id":5501619,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425226,"slug":"matematica-inscricao-e-circunscricao-de-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425222,"slug":"matematica-inscricao-e-circunscricao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1479102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental afirmam que os sistemas de ensino e as escolas adotar\u00e3o como norteadores das pol\u00edticas educativas e das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas tr\u00eas princ\u00edpios: 1. \u00c9ticos 2. Pol\u00edticos 3. Est\u00e9ticos Associe as defini\u00e7\u00f5es a seguir aos princ\u00edpios citados. ( ) Respeito \u00e0 dignidade da pessoa humana e de compromisso com a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, contribuindo para combater e eliminar quaisquer manifesta\u00e7\u00f5es de preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o. ( ) Cultivo da sensibilidade juntamente com o a racionalidade, valorizando as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es culturais, na constru\u00e7\u00e3o de identidades plurais e solid\u00e1rias. ( ) Reconhecimento dos direitos e deveres de cidadania, de respeito ao bem comum e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico e dos recursos ambientais. Selecione a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":48858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1479375,"hashId":"4adb659dae35510d156c4e81d99984dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental afirmam que os sistemas de ensino e as escolas adotar\u00e3o como norteadores das pol\u00edticas educativas e das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas tr\u00eas princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c9ticos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Pol\u00edticos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Est\u00e9ticos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe as defini\u00e7\u00f5es a seguir aos princ\u00edpios citados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Respeito \u00e0 dignidade da pessoa humana e de compromisso com a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, contribuindo para combater e eliminar quaisquer manifesta\u00e7\u00f5es de preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cultivo da sensibilidade juntamente com o a racionalidade, valorizando as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es culturais, na constru\u00e7\u00e3o de identidades plurais e solid\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reconhecimento dos direitos e deveres de cidadania, de respeito ao bem comum e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico e dos recursos ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Selecione a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. <\/p>","resposta":5502632,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 2","id":5502629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2","id":5502630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1","id":5502631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2","id":5502632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2","id":5502633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1479375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12828,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sms-mt-mt"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As concep\u00e7\u00f5es que levaram \u00e0 formula\u00e7\u00e3o das teorias \u201cX\u201d e \u201cY\u201d, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tend\u00eancias do ser humano, partiam de princ\u00edpios bem estabelecidos sobre sua capacidade de motiva\u00e7\u00e3o para o trabalho. Nesse sentido, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) De acordo com a Teoria \u201cX\u201d, o ser humano \u00e9 indolente e precisa ser controlado para que produza a contento. ( ) De acordo com a Teoria \u201cY\u201d, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o prover as condi\u00e7\u00f5es para que o trabalhador se motive. ( ) De acordo com a Teoria \u201cY\u201d, o ser humano \u00e9 incapaz de se automotivar e assumir responsabilidades na organiza\u00e7\u00e3o. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":48862,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":12828,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sms-mt-mt"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-profissional-de-nivel-superior-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1479567,"hashId":"d9e465699dc309b8cb0fe5d572210352","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As concep\u00e7\u00f5es que levaram \u00e0 formula\u00e7\u00e3o das teorias \u201cX\u201d e \u201cY\u201d, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tend\u00eancias do ser humano, partiam de princ\u00edpios bem estabelecidos sobre sua capacidade de motiva\u00e7\u00e3o para o trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com a Teoria \u201cX\u201d, o ser humano \u00e9 indolente e precisa ser controlado para que produza a contento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com a Teoria \u201cY\u201d, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o prover as condi\u00e7\u00f5es para que o trabalhador se motive. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com a Teoria \u201cY\u201d, o ser humano \u00e9 incapaz de se automotivar e assumir responsabilidades na organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":5503373,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":5503370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":5503371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":5503372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":5503373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":5503374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1479567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SIGMA Consultoria e Pesquisas","descricao":"SIGMA Consultoria e Pesquisas","sigla":"SIGMA","oab":false,"id":1165,"slug":"sigma"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Maurilandia","id":4097,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-maurilandia-go"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesta frase de Louis Reyband: De todos os caminhos que conduzem \u00e0 riqueza, os mais seguros s\u00e3o a perseveran\u00e7a e o trabalho, o sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal \u00e9:","provas":[{"id":45874,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Maurilandia","id":4097,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-maurilandia-go"},"banca":{"nome":"SIGMA Consultoria e Pesquisas","descricao":"SIGMA Consultoria e Pesquisas","sigla":"SIGMA","oab":false,"id":1165,"slug":"sigma"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maurilandia-go-2015-sigma-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"SIGMA - Prefeitura de Mauril\u00e2ndia - Fisioterapeuta - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1391287,"hashId":"a060a976495587f4283640017acdd72b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta frase de Louis Reyband: De todos os caminhos que conduzem \u00e0 riqueza, os mais seguros s\u00e3o a perseveran\u00e7a e o trabalho, o sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal \u00e9:<\/p>","resposta":5118215,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os mais seguros","id":5118211,"corpo":"<p>os mais seguros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"todos os caminhos","id":5118212,"corpo":"<p>todos os caminhos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"riqueza","id":5118213,"corpo":"<p>riqueza<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o sujeito da referida ora\u00e7\u00e3o \u00e9 desinencial","id":5118214,"corpo":"<p>o sujeito da referida ora\u00e7\u00e3o \u00e9 desinencial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a perseveran\u00e7a e o trabalho","id":5118215,"corpo":"<p>a perseveran\u00e7a e o trabalho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419004,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1391287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Rios","sigla":"","id":2467,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-tres-rios-rj"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o INADEQUADA sobre os componentes lingu\u00edsticos e visuais dessa charge \u00e9:","provas":[{"id":45933,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Rios","sigla":"","id":2467,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-tres-rios-rj"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-rios-rj-2015-fbr-arquivista","tipo":1,"nome":"FBR - Prefeitura de Tr\u00eas Rios - Arquivista - 2015"},{"id":45972,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Rios","sigla":"","id":2467,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-tres-rios-rj"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-rios-rj-2015-fbr-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"FBR - Prefeitura de Tr\u00eas Rios - M\u00e9dico Neurologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1393482,"hashId":"94732bc0e0e573493a9c8302bcd7bf49","enunciado":"<p>A afirma\u00e7\u00e3o INADEQUADA sobre os componentes lingu\u00edsticos e visuais dessa charge \u00e9:<\/p>","resposta":5127304,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pergunta do aluno pode ser considerada uma pergunta\nret\u00f3rica, j\u00e1 que a resposta \u00e9 dispens\u00e1vel, pois se encontra\nimpl\u00edcita na imagem.","id":5127304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pergunta do aluno pode ser considerada uma pergunta\nret\u00f3rica, j\u00e1 que a resposta \u00e9 dispens\u00e1vel, pois se encontra\nimpl\u00edcita na imagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" a escrita da fala do aluno apresenta um erro de pontua\u00e7\u00e3o e um erro de ortografia","id":5127305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a escrita da fala do aluno apresenta um erro de pontua\u00e7\u00e3o e um erro de ortografia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"elementos visuais do aluno, como os fones no ouvido, o celular na m\u00e3o, o chiclete, o uso do bon\u00e9 ao contr\u00e1rio e o skate o distanciam da imagem do bom aluno.","id":5127306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elementos visuais do aluno, como os fones no ouvido, o celular na m\u00e3o, o chiclete, o uso do bon\u00e9 ao contr\u00e1rio e o skate o distanciam da imagem do bom aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a resposta do professor deve ser vista como ir\u00f4nica","id":5127307,"corpo":"<p>a resposta do professor deve ser vista como ir\u00f4nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os problemas indicados pelo professor retratam a influ\u00eancia do \u201cinternet\u00eas\u201d sobre a norma culta. ","id":5127308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os problemas indicados pelo professor retratam a influ\u00eancia do \u201cinternet\u00eas\u201d sobre a norma culta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Uma charge publicada em janeiro de 2015 abordava o problema da reda\u00e7\u00e3o nos exames do ENEM:","id":419185,"enunciado":"<p><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma charge publicada em janeiro de 2015 abordava o problema da reda\u00e7\u00e3o nos exames do ENEM:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45933\/grupo-questao\/419185-20201029115828000000-0.png\" style=\"\" width=\"340\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 e 2 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1393482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre a cita\u00e7\u00e3o para o processo de\nconhecimento:","provas":[{"id":45947,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2015-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"Consulplan - TJ MG - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1394459,"hashId":"94360c78ac7db820828bff6368cbf61d","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar sobre a cita\u00e7\u00e3o para o processo de\nconhecimento:<\/p>","resposta":5131154,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 realizada, preferencialmente, por oficial de justi\u00e7a.","id":5131151,"corpo":"<p>Ser\u00e1 realizada, preferencialmente, por oficial de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cita\u00e7\u00e3o do incapaz \u00e9 feita por carta registrada, que deve\nser entregue ao seu representante legal.","id":5131152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cita\u00e7\u00e3o do incapaz \u00e9 feita por carta registrada, que deve\nser entregue ao seu representante legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se realizada fora da comarca em que tramita o processo, \u00e9\nimprescind\u00edvel a carta precat\u00f3ria.","id":5131153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se realizada fora da comarca em que tramita o processo, \u00e9\nimprescind\u00edvel a carta precat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Feita a cita\u00e7\u00e3o por hora certa, o escriv\u00e3o enviar\u00e1 ao r\u00e9u\ncarta, telegrama ou radiograma, dando-lhe de tudo\nci\u00eancia.","id":5131154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feita a cita\u00e7\u00e3o por hora certa, o escriv\u00e3o enviar\u00e1 ao r\u00e9u\ncarta, telegrama ou radiograma, dando-lhe de tudo\nci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419287,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 52","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o por Hora Certa","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o por Hora Certa","pai":423099,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423103,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-citacao-por-hora-certa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423087,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":423087,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423089,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-citacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1394459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12876,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomista","id":12871,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-biblioteconomista"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":12875,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-design-grafico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":12866,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquiteto"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Cientista Social","id":12872,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-cientista-social"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Suporte","id":12865,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-suporte"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Contador","id":9517,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-contador"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":9519,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-redes"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Redes","id":9512,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-redes"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":12867,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquivista"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12873,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9513,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":9511,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":12881,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador","id":9528,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-programador"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12884,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-psicologo"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogo","id":12883,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-pedagogo"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Secret\u00e1rio Executivo Bil\u00edngue","id":12885,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-secretario-executivo-bilingue"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":12880,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-telecomunicacao"},{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":12864,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voltaire associa a quem se manifesta pela acusa\u00e7\u00e3o de herege e pela sauda\u00e7\u00e3o dos vivas","provas":[{"id":25364,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12876,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2015"},{"id":25359,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomista","id":12871,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomista - 2015"},{"id":25363,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":12875,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-design-grafico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2015"},{"id":25346,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":12866,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto - 2015"},{"id":25360,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Cientista Social","id":12872,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-cientista-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-cientista-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Cientista Social - 2015"},{"id":25345,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Suporte","id":12865,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Suporte - 2015"},{"id":25362,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Contador","id":9517,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-contador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":25365,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":9519,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2015"},{"id":25343,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Redes","id":9512,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Redes - 2015"},{"id":25347,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":12867,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-arquivista","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista - 2015"},{"id":25361,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":12873,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2015"},{"id":25344,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9513,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25348,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social-interior","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social - 2015"},{"id":25342,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":9511,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2015"},{"id":25349,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social","id":12868,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-assistente-social-capital-e-regiao-metropolitana","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Assistente Social - 2015"},{"id":25378,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2015"},{"id":25377,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":12881,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"},{"id":25380,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador","id":9528,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador - 2015"},{"id":25382,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12884,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-psicologo-capital-e-regiao-metropolitana","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"},{"id":25379,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogo","id":12883,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogo - 2015"},{"id":25383,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Secret\u00e1rio Executivo Bil\u00edngue","id":12885,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-secretario-executivo-bilingue"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-secretario-executivo-bilingue","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Secret\u00e1rio Executivo Bil\u00edngue - 2015"},{"id":25381,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":12884,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-psicologo-interior","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2015"},{"id":25366,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2015"},{"id":25376,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":12880,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-telecomunicacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25341,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":12864,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":859674,"hashId":"30f13132ab97adf150c6a8b1c359198d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voltaire associa a quem se manifesta pela acusa\u00e7\u00e3o de <strong>herege <\/strong>e pela sauda\u00e7\u00e3o dos <strong>vivas<\/strong><\/p>","resposta":2979303,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o direito \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desde que interpretada como insensata ou injusta.","id":2979302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desde que interpretada como insensata ou injusta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a motiva\u00e7\u00e3o irrefletida dos grosseiros que acatam a acusa\u00e7\u00e3o leviana e aplaudem a barb\u00e1rie.","id":2979303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a motiva\u00e7\u00e3o irrefletida dos grosseiros que acatam a acusa\u00e7\u00e3o leviana e aplaudem a barb\u00e1rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o entusiasmo das massas, quando inflamadas pela f\u00e9 ou pela opini\u00e3o de quem difunde a cultura erudita.","id":2979304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o entusiasmo das massas, quando inflamadas pela f\u00e9 ou pela opini\u00e3o de quem difunde a cultura erudita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a facilidade com que mesmo as criaturas pensantes incorrem no v\u00edcio de seguir a opini\u00e3o alheia.","id":2979305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a facilidade com que mesmo as criaturas pensantes incorrem no v\u00edcio de seguir a opini\u00e3o alheia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a vantagem que leva sobre as demais criaturas, ao fazer valer a virtude de seu descortino cr\u00edtico.","id":2979306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vantagem que leva sobre as demais criaturas, ao fazer valer a virtude de seu descortino cr\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20, considere o texto abaixo.Barb\u00e1rie e civiliza\u00e7\u00e3o Em 1777, o ferino fil\u00f3sofo franc\u00eas Voltaire escreveu: \u201cO mundo come\u00e7a a civilizar-se um pouco; mas que ferrugem espessa, que noite grosseira, que barb\u00e1rie dominam ainda certas prov\u00edncias, sobretudo entre os probos agricultores t\u00e3o louvados em elegias e \u00e9clogas, entre lavradores inocentes e vig\u00e1rios de aldeia, que por um escudo arrastariam os irm\u00e3os para a pris\u00e3o e vos apedrejariam se duas velhas, vendo-vos passar, exclamassem: herege! O mundo est\u00e1 melhorando um pouco; sim, o mundo pensante, mas o mundo bruto ser\u00e1 ainda por muito tempo um composto de animais, e a canalha ser\u00e1 sempre de cem para um. \u00c9 para ela que tantos homens, mesmo com desd\u00e9m, mostram compostura e dissimulam; \u00e9 a ela que todos querem agradar; \u00e9 dela que todos querem arrancar vivas; \u00e9 para ela que se realizam cerim\u00f4nias pomposas; \u00e9 s\u00f3 para ela, enfim, que se faz do supl\u00edcio de um infeliz um grande e soberbo espet\u00e1culo\u201d (O pre\u00e7o da justi\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2001, p. 29-30)","id":344426,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Barb\u00e1rie e civiliza\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Em 1777, o ferino fil\u00f3sofo franc\u00eas Voltaire escreveu: <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\u201cO mundo come\u00e7a a civilizar-se um pouco; mas que ferrugem espessa, que noite grosseira, que barb\u00e1rie dominam ainda certas prov\u00edncias, sobretudo entre os probos agricultores t\u00e3o louvados em elegias e \u00e9clogas, entre lavradores inocentes e vig\u00e1rios de aldeia, que por um escudo arrastariam os irm\u00e3os para a pris\u00e3o e vos apedrejariam se duas velhas, vendo-vos passar, exclamassem: <\/em><strong><em>herege<\/em><\/strong><em>! <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>O mundo est\u00e1 melhorando um pouco; sim, o mundo pensante, mas o mundo bruto ser\u00e1 ainda por muito tempo um composto de animais, e a canalha ser\u00e1 sempre de cem para um. \u00c9 para ela que tantos homens, mesmo com desd\u00e9m, mostram compostura e dissimulam; \u00e9 a ela que todos querem agradar; \u00e9 dela que todos querem arrancar <\/em><strong><em>vivas<\/em><\/strong><em>; \u00e9 para ela que se realizam cerim\u00f4nias pomposas; \u00e9 s\u00f3 para ela, enfim, que se faz do supl\u00edcio de um infeliz um grande e soberbo espet\u00e1culo\u201d<\/em> (<strong>O pre\u00e7o da justi\u00e7a<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2001, p. 29-30)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/859674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":12864,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de seu planejamento estrat\u00e9gico, uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica analisou as seguintes perspectivas:1. Financeira;2. Clientes;3. Processos internos;4. Aprendizado e crescimento.Essas perspectivas fazem parte do tipo de planejamento denominado:","provas":[{"id":25341,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":12864,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-administrador-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":859701,"hashId":"99b5672b3baeb68d4b0633f3abb11cb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o de seu planejamento estrat\u00e9gico, uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica analisou as seguintes perspectivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Financeira;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Clientes;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Processos internos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Aprendizado e crescimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas perspectivas fazem parte do tipo de planejamento denominado:<\/p>","resposta":2979439,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise SWOT.","id":2979437,"corpo":"<p>An\u00e1lise SWOT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ciclo PDCA.","id":2979438,"corpo":"<p>Ciclo PDCA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balanced Scorecard.","id":2979439,"corpo":"<p><em>Balanced Scorecard.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o por objetivos.","id":2979440,"corpo":"<p>Administra\u00e7\u00e3o por objetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Planejamento t\u00e1tico.","id":2979441,"corpo":"<p>Planejamento t\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/859701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvedor"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"XML \u00e9 uma linguagem recomendada pela W3C, que possui um conjunto de regras de sintaxe bem rigorosas. Considerando estas regras, consiste em uma instru\u00e7\u00e3o XML correta:","provas":[{"id":25352,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor","id":10200,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvedor"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-analista-de-sistemas-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvedor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":860108,"hashId":"f68e56ee6d5f19d4f87be663e797f525","enunciado":"XML \u00e9 uma linguagem recomendada pela W3C, que possui um conjunto de regras de sintaxe bem rigorosas. Considerando estas\r\nregras, consiste em uma instru\u00e7\u00e3o XML correta:","resposta":2981476,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2981472,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/77.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":2981473,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/78.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":2981474,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/79.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":2981475,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/80.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":2981476,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25352\/81.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344483,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que h\u00e1 dois computadores, cada um em uma sala diferente de uma empresa, e uma \u00fanica impressora laser conectada a uma das m\u00e1quinas. Um Analista de Controle Externo deseja compartilhar esta impressora entre as m\u00e1quinas sem usar cabos. \u00c9 poss\u00edvel tal conex\u00e3o de algumas maneiras diferentes, tal como:","provas":[{"id":25358,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12857,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"},{"id":25357,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12856,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25356,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria","id":12855,"slug":"analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-auditoria-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":860277,"hashId":"ebfaba40978a7058dea95455f18a9e4d","enunciado":"Considere que h\u00e1 dois computadores, cada um em uma sala diferente de uma empresa, e uma \u00fanica impressora laser\r\nconectada a uma das m\u00e1quinas. Um Analista de Controle Externo deseja compartilhar esta impressora entre as m\u00e1quinas sem\r\nusar cabos. \u00c9 poss\u00edvel tal conex\u00e3o de algumas maneiras diferentes, tal como:","resposta":2982319,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar placas de rede sem fio baseadas em um dos protocolos IEEE 802.11z ou ZigBee, criar uma rede local sem fio e compartilhar a impressora.","id":2982317,"corpo":"Utilizar placas de rede sem fio baseadas em um dos protocolos IEEE 802.11z ou ZigBee, criar uma rede local sem fio e\r\ncompartilhar a impressora.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utilizar placas de interface sem fio baseadas no protocolo IEEE 802.11b ou WiMax, criar uma rede local sem fio e compartilhar a impressora, com taxas de transmiss\u00e3o de at\u00e9 54 Mbps.","id":2982318,"corpo":"Utilizar placas de interface sem fio baseadas no protocolo IEEE 802.11b ou WiMax, criar uma rede local sem fio e\r\ncompartilhar a impressora, com taxas de transmiss\u00e3o de at\u00e9 54 Mbps.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se impressora for habilitada para Bluetooth, instalar seu driver no outro computador habilitando sua conex\u00e3o Bluetooth, adicion\u00e1-la \u00e0 rede Bluetooth e compartilh\u00e1-la.","id":2982319,"corpo":"Se impressora for habilitada para Bluetooth, instalar seu driver no outro computador habilitando sua conex\u00e3o Bluetooth,\r\nadicion\u00e1-la \u00e0 rede Bluetooth e compartilh\u00e1-la.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Instalar antenas pela empresa, criar uma rede local sem fio baseada no protocolo IEEE 802.11g e compartilhar a impressora, com taxas de transmiss\u00e3o de at\u00e9 54 Gbps.","id":2982320,"corpo":"Instalar antenas pela empresa, criar uma rede local sem fio baseada no protocolo IEEE 802.11g e compartilhar a\r\nimpressora, com taxas de transmiss\u00e3o de at\u00e9 54 Gbps.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Instalar antenas pela empresa, criar uma rede local sem fio baseada na tecnologia Light-Fidelity ou Li-Fi e utilizar a impressora com taxas de transmiss\u00e3o de 100 Gbps.","id":2982321,"corpo":"Instalar antenas pela empresa, criar uma rede local sem fio baseada na tecnologia Light-Fidelity ou Li-Fi e utilizar a\r\nimpressora com taxas de transmiss\u00e3o de 100 Gbps.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344520,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12878,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12879,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Auditoria","id":12877,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-suporte-tecnico-a-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos dispositivos que podem ser utilizados para conectar computadores em uma rede local \u00e9 o hub, que","provas":[{"id":25374,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":12878,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-fiscalizacao-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":25375,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12879,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-avaliacao-da-gestao-publica-auditoria-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Avalia\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o P\u00fablica - 2015"},{"id":25373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Auditoria","id":12877,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-suporte-tecnico-a-auditoria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tce-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ce-ce-2015-fcc-tecnico-de-controle-externo-area-controle-externo-suporte-tecnico-a-auditoria-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo\/ Suporte T\u00e9cnico \u00e0 Auditoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":860851,"hashId":"ae429a386fdbd0fa0c4a20938145e54d","enunciado":"Um dos dispositivos que podem ser utilizados para conectar\r\ncomputadores em uma rede local \u00e9 o hub, que","resposta":2985189,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filtra os quadros de dados e executa o roteamento por meio do protocolo CSMA\/CD.","id":2985187,"corpo":"filtra os quadros de dados e executa o roteamento\r\npor meio do protocolo CSMA\/CD.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 indicado para qualquer tipo de topologia de rede, principalmente para redes com barramento em malha.","id":2985188,"corpo":"\u00e9 indicado para qualquer tipo de topologia de rede,\r\nprincipalmente para redes com barramento em malha.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode gerar grande tr\u00e1fego na rede, j\u00e1 que pega os quadros de entrada e transmite a todas as conex\u00f5es.","id":2985189,"corpo":"pode gerar grande tr\u00e1fego na rede, j\u00e1 que pega os\r\nquadros de entrada e transmite a todas as conex\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser utilizado para interconectar computadores em uma rede, mas n\u00e3o para interconectar m\u00faltiplas redes.","id":2985190,"corpo":"pode ser utilizado para interconectar computadores\r\nem uma rede, mas n\u00e3o para interconectar m\u00faltiplas\r\nredes.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode ser conectado a outros hubs, mas n\u00e3o a switches, pois hubs e switches utilizam protocolos diferentes.","id":2985191,"corpo":"pode ser conectado a outros hubs, mas n\u00e3o a\r\nswitches, pois hubs e switches utilizam protocolos\r\ndiferentes.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344590,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/860851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi realizado um censo em uma faculdade com 200 alunos e obteve-se com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s alturas dos alunos, em cent\u00edmetros (cm), um coeficiente de varia\u00e7\u00e3o igual a 10%. Se a soma dos quadrados de todas as alturas foi igual a 5.499.450 cm2, ent\u00e3o a correspondente vari\u00e2ncia apresentou um valor igual a","provas":[{"id":25378,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":860940,"hashId":"ef5f2d685b44a61284c3a360283bf763","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi realizado um censo em uma faculdade com 200 alunos e obteve-se com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s alturas dos alunos, em cent\u00edmetros (cm), um coeficiente de varia\u00e7\u00e3o igual a 10%. Se a soma dos quadrados de todas as alturas foi igual a 5.499.450 cm<sup>2<\/sup>, ent\u00e3o a correspondente vari\u00e2ncia apresentou um valor igual a<\/p>","resposta":2985636,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"289,00 cm2.","id":2985632,"corpo":"<p>289,00 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"256,00 cm2.","id":2985633,"corpo":"<p>256,00 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"306,25 cm2.","id":2985634,"corpo":"<p>306,25 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"324,00 cm2.","id":2985635,"corpo":"<p>324,00 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"272,25 cm2.","id":2985636,"corpo":"<p>272,25 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7229,"slug":"estatistica-coeficiente-de-variacao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/860940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X com m\u00e9dia 50 apresenta uma distribui\u00e7\u00e3o desconhecida. Pelo Teorema de Tchebichev, obteve-se que a probabilidade m\u00ednima de X pertencer ao intervalo (34 , 66) \u00e9 igual a 93,75%. Pelo mesmo crit\u00e9rio, a probabilidade m\u00ednima de X pertencer ao intervalo (42 , 58) \u00e9 de","provas":[{"id":25378,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":860942,"hashId":"a8a1a024defb62258d9bc5c3eb63f1d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X com m\u00e9dia 50 apresenta uma distribui\u00e7\u00e3o desconhecida. Pelo Teorema de Tchebichev, obteve-se que a probabilidade m\u00ednima de X pertencer ao intervalo (34 , 66) \u00e9 igual a 93,75%. Pelo mesmo crit\u00e9rio, a probabilidade m\u00ednima de X pertencer ao intervalo (42 , 58) \u00e9 de<\/p>","resposta":2985644,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80%.","id":2985642,"corpo":"<p>80%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"64%.","id":2985643,"corpo":"<p>64%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"75%.","id":2985644,"corpo":"<p>75%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"72%.","id":2985645,"corpo":"<p>72%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"84%.","id":2985646,"corpo":"<p>84%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorema de Chebyshev","oab":false,"nome":"Teorema de Chebyshev","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426634,"slug":"estatistica-teorema-de-chebyshev"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/860942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"X e Y s\u00e3o vari\u00e1veis aleat\u00f3rias que representam, respectivamente, o tempo, em horas, para a realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa por funcion\u00e1rios do sexo masculino e feminino, de uma se\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. Sabe-se que:I. X tem distribui\u00e7\u00e3o exponencial com m\u00e9dia de 5 horas.II. Y tem distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade cuja fun\u00e7\u00e3o geradora de momentos \u00e9 dada por: M(t) = 0,25\u2212t0,25\u200b, t &lt; 0,25, onde t \u00e9 o tempo em horas.III. Na referida se\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de funcion\u00e1rios do sexo masculino \u00e9 o triplo do n\u00famero de funcion\u00e1rios do sexo feminino.Um funcion\u00e1rio ser\u00e1 selecionado ao acaso dentre todos os funcion\u00e1rios da se\u00e7\u00e3o. A probabilidade de ele levar menos do que 4 horas para a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa \u00e9 igual aDados:e\u22122 = 0,14; e\u22121 = 0,37; e\u22120,8 = 0,45","provas":[{"id":25378,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":12882,"slug":"agente-de-defensoria-publica-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2015-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":860960,"hashId":"aeb0c0240fb36d8441d1e942fe6b0b1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">X e Y s\u00e3o vari\u00e1veis aleat\u00f3rias que representam, respectivamente, o tempo, em horas, para a realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa por funcion\u00e1rios do sexo masculino e feminino, de uma se\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. Sabe-se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. X tem distribui\u00e7\u00e3o exponencial com m\u00e9dia de 5 horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Y tem distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade cuja fun\u00e7\u00e3o geradora de momentos \u00e9 dada por: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">M(t) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{0,25}{0,25-t}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.37832em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.897216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, t &lt; 0,25, onde t \u00e9 o tempo em horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na referida se\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de funcion\u00e1rios do sexo masculino \u00e9 o triplo do n\u00famero de funcion\u00e1rios do sexo feminino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um funcion\u00e1rio ser\u00e1 selecionado ao acaso dentre todos os funcion\u00e1rios da se\u00e7\u00e3o. A probabilidade de ele levar menos do que 4 horas para a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa \u00e9 igual a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">e<sup>\u22122 <\/sup>= 0,14; e<sup>\u22121<\/sup> = 0,37; e<sup>\u22120,8<\/sup> = 0,45<\/p>","resposta":2985735,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,440.","id":2985732,"corpo":"<p>0,440.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,356.","id":2985733,"corpo":"<p>0,356.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,490.","id":2985734,"corpo":"<p>0,490.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,570.","id":2985735,"corpo":"<p>0,570.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,586.","id":2985736,"corpo":"<p>0,586.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exponencial","oab":false,"nome":"Exponencial","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426663,"slug":"estatistica-exponencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Geradora de Momentos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Geradora de Momentos","pai":416541,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426604,"slug":"estatistica-funcao-geradora-de-momentos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/860960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Suporte","id":12889,"slug":"tecnico-ministerial-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto da rede local de uma institui\u00e7\u00e3o, o Engenheiro especificou a utiliza\u00e7\u00e3o de cabos de par tran\u00e7ado para oferecer suporte \u00e0 transmiss\u00e3o de dados com sinais de 250 MHz (largura de banda) e taxa m\u00e1xima de transfer\u00eancia de dados de at\u00e9 250 Mbps por par, com dist\u00e2ncia m\u00e1xima de transmiss\u00e3o nominal de at\u00e9 100 metros. O T\u00e9cnico, encarregado da montagem da rede dever\u00e1 utilizar cabos de categoria","provas":[{"id":25390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Suporte","id":12889,"slug":"tecnico-ministerial-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pb-pb-2015-fcc-tecnico-ministerial-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PB - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Suporte - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":861455,"hashId":"92c2010765d4dd2fc65bfad7329b8f67","enunciado":"No projeto da rede local de uma institui\u00e7\u00e3o, o Engenheiro especificou a utiliza\u00e7\u00e3o de cabos de par tran\u00e7ado para oferecer\r\nsuporte \u00e0 transmiss\u00e3o de dados com sinais de 250 MHz (largura de banda) e taxa m\u00e1xima de transfer\u00eancia de dados de at\u00e9\r\n250 Mbps por par, com dist\u00e2ncia m\u00e1xima de transmiss\u00e3o nominal de at\u00e9 100 metros. O T\u00e9cnico, encarregado da montagem da\r\nrede dever\u00e1 utilizar cabos de categoria","resposta":2988211,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":2988207,"corpo":"5.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4.","id":2988208,"corpo":"4.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5e.","id":2988209,"corpo":"5e.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3.","id":2988210,"corpo":"3.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6.","id":2988211,"corpo":"6.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344685,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/861455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"dpe-rr-rr"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na modelagem orientada a processos, o diagrama de contexto mostra as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre o sistema e o ambiente. Este diagrama","provas":[{"id":25416,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"dpe-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rr-rr-2015-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RR - Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":862762,"hashId":"f0c6691f69f9f49deea4ddf72220a03e","enunciado":"Na modelagem orientada a processos, o diagrama de contexto mostra as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre o sistema e o ambiente.\r\nEste diagrama","resposta":2994037,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta o sistema com um \u00fanico processo.","id":2994037,"corpo":"apresenta o sistema com um \u00fanico processo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser considerado um diagrama de fluxo de dados.","id":2994038,"corpo":"n\u00e3o pode ser considerado um diagrama de fluxo de dados.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apresenta uma vis\u00e3o detalhada das fun\u00e7\u00f5es do sistema.","id":2994039,"corpo":"apresenta uma vis\u00e3o detalhada das fun\u00e7\u00f5es do sistema.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"representa as entidades externas usando c\u00edrculos.","id":2994040,"corpo":"representa as entidades externas usando c\u00edrculos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mostra, em um ret\u00e2ngulo, os processos que transformam o fluxo.","id":2994041,"corpo":"mostra, em um ret\u00e2ngulo, os processos que transformam o fluxo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344852,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","oab":false,"nome":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8037,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-de-dados-e-arquitetura-em-tres-esquemas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/862762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":12905,"slug":"agente-da-fiscalizacao-financeira-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PMBOK 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o define 3 tipos de escrit\u00f3rios de gerenciamento de projetos. Dentre eles h\u00e1 um tipo que visa assumir o controle dos projetos, realizando seu gerenciamento direto. Tal tipo de escrit\u00f3rio recebe a denomina\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":25490,"cargo":{"descricao":"Agente da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":12905,"slug":"agente-da-fiscalizacao-financeira-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2015-vunesp-agente-da-fiscalizacao-financeira-area-informatica-area-de-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":864815,"hashId":"c1d93c0dd864a37658cbe3f5a43ecdf4","enunciado":"O PMBOK 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o define 3 tipos de escrit\u00f3rios de\r\ngerenciamento de projetos. Dentre eles h\u00e1 um tipo que\r\nvisa assumir o controle dos projetos, realizando seu\r\ngerenciamento\r\ndireto. Tal tipo de escrit\u00f3rio recebe a\r\ndenomina\u00e7\u00e3o\r\nde","resposta":3003912,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretivo.","id":3003912,"corpo":"diretivo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"informal.","id":3003913,"corpo":"informal.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"parcial.","id":3003914,"corpo":"parcial.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"provis\u00f3rio.","id":3003915,"corpo":"provis\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"suporte.","id":3003916,"corpo":"suporte.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345126,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/864815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":12905,"slug":"agente-da-fiscalizacao-financeira-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na publica\u00e7\u00e3o Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os do ITIL v3, consta o Gerenciamento de Incidentes, que contempla as seguintes atividades (n\u00e3o necessariamente na ordem correta): A ordem correta para a execu\u00e7\u00e3o dessas atividades \u00e9:","provas":[{"id":25490,"cargo":{"descricao":"Agente da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":12905,"slug":"agente-da-fiscalizacao-financeira-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2015-vunesp-agente-da-fiscalizacao-financeira-area-informatica-area-de-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Agente da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":864822,"hashId":"ce294b74fb63135ac7a39dbe07a2f2df","enunciado":"<p>Na publica\u00e7\u00e3o Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os do ITIL v3, consta o\r\nGerenciamento de Incidentes, que contempla as seguintes\r\natividades (n\u00e3o necessariamente na ordem correta): <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25490\/20.gif\"><\/p><p>A ordem correta para a execu\u00e7\u00e3o dessas atividades \u00e9:<\/p>","resposta":3003948,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, VII, VIII, I, VI, IV, V e II.","id":3003947,"corpo":"III, VII, VIII, I, VI, IV, V e II.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV, VI, III, VII, I, V, VIII e II.","id":3003948,"corpo":"IV, VI, III, VII, I, V, VIII e II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, VIII, I, III, IV, VI, VII e II.","id":3003949,"corpo":"V, VIII, I, III, IV, VI, VII e II.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"VII, III, IV, VIII, I, VI, V e II.","id":3003950,"corpo":"VII, III, IV, VIII, I, VI, V e II.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" VIII, VII, V, VI, I, III, IV e II.","id":3003951,"corpo":" VIII, VII, V, VI, I, III, IV e II.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345127,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/864822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}