{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163457,"perPage":"100","pages":21635,"page":13234,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado o estabelecimento de margens de prefer\u00eancia nos processos de licita\u00e7\u00e3o, salvo nos casos de contratos para a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794114,"hashId":"1d3581b76d43202da466a5ec9294ce7b","enunciado":"\u00c9 vedado o estabelecimento de margens de prefer\u00eancia nos\r\nprocessos de licita\u00e7\u00e3o, salvo nos casos de contratos para a\r\naquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica.","resposta":2739498,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as normas b\u00e1sicas da Lei de Responsabilidade Fiscal e dos processos licitat\u00f3rios, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332117,"enunciado":"De acordo com as normas b\u00e1sicas da Lei de Responsabilidade\r\nFiscal e dos processos licitat\u00f3rios, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408231,"slug":"direito-administrativo-principio-da-igualdade-entre-os-licitantes"},{"nome_clean":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","oab":true,"nome":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","pai":408231,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408232,"slug":"direito-administrativo-regras-de-preferencia-desempate-margens-de-preferencia-etc"}],"slug":"direito-administrativo\/794114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza \u00e9 exclu\u00eddo da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP em rela\u00e7\u00e3o a valores pagos, creditados, entregues, empregados ou remetidos para o exterior em decorr\u00eancia da importa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794121,"hashId":"20de60a7d3450b6842e55de293a9f5e3","enunciado":"O valor do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza \u00e9\r\nexclu\u00eddo da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP\r\nem rela\u00e7\u00e3o a valores pagos, creditados, entregues, empregados\r\nou remetidos para o exterior em decorr\u00eancia da importa\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os.","resposta":2739512,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reten\u00e7\u00f5es na fonte realizadas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os itens subsequentes.","id":332119,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reten\u00e7\u00f5es na fonte realizadas pela administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica federal, julgue os itens subsequentes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":417777,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407164,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-sociais"}],"slug":"direito-tributario\/794121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de empresa comercial regularmente registrada, o local da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para efeito da aplica\u00e7\u00e3o do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza ser\u00e1 a sede da empresa, independentemente do local onde o contribuinte desenvolva sua atividade em car\u00e1ter predominante.","provas":[{"id":23441,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria","id":12126},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contadoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contadoria - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":794128,"hashId":"4466a83231382a3a0b53792a49a95a7e","enunciado":"No caso de empresa comercial regularmente registrada, o local\r\nda presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para efeito da aplica\u00e7\u00e3o do imposto\r\nsobre servi\u00e7os de qualquer natureza ser\u00e1 a sede da empresa,\r\nindependentemente do local onde o contribuinte desenvolva\r\nsua atividade em car\u00e1ter predominante.","resposta":2739526,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria b\u00e1sica aplicada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":332120,"enunciado":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria b\u00e1sica aplicada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"},{"nome_clean":"Contribuinte","oab":false,"nome":"Contribuinte","pai":407214,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417757,"slug":"direito-tributario-contribuinte"},{"nome_clean":"Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio","pai":417876,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417877,"slug":"direito-tributario-domicilio-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/794128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O efeito da suc\u00e7\u00e3o provocada pela a\u00e7\u00e3o do vento \u00e9 relevante no projeto da estrutura do telhado, principalmente quando da utiliza\u00e7\u00e3o de telhas cer\u00e2micas.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794129,"hashId":"6deeb383f83d1b22d74e2a4edc6afbb4","enunciado":"O efeito da suc\u00e7\u00e3o provocada pela a\u00e7\u00e3o do vento \u00e9 relevante\r\nno projeto da estrutura do telhado, principalmente quando da\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de telhas cer\u00e2micas.","resposta":2739528,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da terminologia, dos tipos e do projeto dos telhados, julgue os itens a seguir.","id":332121,"enunciado":"A respeito da terminologia, dos tipos e do projeto dos telhados,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/794129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Lanternim \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o empregada em galp\u00f5es quando a ilumina\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o trazidas pelas janelas forem consideradas insuficientes.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794132,"hashId":"a579c19cb73a772b0d58bb661377525a","enunciado":"Lanternim \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o empregada em galp\u00f5es quando a\r\nilumina\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o trazidas pelas janelas forem\r\nconsideradas insuficientes.","resposta":2739533,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da terminologia, dos tipos e do projeto dos telhados, julgue os itens a seguir.","id":332121,"enunciado":"A respeito da terminologia, dos tipos e do projeto dos telhados,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Cobertura","oab":false,"nome":"Cobertura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416454,"slug":"engenharia-civil-cobertura"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Telhados","oab":false,"nome":"Telhados","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416464,"slug":"engenharia-civil-telhados"}],"slug":"engenharia-civil\/794132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo enquadra-se na classe C dos inc\u00eandios.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794139,"hashId":"3bbc9591c256580523bd5226ab246ddd","enunciado":"O g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo enquadra-se na classe C dos\r\ninc\u00eandios.","resposta":2739548,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o combate a um inc\u00eandio, a escolha do produto com o qual se deseja apag\u00e1-lo, o tipo de instala\u00e7\u00e3o e o modo de execut\u00e1-lo dependem da natureza do material cujo inc\u00eandio se cogita debelar. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":332124,"enunciado":"Para o combate a um inc\u00eandio, a escolha do produto com o qual se\r\ndeseja apag\u00e1-lo, o tipo de instala\u00e7\u00e3o e o modo de execut\u00e1-lo\r\ndependem da natureza do material cujo inc\u00eandio se cogita debelar.\r\nA partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/794139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em f\u00f4rmas de pilares com a altura maior que 2,5 m, \u00e9 recomend\u00e1vel a presen\u00e7a de janelas de inspe\u00e7\u00e3o para lan\u00e7amento do concreto em etapas.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794142,"hashId":"6f91b3fd53d2043cb96334a252dfa904","enunciado":"Em f\u00f4rmas de pilares com a altura maior que 2,5 m, \u00e9\r\nrecomend\u00e1vel a presen\u00e7a de janelas de inspe\u00e7\u00e3o para\r\nlan\u00e7amento do concreto em etapas.","resposta":2739553,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relacionados \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para a confec\u00e7\u00e3o e montagem de f\u00f4rmas de madeira.","id":332125,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relacionados \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas\r\npara a confec\u00e7\u00e3o e montagem de f\u00f4rmas de madeira.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Estruturas de Madeira","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416435,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-madeira"}],"slug":"engenharia-civil\/794142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a atividade C se atrasar em duas semanas, a data de conclus\u00e3o da reforma n\u00e3o ser\u00e1 alterada.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794145,"hashId":"42ffb7de57ee284baaabbee27cb0a77a","enunciado":"Se a atividade C se atrasar em duas semanas, a data de\r\nconclus\u00e3o da reforma n\u00e3o ser\u00e1 alterada.","resposta":2739559,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a fase de planejamento da reforma de um edif\u00edcio comercial, foi elaborada a tabela seguinte com objetivo de sequenciar as atividades por meio de uma rede PERT\/CPM. Todas as rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancias das atividades s\u00e3o do tipo t\u00e9rmino-in\u00edcio e a dura\u00e7\u00e3o das atividades est\u00e1 expressa em semanas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332126,"enunciado":"<P>Durante a fase de planejamento da reforma de um edif\u00edcio comercial, foi elaborada a tabela seguinte com objetivo de sequenciar as atividades por meio de uma rede PERT\/CPM. Todas as rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancias das atividades s\u00e3o do tipo t\u00e9rmino-in\u00edcio e a dura\u00e7\u00e3o das atividades est\u00e1 expressa em semanas. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23442\/19.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/794145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Reecomenda-se o emprego de 16 CB para se evitar a ociosidade da EH e se garantir uma solu\u00e7\u00e3o mais econ\u00f4mica.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794149,"hashId":"a553843b1457b038e9249d6845f86b29","enunciado":"Reecomenda-se o emprego de 16 CB para se evitar a ociosidade\r\nda EH e se garantir uma solu\u00e7\u00e3o mais econ\u00f4mica.","resposta":2739567,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um engenheiro foi designado para planejar a execu\u00e7\u00e3o de 10.000 m3 de escava\u00e7\u00e3o, carga e transporte de material de primeira categoria. A dist\u00e2ncia de transporte do material, no local da obra, varia de 5.000 m a 7.000 m. Ao consultar fichas de composi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os similares, o profissional optou por empregar uma patrulha de equipamentos composta por escavadeira hidr\u00e1ulica (EH) e por caminh\u00e3o basculante (CB) de 10 m3 de capacidade. As seguintes informa\u00e7\u00f5es foram obtidas: - custo hor\u00e1rio produtivo da EH: R$ 200,00 (incluso o operador); e do CB: R$ 130,00 (incluso o motorista); - custo hor\u00e1rio improdutivo da EH: R$ 23,50; e do CB: R$ 20,50; - produtividade da EH: 197,12 m3\/h; e do CB: 12,43 m3\/h; - disponibilidade para emprego: 01 EH apenas. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens subsequentes.","id":332127,"enunciado":"<P>Um engenheiro foi designado para planejar a execu\u00e7\u00e3o de 10.000 m3 de escava\u00e7\u00e3o, carga e transporte de material de primeira categoria. A dist\u00e2ncia de transporte do material, no local da obra, varia de 5.000 m a 7.000 m. Ao consultar fichas de composi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os similares, o profissional optou por empregar uma patrulha de equipamentos composta por escavadeira hidr\u00e1ulica (EH) e por caminh\u00e3o basculante (CB) de 10 m3 de capacidade. As seguintes informa\u00e7\u00f5es foram obtidas: <\/P>\r\n<P>- custo hor\u00e1rio produtivo da EH: R$ 200,00 (incluso o operador); e do CB: R$ 130,00 (incluso o motorista); <\/P>\r\n<P>- custo hor\u00e1rio improdutivo da EH: R$ 23,50; e do CB: R$ 20,50; <\/P>\r\n<P>- produtividade da EH: 197,12 m3\/h; e do CB: 12,43 m3\/h; <\/P>\r\n<P>- disponibilidade para emprego: 01 EH apenas. <\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/794149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As alvenarias devem funcionar como travamento da estrutura, pois as pe\u00e7as que as envolvem s\u00e3o deform\u00e1veis.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794163,"hashId":"50e111fea996a304015673b646340f59","enunciado":"As alvenarias devem funcionar como travamento da estrutura,\r\npois as pe\u00e7as que as envolvem s\u00e3o deform\u00e1veis.","resposta":2739596,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao aperto das alvenarias, julgue os itens a seguir.","id":332131,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao aperto das alvenarias, julgue os itens a seguir.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/794163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na equa\u00e7\u00e3o &#963; = E.e, quanto maior for o m\u00f3dulo de elasticidade, ou m\u00f3dulo de Young, identificado na equa\u00e7\u00e3o por E, menor ser\u00e1 a deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica resultante da aplica\u00e7\u00e3o de uma mesma tens\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o, pois esse m\u00f3dulo indica a rigidez do material.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794170,"hashId":"0ce846ceff3cc8f2e9d1dec426412dcf","enunciado":"Na equa\u00e7\u00e3o &#963; = E.e, quanto maior for o m\u00f3dulo de\r\nelasticidade, ou m\u00f3dulo de Young, identificado na equa\u00e7\u00e3o por\r\nE, menor ser\u00e1 a deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica resultante da aplica\u00e7\u00e3o de\r\numa mesma tens\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o, pois esse m\u00f3dulo indica a rigidez\r\ndo material.","resposta":2739609,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ap\u00f3s o recebimento de uma carga de a\u00e7o para a obra de amplia\u00e7\u00e3o do aeroporto de Bras\u00edlia, foram retiradas amostras para serem ensaiadas, tendo-se como base as normas t\u00e9cnicas vigentes. Para subsidiar os resultados e justific\u00e1-los, o laborat\u00f3rio, junto com os resultados dos ensaios de resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o, dobramento e massa linear, anexou o gr\u00e1fico padr\u00e3o tens\u00e3o x deforma\u00e7\u00e3o apresentado. Considerando as informa\u00e7\u00f5es e o gr\u00e1fico apresentados, julgue os seguintes itens no que se refere a caracter\u00edsticas dos a\u00e7os para constru\u00e7\u00e3o.","id":332134,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23442\/24.gif><\/P>\r\n<P>Ap\u00f3s o recebimento de uma carga de a\u00e7o para a obra de amplia\u00e7\u00e3o do aeroporto de Bras\u00edlia, foram retiradas amostras para serem ensaiadas, tendo-se como base as normas t\u00e9cnicas vigentes. Para subsidiar os resultados e justific\u00e1-los, o laborat\u00f3rio, junto com os resultados dos ensaios de resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o, dobramento e massa linear, anexou o gr\u00e1fico padr\u00e3o tens\u00e3o x deforma\u00e7\u00e3o apresentado. <\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es e o gr\u00e1fico apresentados, julgue os seguintes itens no que se refere a caracter\u00edsticas dos a\u00e7os para constru\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/794170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O limite de escoamento \u00e9 a tens\u00e3o que caracteriza o a\u00e7o quanto a sua classe (CA50, CA60, CA25).","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794171,"hashId":"8d1468af79510db21a8aecb3d1926942","enunciado":"O limite de escoamento \u00e9 a tens\u00e3o que caracteriza o a\u00e7o quanto\r\na sua classe (CA50, CA60, CA25).","resposta":2739611,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739611,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739612,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ap\u00f3s o recebimento de uma carga de a\u00e7o para a obra de amplia\u00e7\u00e3o do aeroporto de Bras\u00edlia, foram retiradas amostras para serem ensaiadas, tendo-se como base as normas t\u00e9cnicas vigentes. Para subsidiar os resultados e justific\u00e1-los, o laborat\u00f3rio, junto com os resultados dos ensaios de resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o, dobramento e massa linear, anexou o gr\u00e1fico padr\u00e3o tens\u00e3o x deforma\u00e7\u00e3o apresentado. Considerando as informa\u00e7\u00f5es e o gr\u00e1fico apresentados, julgue os seguintes itens no que se refere a caracter\u00edsticas dos a\u00e7os para constru\u00e7\u00e3o.","id":332134,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23442\/24.gif><\/P>\r\n<P>Ap\u00f3s o recebimento de uma carga de a\u00e7o para a obra de amplia\u00e7\u00e3o do aeroporto de Bras\u00edlia, foram retiradas amostras para serem ensaiadas, tendo-se como base as normas t\u00e9cnicas vigentes. Para subsidiar os resultados e justific\u00e1-los, o laborat\u00f3rio, junto com os resultados dos ensaios de resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o, dobramento e massa linear, anexou o gr\u00e1fico padr\u00e3o tens\u00e3o x deforma\u00e7\u00e3o apresentado. <\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es e o gr\u00e1fico apresentados, julgue os seguintes itens no que se refere a caracter\u00edsticas dos a\u00e7os para constru\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/794171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o do contrato por parte de um dos licitantes que perdeu a licita\u00e7\u00e3o feriu o princ\u00edpio do sigilo contratual.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794176,"hashId":"a1e6a948538e9e7496b0b03305c31700","enunciado":"O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o do contrato por parte de\r\num dos licitantes que perdeu a licita\u00e7\u00e3o feriu o princ\u00edpio do\r\nsigilo contratual.","resposta":2739622,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o de uma obra p\u00fablica, o gestor do contrato decidiu aumentar o prazo de execu\u00e7\u00e3o da obra antes da assinatura do contrato, tendo em vista que ele considerou o prazo previsto no edital como tecnicamente invi\u00e1vel. Um dos licitantes que perdeu a licita\u00e7\u00e3o denunciou a decis\u00e3o tomada pelo referido gestor, pois o prazo da obra n\u00e3o poderia ser alterado. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes \u00e0 luz da Lei n.o 8.666\/1993.","id":332136,"enunciado":"<P>Ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o de uma obra p\u00fablica, o gestor do contrato decidiu aumentar o prazo de execu\u00e7\u00e3o da obra antes da assinatura do contrato, tendo em vista que ele considerou o prazo previsto no edital como tecnicamente invi\u00e1vel. Um dos licitantes que perdeu a licita\u00e7\u00e3o denunciou a decis\u00e3o tomada pelo referido gestor, pois o prazo da obra n\u00e3o poderia ser alterado. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes \u00e0 luz da Lei n.o 8.666\/1993.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404459,"slug":"direito-administrativo-servico"}],"slug":"direito-administrativo\/794176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos do livro de ordem \u00e9 confirmar a efetiva participa\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel t\u00e9cnico na execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os contratados.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794181,"hashId":"dc7e85e8958b368eefa2b9d479f7dc4f","enunciado":"Um dos objetivos do livro de ordem \u00e9 confirmar a efetiva\r\nparticipa\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel t\u00e9cnico na execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\ncontratados.","resposta":2739631,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de uma reforma em um pr\u00e9dio p\u00fablico, a fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do contrato cobrou da construtora a ado\u00e7\u00e3o do livro de ordem, tamb\u00e9m conhecido como di\u00e1rio de obras, para registro das atividades em andamento. O engenheiro da construtora afirmou que, como a obra era pequena e o prazo de execu\u00e7\u00e3o era curto, o livro de ordem era dispens\u00e1vel. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es do sistema CONFEA\/CREA, julgue os seguintes itens.","id":332138,"enunciado":"<P>Durante a execu\u00e7\u00e3o de uma reforma em um pr\u00e9dio p\u00fablico, a fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do contrato cobrou da construtora a ado\u00e7\u00e3o do livro de ordem, tamb\u00e9m conhecido como di\u00e1rio de obras, para registro das atividades em andamento. O engenheiro da construtora afirmou que, como a obra era pequena e o prazo de execu\u00e7\u00e3o era curto, o livro de ordem era dispens\u00e1vel. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es do sistema CONFEA\/CREA, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/794181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o de elaborar e preencher o livro de ordem \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do contrato.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794182,"hashId":"72d4aadf1ba4a1a7f180a56969f4e311","enunciado":"A obriga\u00e7\u00e3o de elaborar e preencher o livro de ordem \u00e9\r\natribui\u00e7\u00e3o exclusiva do respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica\r\ndo contrato.","resposta":2739634,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de uma reforma em um pr\u00e9dio p\u00fablico, a fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do contrato cobrou da construtora a ado\u00e7\u00e3o do livro de ordem, tamb\u00e9m conhecido como di\u00e1rio de obras, para registro das atividades em andamento. O engenheiro da construtora afirmou que, como a obra era pequena e o prazo de execu\u00e7\u00e3o era curto, o livro de ordem era dispens\u00e1vel. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es do sistema CONFEA\/CREA, julgue os seguintes itens.","id":332138,"enunciado":"<P>Durante a execu\u00e7\u00e3o de uma reforma em um pr\u00e9dio p\u00fablico, a fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do contrato cobrou da construtora a ado\u00e7\u00e3o do livro de ordem, tamb\u00e9m conhecido como di\u00e1rio de obras, para registro das atividades em andamento. O engenheiro da construtora afirmou que, como a obra era pequena e o prazo de execu\u00e7\u00e3o era curto, o livro de ordem era dispens\u00e1vel. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es do sistema CONFEA\/CREA, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/794182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio do que afirmou o engenheiro da construtora, o livro de ordem \u00e9 obrigat\u00f3rio no caso apresentado, independentemente do tamanho da obra e do seu prazo de execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794183,"hashId":"89b9b944c85508600cd72aae80d2364d","enunciado":"Ao contr\u00e1rio do que afirmou o engenheiro da construtora, o\r\nlivro de ordem \u00e9 obrigat\u00f3rio no caso apresentado,\r\nindependentemente do tamanho da obra e do seu prazo de\r\nexecu\u00e7\u00e3o.","resposta":2739635,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de uma reforma em um pr\u00e9dio p\u00fablico, a fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do contrato cobrou da construtora a ado\u00e7\u00e3o do livro de ordem, tamb\u00e9m conhecido como di\u00e1rio de obras, para registro das atividades em andamento. O engenheiro da construtora afirmou que, como a obra era pequena e o prazo de execu\u00e7\u00e3o era curto, o livro de ordem era dispens\u00e1vel. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es do sistema CONFEA\/CREA, julgue os seguintes itens.","id":332138,"enunciado":"<P>Durante a execu\u00e7\u00e3o de uma reforma em um pr\u00e9dio p\u00fablico, a fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do contrato cobrou da construtora a ado\u00e7\u00e3o do livro de ordem, tamb\u00e9m conhecido como di\u00e1rio de obras, para registro das atividades em andamento. O engenheiro da construtora afirmou que, como a obra era pequena e o prazo de execu\u00e7\u00e3o era curto, o livro de ordem era dispens\u00e1vel. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de acordo com as resolu\u00e7\u00f5es do sistema CONFEA\/CREA, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/794183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a conclus\u00e3o principal da per\u00edcia foi a constata\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo financeiro, qualquer servidor p\u00fablico estaria apto a realiz\u00e1-la, desde que fosse assessorado por um profissional qualificado.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794185,"hashId":"a08e2a9f907e5ce85e8d45a2cdaea26e","enunciado":"Como a conclus\u00e3o principal da per\u00edcia foi a constata\u00e7\u00e3o de\r\npreju\u00edzo financeiro, qualquer servidor p\u00fablico estaria apto a\r\nrealiz\u00e1-la, desde que fosse assessorado por um profissional\r\nqualificado.","resposta":2739640,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico, nomeado para realizar a per\u00edcia em uma obra inacabada, constatou durante vistoria uma s\u00e9rie de falhas construtivas, que acarretaram preju\u00edzo financeiro para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, principal conclus\u00e3o do laudo pericial. O representante da empresa construtora alegou que o laudo apresentado n\u00e3o tinha valor legal, pois o perito nomeado n\u00e3o possu\u00eda forma\u00e7\u00e3o adequada para realizar esse tipo de atividade. Devido \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o e consequente rescis\u00e3o contratual, os recursos da obra inscritos em restos a pagar tiveram seus empenhos anulados. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o e normas vigentes, julgue os itens que se seguem.","id":332139,"enunciado":"<P>Um servidor p\u00fablico, nomeado para realizar a per\u00edcia em uma obra inacabada, constatou durante vistoria uma s\u00e9rie de falhas construtivas, que acarretaram preju\u00edzo financeiro para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, principal conclus\u00e3o do laudo pericial. O representante da empresa construtora alegou que o laudo apresentado n\u00e3o tinha valor legal, pois o perito nomeado n\u00e3o possu\u00eda forma\u00e7\u00e3o adequada para realizar esse tipo de atividade. Devido \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o e consequente rescis\u00e3o contratual, os recursos da obra inscritos em restos a pagar tiveram seus empenhos anulados.<\/P>\r\n<P> A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o e normas vigentes, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404498,"slug":"direito-administrativo-acompanhamento-e-fiscalizacao-da-execucao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/794185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando offset permite espelhar entidades selecionadas, a uma dist\u00e2ncia predefinida pelo desenhista.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794198,"hashId":"b96f4f40d5223e71b4b94c2967d361dd","enunciado":"O comando offset permite espelhar entidades selecionadas, a\r\numa dist\u00e2ncia predefinida pelo desenhista.","resposta":2739666,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do AutoCad, ferramenta informatizada empregada na elabora\u00e7\u00e3o de projetos de engenharia, julgue os itens subsequentes.","id":332143,"enunciado":"A respeito do AutoCad, ferramenta informatizada empregada na elabora\u00e7\u00e3o de projetos de engenharia, julgue os itens subsequentes.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/794198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada uma das op\u00e7\u00f5es seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a assertiva correta de acordo com a jurisprud\u00eancia do STJ e o CDC.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:38:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824212,"hashId":"1924ffcb1dc72b9abdc14bc21ee70b44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada uma das op\u00e7\u00f5es seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a assertiva correta de acordo com a jurisprud\u00eancia do STJ e o CDC.<\/p>","resposta":2843887,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O banco ZYX, ao oferecer servi\u00e7o de financiamento para compra de im\u00f3vel a Mariana, exigiu que ela contratasse seguro para o financiamento diretamente com o agente financeiro ou com seguradora que indicasse. Nessa situa\u00e7\u00e3o, por ser a aquisi\u00e7\u00e3o do seguro fator determinante para a preserva\u00e7\u00e3o do sistema financeiro habitacional, a conduta do banco foi l\u00edcita.","id":2843883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O banco ZYX, ao oferecer servi\u00e7o de financiamento para compra de im\u00f3vel a Mariana, exigiu que ela contratasse seguro para o financiamento diretamente com o agente financeiro ou com seguradora que indicasse. Nessa situa\u00e7\u00e3o, por ser a aquisi\u00e7\u00e3o do seguro fator determinante para a preserva\u00e7\u00e3o do sistema financeiro habitacional, a conduta do banco foi l\u00edcita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O MP de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o ajuizou ACP com pedido de condena\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o financeira ao pagamento pelos danos morais coletivos decorrentes de reiterados atos il\u00edcitos no atendimento de consumidores deficientes f\u00edsicos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da impossibilidade jur\u00eddica do pedido, o juiz dever\u00e1 extinguir o processo sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito.","id":2843884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O MP de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o ajuizou ACP com pedido de condena\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o financeira ao pagamento pelos danos morais coletivos decorrentes de reiterados atos il\u00edcitos no atendimento de consumidores deficientes f\u00edsicos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da impossibilidade jur\u00eddica do pedido, o juiz dever\u00e1 extinguir o processo sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforme contrato de abertura de cr\u00e9dito rotativo celebrado entre Carla e uma institui\u00e7\u00e3o financeira, esta disponibilizar\u00e1 \u00e0quela dez mil reais para empr\u00e9stimo mediante pagamento de juros remunerat\u00f3rios. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se a taxa de juros a ser aplicada n\u00e3o estiver indicada expressamente no contrato, ser\u00e1 indevida a cobran\u00e7a de qualquer valor a t\u00edtulo de juros remunerat\u00f3rios.","id":2843885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme contrato de abertura de cr\u00e9dito rotativo celebrado entre Carla e uma institui\u00e7\u00e3o financeira, esta disponibilizar\u00e1 \u00e0quela dez mil reais para empr\u00e9stimo mediante pagamento de juros remunerat\u00f3rios. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se a taxa de juros a ser aplicada n\u00e3o estiver indicada expressamente no contrato, ser\u00e1 indevida a cobran\u00e7a de qualquer valor a t\u00edtulo de juros remunerat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raysa, estudante de direito, celebrou com uma institui\u00e7\u00e3o financeira integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta contrato de concess\u00e3o de cr\u00e9dito educativo oferecido por interm\u00e9dio de programa governamental para o ensino superior. Nessa situa\u00e7\u00e3o, existe rela\u00e7\u00e3o de consumo entre Raysa e a referida institui\u00e7\u00e3o financeira porque \u00e9 manifesta a vulnerabilidade da destinat\u00e1ria do servi\u00e7o.","id":2843886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raysa, estudante de direito, celebrou com uma institui\u00e7\u00e3o financeira integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta contrato de concess\u00e3o de cr\u00e9dito educativo oferecido por interm\u00e9dio de programa governamental para o ensino superior. Nessa situa\u00e7\u00e3o, existe rela\u00e7\u00e3o de consumo entre Raysa e a referida institui\u00e7\u00e3o financeira porque \u00e9 manifesta a vulnerabilidade da destinat\u00e1ria do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paloma realizou saque de valores em esp\u00e9cie na ag\u00eancia banc\u00e1ria da qual \u00e9 cliente. Ao retornar a seu ve\u00edculo, foi v\u00edtima de roubo dentro do estacionamento que a institui\u00e7\u00e3o financeira oferece a seus clientes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a institui\u00e7\u00e3o financeira em quest\u00e3o dever\u00e1 responder objetivamente pelos danos sofridos por Paloma, e o roubo n\u00e3o caracteriza causa excludente da rela\u00e7\u00e3o de causalidade.","id":2843887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paloma realizou saque de valores em esp\u00e9cie na ag\u00eancia banc\u00e1ria da qual \u00e9 cliente. Ao retornar a seu ve\u00edculo, foi v\u00edtima de roubo dentro do estacionamento que a institui\u00e7\u00e3o financeira oferece a seus clientes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a institui\u00e7\u00e3o financeira em quest\u00e3o dever\u00e1 responder objetivamente pelos danos sofridos por Paloma, e o roubo n\u00e3o caracteriza causa excludente da rela\u00e7\u00e3o de causalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338210,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406903,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-pelo-fato-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/824212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 defesa do consumidor em ju\u00edzo e \u00e0s a\u00e7\u00f5es individuais e coletivas para tutela do consumidor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com o CDC e a jurisprud\u00eancia do STJ.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:38:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824215,"hashId":"9c6b3767ec1714a8f68fe92111acd306","enunciado":"No que se refere \u00e0 defesa do consumidor em ju\u00edzo e \u00e0s a\u00e7\u00f5es\r\nindividuais e coletivas para tutela do consumidor, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta de acordo com o CDC e a jurisprud\u00eancia do STJ.","resposta":2843898,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao consumidor individual ingressar como litisconsorte ativo em a\u00e7\u00e3o coletiva em que se tutele direito individual homog\u00eaneo, hip\u00f3tese em que ficar\u00e1 o consumidor vinculado ao resultado do processo, mesmo no caso de senten\u00e7a de improced\u00eancia na a\u00e7\u00e3o coletiva.","id":2843898,"corpo":"\u00c9 permitido ao consumidor individual ingressar como\r\nlitisconsorte ativo em a\u00e7\u00e3o coletiva em que se tutele direito\r\nindividual homog\u00eaneo, hip\u00f3tese em que ficar\u00e1 o consumidor\r\nvinculado ao resultado do processo, mesmo no caso de\r\nsenten\u00e7a de improced\u00eancia na a\u00e7\u00e3o coletiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conforme o CDC, \u00e9 expressamente proibida a institui\u00e7\u00e3o de compromisso arbitral e, consequentemente, a realiza\u00e7\u00e3o de procedimento arbitral entre consumidor e fornecedor, ainda que decorrente da livre manifesta\u00e7\u00e3o de vontade das parte","id":2843899,"corpo":"Conforme o CDC, \u00e9 expressamente proibida a institui\u00e7\u00e3o de\r\ncompromisso arbitral e, consequentemente, a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nprocedimento arbitral entre consumidor e fornecedor, ainda\r\nque decorrente da livre manifesta\u00e7\u00e3o de vontade das parte","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para propor a\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil do fornecedor, o consumidor autor da a\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigado a faz\u00ea-lo no foro de seu pr\u00f3prio domic\u00edlio, sendo-lhe proibido renunciar ao direito que possui.","id":2843900,"corpo":"Para propor a\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil do fornecedor, o\r\nconsumidor autor da a\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigado a faz\u00ea-lo no foro de seu\r\npr\u00f3prio domic\u00edlio, sendo-lhe proibido renunciar ao direito que\r\npossui.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em a\u00e7\u00e3o judicial proposta pelo consumidor que tenha por objeto o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer, \u00e9 vedado ao magistrado conceder medida diversa da requerida pelo consumidor, sob pena de se configurar julgamento extrapetita.","id":2843901,"corpo":"Em a\u00e7\u00e3o judicial proposta pelo consumidor que tenha por\r\nobjeto o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer, \u00e9 vedado ao\r\nmagistrado conceder medida diversa da requerida pelo\r\nconsumidor, sob pena de se configurar julgamento extrapetita.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica deve ser requerida em a\u00e7\u00e3o judicial aut\u00f4noma, sendo vedado ao consumidor requerer a responsabiliza\u00e7\u00e3o do s\u00f3cio de forma incidental em a\u00e7\u00e3o ajuizada somente contra o fornecedor pessoa jur\u00eddica.","id":2843902,"corpo":"A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica deve ser\r\nrequerida em a\u00e7\u00e3o judicial aut\u00f4noma, sendo vedado ao\r\nconsumidor requerer a responsabiliza\u00e7\u00e3o do s\u00f3cio de forma\r\nincidental em a\u00e7\u00e3o ajuizada somente contra o fornecedor\r\npessoa jur\u00eddica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338210,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","oab":true,"nome":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","pai":406925,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406926,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-interesses-ou-direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/824215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do ECA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da responsabiliza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e dos adolescentes em raz\u00e3o do cometimento de atos infracionais.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:38:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824222,"hashId":"7549a53dbaeaba8d7349f3aab49edc5d","enunciado":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do ECA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a\r\nrespeito da responsabiliza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e dos adolescentes em\r\nraz\u00e3o do cometimento de atos infracionais.","resposta":2843933,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao MP conceder a remiss\u00e3o como forma de exclus\u00e3o do processo; no entanto, se n\u00e3o concordar com a remiss\u00e3o, o juiz dever\u00e1 remeter os autos ao procurador-geral de justi\u00e7a.","id":2843933,"corpo":"Compete ao MP conceder a remiss\u00e3o como forma de\r\nexclus\u00e3o do processo; no entanto, se n\u00e3o concordar com a\r\nremiss\u00e3o, o juiz dever\u00e1 remeter os autos ao procurador-geral\r\nde justi\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de ato infracional de natureza leve, ser\u00e1 aplicada medida de prote\u00e7\u00e3o substitutiva \u00e0s medidas socioeducativas, raz\u00e3o por que a representa\u00e7\u00e3o para o in\u00edcio do procedimento de apura\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita pelo conselho tutelar.","id":2843934,"corpo":"No caso de ato infracional de natureza leve, ser\u00e1 aplicada\r\nmedida de prote\u00e7\u00e3o substitutiva \u00e0s medidas socioeducativas,\r\nraz\u00e3o por que a representa\u00e7\u00e3o para o in\u00edcio do procedimento de\r\napura\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita pelo conselho tutelar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para efeito de processamento do ato infracional, a crian\u00e7a ou o adolescente, ainda que tenha sido civilmente identificado, dever\u00e1 ser submetido a identifica\u00e7\u00e3o especial.","id":2843935,"corpo":"Para efeito de processamento do ato infracional, a crian\u00e7a ou\r\no adolescente, ainda que tenha sido civilmente identificado,\r\ndever\u00e1 ser submetido a identifica\u00e7\u00e3o especial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as com defici\u00eancia n\u00e3o podem ser responsabilizadas pelo cometimento de atos infracionais, sendo poss\u00edvel aplicar-lhes medidas de prote\u00e7\u00e3o em substitui\u00e7\u00e3o a medidas socioeducativas.","id":2843936,"corpo":"As crian\u00e7as com defici\u00eancia n\u00e3o podem ser responsabilizadas\r\npelo cometimento de atos infracionais, sendo poss\u00edvel\r\naplicar-lhes medidas de prote\u00e7\u00e3o em substitui\u00e7\u00e3o a medidas\r\nsocioeducativas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o comporta prazo determinado n\u00e3o superior a tr\u00eas anos, devendo o juiz considerar, na senten\u00e7a, o fato de ter havido, ou n\u00e3o, reitera\u00e7\u00e3o no cometimento de infra\u00e7\u00f5es graves.","id":2843937,"corpo":"A medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o comporta prazo\r\ndeterminado n\u00e3o superior a tr\u00eas anos, devendo o juiz\r\nconsiderar, na senten\u00e7a, o fato de ter havido, ou n\u00e3o, reitera\u00e7\u00e3o\r\nno cometimento de infra\u00e7\u00f5es graves.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338210,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/824222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 11.343\/2006 (Lei de Drogas), do CP e da jurisprud\u00eancia do STF.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:38:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824234,"hashId":"6c767abbbb189c764cbea130c6a5291b","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 11.343\/2006 (Lei de\r\nDrogas), do CP e da jurisprud\u00eancia do STF.","resposta":2843996,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crime de associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico, caracterizado pela associa\u00e7\u00e3o de duas ou mais pessoas para a pr\u00e1tica de alguns dos crimes previstos na Lei de Drogas, \u00e9 delito equiparado a crime hediondo.","id":2843993,"corpo":"O crime de associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico, caracterizado pela\r\nassocia\u00e7\u00e3o de duas ou mais pessoas para a pr\u00e1tica de alguns\r\ndos crimes previstos na Lei de Drogas, \u00e9 delito equiparado a\r\ncrime hediondo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crime de porte de entorpecentes para consumo pessoal, sem autoriza\u00e7\u00e3o ou em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar, est\u00e1 sujeito aos prazos prescricionais do CP.","id":2843994,"corpo":"O crime de porte de entorpecentes para consumo pessoal, sem\r\nautoriza\u00e7\u00e3o ou em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou\r\nregulamentar, est\u00e1 sujeito aos prazos prescricionais do CP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na dosimetria da pena pela pr\u00e1tica do crime de induzir, instigar ou auxiliar algu\u00e9m ao uso indevido de droga, poder\u00e1 ser aplicada causa de redu\u00e7\u00e3o de pena se o agente for prim\u00e1rio, tiver bons antecedentes e n\u00e3o se dedicar a atividades criminosas ou integrar organiza\u00e7\u00e3o criminosa.","id":2843995,"corpo":"Na dosimetria da pena pela pr\u00e1tica do crime de induzir,\r\ninstigar ou auxiliar algu\u00e9m ao uso indevido de droga, poder\u00e1\r\nser aplicada causa de redu\u00e7\u00e3o de pena se o agente for prim\u00e1rio,\r\ntiver bons antecedentes e n\u00e3o se dedicar a atividades\r\ncriminosas ou integrar organiza\u00e7\u00e3o criminosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto aos crimes previstos na Lei de Drogas, ser\u00e1 isento de pena o agente que, por ser dependente de drogas, for, ao tempo do fato, totalmente incapaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito da a\u00e7\u00e3o praticada.","id":2843996,"corpo":"Quanto aos crimes previstos na Lei de Drogas, ser\u00e1 isento de\r\npena o agente que, por ser dependente de drogas, for, ao tempo\r\ndo fato, totalmente incapaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito da a\u00e7\u00e3o\r\npraticada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os crimes previstos na Lei de Drogas s\u00e3o insuscet\u00edveis de anistia, gra\u00e7a e indulto, sendo imposs\u00edvel, \u00e0queles que os praticarem, a concess\u00e3o de liberdade provis\u00f3ria.","id":2843997,"corpo":"Os crimes previstos na Lei de Drogas s\u00e3o insuscet\u00edveis de\r\nanistia, gra\u00e7a e indulto, sendo imposs\u00edvel, \u00e0queles que os\r\npraticarem, a concess\u00e3o de liberdade provis\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338211,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/824234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina normativa e ao entendimento dos tribunais superiores acerca dos sujeitos da rela\u00e7\u00e3o processual penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:38:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824238,"hashId":"9181fa113b8073b97e49f60335962d3d","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina normativa e ao entendimento dos tribunais\r\nsuperiores acerca dos sujeitos da rela\u00e7\u00e3o processual penal, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2844013,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se ficar comprovado que o defensor agiu com des\u00eddia e que essa conduta foi determinante para a condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, a senten\u00e7a poder\u00e1 ser anulada.","id":2844013,"corpo":"Se ficar comprovado que o defensor agiu com des\u00eddia e que\r\nessa conduta foi determinante para a condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, a\r\nsenten\u00e7a poder\u00e1 ser anulada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o penal privada personal\u00edssima, caso o querelado recorra, o MP n\u00e3o ter\u00e1 legitimidade para interpor recurso contra senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","id":2844014,"corpo":"Na a\u00e7\u00e3o penal privada personal\u00edssima, caso o querelado\r\nrecorra, o MP n\u00e3o ter\u00e1 legitimidade para interpor recurso\r\ncontra senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se processos forem reunidos em raz\u00e3o da contin\u00eancia por concurso de pessoas, um corr\u00e9u poder\u00e1 atuar como assistente do MP no mesmo processo.","id":2844015,"corpo":"Se processos forem reunidos em raz\u00e3o da contin\u00eancia por\r\nconcurso de pessoas, um corr\u00e9u poder\u00e1 atuar como assistente\r\ndo MP no mesmo processo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme entendimento do STJ, o MP tem compet\u00eancia para aplicar medida socioeducativa a adolescente que tenha praticado ato infracional.","id":2844016,"corpo":"Conforme entendimento do STJ, o MP tem compet\u00eancia para\r\naplicar medida socioeducativa a adolescente que tenha\r\npraticado ato infracional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso n\u00e3o se tenha habilitado como assistente de acusa\u00e7\u00e3o at\u00e9 a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a no tribunal do j\u00fari, a v\u00edtima ficar\u00e1 impedida de interpor recurso, ainda que o MP n\u00e3o recorra da senten\u00e7a absolut\u00f3ria.","id":2844017,"corpo":"Caso n\u00e3o se tenha habilitado como assistente de acusa\u00e7\u00e3o at\u00e9\r\na prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a no tribunal do j\u00fari, a v\u00edtima ficar\u00e1\r\nimpedida de interpor recurso, ainda que o MP n\u00e3o recorra da\r\nsenten\u00e7a absolut\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338211,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406660,"slug":"direito-processual-penal-sujeitos-do-processo"}],"slug":"direito-processual-penal\/824238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do processo e do procedimento nos crimes de compet\u00eancia do juiz singular e do tribunal do j\u00fari, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:38:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824242,"hashId":"d50be122f63a98b309e2673fa600e4ca","enunciado":"A respeito do processo e do procedimento nos crimes de\r\ncompet\u00eancia do juiz singular e do tribunal do j\u00fari, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2844035,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de cita\u00e7\u00e3o por hora certa, a contagem do prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de defesa inicia-se na data da juntada do mandado de cita\u00e7\u00e3o ou na data da carta precat\u00f3ria ou de ordem.","id":2844033,"corpo":"No caso de cita\u00e7\u00e3o por hora certa, a contagem do prazo para\r\napresenta\u00e7\u00e3o de defesa inicia-se na data da juntada do\r\nmandado de cita\u00e7\u00e3o ou na data da carta precat\u00f3ria ou de\r\nordem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos crimes de compet\u00eancia do juiz singular, caso a cita\u00e7\u00e3o seja realizada por edital e o acusado n\u00e3o compare\u00e7a nem constitua advogado, o juiz dever\u00e1 nomear defensor dativo para apresentar defesa no prazo de dez dias.","id":2844034,"corpo":"Nos crimes de compet\u00eancia do juiz singular, caso a cita\u00e7\u00e3o seja\r\nrealizada por edital e o acusado n\u00e3o compare\u00e7a nem constitua\r\nadvogado, o juiz dever\u00e1 nomear defensor dativo para\r\napresentar defesa no prazo de dez dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se for provido o recurso de apela\u00e7\u00e3o interposto contra senten\u00e7a do tribunal do j\u00fari que aplicou pena excessiva, o tribunal de apela\u00e7\u00e3o dever\u00e1 retificar a pena.","id":2844035,"corpo":"Se for provido o recurso de apela\u00e7\u00e3o interposto contra\r\nsenten\u00e7a do tribunal do j\u00fari que aplicou pena excessiva, o\r\ntribunal de apela\u00e7\u00e3o dever\u00e1 retificar a pena.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nulidade de senten\u00e7a do tribunal do j\u00fari por falta de quesito obrigat\u00f3rio deve ser suscitada pela defesa no momento de forma\u00e7\u00e3o dos quesitos; n\u00e3o o fazendo, incidir\u00e1 a preclus\u00e3o.","id":2844036,"corpo":"A nulidade de senten\u00e7a do tribunal do j\u00fari por falta de quesito\r\nobrigat\u00f3rio deve ser suscitada pela defesa no momento de\r\nforma\u00e7\u00e3o dos quesitos; n\u00e3o o fazendo, incidir\u00e1 a preclus\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se, em resposta aos quesitos, os jurados reconhecerem, por unanimidade, que o acusado teve a inten\u00e7\u00e3o de roubar e n\u00e3o de matar, o juiz presidente dever\u00e1 desclassificar a conduta, dissolver o j\u00fari e remeter os autos ao ju\u00edzo singular.","id":2844037,"corpo":"Se, em resposta aos quesitos, os jurados reconhecerem, por\r\nunanimidade, que o acusado teve a inten\u00e7\u00e3o de roubar e n\u00e3o de\r\nmatar, o juiz presidente dever\u00e1 desclassificar a conduta,\r\ndissolver o j\u00fari e remeter os autos ao ju\u00edzo singular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338211,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/824242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada uma das pr\u00f3ximas op\u00e7\u00f5es, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito de a\u00e7\u00e3o penal, compet\u00eancia e procedimentos em mat\u00e9ria infracional, seguida de uma assertiva a ser julgada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a assertiva correta.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:38:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824248,"hashId":"d1bd3a52f56f97083ac76f8b901269a2","enunciado":"Em cada uma das pr\u00f3ximas op\u00e7\u00f5es, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica a respeito de a\u00e7\u00e3o penal, compet\u00eancia e procedimentos\r\nem mat\u00e9ria infracional, seguida de uma assertiva a ser julgada.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a assertiva correta.","resposta":2844067,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um adolescente cometeu ato infracional an\u00e1logo ao tr\u00e1fico de entorpecente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, conforme entendimento do STJ, esse fato, por si s\u00f3, \u00e9 suficiente para justificar a imposi\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o desse adolescente.","id":2844063,"corpo":"Um adolescente cometeu ato infracional an\u00e1logo ao tr\u00e1fico de\r\nentorpecente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, conforme entendimento do STJ,\r\nesse fato, por si s\u00f3, \u00e9 suficiente para justificar a imposi\u00e7\u00e3o de\r\nmedida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o desse adolescente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em uma a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, o querelante deixou de promover o andamento do processo por mais de trinta dias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o juiz criminal dever\u00e1 determinar a extin\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal devido \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela peremp\u00e7\u00e3o.","id":2844064,"corpo":"Em uma a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica,\r\no querelante deixou de promover o andamento do processo por\r\nmais de trinta dias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o juiz criminal dever\u00e1\r\ndeterminar a extin\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal devido \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da\r\npunibilidade pela peremp\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O vice-governador de um estado da Federa\u00e7\u00e3o foi acusado do crime de peculato. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caber\u00e1 ao procurador-geral do MP do referido estado oferecer den\u00fancia, e a a\u00e7\u00e3o penal dever\u00e1 ser processada e julgada perante uma das c\u00e2maras criminais do tribunal de justi\u00e7a do estado.","id":2844065,"corpo":"O vice-governador de um estado da Federa\u00e7\u00e3o foi acusado do\r\ncrime de peculato. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caber\u00e1 ao procurador-geral\r\ndo MP do referido estado oferecer den\u00fancia, e a a\u00e7\u00e3o penal\r\ndever\u00e1 ser processada e julgada perante uma das c\u00e2maras\r\ncriminais do tribunal de justi\u00e7a do estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cl\u00f3vis, imput\u00e1vel, levou seus cavalos para pastar na fazenda de L\u00e1zaro sem o consentimento deste. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o penal dever\u00e1 ser iniciada mediante representa\u00e7\u00e3o.","id":2844066,"corpo":"Cl\u00f3vis, imput\u00e1vel, levou seus cavalos para pastar na fazenda de\r\nL\u00e1zaro sem o consentimento deste. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o\r\npenal dever\u00e1 ser iniciada mediante representa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O MPDFT prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o penal contra Adailton. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se houver prova inconteste da prescri\u00e7\u00e3o do crime que ensejou a referida a\u00e7\u00e3o penal, ser\u00e1 cab\u00edvel habeas corpus perante o TJDFT para trancar a a\u00e7\u00e3o penal.","id":2844067,"corpo":"O MPDFT prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o penal contra Adailton. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nse houver prova inconteste da prescri\u00e7\u00e3o do crime que ensejou\r\na referida a\u00e7\u00e3o penal, ser\u00e1 cab\u00edvel habeas corpus perante o\r\nTJDFT para trancar a a\u00e7\u00e3o penal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338211,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/824248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de propaganda eleitoral, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:38:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824260,"hashId":"1589649c380b686cccaec9ae854648bf","enunciado":"A respeito de propaganda eleitoral, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2844125,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao candidato que exer\u00e7a a profiss\u00e3o de cantor \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de shows durante o per\u00edodo eleitoral.","id":2844123,"corpo":"Ao candidato que exer\u00e7a a profiss\u00e3o de cantor \u00e9 vedada a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de shows durante o per\u00edodo eleitoral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada \u00e0s agremia\u00e7\u00f5es pol\u00edticas integrantes de uma mesma coliga\u00e7\u00e3o a troca entre si de cadastros que contenham endere\u00e7os de correio eletr\u00f4nico para fins de propaganda eleitoral.","id":2844124,"corpo":"\u00c9 vedada \u00e0s agremia\u00e7\u00f5es pol\u00edticas integrantes de uma mesma\r\ncoliga\u00e7\u00e3o a troca entre si de cadastros que contenham\r\nendere\u00e7os de correio eletr\u00f4nico para fins de propaganda\r\neleitoral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Admite-se a veicula\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral em s\u00edtio eletr\u00f4nico de pessoa jur\u00eddica caso o prop\u00f3sito seja eminentemente jornal\u00edstico.","id":2844125,"corpo":"Admite-se a veicula\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral em s\u00edtio\r\neletr\u00f4nico de pessoa jur\u00eddica caso o prop\u00f3sito seja\r\neminentemente jornal\u00edstico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comina\u00e7\u00e3o de pena ao provedor de conte\u00fado na Internet pela divulga\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral irregular realizada por perfil falso independe do pr\u00e9vio conhecimento acerca do material publicado.","id":2844126,"corpo":"A comina\u00e7\u00e3o de pena ao provedor de conte\u00fado na Internet pela\r\ndivulga\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral irregular realizada por\r\nperfil falso independe do pr\u00e9vio conhecimento acerca do\r\nmaterial publicado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a divulga\u00e7\u00e3o na Internet de jornal impresso que contenha propaganda eleitoral paga.","id":2844127,"corpo":"\u00c9 vedada a divulga\u00e7\u00e3o na Internet de jornal impresso que\r\ncontenha propaganda eleitoral paga.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338211,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"}],"slug":"direito-eleitoral\/824260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O DF publicou, em 1.\u00ba\/11\/2012, lei ordin\u00e1ria isentando espet\u00e1culos teatrais da incid\u00eancia do ISS. A mesma lei estabeleceu multa de R$ 1.000,00 para o contribuinte que cometesse infra\u00e7\u00e3o consistente em desobedi\u00eancia de requisi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pela autoridade tribut\u00e1ria, o que resultou em uma minora\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei anterior, que estabelecia multa de R$ 2.000,00 para essa infra\u00e7\u00e3o. A nova lei entrou em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o. Em 1.\u00ba\/10\/2013, a Companhia Teatral ABC, uma sociedade empresarial, foi intimada por auditor fiscal do DF a apresentar seus livros cont\u00e1beis em quinze dias, ordem que n\u00e3o cumpriu porque n\u00e3o havia registrado suas opera\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis nem realizado o pagamento do ISS desde janeiro de 2012. Por tais raz\u00f5es, foi lavrado auto de infra\u00e7\u00e3o e, posteriormente, foi exigido da referida companhia o pagamento da multa pela infra\u00e7\u00e3o e dos tributos devidos. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, a data a partir da qual h\u00e1 isen\u00e7\u00e3o do ISS para a companhia de teatro e o valor da multa da infra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:38:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824272,"hashId":"5ecaea93f65ee20069fbec3687daf2b5","enunciado":"<P>O DF publicou, em 1.\u00ba\/11\/2012, lei ordin\u00e1ria isentando espet\u00e1culos teatrais da incid\u00eancia do ISS. A mesma lei estabeleceu multa de R$ 1.000,00 para o contribuinte que cometesse infra\u00e7\u00e3o consistente em desobedi\u00eancia de requisi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pela autoridade tribut\u00e1ria, o que resultou em uma minora\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei anterior, que estabelecia multa de R$ 2.000,00 para essa infra\u00e7\u00e3o. A nova lei entrou em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Em 1.\u00ba\/10\/2013, a Companhia Teatral ABC, uma sociedade empresarial, foi intimada por auditor fiscal do DF a apresentar seus livros cont\u00e1beis em quinze dias, ordem que n\u00e3o cumpriu porque n\u00e3o havia registrado suas opera\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis nem realizado o pagamento do ISS desde janeiro de 2012. Por tais raz\u00f5es, foi lavrado auto de infra\u00e7\u00e3o e, posteriormente, foi exigido da referida companhia o pagamento da multa pela infra\u00e7\u00e3o e dos tributos devidos. <\/P>\r\n<P>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, a data a partir da qual h\u00e1 isen\u00e7\u00e3o do ISS para a companhia de teatro e o valor da multa da infra\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":2844184,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30\/1\/2013 e R$ 1.000,00","id":2844183,"corpo":"30\/1\/2013 e R$ 1.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\u00ba\/11\/2012 e R$ 1.000,00","id":2844184,"corpo":"1\u00ba\/11\/2012 e R$ 1.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31\/12\/2012 e R$ 1.000,00","id":2844185,"corpo":"31\/12\/2012 e R$ 1.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30\/1\/2013 e R$ 2.000,00","id":2844186,"corpo":"30\/1\/2013 e R$ 2.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.\u00ba\/11\/2012 e R$ 2.000,00","id":2844187,"corpo":"1.\u00ba\/11\/2012 e R$ 2.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338212,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/824272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o alterou o Regimento de Custas da Justi\u00e7a do DF, estabelecendo que 5% da arrecada\u00e7\u00e3o decorrente do pagamento de custas da justi\u00e7a deveriam ser repassados \u00e0 uma associa\u00e7\u00e3o representativa de um segmento de serventu\u00e1rios da justi\u00e7a. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a altera\u00e7\u00e3o do regimento deve ser considerada","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:38:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824273,"hashId":"131ad70e6d460591cf80fbd77376eb89","enunciado":"<P>A Uni\u00e3o alterou o Regimento de Custas da Justi\u00e7a do DF, estabelecendo que 5% da arrecada\u00e7\u00e3o decorrente do pagamento de custas da justi\u00e7a deveriam ser repassados \u00e0 uma associa\u00e7\u00e3o representativa de um segmento de serventu\u00e1rios da justi\u00e7a. <\/P>\r\n<P>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a altera\u00e7\u00e3o do regimento deve ser considerada<\/P>","resposta":2844189,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inv\u00e1lida porque a Uni\u00e3o n\u00e3o \u00e9 competente para regulamentar tal tema.","id":2844188,"corpo":"inv\u00e1lida porque a Uni\u00e3o n\u00e3o \u00e9 competente para regulamentar\r\ntal tema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inv\u00e1lida porque o produto da arrecada\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o n\u00e3o pode ser revertido em benef\u00edcio de pessoas jur\u00eddicas de direito privado, a exemplo da Associa\u00e7\u00e3o de Magistrados X.","id":2844189,"corpo":"inv\u00e1lida porque o produto da arrecada\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o n\u00e3o pode\r\nser revertido em benef\u00edcio de pessoas jur\u00eddicas de direito\r\nprivado, a exemplo da Associa\u00e7\u00e3o de Magistrados X.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida porque \u00e9 l\u00edcita a destina\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o advinda do tributo em quest\u00e3o a servi\u00e7os indiretamente pertinentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a.","id":2844190,"corpo":"v\u00e1lida porque \u00e9 l\u00edcita a destina\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o advinda do\r\ntributo em quest\u00e3o a servi\u00e7os indiretamente pertinentes \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida porque, embora as custas sejam um tributo vinculado, \u00e9 permitido ao ente competente definir a destina\u00e7\u00e3o de produto de arrecada\u00e7\u00e3o de tributo.","id":2844191,"corpo":"v\u00e1lida porque, embora as custas sejam um tributo vinculado, \u00e9\r\npermitido ao ente competente definir a destina\u00e7\u00e3o de produto\r\nde arrecada\u00e7\u00e3o de tributo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida porque as custas podem ser destinadas a manter qualquer servi\u00e7o de interesse p\u00fablico, por serem tributo n\u00e3o vinculado.","id":2844192,"corpo":"v\u00e1lida porque as custas podem ser destinadas a manter\r\nqualquer servi\u00e7o de interesse p\u00fablico, por serem tributo n\u00e3o\r\nvinculado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338212,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"}],"slug":"direito-tributario\/824273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.","provas":[{"id":24352,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-juiz-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:38:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824285,"hashId":"edfbdbd59033fba8384abd82b569f6af","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e\r\nindireta.","resposta":2844252,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As autarquias s\u00e3o servi\u00e7os aut\u00f4nomos, criados por lei, com natureza jur\u00eddica de direito privado e personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.","id":2844248,"corpo":"As autarquias s\u00e3o servi\u00e7os aut\u00f4nomos, criados por lei, com\r\nnatureza jur\u00eddica de direito privado e personalidade jur\u00eddica\r\npr\u00f3pria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista s\u00e3o entidades com natureza jur\u00eddica de direito privado e capital exclusivo do ente estatal que as instituir.","id":2844249,"corpo":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista s\u00e3o\r\nentidades com natureza jur\u00eddica de direito privado e capital\r\nexclusivo do ente estatal que as instituir.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o direta compreende os entes federativos e as funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":2844250,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o direta compreende os entes federativos e as\r\nfunda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas com personalidade jur\u00eddica de direito\r\np\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos integram a administra\u00e7\u00e3o indireta e, se constitu\u00eddos como associa\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o personalidade jur\u00eddica de direito privado.","id":2844251,"corpo":"Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos integram a administra\u00e7\u00e3o indireta e, se\r\nconstitu\u00eddos como associa\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o personalidade jur\u00eddica de\r\ndireito privado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e as empresas p\u00fablicas s\u00e3o entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":2844252,"corpo":"As funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e as empresas p\u00fablicas s\u00e3o entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o indireta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338212,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/824285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na figura, observa-se que existem pelo menos duas vias independentes de comunica\u00e7\u00e3o entre o processador central e a mem\u00f3ria.","provas":[{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":777319,"hashId":"49f5b45000b20eefeffd61d47dd5b921","enunciado":"Na figura, observa-se que existem pelo menos duas vias\r\nindependentes de comunica\u00e7\u00e3o entre o processador central e a\r\nmem\u00f3ria.","resposta":2693588,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta um diagrama da arquitetura de uma placa m\u00e3e de computadores que usam o chipset Z77 e o barramento Ivy Bridge, da Intel. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na figura, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de no\u00e7\u00f5es de arquitetura de computadores.","id":327884,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23132\/1.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima apresenta um diagrama da arquitetura de uma placa m\u00e3e de computadores que usam o chipset Z77 e o barramento Ivy Bridge, da Intel. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na figura, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de no\u00e7\u00f5es de arquitetura de computadores.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/777319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema de arquivos do Linux, a manipula\u00e7\u00e3o de arquivos (por exemplo, com fun\u00e7\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o, remo\u00e7\u00e3o, leitura e grava\u00e7\u00e3o) efetuada por um processo de usu\u00e1rio (um aplicativo em execu\u00e7\u00e3o, por exemplo) desenvolvido na plataforma Linux \u00e9 intermediada com o uso da \u00e1rea de armazenamento de mem\u00f3ria virtual do sistema (Swap).","provas":[{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":777321,"hashId":"b04c2081387114578c218ba38d370a92","enunciado":"Em um sistema de arquivos do Linux, a manipula\u00e7\u00e3o de\r\narquivos (por exemplo, com fun\u00e7\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o, remo\u00e7\u00e3o,\r\nleitura e grava\u00e7\u00e3o) efetuada por um processo de usu\u00e1rio (um\r\naplicativo em execu\u00e7\u00e3o, por exemplo) desenvolvido na\r\nplataforma Linux \u00e9 intermediada com o uso da \u00e1rea de\r\narmazenamento de mem\u00f3ria virtual do sistema (Swap).","resposta":2693593,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta um esquema conceitual de gerenciamento de mem\u00f3ria em um computador com sistema operacional Linux. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na figura, julgue os itens seguintes, acerca de sistemas operacionais.","id":327885,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23132\/2.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima apresenta um esquema conceitual de gerenciamento de mem\u00f3ria em um computador com sistema operacional Linux. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na figura, julgue os itens seguintes, acerca de sistemas operacionais.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/777321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equipe de opera\u00e7\u00e3o pode atuar, em determinadas situa\u00e7\u00f5es, como cliente ou usu\u00e1ria das equipes de infraestrutura e aplica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":777333,"hashId":"c01254644c8cf4b44ec3a10474fb7777","enunciado":"A equipe de opera\u00e7\u00e3o pode atuar, em determinadas situa\u00e7\u00f5es,\r\ncomo cliente ou usu\u00e1ria das equipes de infraestrutura e\r\naplica\u00e7\u00f5es.","resposta":2693616,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O tratamento de v\u00e1rios aspectos em um ambiente de trabalho de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o pode ser segmentado em tr\u00eas equipes distintas, conforme descrito a seguir. * Equipe de infraestrutura, que atua no levantamento de necessidades de computa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o de clientes e usu\u00e1rios, visando o desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de componentes de hardware, redes de computadores, gerenciadores de bancos de dados, interfaces com usu\u00e1rio, arquiteturas e c\u00f3digos. * Equipe de aplica\u00e7\u00f5es, que atua no levantamento de necessidades de informa\u00e7\u00e3o de clientes e usu\u00e1rios, visando o desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es, software aplicativo, bancos de dados, interfaces com usu\u00e1rio, arquiteturas e c\u00f3digos. * Equipe de opera\u00e7\u00f5es, que gerencia rotineiramente todos os recursos desenvolvidos pelas equipes de infraestrutura e aplica\u00e7\u00f5es, monitorando o cont\u00ednuo funcionamento desses sistemas e aplica\u00e7\u00f5es, recebendo demandas dos usu\u00e1rios, detectando desvios, realizando pequenos ajustes e solicitando altera\u00e7\u00f5es de maior complexidade. Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens subsequentes, a respeito dos conceitos de desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas e aplica\u00e7\u00f5es.","id":327887,"enunciado":"<P>O tratamento de v\u00e1rios aspectos em um ambiente de trabalho de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o pode ser segmentado em tr\u00eas equipes distintas, conforme descrito a seguir. <\/P>\r\n<P>* Equipe de infraestrutura, que atua no levantamento de necessidades de computa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o de clientes e usu\u00e1rios, visando o desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de componentes de hardware, redes de computadores, gerenciadores de bancos de dados, interfaces com usu\u00e1rio, arquiteturas e c\u00f3digos. <\/P>\r\n<P>* Equipe de aplica\u00e7\u00f5es, que atua no levantamento de necessidades de informa\u00e7\u00e3o de clientes e usu\u00e1rios, visando o desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es, software aplicativo, bancos de dados, interfaces com usu\u00e1rio, arquiteturas e c\u00f3digos. <\/P>\r\n<P>* Equipe de opera\u00e7\u00f5es, que gerencia rotineiramente todos os recursos desenvolvidos pelas equipes de infraestrutura e aplica\u00e7\u00f5es, monitorando o cont\u00ednuo funcionamento desses sistemas e aplica\u00e7\u00f5es, recebendo demandas dos usu\u00e1rios, detectando desvios, realizando pequenos ajustes e solicitando altera\u00e7\u00f5es de maior complexidade. <\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens subsequentes, a respeito dos conceitos de desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas e aplica\u00e7\u00f5es.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/777333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o desenvolvimento e(ou) manuten\u00e7\u00e3o de uma rede de computadores de escala local, m\u00e9dia ou larga, a equipe de infraestrutura n\u00e3o necessitar\u00e1 desenvolver ou manter enlaces de telecomunica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":777335,"hashId":"f6c54fee142b6c52092ce659cf8ad9ba","enunciado":"Durante o desenvolvimento e(ou) manuten\u00e7\u00e3o de uma rede de\r\ncomputadores de escala local, m\u00e9dia ou larga, a equipe de\r\ninfraestrutura n\u00e3o necessitar\u00e1 desenvolver ou manter enlaces de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es.","resposta":2693621,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O tratamento de v\u00e1rios aspectos em um ambiente de trabalho de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o pode ser segmentado em tr\u00eas equipes distintas, conforme descrito a seguir. * Equipe de infraestrutura, que atua no levantamento de necessidades de computa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o de clientes e usu\u00e1rios, visando o desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de componentes de hardware, redes de computadores, gerenciadores de bancos de dados, interfaces com usu\u00e1rio, arquiteturas e c\u00f3digos. * Equipe de aplica\u00e7\u00f5es, que atua no levantamento de necessidades de informa\u00e7\u00e3o de clientes e usu\u00e1rios, visando o desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es, software aplicativo, bancos de dados, interfaces com usu\u00e1rio, arquiteturas e c\u00f3digos. * Equipe de opera\u00e7\u00f5es, que gerencia rotineiramente todos os recursos desenvolvidos pelas equipes de infraestrutura e aplica\u00e7\u00f5es, monitorando o cont\u00ednuo funcionamento desses sistemas e aplica\u00e7\u00f5es, recebendo demandas dos usu\u00e1rios, detectando desvios, realizando pequenos ajustes e solicitando altera\u00e7\u00f5es de maior complexidade. Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens subsequentes, a respeito dos conceitos de desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas e aplica\u00e7\u00f5es.","id":327887,"enunciado":"<P>O tratamento de v\u00e1rios aspectos em um ambiente de trabalho de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o pode ser segmentado em tr\u00eas equipes distintas, conforme descrito a seguir. <\/P>\r\n<P>* Equipe de infraestrutura, que atua no levantamento de necessidades de computa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o de clientes e usu\u00e1rios, visando o desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de componentes de hardware, redes de computadores, gerenciadores de bancos de dados, interfaces com usu\u00e1rio, arquiteturas e c\u00f3digos. <\/P>\r\n<P>* Equipe de aplica\u00e7\u00f5es, que atua no levantamento de necessidades de informa\u00e7\u00e3o de clientes e usu\u00e1rios, visando o desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es, software aplicativo, bancos de dados, interfaces com usu\u00e1rio, arquiteturas e c\u00f3digos. <\/P>\r\n<P>* Equipe de opera\u00e7\u00f5es, que gerencia rotineiramente todos os recursos desenvolvidos pelas equipes de infraestrutura e aplica\u00e7\u00f5es, monitorando o cont\u00ednuo funcionamento desses sistemas e aplica\u00e7\u00f5es, recebendo demandas dos usu\u00e1rios, detectando desvios, realizando pequenos ajustes e solicitando altera\u00e7\u00f5es de maior complexidade. <\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens subsequentes, a respeito dos conceitos de desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas e aplica\u00e7\u00f5es.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/777335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma esta\u00e7\u00e3o transmissora que utiliza o padr\u00e3o IEEE 802.11, o tempo de reconhecimento de recebimento de pacote \u00e9 inclu\u00eddo no quadro de transmiss\u00e3o.","provas":[{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":777371,"hashId":"65d68b42f43280a2f3f3c404a8f104cb","enunciado":"Em uma esta\u00e7\u00e3o transmissora que utiliza o padr\u00e3o IEEE\r\n802.11, o tempo de reconhecimento de recebimento de pacote\r\n\u00e9 inclu\u00eddo no quadro de transmiss\u00e3o.","resposta":2693692,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de redes de comunica\u00e7\u00e3o sem fio.","id":327894,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de redes de comunica\u00e7\u00e3o\r\nsem fio.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/777371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, ao acessar o s\u00edtio da intranet de uma empresa por meio do Internet Explorer 9, um usu\u00e1rio tenha percebido que o s\u00edtio estava desconfigurado. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, se for constatado que o navegador estava com o motor de renderiza\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas HTML fixo para a vers\u00e3o 7, ent\u00e3o o problema ser\u00e1 corrigido ao se retornar o navegador para o modo autom\u00e1tico.","provas":[{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":777374,"hashId":"64a00d11228b9e8d20d435c6ddb08166","enunciado":"Considere que, ao acessar o s\u00edtio da intranet de uma empresa\r\npor meio do Internet Explorer 9, um usu\u00e1rio tenha percebido\r\nque o s\u00edtio estava desconfigurado. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, se\r\nfor constatado que o navegador estava com o motor de\r\nrenderiza\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas HTML fixo para a vers\u00e3o 7, ent\u00e3o o\r\nproblema ser\u00e1 corrigido ao se retornar o navegador para o\r\nmodo autom\u00e1tico.","resposta":2693698,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, a respeito de servi\u00e7os de Internet no ambiente Windows.","id":327895,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, a respeito de servi\u00e7os de Internet no\r\nambiente Windows.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/777374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A chave p\u00fablica fornecida por um s\u00edtio que cont\u00e9m um certificado digital \u00e9 garantida pela assinatura digital, o que permite a sua autentica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":777376,"hashId":"d308a73a3c5d84642dbff5ed0d31264c","enunciado":"A chave p\u00fablica fornecida por um s\u00edtio que cont\u00e9m um\r\ncertificado digital \u00e9 garantida pela assinatura digital, o que\r\npermite a sua autentica\u00e7\u00e3o.","resposta":2693702,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 110 a 115, relativos \u00e0 seguran\u00e7a de sistemas.","id":327896,"enunciado":"Julgue os itens de 110 a 115, relativos \u00e0 seguran\u00e7a de sistemas.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/777376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fatores ambientais como temperatura e umidade do ar podem afetar a atividade f\u00edsica habitual e a sa\u00fade dos indiv\u00edduos.","provas":[{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777387,"hashId":"b98c256776ffef39e205ca47e106f422","enunciado":"Fatores ambientais como temperatura e umidade do ar podem\r\nafetar a atividade f\u00edsica habitual e a sa\u00fade dos indiv\u00edduos.","resposta":2693724,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693724,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693725,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 sa\u00fade como uma condi\u00e7\u00e3o humana que abrange as dimens\u00f5es f\u00edsica, social e psicol\u00f3gica, julgue os itens que se seguem.","id":327898,"enunciado":"No que se refere \u00e0 sa\u00fade como uma condi\u00e7\u00e3o humana que abrange\r\nas dimens\u00f5es f\u00edsica, social e psicol\u00f3gica, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402877,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-recreacao-e-lazer"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/777387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica formal objetive fundamentalmente a amplia\u00e7\u00e3o cultural do estudante, ela se limita, por princ\u00edpio, a suprir as necessidades prim\u00e1rias desse indiv\u00edduo.","provas":[{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777390,"hashId":"bf1b748b0cff633bdecda76b30de7c1f","enunciado":"Embora a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica formal objetive fundamentalmente\r\na amplia\u00e7\u00e3o cultural do estudante, ela se limita, por princ\u00edpio,\r\na suprir as necessidades prim\u00e1rias desse indiv\u00edduo.","resposta":2693731,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da recrea\u00e7\u00e3o e do lazer, julgue os itens subsequentes.","id":327899,"enunciado":"Acerca da recrea\u00e7\u00e3o e do lazer, julgue os itens subsequentes.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402877,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-recreacao-e-lazer"}],"slug":"educacao-fisica\/777390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra recrea\u00e7\u00e3o denota aquilo que causa prazer, recreio, alegria, divers\u00e3o e satisfa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777392,"hashId":"32e772e42d76a37de1c493676a606280","enunciado":"A palavra recrea\u00e7\u00e3o denota aquilo que causa prazer, recreio,\r\nalegria, divers\u00e3o e satisfa\u00e7\u00e3o.","resposta":2693734,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693734,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693735,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da recrea\u00e7\u00e3o e do lazer, julgue os itens subsequentes.","id":327899,"enunciado":"Acerca da recrea\u00e7\u00e3o e do lazer, julgue os itens subsequentes.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402877,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-recreacao-e-lazer"}],"slug":"educacao-fisica\/777392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as d\u00e9cadas 50 e 60 do s\u00e9culo passado, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica brasileira foi influenciada pelo m\u00e9todo desportivo generalizado, que enfatiza a competi\u00e7\u00e3o esportiva e exige que a capacidade do indiv\u00edduo seja orientada para uma t\u00e9cnica particular.","provas":[{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777407,"hashId":"163c86dc06e4b8315ab50d3da9410a6e","enunciado":"Entre as d\u00e9cadas 50 e 60 do s\u00e9culo passado, a educa\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica brasileira foi influenciada pelo m\u00e9todo desportivo\r\ngeneralizado, que enfatiza a competi\u00e7\u00e3o esportiva e exige que\r\na capacidade do indiv\u00edduo seja orientada para uma t\u00e9cnica\r\nparticular.","resposta":2693765,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O esporte despontou como um dos principais elementos da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica brasileira na d\u00e9cada de 1960 e passou a ser hegem\u00f4nico durante os governos dos militares. Hoje, ele \u00e9 tido como importante, mas n\u00e3o como o principal elemento da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, especialmente em \u00e2mbito escolar. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":327902,"enunciado":"O esporte despontou como um dos principais elementos da\r\neduca\u00e7\u00e3o f\u00edsica brasileira na d\u00e9cada de 1960 e passou a ser\r\nhegem\u00f4nico durante os governos dos militares. Hoje, ele \u00e9 tido\r\ncomo importante, mas n\u00e3o como o principal elemento da educa\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica, especialmente em \u00e2mbito escolar. Com refer\u00eancia a esse\r\nassunto, julgue os itens seguintes.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/777407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os programas de atividade f\u00edsica desenvolvidos com base no aumento do n\u00edvel de atividade f\u00edsica para redu\u00e7\u00e3o de peso corporal s\u00e3o eficazes a longo prazo quando associados a dietas com restri\u00e7\u00e3o severa de calorias.","provas":[{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777421,"hashId":"6fd52139226604db18efdd1b8f304ed1","enunciado":"Os programas de atividade f\u00edsica desenvolvidos com base no\r\naumento do n\u00edvel de atividade f\u00edsica para redu\u00e7\u00e3o de peso\r\ncorporal s\u00e3o eficazes a longo prazo quando associados a dietas\r\ncom restri\u00e7\u00e3o severa de calorias.","resposta":2693793,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as rela\u00e7\u00f5es entre atividade f\u00edsica, sa\u00fade e programas de interven\u00e7\u00e3o em atividade f\u00edsica, julgue os itens que se seguem.","id":327905,"enunciado":"Considerando as rela\u00e7\u00f5es entre atividade f\u00edsica, sa\u00fade e programas\r\nde interven\u00e7\u00e3o em atividade f\u00edsica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/777421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tipos de avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica incluem a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, normalmente realizada no in\u00edcio de programas de exerc\u00edcios; a avalia\u00e7\u00e3o formativa, utilizada para fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre a evolu\u00e7\u00e3o do avaliado; e a avalia\u00e7\u00e3o somativa, realizada ao final de programas ou de unidades de programas de exerc\u00edcios.","provas":[{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777424,"hashId":"8e263470515922a76c26b3b1be362241","enunciado":"Os tipos de avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica incluem a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica,\r\nnormalmente realizada no in\u00edcio de programas de exerc\u00edcios;\r\na avalia\u00e7\u00e3o formativa, utilizada para fornecer informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre a evolu\u00e7\u00e3o do avaliado; e a avalia\u00e7\u00e3o somativa, realizada\r\nao final de programas ou de unidades de programas de\r\nexerc\u00edcios.","resposta":2693798,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a aspectos da aptid\u00e3o f\u00edsica e da avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":327906,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a aspectos da aptid\u00e3o f\u00edsica e da\r\navalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/777424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A energia necess\u00e1ria para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades f\u00edsicas prov\u00e9m majoritariamente da degrada\u00e7\u00e3o de carboidratos e gorduras.","provas":[{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777432,"hashId":"c02b82c438195c3fda9bebedaf2fc975","enunciado":"A energia necess\u00e1ria para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades f\u00edsicas\r\nprov\u00e9m majoritariamente da degrada\u00e7\u00e3o de carboidratos e\r\ngorduras.","resposta":2693814,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as rela\u00e7\u00f5es entre a nutri\u00e7\u00e3o humana e as pr\u00e1ticas de atividades f\u00edsicas, julgue os itens subsecutivos.","id":327908,"enunciado":"Considerando as rela\u00e7\u00f5es entre a nutri\u00e7\u00e3o humana e as pr\u00e1ticas de\r\natividades f\u00edsicas, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97  a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Aplicada ao Exerc\u00edcio F\u00edsico","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Aplicada ao Exerc\u00edcio F\u00edsico","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":403491,"slug":"educacao-fisica-nutricao-aplicada-ao-exercicio-fisico"}],"slug":"educacao-fisica\/777432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Exerc\u00edcios f\u00edsicos que visem ao fortalecimento da musculatura extensora do quadril t\u00eam como objetivo o condicionamento cardiovascular do idoso.","provas":[{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777434,"hashId":"09b492597c6d6f93e6f84b21837ae10d","enunciado":"Exerc\u00edcios f\u00edsicos que visem ao fortalecimento da musculatura\r\nextensora do quadril t\u00eam como objetivo o condicionamento\r\ncardiovascular do idoso.","resposta":2693819,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos exerc\u00edcios resistidos para idosos, julgue os itens a seguir.","id":327909,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos exerc\u00edcios resistidos para idosos, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":"educacao-fisica\/777434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os exerc\u00edcios resistidos s\u00e3o indicados para o fortalecimento musculoesquel\u00e9tico de idosos, al\u00e9m de auxiliarem na preven\u00e7\u00e3o de quedas.","provas":[{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777437,"hashId":"4824e015c63865b6e2737b9d7cd90285","enunciado":"Os exerc\u00edcios resistidos s\u00e3o indicados para o fortalecimento\r\nmusculoesquel\u00e9tico de idosos, al\u00e9m de auxiliarem na\r\npreven\u00e7\u00e3o de quedas.","resposta":2693824,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693824,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693825,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos exerc\u00edcios resistidos para idosos, julgue os itens a seguir.","id":327909,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos exerc\u00edcios resistidos para idosos, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"}],"slug":"educacao-fisica\/777437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Exerc\u00edcios de alongamento e flexibilidade s\u00e3o os mais indicados para a manuten\u00e7\u00e3o da massa corporal magra.","provas":[{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777439,"hashId":"b54b7f3cc6a6939b2c41d0989fc62bc5","enunciado":"Exerc\u00edcios de alongamento e flexibilidade s\u00e3o os mais\r\nindicados para a manuten\u00e7\u00e3o da massa corporal magra.","resposta":2693829,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 massa muscular e \u00e0 massa corporal magra em humanos, julgue os itens que se seguem.","id":327910,"enunciado":"No que se refere \u00e0 massa muscular e \u00e0 massa corporal magra em\r\nhumanos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/777439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Exerc\u00edcios de coordena\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio s\u00e3o bastante eficientes na preven\u00e7\u00e3o de quedas, uma vez que promovem equil\u00edbrio din\u00e2mico e est\u00e1tico.","provas":[{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777442,"hashId":"99e1cf1a1d538b823efd68324c7a41ec","enunciado":"Exerc\u00edcios de coordena\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio s\u00e3o bastante eficientes\r\nna preven\u00e7\u00e3o de quedas, uma vez que promovem equil\u00edbrio\r\ndin\u00e2mico e est\u00e1tico.","resposta":2693834,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de fatores de risco respons\u00e1veis pelas quedas sofridas por idosos, julgue os itens subsequentes.","id":327911,"enunciado":"Acerca de fatores de risco respons\u00e1veis pelas quedas sofridas por\r\nidosos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":"educacao-fisica\/777442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os s\u00a8\u00aambolos 3 e 7 s&atilde;o usados para representar um motor de corrente cont\u00a8\u00aanua e um capacitor, respectivamente.","provas":[{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777459,"hashId":"6fde73dd1c44ffa4db0bbe0f105f6622","enunciado":"Os s\u00a8\u00aambolos 3 e 7 s&atilde;o usados para representar um motor de\r\ncorrente cont\u00a8\u00aanua e um capacitor, respectivamente.","resposta":2693868,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693868,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693869,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que mostra s\u00edmbolos, numerados de 1 a 12, utilizados para representar elementos de circuitos, julgue os itens a seguir.","id":327915,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23134\/3.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que mostra s\u00edmbolos, numerados de 1 a 12, utilizados para representar elementos de circuitos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/777459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o da figura, se uma tens\u00e3o de corrente alternada (AC) estiver sendo medida com a chave seletora (n\u00e3o mostrada na figura) na posi\u00e7\u00e3o 750 V AC, ent\u00e3o o valor medido ser\u00e1 de, aproximadamente, 375 V AC.","provas":[{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777465,"hashId":"41b8e40e351cdb56769f5248007ffc6b","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o da figura, se uma tens\u00e3o de corrente alternada\r\n(AC) estiver sendo medida com a chave seletora (n\u00e3o mostrada\r\nna figura) na posi\u00e7\u00e3o 750 V AC, ent\u00e3o o valor medido ser\u00e1 de,\r\naproximadamente, 375 V AC.","resposta":2693881,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693880,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693881,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra as escalas de um mult\u00edmetro, julgue os itens que se seguem, a respeito de sistemas e instrumentos de medida.","id":327916,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23134\/4.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que ilustra as escalas de um mult\u00edmetro, julgue os itens que se seguem, a respeito de sistemas e instrumentos de medida.<\/P>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/777465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, ao se utilizar o mult\u00edmetro em uma tomada monof\u00e1sica, for registrada uma tens\u00e3o de 220 V AC entre a fase e o neutro, ent\u00e3o, em valores nominais, o circuito trif\u00e1sico dispon\u00edvel ser\u00e1 de 380 V entre duas fases quaisquer.","provas":[{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777467,"hashId":"3306f29cf8618831157e83aca75031c5","enunciado":"Se, ao se utilizar o mult\u00edmetro em uma tomada monof\u00e1sica, for\r\nregistrada uma tens\u00e3o de 220 V AC entre a fase e o neutro,\r\nent\u00e3o, em valores nominais, o circuito trif\u00e1sico dispon\u00edvel ser\u00e1\r\nde 380 V entre duas fases quaisquer.","resposta":2693884,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra as escalas de um mult\u00edmetro, julgue os itens que se seguem, a respeito de sistemas e instrumentos de medida.","id":327916,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23134\/4.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que ilustra as escalas de um mult\u00edmetro, julgue os itens que se seguem, a respeito de sistemas e instrumentos de medida.<\/P>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/777467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que o amper\u00edmetro seja ideal, a sua leitura \u00e9 de 40 mA.","provas":[{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777474,"hashId":"f74d9b90159f139226da07bb6046df92","enunciado":"Considerando que o amper\u00edmetro seja ideal, a sua leitura \u00e9 de\r\n40 mA.","resposta":2693898,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327918,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23134\/6.gif>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/777474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tens\u00e3o da fonte \u00e9 menor que 6 V, em valor eficaz.","provas":[{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777475,"hashId":"720ec75a141dad78badd42804e16dc59","enunciado":"A tens\u00e3o da fonte \u00e9 menor que 6 V, em valor eficaz.","resposta":2693900,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327919,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23134\/7.gif>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/777475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corrente do circuito est\u00e1 defasada em 90\u00ba, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 queda de tens\u00e3o no indutor.","provas":[{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777476,"hashId":"4fd92040d1d02664e9ad2f93890e320a","enunciado":"A corrente do circuito est\u00e1 defasada em 90\u00ba, em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 queda de tens\u00e3o no indutor.","resposta":2693902,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327919,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23134\/7.gif>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/777476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a frequ\u00eancia da onda de entrada for 60 Hz, ent\u00e3o a indut\u00e2ncia do indutor ser\u00e1 maior que 30 mH.","provas":[{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777478,"hashId":"b6e57d5494944b6be69d130b0753d832","enunciado":"Se a frequ\u00eancia da onda de entrada for 60 Hz, ent\u00e3o\r\na indut\u00e2ncia do indutor ser\u00e1 maior que 30 mH.","resposta":2693907,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327919,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23134\/7.gif>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/777478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O banheiro pode ter apenas um ponto de tomada, desde que com pot\u00eancia de, no m\u00ednimo, 600 VA.","provas":[{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777490,"hashId":"5114126569e9461720c21e5dd84e01f5","enunciado":"O banheiro pode ter apenas um ponto de tomada, desde que\r\ncom pot\u00eancia de, no m\u00ednimo, 600 VA.","resposta":2693930,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como parte da reforma de um pr\u00e9dio de alojamento estudantil, na cozinha e no banheiro haver\u00e1 a instala\u00e7\u00e3o de forro de gesso e lumin\u00e1rias embutidas a 2,40 m do piso acabado, al\u00e9m de substitui\u00e7\u00e3o de todos os demais componentes da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica. Foi contratado um profissional habilitado para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em 220 V monof\u00e1sico\/380 V trif\u00e1sico. Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens que se seguem, considerando a norma NBR 5.410.","id":327921,"enunciado":"<P>Como parte da reforma de um pr\u00e9dio de alojamento estudantil, na cozinha e no banheiro haver\u00e1 a instala\u00e7\u00e3o de forro de gesso e lumin\u00e1rias embutidas a 2,40 m do piso acabado, al\u00e9m de substitui\u00e7\u00e3o de todos os demais componentes da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica. Foi contratado um profissional habilitado para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em 220 V monof\u00e1sico\/380 V trif\u00e1sico. <\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens que se seguem, considerando a norma NBR 5.410.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 5410 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5410 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395868,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5410-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/777490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O transformador da referida subesta\u00e7\u00e3o consiste em um dispositivo com dois ou mais enrolamentos acoplados por um fluxo magn\u00e9tico comum.","provas":[{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777494,"hashId":"11721619a0c6fb7e26dbfc236300ac34","enunciado":"O transformador da referida subesta\u00e7\u00e3o consiste em um\r\ndispositivo com dois ou mais enrolamentos acoplados por um\r\nfluxo magn\u00e9tico comum.","resposta":2693938,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma subesta\u00e7\u00e3o abrigada, que cont\u00e9m um transformador trif\u00e1sico, a \u00f3leo, de 500 kVA de pot\u00eancia, tens\u00e3o prim\u00e1ria de 13,8 kV e tens\u00e3o secund\u00e1ria de 380 V, alimenta uma ind\u00fastria t\u00eaxtil de pequeno porte. O esquema de aterramento \u00e9 do tipo TTN, com o condutor neutro aterrado. A respeito dessa subesta\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":327922,"enunciado":"<P>Uma subesta\u00e7\u00e3o abrigada, que cont\u00e9m um transformador trif\u00e1sico, a \u00f3leo, de 500 kVA de pot\u00eancia, tens\u00e3o prim\u00e1ria de 13,8 kV e tens\u00e3o secund\u00e1ria de 380 V, alimenta uma ind\u00fastria t\u00eaxtil de pequeno porte. O esquema de aterramento \u00e9 do tipo TTN, com o condutor neutro aterrado. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa subesta\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/777494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia tens\u00e3o, \u00e9 suficiente que os trabalhadores usem luvas e capacetes.","provas":[{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777501,"hashId":"8a906cc734285b43eef23686119910cf","enunciado":"Nos servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia tens\u00e3o, \u00e9\r\nsuficiente que os trabalhadores usem luvas e capacetes.","resposta":2693953,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693952,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693953,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, devido ao avan\u00e7o tecnol\u00f3gico e aos equipamentos cada vez mais sofisticados e de alta produtividade, os programas de manuten\u00e7\u00e3o industrial t\u00eam se tornado imprescind\u00edveis, uma vez que visam minimizar os custos gerados pela inatividade de equipamentos e os riscos de acidentes. Com base nos fundamentos de manuten\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.","id":327923,"enunciado":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, devido ao avan\u00e7o tecnol\u00f3gico e aos\r\nequipamentos cada vez mais sofisticados e de alta produtividade, os\r\nprogramas de manuten\u00e7\u00e3o industrial t\u00eam se tornado\r\nimprescind\u00edveis, uma vez que visam minimizar os custos gerados\r\npela inatividade de equipamentos e os riscos de acidentes. Com\r\nbase nos fundamentos de manuten\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/777501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00f3dulos de entrada e de sa\u00edda de um controlador l\u00f3gico normalmente n\u00e3o permitem isola\u00e7\u00e3o el\u00e9trica entre o processo e o pr\u00f3prio controlador.","provas":[{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":777507,"hashId":"c601e8d5021522648808125dc586b919","enunciado":"Os m\u00f3dulos de entrada e de sa\u00edda de um controlador l\u00f3gico\r\nnormalmente n\u00e3o permitem isola\u00e7\u00e3o el\u00e9trica entre o processo\r\ne o pr\u00f3prio controlador.","resposta":2693965,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a processos industriais e sistemas de automa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":327925,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a processos industriais e sistemas de automa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/777507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":12045}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comparado com a ciclosporina, o tacrolimo reduz o risco de rejei\u00e7\u00e3o aguda, melhora a sobrevida do enxerto durante o primeiro ano de transplante, e, quando usado em alta dosagem, diminui o risco de desenvolvimento de diabetes ap\u00f3s o transplante.","provas":[{"id":23119,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":12045},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-nefrologia-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":776276,"hashId":"dda42137ba9d625b48ab500851c956f2","enunciado":"Comparado com a ciclosporina, o tacrolimo reduz o risco de\r\nrejei\u00e7\u00e3o aguda, melhora a sobrevida do enxerto durante o\r\nprimeiro ano de transplante, e, quando usado em alta dosagem,\r\ndiminui o risco de desenvolvimento de diabetes ap\u00f3s o\r\ntransplante.","resposta":2691323,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2691322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2691323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No transplante renal, a medica\u00e7\u00e3o imunossupressora de manuten\u00e7\u00e3o visa prevenir a rejei\u00e7\u00e3o aguda e a deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o do enxerto. O tratamento \u00e9 iniciado antes ou no momento do transplante, e pode ou n\u00e3o ser ministrado com a terapia de indu\u00e7\u00e3o. Os agentes s\u00e3o utilizados em combina\u00e7\u00e3o suficiente para alcan\u00e7ar a imunossupress\u00e3o, o que minimiza a toxicidade associada a esses agentes. O tacrolimo \u00e9 um dos f\u00e1rmacos mais utilizados nos regimes imunossupressores, sendo indicado nos transplantes de rim adulto e pedi\u00e1trico, bem como no transplante de outros \u00f3rg\u00e3os. Acerca dos inibidores de calcineurina, julgue os itens que se seguem.","id":327639,"enunciado":"No transplante renal, a medica\u00e7\u00e3o imunossupressora de manuten\u00e7\u00e3o\r\nvisa prevenir a rejei\u00e7\u00e3o aguda e a deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o do\r\nenxerto. O tratamento \u00e9 iniciado antes ou no momento do\r\ntransplante, e pode ou n\u00e3o ser ministrado com a terapia de indu\u00e7\u00e3o.\r\nOs agentes s\u00e3o utilizados em combina\u00e7\u00e3o suficiente para alcan\u00e7ar\r\na imunossupress\u00e3o, o que minimiza a toxicidade associada a esses\r\nagentes. O tacrolimo \u00e9 um dos f\u00e1rmacos mais utilizados nos regimes\r\nimunossupressores, sendo indicado nos transplantes de rim adulto\r\ne pedi\u00e1trico, bem como no transplante de outros \u00f3rg\u00e3os. Acerca dos\r\ninibidores de calcineurina, julgue os itens que se seguem.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/776276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":12045}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as causas conhecidas da GC, a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV \u00e9 a mais frequente. No entanto, outras infec\u00e7\u00f5es que n\u00e3o o HIV t\u00eam sido associadas \u00e0 GC, tais como parvov\u00edrus B19, citomegalov\u00edrus, v\u00edrus hepatitis C, HTLV-1, leishmaniose visceral e Mycobacterium tuberculosis.","provas":[{"id":23119,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":12045},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-nefrologia-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":776285,"hashId":"a5bd3b3002b7799c6b96c746b5c7441d","enunciado":"Entre as causas conhecidas da GC, a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV \u00e9 a\r\nmais frequente. No entanto, outras infec\u00e7\u00f5es que n\u00e3o o HIV\r\nt\u00eam sido associadas \u00e0 GC, tais como parvov\u00edrus B19,\r\ncitomegalov\u00edrus, v\u00edrus hepatitis C, HTLV-1, leishmaniose\r\nvisceral e Mycobacterium tuberculosis.","resposta":2691340,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2691340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2691341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 glomerulopatia colapsante (GC), julgue os itens subsecutivos.","id":327641,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 glomerulopatia colapsante (GC), julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/776285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":12045}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com DRC em tratamento conservador que se apresentam com piora abrupta da fun\u00e7\u00e3o renal podem sofrer de v\u00e1rios processos revers\u00edveis, que, se identificados e tratados corretamente, podem resultar em recupera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal. Entre eles a hipovolemia que causa uma diminui\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o renal; hipotens\u00e3o devido a disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica; uso de drogas que reduzem a taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular, tais como anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o-esteroidais (AINE) e IECA.","provas":[{"id":23119,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":12045},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-nefrologia-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":776291,"hashId":"7c6690012373214418dff7250e5e91fb","enunciado":"Pacientes com DRC em tratamento conservador que se\r\napresentam com piora abrupta da fun\u00e7\u00e3o renal podem sofrer de\r\nv\u00e1rios processos revers\u00edveis, que, se identificados e tratados\r\ncorretamente, podem resultar em recupera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal.\r\nEntre eles a hipovolemia que causa uma diminui\u00e7\u00e3o da\r\nperfus\u00e3o renal; hipotens\u00e3o devido a disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica; uso\r\nde drogas que reduzem a taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular, tais\r\ncomo anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o-esteroidais (AINE) e IECA.","resposta":2691352,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2691352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2691353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da abordagem dos pacientes com DRC em tratamento conservador, julgue os itens seguintes.","id":327643,"enunciado":"Acerca da abordagem dos pacientes com DRC em tratamento\r\nconservador, julgue os itens seguintes.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/776291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":12045}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elevada concentra\u00e7\u00e3o de glicose na solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise \u00e9 a for\u00e7a motriz geradora da ultrafiltra\u00e7\u00e3o na di\u00e1lise peritoneal, a qual \u00e9 m\u00ednima logo ap\u00f3s a infus\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise na cavidade peritoneal. \u00c0 medida que a glicose \u00e9 absorvida, o ritmo de filtra\u00e7\u00e3o aumenta.","provas":[{"id":23119,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia","id":12045},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-nefrologia-programa-transplante-renal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Nefrologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":776292,"hashId":"eb2f86b8bb1858c594a8830784833187","enunciado":"A elevada concentra\u00e7\u00e3o de glicose na solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise \u00e9 a\r\nfor\u00e7a motriz geradora da ultrafiltra\u00e7\u00e3o na di\u00e1lise peritoneal, a\r\nqual \u00e9 m\u00ednima logo ap\u00f3s a infus\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise na\r\ncavidade peritoneal. \u00c0 medida que a glicose \u00e9 absorvida, o\r\nritmo de filtra\u00e7\u00e3o aumenta.","resposta":2691355,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2691354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2691355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da di\u00e1lise peritoneal, julgue os itens que se seguem.","id":327644,"enunciado":"A respeito da di\u00e1lise peritoneal, julgue os itens que se seguem.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/776292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de Angle, qual \u00e9 a maloclus\u00e3o apresentada pela figura?","provas":[{"id":24102,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Odont\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":815674,"hashId":"77cbe6e0fc588564c8127c4165488e79","enunciado":"<P>Analise a imagem. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24102\/1.gif><\/P>\r\n<P>De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de Angle, qual \u00e9 a maloclus\u00e3o apresentada pela figura?<\/P>","resposta":2809187,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe I.","id":2809185,"corpo":"Classe I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe II.","id":2809186,"corpo":"Classe II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe III.","id":2809187,"corpo":"Classe III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe IV.","id":2809188,"corpo":"Classe IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336746,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/815674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os selantes s\u00e3o considerados uma forma eficiente de preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de c\u00e1ries, especialmente nos dentes posteriores. De acordo com o exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24102,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Odont\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":815676,"hashId":"21c224a0f60d050dbc96569e014af6ef","enunciado":"Os selantes s\u00e3o considerados uma forma eficiente de preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de c\u00e1ries, especialmente nos dentes\r\nposteriores. De acordo com o exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":2809193,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de inser\u00e7\u00e3o dos selantes deve incluir profilaxia cuidadosa da f\u00f3ssula e fissura com pequena remo\u00e7\u00e3o da estrutura de esmalte.","id":2809193,"corpo":"O m\u00e9todo de inser\u00e7\u00e3o dos selantes deve incluir profilaxia cuidadosa da f\u00f3ssula e fissura com pequena remo\u00e7\u00e3o da\r\nestrutura de esmalte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inser\u00e7\u00e3o de materiais adesivos de baixa viscosidade, hidr\u00f3filos, como parte ou sobre selantes tem demonstrado melhorias na efic\u00e1cia e reten\u00e7\u00e3o em longo prazo.","id":2809194,"corpo":"A inser\u00e7\u00e3o de materiais adesivos de baixa viscosidade, hidr\u00f3filos, como parte ou sobre selantes tem demonstrado\r\nmelhorias na efic\u00e1cia e reten\u00e7\u00e3o em longo prazo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A efetividade dos selantes resinosos \u00e9 aumentada quando se realiza uma t\u00e9cnica de inser\u00e7\u00e3o adequada, apropriado controle peri\u00f3dico e resselamento quando necess\u00e1rio.","id":2809195,"corpo":"A efetividade dos selantes resinosos \u00e9 aumentada quando se realiza uma t\u00e9cnica de inser\u00e7\u00e3o adequada, apropriado\r\ncontrole peri\u00f3dico e resselamento quando necess\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O benef\u00edcio do selante \u00e9 aumentado quando utilizado em superf\u00edcies consideradas de alto risco de c\u00e1rie ou em superf\u00edcies que apresentam les\u00f5es cariosas incipientes.","id":2809196,"corpo":"O benef\u00edcio do selante \u00e9 aumentado quando utilizado em superf\u00edcies consideradas de alto risco de c\u00e1rie ou em\r\nsuperf\u00edcies que apresentam les\u00f5es cariosas incipientes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336746,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/815676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO munic\u00edpio de Ibira\u00e7u, ap\u00f3s regular licita\u00e7\u00e3o, celebrou contrato para constru\u00e7\u00e3o de uma escola p\u00fablica. Nos termos da Lei n\u00ba 8.666\/1993, o contratado fica obrigado a aceitar altera\u00e7\u00e3o quantitativa do objeto em ______ para ________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":24103,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Procurador Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":815689,"hashId":"2ce00b97908d881e3418d12d29b29406","enunciado":"\u201cO munic\u00edpio de Ibira\u00e7u, ap\u00f3s regular licita\u00e7\u00e3o, celebrou contrato para constru\u00e7\u00e3o de uma escola p\u00fablica. Nos termos\r\nda Lei n\u00ba 8.666\/1993, o contratado fica obrigado a aceitar altera\u00e7\u00e3o quantitativa do objeto em ______ para\r\n________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","resposta":2809245,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25% \/ supress\u00f5es","id":2809245,"corpo":"25% \/ supress\u00f5es","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30% \/ supress\u00f5es","id":2809246,"corpo":"30% \/ supress\u00f5es","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50% \/ acr\u00e9scimos","id":2809247,"corpo":"50% \/ acr\u00e9scimos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70% \/ acr\u00e9scimos","id":2809248,"corpo":"70% \/ acr\u00e9scimos","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336750,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408168,"slug":"direito-administrativo-alteracao-unilateral"}],"slug":"direito-administrativo\/815689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMarcos, na condi\u00e7\u00e3o de agente p\u00fablico municipal, recusou&#8208;se a emitir uma certid\u00e3o ao cidad\u00e3o Jo\u00e3o em face de desaven\u00e7as pessoais. Jo\u00e3o foi prejudicado pelo ato omissivo de Marcos.\u201d Na hip\u00f3tese narrada, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":24103,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Procurador Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":815692,"hashId":"cbf159d3e2173c47257e8cbde68366c1","enunciado":"\u201cMarcos, na condi\u00e7\u00e3o de agente p\u00fablico municipal, recusou&#8208;se a emitir uma certid\u00e3o ao cidad\u00e3o Jo\u00e3o em face de\r\ndesaven\u00e7as pessoais. Jo\u00e3o foi prejudicado pelo ato omissivo de Marcos.\u201d Na hip\u00f3tese narrada, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2809257,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o munic\u00edpio tem responsabilidade objetiva pelo dano causado a Jo\u00e3o.","id":2809257,"corpo":"o munic\u00edpio tem responsabilidade objetiva pelo dano causado a Jo\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o munic\u00edpio n\u00e3o responde por atos omissivos de seus agentes p\u00fablicos.","id":2809258,"corpo":"o munic\u00edpio n\u00e3o responde por atos omissivos de seus agentes p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o dever\u00e1 provar a desaven\u00e7a para obter indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano sofrido.","id":2809259,"corpo":"Jo\u00e3o dever\u00e1 provar a desaven\u00e7a para obter indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano sofrido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em face da inimizade com Jo\u00e3o, Marcos estava impedido de emitir a certid\u00e3o.","id":2809260,"corpo":"em face da inimizade com Jo\u00e3o, Marcos estava impedido de emitir a certid\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336750,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/815692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Munic\u00edpio reger&#8208;se&#8208;\u00e1 por lei org\u00e2nica, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo de dez dias, e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos nesta Constitui\u00e7\u00e3o e na Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado.\u201d Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, o trecho anterior \u00e9","provas":[{"id":24103,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Procurador Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":815702,"hashId":"cd53b546dc0f3c64ffd6957a779d0ae0","enunciado":"\u201cO Munic\u00edpio reger&#8208;se&#8208;\u00e1 por lei org\u00e2nica, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo de dez dias, e aprovada por\r\ndois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos nesta\r\nConstitui\u00e7\u00e3o e na Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado.\u201d Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o, o trecho anterior \u00e9","resposta":2809297,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verdadeiro, na \u00edntegra.","id":2809297,"corpo":"verdadeiro, na \u00edntegra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falso, pois o interst\u00edcio \u00e9 de 20 dias.","id":2809298,"corpo":"falso, pois o interst\u00edcio \u00e9 de 20 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falso, pois a compet\u00eancia \u00e9 da Assembleia Legislativa.","id":2809299,"corpo":"falso, pois a compet\u00eancia \u00e9 da Assembleia Legislativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falso, pois a aprova\u00e7\u00e3o depende de qu\u00f3rum de tr\u00eas quintos.","id":2809300,"corpo":"falso, pois a aprova\u00e7\u00e3o depende de qu\u00f3rum de tr\u00eas quintos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336751,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/815702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO prefeito de determinado munic\u00edpio solicitou ao procurador municipal que procedesse \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o administrativa de uma obra de arte, em fun\u00e7\u00e3o de seu valor hist\u00f3rico e cultural local.\u201d Quanto ao fato narrado, o procurador","provas":[{"id":24103,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Procurador Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":815708,"hashId":"4f29be1b3cfa955300c3f42da0e1ec2e","enunciado":"\u201cO prefeito de determinado munic\u00edpio solicitou ao procurador municipal que procedesse \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o administrativa\r\nde uma obra de arte, em fun\u00e7\u00e3o de seu valor hist\u00f3rico e cultural local.\u201d Quanto ao fato narrado, o procurador","resposta":2809322,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode proceder \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, interven\u00e7\u00e3o cab\u00edvel no caso de obras de arte.","id":2809321,"corpo":"pode proceder \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, interven\u00e7\u00e3o cab\u00edvel no caso de obras de arte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve esclarecer ao prefeito que n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel o instituto da requisi\u00e7\u00e3o administrativa.","id":2809322,"corpo":"deve esclarecer ao prefeito que n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel o instituto da requisi\u00e7\u00e3o administrativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode proceder \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o administrativa do bem ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica.","id":2809323,"corpo":"pode proceder \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o administrativa do bem ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve providenciar uma desapropria\u00e7\u00e3o, \u00fanico instituto poss\u00edvel para a preserva\u00e7\u00e3o do bem.","id":2809324,"corpo":"deve providenciar uma desapropria\u00e7\u00e3o, \u00fanico instituto poss\u00edvel para a preserva\u00e7\u00e3o do bem.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336752,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Requisi\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Requisi\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404436,"slug":"direito-administrativo-requisicao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/815708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm procurador municipal foi incumbido de emitir parecer sobre determinados atos praticados pelo prefeito.\u201d Assinale a alternativa em que o parecer foi conclusivo quanto \u00e0 inconstitucionalidade da conduta.","provas":[{"id":24103,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Procurador Municipal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":815710,"hashId":"731bb9acde1e9fc10f5877ede173a9b5","enunciado":"\u201cUm procurador municipal foi incumbido de emitir parecer sobre determinados atos praticados pelo prefeito.\u201d\r\nAssinale a alternativa em que o parecer foi conclusivo quanto \u00e0 inconstitucionalidade da conduta.","resposta":2809330,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de comenda a cidad\u00e3o local, em face de relevantes servi\u00e7os prestados \u00e0 municipalidade.","id":2809329,"corpo":"Concess\u00e3o de comenda a cidad\u00e3o local, em face de relevantes servi\u00e7os prestados \u00e0 municipalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exig\u00eancia de que os cidad\u00e3os cadastrados em programas assistenciais filiem&#8208;se a uma associa\u00e7\u00e3o sindical.","id":2809330,"corpo":"Exig\u00eancia de que os cidad\u00e3os cadastrados em programas assistenciais filiem&#8208;se a uma associa\u00e7\u00e3o sindical.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o de um terreno pertencente a comerciante local para a constru\u00e7\u00e3o de equipamento p\u00fablico.","id":2809331,"corpo":"Desapropria\u00e7\u00e3o de um terreno pertencente a comerciante local para a constru\u00e7\u00e3o de equipamento p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecimento, mediante decreto, de regras explicitando a aplica\u00e7\u00e3o de lei aprovada na C\u00e2mara Municipal.","id":2809332,"corpo":"Estabelecimento, mediante decreto, de regras explicitando a aplica\u00e7\u00e3o de lei aprovada na C\u00e2mara Municipal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336752,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/815710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Professor MAMP P","id":20018}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Art. 18, do T\u00edtulo IV \u2013 Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Escolar, da LDB Lei n\u00ba 9.394\/1996, os sistemas municipais de ensino compreendem: I. As institui\u00e7\u00f5es do ensino fundamental, m\u00e9dio e de educa\u00e7\u00e3o infantil mantidas pelo Poder P\u00fablico Municipal. II. As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil criadas e mantidas pela iniciativa privada. III. Os \u00f3rg\u00e3os municipais de educa\u00e7\u00e3o. IV. As institui\u00e7\u00f5es de ensino superior mantidas por Funda\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as alternativas","provas":[{"id":24105,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":24107,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Psicopedagogo - 2015"},{"id":46857,"cargo":{"descricao":"Professor MAMP P","id":20018},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-professor-mamp-p","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Professor MAMP P - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":815719,"hashId":"c038fc18c87c260e6b73bc0354229f95","enunciado":"<P>De acordo com Art. 18, do T\u00edtulo IV \u2013 Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Escolar, da LDB Lei n\u00ba 9.394\/1996, os sistemas municipais de ensino compreendem: <\/P>\r\n<P>I. As institui\u00e7\u00f5es do ensino fundamental, m\u00e9dio e de educa\u00e7\u00e3o infantil mantidas pelo Poder P\u00fablico Municipal. <\/P>\r\n<P>II. As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil criadas e mantidas pela iniciativa privada. <\/P>\r\n<P>III. Os \u00f3rg\u00e3os municipais de educa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>IV. As institui\u00e7\u00f5es de ensino superior mantidas por Funda\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as alternativas<\/P>","resposta":2809367,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2809365,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2809366,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2809367,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2809368,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/815719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Professor MAMP P","id":20018}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c(...) a interdisciplinaridade \u00e9 objeto de muitas reflex\u00f5es. Podemos dizer que \u00e9 um tema que se atualiza sempre, se renova nas realidades que se apresentam, sempre muito mut\u00e1veis e c\u00e9leres, em especial agora, nesses tempos mais globais, virtuais, em que fronteiras n\u00e3o mais existem, se considerarmos, por exemplo, a internet.\u201d(PNAIC. Caderno 3 CICLO ALF.)Sobre a interdisciplinaridade no curr\u00edculo escolar, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":24105,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":24107,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Psicopedagogo - 2015"},{"id":46857,"cargo":{"descricao":"Professor MAMP P","id":20018},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-professor-mamp-p","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Professor MAMP P - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":815721,"hashId":"28b076c3792e48fa927de7c49356ec6b","enunciado":"<p>\u201c(...) a interdisciplinaridade \u00e9 objeto de muitas reflex\u00f5es. Podemos dizer que \u00e9 um tema que se atualiza sempre, se renova nas realidades que se apresentam, sempre muito mut\u00e1veis e c\u00e9leres, em especial agora, nesses tempos mais globais, virtuais, em que fronteiras n\u00e3o mais existem, se considerarmos, por exemplo, a internet.\u201d<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(PNAIC. Caderno 3 CICLO ALF.)<\/p><p><br><\/p><p>Sobre a interdisciplinaridade no curr\u00edculo escolar, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":2809375,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma proposta que exige intera\u00e7\u00e3o entre duas ou mais disciplinas, o que resultar\u00e1 em intercomunica\u00e7\u00e3o e enriquecimento rec\u00edproco e, consequentemente, em uma transforma\u00e7\u00e3o das metodologias de pesquisa, em uma modifica\u00e7\u00e3o de conceitos, de terminologias fundamentais etc.","id":2809373,"corpo":"<p>\u00c9 uma proposta que exige intera\u00e7\u00e3o entre duas ou mais disciplinas, o que resultar\u00e1 em intercomunica\u00e7\u00e3o e enriquecimento rec\u00edproco e, consequentemente, em uma transforma\u00e7\u00e3o das metodologias de pesquisa, em uma modifica\u00e7\u00e3o de conceitos, de terminologias fundamentais etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite a integra\u00e7\u00e3o de saberes, rompendo com a ideia de que o tempo escolar deveria ser dividido em \u00e1reas do conhecimento. \u00c9 importante que o trabalho pedag\u00f3gico nos anos\/s\u00e9ries iniciais do ensino fundamental, garanta o estudo articulado das ci\u00eancias sociais, das ci\u00eancias naturais, das no\u00e7\u00f5es l\u00f3gico\u2010matem\u00e1ticas e das linguagens.","id":2809374,"corpo":"<p>Permite a integra\u00e7\u00e3o de saberes, rompendo com a ideia de que o tempo escolar deveria ser dividido em \u00e1reas do conhecimento. \u00c9 importante que o trabalho pedag\u00f3gico nos anos\/s\u00e9ries iniciais do ensino fundamental, garanta o estudo articulado das ci\u00eancias sociais, das ci\u00eancias naturais, das no\u00e7\u00f5es l\u00f3gico\u2010matem\u00e1ticas e das linguagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental que os diferentes componentes curriculares sejam contemplados na rotina escolar e que atendam aos princ\u00edpios did\u00e1ticos gerais, devendo ser compreendidos como listas de conte\u00fados a serem ensinados aos alunos, para a constru\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de conhecimentos e pr\u00e1ticas produzidas em contextos concretos e em din\u00e2micas pedag\u00f3gicas.","id":2809375,"corpo":"<p>\u00c9 fundamental que os diferentes componentes curriculares sejam contemplados na rotina escolar e que atendam aos princ\u00edpios did\u00e1ticos gerais, devendo ser compreendidos como listas de conte\u00fados a serem ensinados aos alunos, para a constru\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de conhecimentos e pr\u00e1ticas produzidas em contextos concretos e em din\u00e2micas pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faz\u2010se necess\u00e1rio pensar na sele\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de conhecimentos relevantes para que todos os estudantes possam se apropriar deles, a fim de atuarem na mudan\u00e7a de seus contextos como sujeitos aut\u00f4nomos, cr\u00edticos e criativos. Por serem vistos como meios, e n\u00e3o fins, os conhecimentos devem ser abordados pelos professores em situa\u00e7\u00f5es din\u00e2micas e reflexivas, por meio do planejamento pedag\u00f3gico coletivo.","id":2809376,"corpo":"<p>Faz\u2010se necess\u00e1rio pensar na sele\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de conhecimentos relevantes para que todos os estudantes possam se apropriar deles, a fim de atuarem na mudan\u00e7a de seus contextos como sujeitos aut\u00f4nomos, cr\u00edticos e criativos. Por serem vistos como meios, e n\u00e3o fins, os conhecimentos devem ser abordados pelos professores em situa\u00e7\u00f5es din\u00e2micas e reflexivas, por meio do planejamento pedag\u00f3gico coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"}],"slug":"pedagogia\/815721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Professor MAMP P","id":20018}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca destas tend\u00eancias pedag\u00f3gicas, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":24105,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":24107,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Psicopedagogo - 2015"},{"id":46857,"cargo":{"descricao":"Professor MAMP P","id":20018},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-professor-mamp-p","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Professor MAMP P - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":815722,"hashId":"9f5b8b2ca20bf8b1d451e7c1cd087345","enunciado":"Acerca destas tend\u00eancias pedag\u00f3gicas, assinale a afirmativa correta.","resposta":2809377,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dividem&#8208;se em pedagogia liberal e pedagogia progressista.","id":2809377,"corpo":"Dividem&#8208;se em pedagogia liberal e pedagogia progressista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pedagogia liberal \u00e9 dividida em tend\u00eancias tradicional, renovada progressista, renovada n\u00e3o diretiva e libert\u00e1ria.","id":2809378,"corpo":"A pedagogia liberal \u00e9 dividida em tend\u00eancias tradicional, renovada progressista, renovada n\u00e3o diretiva e libert\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As tend\u00eancias liberais partem da an\u00e1lise cr\u00edtica das realidades sociais que sustentam as finalidades sociopol\u00edticas da educa\u00e7\u00e3o.","id":2809379,"corpo":"As tend\u00eancias liberais partem da an\u00e1lise cr\u00edtica das realidades sociais que sustentam as finalidades sociopol\u00edticas da\r\neduca\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas tend\u00eancias da pedagogia progressista, os conte\u00fados s\u00e3o conhecimentos e valores sociais acumulados atrav\u00e9s dos tempos e repassados alunos como verdades absolutas.","id":2809380,"corpo":"Nas tend\u00eancias da pedagogia progressista, os conte\u00fados s\u00e3o conhecimentos e valores sociais acumulados atrav\u00e9s dos\r\ntempos e repassados alunos como verdades absolutas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 e 17.\u201cDe acordo com Lib\u00e2neo (2002), as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas originaram\u2010se de movimentos sociais e filos\u00f3ficos, num dado momento hist\u00f3rico, que propiciam tamb\u00e9m a uni\u00e3o das pr\u00e1ticas did\u00e1tico\u2010pedag\u00f3gicas, com os desejos e aspira\u00e7\u00f5es da sociedade de forma a favorecer o conhecimento.\u201d","id":336754,"enunciado":"<p>Leia o trecho a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 e 17.<\/p><p>\u201cDe acordo com Lib\u00e2neo (2002), as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas originaram\u2010se de movimentos sociais e filos\u00f3ficos, num dado momento hist\u00f3rico, que propiciam tamb\u00e9m a uni\u00e3o das pr\u00e1ticas did\u00e1tico\u2010pedag\u00f3gicas, com os desejos e aspira\u00e7\u00f5es da sociedade de forma a favorecer o conhecimento.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/815722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Professor MAMP P","id":20018}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao construir o Projeto Pol\u00edtico\u2010Pedag\u00f3gico (PPP), a escola deve realizar tr\u00eas fases bem distintas, mas interligadas entre si: o diagn\u00f3stico da escola, a identidade da escola e as a\u00e7\u00f5es a executar. De acordo com o exposto, analise.I. No diagn\u00f3stico busca\u2010se uma fundamenta\u00e7\u00e3o que oriente sua a\u00e7\u00e3o conjunta dos segmentos da escola, levantando as concep\u00e7\u00f5es do trabalho pedag\u00f3gico realizado, conhecendo o que cada segmento pensa a respeito da educa\u00e7\u00e3o, com objetivo de unificar o trabalho coletivo. II. Na identidade da escola, trata\u2010se da coleta de dados sobre a realidade escolar, analisando\u2010os do ponto de vista qualitativo e quantitativo.III. As a\u00e7\u00f5es a executar trata\u2010se de como a escola definir\u00e1 a maneira pela qual superar\u00e1 seus desafios do seu cotidiano, discutindo e analisando as propostas dos participantes.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":24105,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Professor de Matem\u00e1tica - 2015"},{"id":24107,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Psicopedagogo - 2015"},{"id":46857,"cargo":{"descricao":"Professor MAMP P","id":20018},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-professor-mamp-p","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Professor MAMP P - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":815725,"hashId":"09da86517bfd32e698e979e09ea34b3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao construir o Projeto Pol\u00edtico\u2010Pedag\u00f3gico (PPP), a escola deve realizar tr\u00eas fases bem distintas, mas interligadas entre si: o diagn\u00f3stico da escola, a identidade da escola e as a\u00e7\u00f5es a executar. De acordo com o exposto, analise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <u>No diagn\u00f3stico <\/u>busca\u2010se uma fundamenta\u00e7\u00e3o que oriente sua a\u00e7\u00e3o conjunta dos segmentos da escola, levantando as concep\u00e7\u00f5es do trabalho pedag\u00f3gico realizado, conhecendo o que cada segmento pensa a respeito da educa\u00e7\u00e3o, com objetivo de unificar o trabalho coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. <u>Na identidade da escola<\/u>, trata\u2010se da coleta de dados sobre a realidade escolar, analisando\u2010os do ponto de vista qualitativo e quantitativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <u>As a\u00e7\u00f5es a executar<\/u> trata\u2010se de como a escola definir\u00e1 a maneira pela qual superar\u00e1 seus desafios do seu cotidiano, discutindo e analisando as propostas dos participantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":2809391,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2809389,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2809390,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2809391,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2809392,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/815725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do psic\u00f3logo em vigor, no item Das Responsabilidades do Psic\u00f3logo, elenca, em seu Art. 1\u00ba, os deveres fundamentais dos psic\u00f3logos. De acordo com o exposto, assinale a alternativa em que N\u00c3O consta dever atribu\u00eddo aos psic\u00f3logos pelo C\u00f3digo de \u00c9tica da categoria, em seu Art. 1","provas":[{"id":24106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":815747,"hashId":"7564a75cc254a6828983c5e8c019c4e8","enunciado":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do psic\u00f3logo em vigor, no item Das Responsabilidades do Psic\u00f3logo, elenca, em seu Art.\r\n1\u00ba, os deveres fundamentais dos psic\u00f3logos. De acordo com o exposto, assinale a alternativa em que N\u00c3O consta\r\ndever atribu\u00eddo aos psic\u00f3logos pelo C\u00f3digo de \u00c9tica da categoria, em seu Art. 1","resposta":2809478,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade ou emerg\u00eancia, sem visar benef\u00edcio pessoal.","id":2809477,"corpo":"Prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade ou emerg\u00eancia, sem visar benef\u00edcio pessoal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer acordos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que respeitem os direitos do usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio de servi\u00e7os dos planos de sa\u00fade.","id":2809478,"corpo":"Estabelecer acordos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que respeitem os direitos do usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio de servi\u00e7os dos\r\nplanos de sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fornecer, a quem de direito, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho a ser realizado e ao seu objetivo profissional.","id":2809479,"corpo":"Fornecer, a quem de direito, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho a ser\r\nrealizado e ao seu objetivo profissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informar, a quem de direito, os resultados decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, transmitindo somente o que for necess\u00e1rio para a tomada de decis\u00e3o que afetem o usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio.","id":2809480,"corpo":"Informar, a quem de direito, os resultados decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, transmitindo somente\r\no que for necess\u00e1rio para a tomada de decis\u00e3o que afetem o usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336758,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/815747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua obra \u201cSeis Estudos de Psicologia\u201d (2004), Piaget nos apresenta conceitos que dizem dos processos de manifesta\u00e7\u00e3o e de constru\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia durante o desenvolvimento infantil. Dentre esses conceitos, associe&#8208;os adequadamente \u00e0s suas descri\u00e7\u00f5es. 1. Aparece bem antes da linguagem, bem antes do pensamento interior que sup\u00f5e o emprego de signos verbais (da linguagem interiorizada). Refere&#8208;se \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de objetos e que s\u00f3 utiliza, em lugar de palavras e conceitos, percep\u00e7\u00f5es e movimentos, organizados em \u201cesquemas de a\u00e7\u00e3o\u201d. 2. \u00c9 a tend\u00eancia a conceber as coisas como vivas e dotadas de inten\u00e7\u00e3o. No in\u00edcio, ser\u00e1 vivo todo objeto que exer\u00e7a uma atividade, sendo essa essencialmente relacionada com a sua utilidade para o homem; a l\u00e2mpada que acende, o forno que esquenta, a lua que d\u00e1 claridade. 3. O todo \u00e9 explicado pela composi\u00e7\u00e3o das partes, e esta sup\u00f5e, ent\u00e3o, opera\u00e7\u00f5es reais de segmenta\u00e7\u00e3o ou divis\u00e3o e, inversamente, de reuni\u00e3o ou adi\u00e7\u00e3o, assim como deslocamentos por concentra\u00e7\u00e3o ou afastamento. 4. Torna&#8208;se, ent\u00e3o, capaz do racioc\u00ednio: AB; e BC, donde AC. Ora, v\u00ea&#8208;se imediatamente, que esta constru\u00e7\u00e3o sup\u00f5e a opera\u00e7\u00e3o inversa: cada termo \u00e9 concebido, ao mesmo tempo, como o menor de todos os seguintes (rela\u00e7\u00e3o) e como o maior dos que o precedem (rela\u00e7\u00e3o), permitindo ao sujeito encontrar seu m\u00e9todo de constru\u00e7\u00e3o, assim como intercalar novos elementos, depois que a primeira s\u00e9rie completa foi constru\u00edda. ( ) Intelig\u00eancia pr\u00e1tica. ( ) Atomismo infantil. ( ) Animismo infantil. ( ) Reversibilidade. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":815750,"hashId":"43aa8c2236d55d589f9848ac1fcbdf78","enunciado":"<P>Em sua obra \u201cSeis Estudos de Psicologia\u201d (2004), Piaget nos apresenta conceitos que dizem dos processos de manifesta\u00e7\u00e3o e de constru\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia durante o desenvolvimento infantil. Dentre esses conceitos, associe&#8208;os adequadamente \u00e0s suas descri\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>1. Aparece bem antes da linguagem, bem antes do pensamento interior que sup\u00f5e o emprego de signos verbais (da linguagem interiorizada). Refere&#8208;se \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de objetos e que s\u00f3 utiliza, em lugar de palavras e conceitos, percep\u00e7\u00f5es e movimentos, organizados em \u201cesquemas de a\u00e7\u00e3o\u201d. <\/P>\r\n<P>2. \u00c9 a tend\u00eancia a conceber as coisas como vivas e dotadas de inten\u00e7\u00e3o. No in\u00edcio, ser\u00e1 vivo todo objeto que exer\u00e7a uma atividade, sendo essa essencialmente relacionada com a sua utilidade para o homem; a l\u00e2mpada que acende, o forno que esquenta, a lua que d\u00e1 claridade. <\/P>\r\n<P>3. O todo \u00e9 explicado pela composi\u00e7\u00e3o das partes, e esta sup\u00f5e, ent\u00e3o, opera\u00e7\u00f5es reais de segmenta\u00e7\u00e3o ou divis\u00e3o e, inversamente, de reuni\u00e3o ou adi\u00e7\u00e3o, assim como deslocamentos por concentra\u00e7\u00e3o ou afastamento. <\/P>\r\n<P>4. Torna&#8208;se, ent\u00e3o, capaz do racioc\u00ednio: AB; e BC, donde AC. Ora, v\u00ea&#8208;se imediatamente, que esta constru\u00e7\u00e3o sup\u00f5e a opera\u00e7\u00e3o inversa: cada termo \u00e9 concebido, ao mesmo tempo, como o menor de todos os seguintes (rela\u00e7\u00e3o) e como o maior dos que o precedem (rela\u00e7\u00e3o), permitindo ao sujeito encontrar seu m\u00e9todo de constru\u00e7\u00e3o, assim como intercalar novos elementos, depois que a primeira s\u00e9rie completa foi constru\u00edda. <\/P>\r\n<P>( ) Intelig\u00eancia pr\u00e1tica. <\/P>\r\n<P>( ) Atomismo infantil. <\/P>\r\n<P>( ) Animismo infantil. <\/P>\r\n<P>( ) Reversibilidade. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2809489,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4.","id":2809489,"corpo":"1, 3, 2, 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1.","id":2809490,"corpo":"4, 2, 3, 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3.","id":2809491,"corpo":"2, 4, 1, 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2.","id":2809492,"corpo":"3, 1, 4, 2.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336758,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/815750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069\/1990), os pais, os integrantes da fam\u00edlia ampliada, os respons\u00e1veis, os agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas, ou qualquer pessoa encarregada de cuidar de crian\u00e7as e de adolescentes, trat\u00e1&#8208;los, educ\u00e1&#8208;los ou proteg\u00ea&#8208;los que utilizarem castigo f\u00edsico ou tratamento cruel ou degradante como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto estar\u00e3o sujeitos, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, \u00e0s seguintes medidas, que ser\u00e3o aplicadas de acordo com a gravidade do caso, EXCETO:","provas":[{"id":24107,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Psicopedagogo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":815760,"hashId":"5a5596af85ef6c433ea303602e535c57","enunciado":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069\/1990), os pais, os integrantes da fam\u00edlia ampliada,\r\nos respons\u00e1veis, os agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas, ou qualquer pessoa encarregada de cuidar\r\nde crian\u00e7as e de adolescentes, trat\u00e1&#8208;los, educ\u00e1&#8208;los ou proteg\u00ea&#8208;los que utilizarem castigo f\u00edsico ou tratamento cruel ou\r\ndegradante como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto estar\u00e3o sujeitos, sem preju\u00edzo de\r\noutras san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, \u00e0s seguintes medidas, que ser\u00e3o aplicadas de acordo com a gravidade do caso, EXCETO:","resposta":2809530,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encaminhamento a cursos ou programas de orienta\u00e7\u00e3o.","id":2809529,"corpo":"Encaminhamento a cursos ou programas de orienta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o de encaminhar a crian\u00e7a \u00e0 autoridade policial.","id":2809530,"corpo":"Obriga\u00e7\u00e3o de encaminhar a crian\u00e7a \u00e0 autoridade policial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encaminhamento a tratamento psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico.","id":2809531,"corpo":"Encaminhamento a tratamento psicol\u00f3gico ou psiqui\u00e1trico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encaminhamento a programa oficial ou comunit\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia.","id":2809532,"corpo":"Encaminhamento a programa oficial ou comunit\u00e1rio de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336759,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/815760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia de fortes chuvas uma cidade reconheceu o estado de calamidade p\u00fablica. Nesse contexto, a transfer\u00eancia de recursos para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de risco de desastres, de resposta e de recupera\u00e7\u00e3o em \u00e1reas atingidas ser\u00e1 realizada atrav\u00e9s do Fundo Nacional de Calamidades P\u00fablicas, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil. A responsabilidade em definir as diretrizes e aprovar os planos de trabalho de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de risco e de recupera\u00e7\u00e3o em \u00e1reas atingidas por desastres ser\u00e1 do(a):","provas":[{"id":24108,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Agente de Defesa Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815782,"hashId":"1db7e5334cef9987db83cc9cee383e4f","enunciado":"Em decorr\u00eancia de fortes chuvas uma cidade reconheceu o estado de calamidade p\u00fablica. Nesse contexto, a\r\ntransfer\u00eancia de recursos para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de risco de desastres, de resposta e de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o em \u00e1reas atingidas ser\u00e1 realizada atrav\u00e9s do Fundo Nacional de Calamidades P\u00fablicas, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa\r\nCivil. A responsabilidade em definir as diretrizes e aprovar os planos de trabalho de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de\r\nrisco e de recupera\u00e7\u00e3o em \u00e1reas atingidas por desastres ser\u00e1 do(a):","resposta":2809617,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uni\u00e3o.","id":2809617,"corpo":"Uni\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado.","id":2809618,"corpo":"Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Munic\u00edpio.","id":2809619,"corpo":"Munic\u00edpio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distrito Federal.","id":2809620,"corpo":"Distrito Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336763,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba12.983\/2014 - Altera a Lei no 12.340, de 1o de dezembro de 2010, para dispor sobre as transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os e entidades dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de risco e d","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba12.983\/2014 - Altera a Lei no 12.340, de 1o de dezembro de 2010, para dispor sobre as transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os e entidades dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o em \u00e1reas de risco e d","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401193,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-983-2014-altera-a-lei-no-12-340-de-1o-de-dezembro-de-2010-para-dispor-sobre-as-transferencias-de-recursos-da-uniao-aos-orgaos-e-entidades-dos-estados-distrito-federal-e-municipios-para-a-execucao-de-acoes-de-prevencao-em-areas-de-risco-e-d"}],"slug":"legislacao-federal\/815782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Governo Federal instituir\u00e1 cadastro nacional de munic\u00edpios com \u00e1reas suscet\u00edveis \u00e0 ocorr\u00eancia de deslizamentos de grande impacto, inunda\u00e7\u00f5es bruscas ou processos geol\u00f3gicos ou hidrol\u00f3gicos correlatos. A inscri\u00e7\u00e3o nesse cadastro dar&#8208;se&#8208;\u00e1 por iniciativa do _______________ ou mediante indica\u00e7\u00e3o dos demais entes federados, observados os crit\u00e9rios e procedimentos previstos em regulamento.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":24108,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Agente de Defesa Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815784,"hashId":"751a91b4c5b34aa71b83c61b6b0d4292","enunciado":"\u201cO Governo Federal instituir\u00e1 cadastro nacional de munic\u00edpios com \u00e1reas suscet\u00edveis \u00e0 ocorr\u00eancia de deslizamentos\r\nde grande impacto, inunda\u00e7\u00f5es bruscas ou processos geol\u00f3gicos ou hidrol\u00f3gicos correlatos. A inscri\u00e7\u00e3o nesse cadastro\r\ndar&#8208;se&#8208;\u00e1 por iniciativa do _______________ ou mediante indica\u00e7\u00e3o dos demais entes federados, observados os\r\ncrit\u00e9rios e procedimentos previstos em regulamento.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa\r\nanterior.","resposta":2809626,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado","id":2809625,"corpo":"Estado","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Munic\u00edpio","id":2809626,"corpo":"Munic\u00edpio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Governo Federal","id":2809627,"corpo":"Governo Federal","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"volunt\u00e1rio de servi\u00e7os comunit\u00e1rios","id":2809628,"corpo":"volunt\u00e1rio de servi\u00e7os comunit\u00e1rios","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336763,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.340\/2010 - Disp\u00f5e sobre as transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os e entidades dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de resposta e recupera\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas atingidas por desastre, e sobre o Fundo Especial para C","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.340\/2010 - Disp\u00f5e sobre as transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os e entidades dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios para a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de resposta e recupera\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas atingidas por desastre, e sobre o Fundo Especial para C","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398768,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-340-2010-dispoe-sobre-as-transferencias-de-recursos-da-uniao-aos-orgaos-e-entidades-dos-estados-distrito-federal-e-municipios-para-a-execucao-de-acoes-de-resposta-e-recuperacao-nas-areas-atingidas-por-desastre-e-sobre-o-fundo-especial-para-c"}],"slug":"legislacao-federal\/815784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Defesa Civil (SINDEC) tem como objetivo planejar, articular e coordenar as a\u00e7\u00f5es de defesa civil em todo o territ\u00f3rio nacional. Para o alcance de seus objetivos, o SINDEC dever\u00e1, EXCETO:","provas":[{"id":24108,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Agente de Defesa Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815787,"hashId":"a326d0260d37263861b52d541e067df2","enunciado":"O Sistema Nacional de Defesa Civil (SINDEC) tem como objetivo planejar, articular e coordenar as a\u00e7\u00f5es de defesa\r\ncivil em todo o territ\u00f3rio nacional. Para o alcance de seus objetivos, o SINDEC dever\u00e1, EXCETO:","resposta":2809637,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atuar somente em circunst\u00e2ncias de desastres.","id":2809637,"corpo":"Atuar somente em circunst\u00e2ncias de desastres.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar estudos, avaliar e reduzir riscos de desastres.","id":2809638,"corpo":"Realizar estudos, avaliar e reduzir riscos de desastres.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejar e promover a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de desastres naturais, antropog\u00eanicos e mistos, de maior preval\u00eancia no Pa\u00eds.","id":2809639,"corpo":"Planejar e promover a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de desastres naturais, antropog\u00eanicos e mistos, de maior preval\u00eancia no\r\nPa\u00eds.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevenir ou minimizar danos, socorrer e assistir popula\u00e7\u00f5es afetadas e restabelecer os cen\u00e1rios atingidos por desastres.","id":2809640,"corpo":"Prevenir ou minimizar danos, socorrer e assistir popula\u00e7\u00f5es afetadas e restabelecer os cen\u00e1rios atingidos por\r\ndesastres.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336763,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MD","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MD","pai":398765,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398766,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-md"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/815787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs transfer\u00eancias de recursos voltadas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de reconstru\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser precedidas da apresenta\u00e7\u00e3o de Plano de Trabalho pelo ente benefici\u00e1rio no prazo de at\u00e9 ________ dias ap\u00f3s o reconhecimento da situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou do estado de calamidade p\u00fablica.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":24108,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Agente de Defesa Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815788,"hashId":"3ebc5b8e78418c9b1e75f9ba553379ed","enunciado":"\u201cAs transfer\u00eancias de recursos voltadas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de reconstru\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser precedidas da apresenta\u00e7\u00e3o\r\nde Plano de Trabalho pelo ente benefici\u00e1rio no prazo de at\u00e9 ________ dias ap\u00f3s o reconhecimento da situa\u00e7\u00e3o de\r\nemerg\u00eancia ou do estado de calamidade p\u00fablica.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa\r\nanterior.","resposta":2809644,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":2809641,"corpo":"15","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25","id":2809642,"corpo":"25","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35","id":2809643,"corpo":"35","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45","id":2809644,"corpo":"45","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336763,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ibira\u00e7u - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ibira\u00e7u - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400431,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ibiracu-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/815788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos","id":12336},{"descricao":"Ber\u00e7arista","id":7790},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},{"descricao":"Recepcionista Sa\u00fade","id":12337},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201cA imagem anterior \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo divulgado pelo grupo de hackers __________________, conhecido por ataques na internet contra organiza\u00e7\u00f5es e indiv\u00edduos controversos, onde seu integrante declarou guerra \u00e0(ao) __________________ ap\u00f3s os atentados de Paris: \u2018Voc\u00eas devem saber que vamos encontr\u00e1&#8208;los\u2019, diz a grava\u00e7\u00e3o em franc\u00eas.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":24108,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Agente de Defesa Civil - 2015"},{"id":24109,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos","id":12336},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-agente-de-fiscalizacao-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos - 2015"},{"id":24110,"cargo":{"descricao":"Ber\u00e7arista","id":7790},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-bercarista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Ber\u00e7arista - 2015"},{"id":24112,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Fiscal de Obras e Posturas - 2015"},{"id":24113,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Oficial Administrativo - 2015"},{"id":24114,"cargo":{"descricao":"Recepcionista Sa\u00fade","id":12337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-recepcionista-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Recepcionista Sa\u00fade - 2015"},{"id":24115,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Secret\u00e1rio Escolar - 2015"},{"id":24125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":24126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - T\u00e9cnico em Radiologia - 2015"},{"id":24127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815792,"hashId":"428a8a4f076f8e861e718a0983ea2f27","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24108\/18.gif><\/P>\r\n<P>\u201cA imagem anterior \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo divulgado pelo grupo de hackers __________________, conhecido por ataques na internet contra organiza\u00e7\u00f5es e indiv\u00edduos controversos, onde seu integrante declarou guerra \u00e0(ao) __________________ ap\u00f3s os atentados de Paris: \u2018Voc\u00eas devem saber que vamos encontr\u00e1&#8208;los\u2019, diz a grava\u00e7\u00e3o em franc\u00eas.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/P>","resposta":2809660,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Web Ninjas \/ S\u00edria","id":2809657,"corpo":"Web Ninjas \/ S\u00edria","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LulzSec \/ Islamismo","id":2809658,"corpo":"LulzSec \/ Islamismo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Willis Group \/ Al Qaeda","id":2809659,"corpo":"Willis Group \/ Al Qaeda","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anonymous \/ Estado Isl\u00e2mico","id":2809660,"corpo":"Anonymous \/ Estado Isl\u00e2mico","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336764,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/815792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos","id":12336},{"descricao":"Ber\u00e7arista","id":7790},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},{"descricao":"Recepcionista Sa\u00fade","id":12337},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre o tipo de comunidade destacado no fragmento anterior, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A atribui\u00e7\u00e3o para estudo, aprova\u00e7\u00e3o, delimita\u00e7\u00e3o e determina\u00e7\u00e3o das \u00e1reas quilombolas no Brasil \u00e9 do IBGE, juntamente com o IBAMA. ( ) S\u00e3o grupos \u00e9tnicos \u2013 predominantemente constitu\u00eddos pela popula\u00e7\u00e3o negra rural ou urbana \u2013, que se autodefinem a partir das rela\u00e7\u00f5es com a terra, o parentesco, o territ\u00f3rio, a ancestralidade, as tradi\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas culturais pr\u00f3prias. ( ) Desde meados do s\u00e9culo XX, est\u00e1 regulamentado no Brasil o procedimento para identifica\u00e7\u00e3o, reconhecimento, delimita\u00e7\u00e3o, demarca\u00e7\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o das terras ocupadas por remanescentes das comunidades dos quilombos fundamentado nas tr\u00eas \u00faltimas constitui\u00e7\u00f5es do pa\u00eds. ( ) Nos anos inicias deste s\u00e9culo, o Governo Federal lan\u00e7ou o Programa \u201cBrasil Quilombola\u201d (PBQ), como uma pol\u00edtica de Estado para as \u00e1reas remanescentes de quilombos, abrangendo um conjunto de a\u00e7\u00f5es inseridas nos diversos \u00f3rg\u00e3os governamentais, com suas respectivas previs\u00f5es de recursos, bem como as responsabilidades de cada \u00f3rg\u00e3o e prazos para execu\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":24108,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Agente de Defesa Civil - 2015"},{"id":24109,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos","id":12336},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-agente-de-fiscalizacao-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos - 2015"},{"id":24110,"cargo":{"descricao":"Ber\u00e7arista","id":7790},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-bercarista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Ber\u00e7arista - 2015"},{"id":24112,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Fiscal de Obras e Posturas - 2015"},{"id":24113,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Oficial Administrativo - 2015"},{"id":24114,"cargo":{"descricao":"Recepcionista Sa\u00fade","id":12337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-recepcionista-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Recepcionista Sa\u00fade - 2015"},{"id":24115,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Secret\u00e1rio Escolar - 2015"},{"id":24125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":24126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - T\u00e9cnico em Radiologia - 2015"},{"id":24127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815795,"hashId":"581bb0949fd26a91d2c31741d480fce7","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24108\/19.gif><\/P>\r\n<P>Sobre o tipo de comunidade destacado no fragmento anterior, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P>( ) A atribui\u00e7\u00e3o para estudo, aprova\u00e7\u00e3o, delimita\u00e7\u00e3o e determina\u00e7\u00e3o das \u00e1reas quilombolas no Brasil \u00e9 do IBGE, juntamente com o IBAMA. <\/P>\r\n<P>( ) S\u00e3o grupos \u00e9tnicos \u2013 predominantemente constitu\u00eddos pela popula\u00e7\u00e3o negra rural ou urbana \u2013, que se autodefinem a partir das rela\u00e7\u00f5es com a terra, o parentesco, o territ\u00f3rio, a ancestralidade, as tradi\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas culturais pr\u00f3prias. <\/P>\r\n<P>( ) Desde meados do s\u00e9culo XX, est\u00e1 regulamentado no Brasil o procedimento para identifica\u00e7\u00e3o, reconhecimento, delimita\u00e7\u00e3o, demarca\u00e7\u00e3o e titula\u00e7\u00e3o das terras ocupadas por remanescentes das comunidades dos quilombos fundamentado nas tr\u00eas \u00faltimas constitui\u00e7\u00f5es do pa\u00eds. <\/P>\r\n<P>( ) Nos anos inicias deste s\u00e9culo, o Governo Federal lan\u00e7ou o Programa \u201cBrasil Quilombola\u201d (PBQ), como uma pol\u00edtica de Estado para as \u00e1reas remanescentes de quilombos, abrangendo um conjunto de a\u00e7\u00f5es inseridas nos diversos \u00f3rg\u00e3os governamentais, com suas respectivas previs\u00f5es de recursos, bem como as responsabilidades de cada \u00f3rg\u00e3o e prazos para execu\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2809670,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":2809669,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":2809670,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":2809671,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":2809672,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336764,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Desigualdade Racial\/de cor","oab":false,"nome":"Desigualdade Racial\/de cor","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416677,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-racial-de-cor"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/815795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos","id":12336}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns valores tratados como provis\u00e3o podem relacionar&#8208;se com o reconhecimento de receita; por exemplo, quando a entidade d\u00e1 garantias em troca de remunera\u00e7\u00e3o. Este pronunciamento t\u00e9cnico n\u00e3o trata do reconhecimento de receita. Sobre a provis\u00e3o \u00e9 correto afirmar que \u00e9","provas":[{"id":24109,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos","id":12336},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-agente-de-fiscalizacao-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815799,"hashId":"b6add5d98f6cd49636afdf26b6b11e38","enunciado":"Alguns valores tratados como provis\u00e3o podem relacionar&#8208;se com o reconhecimento de receita; por exemplo, quando\r\na entidade d\u00e1 garantias em troca de remunera\u00e7\u00e3o. Este pronunciamento t\u00e9cnico n\u00e3o trata do reconhecimento de\r\nreceita. Sobre a provis\u00e3o \u00e9 correto afirmar que \u00e9","resposta":2809686,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ativo de prazo ou de valor incerto.","id":2809685,"corpo":"um ativo de prazo ou de valor incerto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um passivo de prazo ou de valor incerto.","id":2809686,"corpo":"um passivo de prazo ou de valor incerto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma despesa de prazo ou de valor incerto.","id":2809687,"corpo":"uma despesa de prazo ou de valor incerto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um passivo de prazo conhecido, mas de valor incerto.","id":2809688,"corpo":"um passivo de prazo conhecido, mas de valor incerto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336765,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/815799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos","id":12336}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O imposto sobre a transmiss\u00e3o \u201cInterVivos\u201d de Bens Im\u00f3veis e Direitos a eles Relativos (ITBI) \u00e9 de compet\u00eancia do Munic\u00edpio. O imposto citado incide sobre os seguintes itens, EXCETO:","provas":[{"id":24109,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos","id":12336},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-agente-de-fiscalizacao-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Rendas e Tributos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815805,"hashId":"a1fd044632af44ef58b621766575711a","enunciado":"O imposto sobre a transmiss\u00e3o \u201cInterVivos\u201d de Bens Im\u00f3veis e Direitos a eles Relativos (ITBI) \u00e9 de compet\u00eancia do\r\nMunic\u00edpio. O imposto citado incide sobre os seguintes itens, EXCETO:","resposta":2809711,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A da\u00e7\u00e3o em pagamento.","id":2809709,"corpo":"A da\u00e7\u00e3o em pagamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso, o usufruto e a habita\u00e7\u00e3o.","id":2809710,"corpo":"O uso, o usufruto e a habita\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A desincorpora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da pessoa jur\u00eddica, quando reverter aos alienantes.","id":2809711,"corpo":"A desincorpora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da pessoa jur\u00eddica, quando reverter aos alienantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os compromissos de promessas de compra e venda de im\u00f3veis, sem cl\u00e1usulas de arrependimento, ou a cess\u00e3o de direitos dele decorrentes.","id":2809712,"corpo":"Os compromissos de promessas de compra e venda de im\u00f3veis, sem cl\u00e1usulas de arrependimento, ou a cess\u00e3o de\r\ndireitos dele decorrentes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336765,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"}],"slug":"direito-tributario\/815805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ber\u00e7arista","id":7790}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a adapta\u00e7\u00e3o na creche, analise as afirmativas. I. Apesar das dificuldades encontradas neste processo de adapta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, os resultados geralmente s\u00e3o compensadores, mas para isso acontecer precisamos contar com profissionais bem preparados, capazes de proporcionar \u00e0 crian\u00e7a uma adapta\u00e7\u00e3o tranquila e adequada. II. O momento da entrevista com os pais \u00e9 ideal para obtermos todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para ir incorporando na rotina do ber\u00e7\u00e1rio. III. O ber\u00e7o \u00e9 um referencial seguro para os beb\u00eas, por isso \u00e9 importante que ele n\u00e3o contenha objetos ou brinquedos trazidos de casa. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":24110,"cargo":{"descricao":"Ber\u00e7arista","id":7790},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-bercarista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Ber\u00e7arista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815809,"hashId":"358ad81db246052bf848991e1ea2bd90","enunciado":"<P>Sobre a adapta\u00e7\u00e3o na creche, analise as afirmativas. <\/P>\r\n<P>I. Apesar das dificuldades encontradas neste processo de adapta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, os resultados geralmente s\u00e3o compensadores, mas para isso acontecer precisamos contar com profissionais bem preparados, capazes de proporcionar \u00e0 crian\u00e7a uma adapta\u00e7\u00e3o tranquila e adequada. <\/P>\r\n<P>II. O momento da entrevista com os pais \u00e9 ideal para obtermos todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para ir incorporando na rotina do ber\u00e7\u00e1rio. <\/P>\r\n<P>III. O ber\u00e7o \u00e9 um referencial seguro para os beb\u00eas, por isso \u00e9 importante que ele n\u00e3o contenha objetos ou brinquedos trazidos de casa. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":2809727,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2809725,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2809726,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2809727,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2809728,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336766,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","oab":false,"nome":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398941,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-monitor-cuidador-bercarista"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/815809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ber\u00e7arista","id":7790}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069\/1990) define a prote\u00e7\u00e3o dos interesses individuais, difusos e coletivos das crian\u00e7as e dos adolescentes e neste sentido fixa que regem&#8208;se pelas disposi\u00e7\u00f5es desta Lei as a\u00e7\u00f5es de responsabilidade por ofensa aos direitos assegurados \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, inclusive ao n\u00e3o oferecimento ou oferta irregular de atendimento em creche e pr\u00e9&#8208;escola \u00e0s crian\u00e7as de uma faixa et\u00e1ria espec\u00edfica determinada pela respectiva Lei. Assinale a alternativa que descreve corretamente o tipo de prote\u00e7\u00e3o qualificada pela legisla\u00e7\u00e3o supracitada, conforme o contexto anterior.","provas":[{"id":24110,"cargo":{"descricao":"Ber\u00e7arista","id":7790},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-bercarista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Ber\u00e7arista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815816,"hashId":"9ca379003b194f75630891e999f05615","enunciado":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069\/1990) define a prote\u00e7\u00e3o dos interesses individuais, difusos e\r\ncoletivos das crian\u00e7as e dos adolescentes e neste sentido fixa que regem&#8208;se pelas disposi\u00e7\u00f5es desta Lei as a\u00e7\u00f5es de\r\nresponsabilidade por ofensa aos direitos assegurados \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, inclusive ao n\u00e3o oferecimento ou\r\noferta irregular de atendimento em creche e pr\u00e9&#8208;escola \u00e0s crian\u00e7as de uma faixa et\u00e1ria espec\u00edfica determinada pela\r\nrespectiva Lei. Assinale a alternativa que descreve corretamente o tipo de prote\u00e7\u00e3o qualificada pela legisla\u00e7\u00e3o\r\nsupracitada, conforme o contexto anterior.","resposta":2809755,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o policial.","id":2809753,"corpo":"Prote\u00e7\u00e3o policial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o escolar.","id":2809754,"corpo":"Prote\u00e7\u00e3o escolar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o judicial.","id":2809755,"corpo":"Prote\u00e7\u00e3o judicial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o administrativa.","id":2809756,"corpo":"Prote\u00e7\u00e3o administrativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336766,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/815816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dutos s\u00e3o tubos destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de cabos, em geral, quando estes devem ficar enterrados. Neste sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que estes dutos podem ser de","provas":[{"id":24112,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Fiscal de Obras e Posturas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815830,"hashId":"499aaa569b2def492c0982ac40263a94","enunciado":"Os dutos s\u00e3o tubos destinados \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de cabos, em geral, quando estes devem ficar enterrados. Neste sentido, \u00e9\r\nINCORRETO afirmar que estes dutos podem ser de","resposta":2809810,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cer\u00e2mica vitrificada.","id":2809809,"corpo":"cer\u00e2mica vitrificada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poliestireno expandido.","id":2809810,"corpo":"poliestireno expandido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"policloreto de vinila r\u00edgido.","id":2809811,"corpo":"policloreto de vinila r\u00edgido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"policloreto de vinila flex\u00edvel.","id":2809812,"corpo":"policloreto de vinila flex\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336768,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/815830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNeste componente dos documentos oficiais n\u00e3o se menciona o nome da autoridade e n\u00e3o se coloca, ap\u00f3s ele, nenhuma forma de sauda\u00e7\u00e3o. Para form\u00e1&#8208;lo utiliza&#8208;se, apenas, forma de tratamento e o cargo, fun\u00e7\u00e3o ou condi\u00e7\u00e3o de quem o receber\u00e1.\u201d O trecho anterior descreve:","provas":[{"id":24113,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibira\u00e7u","sigla":"","id":3242,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibiracu-es-2015-consulplan-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ibira\u00e7u - Oficial Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":815837,"hashId":"2613798c67e3347bfb1919d08fedc7b3","enunciado":"\u201cNeste componente dos documentos oficiais n\u00e3o se menciona o nome da autoridade e n\u00e3o se coloca, ap\u00f3s ele,\r\nnenhuma forma de sauda\u00e7\u00e3o. Para form\u00e1&#8208;lo utiliza&#8208;se, apenas, forma de tratamento e o cargo, fun\u00e7\u00e3o ou condi\u00e7\u00e3o de\r\nquem o receber\u00e1.\u201d O trecho anterior descreve:","resposta":2809839,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fecho.","id":2809837,"corpo":"Fecho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Timbre.","id":2809838,"corpo":"Timbre.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vocativo.","id":2809839,"corpo":"Vocativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endere\u00e7amento.","id":2809840,"corpo":"Endere\u00e7amento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336769,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/815837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"59 Recomenda-se que os alimentos ultraprocessados sejam consumidos de uma a duas vezes por semana, em momentos de lazer com a fam\u00edlia ou com os amigos.","provas":[{"id":23048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":772922,"hashId":"1e6fc95dd84bdd5a04b09835f2cd2d59","enunciado":"59 Recomenda-se que os alimentos ultraprocessados sejam\r\nconsumidos de uma a duas vezes por semana, em momentos de\r\nlazer com a fam\u00edlia ou com os amigos.","resposta":2681514,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no atual guia alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e nas diretrizes dos dez passos para a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e equilibrada, julgue os itens subsequentes.","id":326757,"enunciado":"Com base no atual guia alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira e nas\r\ndiretrizes dos dez passos para a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e equilibrada,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/772922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o enteral, ap\u00f3s ser preparada, deve ser congelada, minimizando-se assim, os riscos de contamina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":772940,"hashId":"6ac5f8a6d9e74da8b0ea50b512b73621","enunciado":"A nutri\u00e7\u00e3o enteral, ap\u00f3s ser preparada, deve ser congelada,\r\nminimizando-se assim, os riscos de contamina\u00e7\u00e3o.","resposta":2681550,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681549,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681550,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de trinta anos de idade encontra-se em coma na UTI de um hospital. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o nutricional, verificou-se que a paciente est\u00e1 eutr\u00f3fica, por\u00e9m impossibilitada de alimentar-se por via oral. Com base no caso cl\u00ednico acima, julgue os itens a seguir.","id":326762,"enunciado":"<P>Uma paciente de trinta anos de idade encontra-se em coma na UTI de um hospital. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o nutricional, verificou-se que a paciente est\u00e1 eutr\u00f3fica, por\u00e9m impossibilitada de alimentar-se por via oral. <\/P>\r\n<P>Com base no caso cl\u00ednico acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"}],"slug":"nutricao\/772940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para paciente com elimina\u00e7\u00e3o de fezes semipastosas ou l\u00edquidas em frequ\u00eancia superior a tr\u00eas vezes por dia, deve-se oferecer uma dieta constipante, com fibras sol\u00faveis como a pectina presente em frutas e as gomas presentes na aveia, por exemplo.","provas":[{"id":23048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":772949,"hashId":"f9e5be97a0514f3d66f57e55f7814983","enunciado":"Para paciente com elimina\u00e7\u00e3o de fezes semipastosas ou\r\nl\u00edquidas em frequ\u00eancia superior a tr\u00eas vezes por dia, deve-se\r\noferecer uma dieta constipante, com fibras sol\u00faveis como a\r\npectina presente em frutas e as gomas presentes na aveia, por\r\nexemplo.","resposta":2681567,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es contidas no fragmento de texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":326764,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23048\/29.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es contidas no fragmento de texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"}],"slug":"nutricao\/772949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao profissional nutricionista prescrever suplementos alimentares, considerando as poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es entre o produto prescrito e os alimentos e f\u00e1rmacos, para melhor aproveitamento biol\u00f3gico da dietoterapia.","provas":[{"id":23048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":772950,"hashId":"b6da15d453f93dc149ab20af706598a8","enunciado":"Cabe ao profissional nutricionista prescrever suplementos\r\nalimentares, considerando as poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es entre o\r\nproduto prescrito e os alimentos e f\u00e1rmacos, para melhor\r\naproveitamento biol\u00f3gico da dietoterapia.","resposta":2681569,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es contidas no fragmento de texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":326764,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23048\/29.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es contidas no fragmento de texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"}],"slug":"nutricao\/772950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dados como a incid\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial na escola II, que dobrou em dois anos (2012\u20132014), s\u00e3o \u00fateis e essenciais para o planejamento e para a administra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e programas de sa\u00fade.","provas":[{"id":23048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":772954,"hashId":"f903ed875c9081db717f431fd6f8029f","enunciado":"Dados como a incid\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial na escola II, que dobrou em dois anos (2012\u20132014), s\u00e3o \u00fateis e essenciais para o\r\nplanejamento e para a administra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e programas de sa\u00fade.","resposta":2681578,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia os dados hipot\u00e9ticos apresentados na tabela acima e os m\u00faltiplos aspectos relacionados a eles, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":326765,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23048\/30.gif><\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia os dados hipot\u00e9ticos apresentados na tabela acima e os m\u00faltiplos aspectos relacionados a eles, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/772954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os alimentos prontos para consumo devem possuir, no m\u00ednimo, 10 g de fibras para desempenhar de forma satisfat\u00f3ria sua propriedade funcional: auxiliar o funcionamento do intestino.","provas":[{"id":23048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":772958,"hashId":"2cfe6ce4def3b36af55536f1e70927f6","enunciado":"Os alimentos prontos para consumo devem possuir, no m\u00ednimo,\r\n10 g de fibras para desempenhar de forma satisfat\u00f3ria sua\r\npropriedade funcional: auxiliar o funcionamento do intestino.","resposta":2681586,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o tema abordado no fragmento de texto acima e os m\u00faltiplos aspectos que ele suscita, julgue os itens a seguir.","id":326766,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23048\/31.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o tema abordado no fragmento de texto acima e os m\u00faltiplos aspectos que ele suscita, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/772958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Dumping pode ocorrer em pacientes submetidos a procedimentos nos quais \u00e9 perdida a regula\u00e7\u00e3o de esvaziamento g\u00e1strico, como nas cirurgias de deriva\u00e7\u00e3o gastrojejunal em Y de Roux. Essa t\u00e9cnica de cirurgia bari\u00e1trica e metab\u00f3lica, considerada mista, apresenta caracter\u00edsticas restritivas e disabsortivas.","provas":[{"id":23048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":772965,"hashId":"5371df65b9347af0fac11b286bf81cb3","enunciado":"A s\u00edndrome de Dumping pode ocorrer em pacientes\r\nsubmetidos a procedimentos nos quais \u00e9 perdida a regula\u00e7\u00e3o de\r\nesvaziamento g\u00e1strico, como nas cirurgias de deriva\u00e7\u00e3o\r\ngastrojejunal em Y de Roux. Essa t\u00e9cnica de cirurgia bari\u00e1trica\r\ne metab\u00f3lica, considerada mista, apresenta caracter\u00edsticas\r\nrestritivas e disabsortivas.","resposta":2681599,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A obesidade, que aumenta o risco de desenvolvimento de hipertens\u00e3o arterial, diabete melito tipo II e doen\u00e7as cardiovasculares, \u00e9 considerada uma epidemia global, exigindo, por isso, novas estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":326768,"enunciado":"A obesidade, que aumenta o risco de desenvolvimento de\r\nhipertens\u00e3o arterial, diabete melito tipo II e doen\u00e7as\r\ncardiovasculares, \u00e9 considerada uma epidemia global, exigindo, por\r\nisso, novas estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"}],"slug":"nutricao\/772965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em adultos, o atendimento \u00e0s necessidades energ\u00e9ticas nos diversos tipos de trauma, independentemente da f\u00f3rmula preditiva utilizada ou da via de seu fornecimento (oral, enteral, parenteral), n\u00e3o dever\u00e1 ultrapassar 35 kcal\/kg\/dia.","provas":[{"id":23048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":772966,"hashId":"13b0c1208999d660d32ebc1eee49fe26","enunciado":"Em adultos, o atendimento \u00e0s necessidades energ\u00e9ticas nos\r\ndiversos tipos de trauma, independentemente da f\u00f3rmula\r\npreditiva utilizada ou da via de seu fornecimento (oral, enteral,\r\nparenteral), n\u00e3o dever\u00e1 ultrapassar 35 kcal\/kg\/dia.","resposta":2681601,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com refer\u00eancia \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o e ao trauma.","id":326769,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, com refer\u00eancia \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o e ao trauma.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/772966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa paciente apresenta caracter\u00edsticas sugestivas de lipotoxicidade, processo que forma produtos estimuladores da s\u00edntese de \u00f3xido n\u00edtrico e da indu\u00e7\u00e3o de apoptose celular.","provas":[{"id":23048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":772970,"hashId":"b7d7dcbaa371af6e9cf5820c43466513","enunciado":"Essa paciente apresenta caracter\u00edsticas sugestivas de\r\nlipotoxicidade, processo que forma produtos estimuladores da\r\ns\u00edntese de \u00f3xido n\u00edtrico e da indu\u00e7\u00e3o de apoptose celular.","resposta":2681609,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de quarenta e cinco anos de idade, diagnosticada tr\u00eas anos antes com diabete melito tipo II (DMII), procurou atendimento em servi\u00e7o de sa\u00fade. A paciente apresentou massa de 82 kg, estatura de 162 cm e per\u00edmetro abdominal de 100 cm. Os exames laboratoriais revelaram hemoglobina glicada (HbA1c) de 8,5%, colesterol s\u00e9rico de 220 mg\/dL e triglicer\u00eddeos de 230 mg\/dL. Esses exames apresentaram resultados semelhantes aos das avalia\u00e7\u00f5es anteriores, realizadas semestralmente desde o diagn\u00f3stico inicial. Considerando o quadro cl\u00ednico acima apresentado, julgue os itens subsecutivos.","id":326770,"enunciado":"<P>Uma mulher de quarenta e cinco anos de idade, diagnosticada tr\u00eas anos antes com diabete melito tipo II (DMII), procurou atendimento em servi\u00e7o de sa\u00fade. A paciente apresentou massa de 82 kg, estatura de 162 cm e per\u00edmetro abdominal de 100 cm. Os exames laboratoriais revelaram hemoglobina glicada (HbA1c) de 8,5%, colesterol s\u00e9rico de 220 mg\/dL e triglicer\u00eddeos de 230 mg\/dL. Esses exames apresentaram resultados semelhantes aos das avalia\u00e7\u00f5es anteriores, realizadas semestralmente desde o diagn\u00f3stico inicial. <\/P>\r\n<P>Considerando o quadro cl\u00ednico acima apresentado, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/772970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os portadores de pancreatite cr\u00f4nica com hiperglicemia persistente devem ser monitorados quanto \u00e0 toler\u00e2ncia \u00e0s gorduras e receber as mesmas recomenda\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas fornecidas a pacientes diab\u00e9ticos.","provas":[{"id":23048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":772976,"hashId":"03edcdd8dbc7a9917238a16feab00d7d","enunciado":"Os portadores de pancreatite cr\u00f4nica com hiperglicemia\r\npersistente devem ser monitorados quanto \u00e0 toler\u00e2ncia \u00e0s\r\ngorduras e receber as mesmas recomenda\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas\r\nfornecidas a pacientes diab\u00e9ticos.","resposta":2681621,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, no que se refere \u00e0 fisiopatologia nutricional e \u00e0 dietoterapia nas doen\u00e7as do aparelho digest\u00f3rio e anexos.","id":326771,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, no que se refere \u00e0 fisiopatologia\r\nnutricional e \u00e0 dietoterapia nas doen\u00e7as do aparelho digest\u00f3rio e\r\nanexos.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/772976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Encontra-se em discuss\u00e3o, no \u00e2mbito do Conselho Federal de Nutricionistas, a possibilidade de regulamenta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica da fitoterapia pelo nutricionista, fato que lhe atribuiria compet\u00eancia para prescrever plantas medicinais, e restringir a prescri\u00e7\u00e3o de drogas vegetais e fitoter\u00e1picos como complemento da prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica.","provas":[{"id":23048,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":772983,"hashId":"451463d4b2bb7f862d042ba51aade0eb","enunciado":"Encontra-se em discuss\u00e3o, no \u00e2mbito do Conselho Federal de\r\nNutricionistas, a possibilidade de regulamenta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica da\r\nfitoterapia pelo nutricionista, fato que lhe atribuiria\r\ncompet\u00eancia para prescrever plantas medicinais, e restringir a\r\nprescri\u00e7\u00e3o de drogas vegetais e fitoter\u00e1picos como\r\ncomplemento da prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica.","resposta":2681636,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item subsequente, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o profissional do nutricionista.","id":326776,"enunciado":"Julgue o item subsequente, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o profissional do\r\nnutricionista.","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/772983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A TVP pode dar origem a uma embolia pulmonar, sendo o co\u00e1gulo levado da perna acometida para o pulm\u00e3o, passando pela veia femural profunda, veia cava inferior, veia porta, veia \u00e1zigos, veia cava superior, \u00e1trio direito, ventr\u00edculo direito e art\u00e9ria pulmonar.","provas":[{"id":23049,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-programa-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23050,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-programa-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23051,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-programa-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23052,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-programa-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23053,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-programa-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23054,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-programa-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23055,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-programa-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23056,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-programa-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23057,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-programa-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23061,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-oftamologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23062,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23063,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23064,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23065,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23066,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23067,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":23068,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":35862,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-traumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"},{"id":35863,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto","id":12019},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-programa-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":772984,"hashId":"efd76c8a319181cb2cf89eade5e3ecac","enunciado":"A TVP pode dar origem a uma embolia pulmonar, sendo\r\no co\u00e1gulo levado da perna acometida para o pulm\u00e3o, passando\r\npela veia femural profunda, veia cava inferior, veia porta, veia\r\n\u00e1zigos, veia cava superior, \u00e1trio direito, ventr\u00edculo direito\r\ne art\u00e9ria pulmonar.","resposta":2681638,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2681637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2681638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trombose venosa profunda (TVP), julgue os itens a seguir.","id":326777,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trombose venosa profunda (TVP), julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/772984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}