{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163457,"perPage":"100","pages":21635,"page":13250,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, promulgada pelo Decreto n. 6.949, de 25 de agosto de 2009, em face do Direito brasileiro,","provas":[{"id":37834,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2015-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089434,"hashId":"1dde5c42165a005bef26b571d7608a27","enunciado":"<p align=justify>A Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos das\r\nPessoas com Defici\u00eancia, promulgada pelo Decreto\r\nn. 6.949, de 25 de agosto de 2009, em face do Direito\r\nbrasileiro,<\/p>","resposta":3844485,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 apenas formalmente constitucional.","id":3844483,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 apenas formalmente constitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 apenas materialmente constitucional.","id":3844484,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 apenas materialmente constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 formal e materialmente constitucional.","id":3844485,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 formal e materialmente constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem for\u00e7a supralegal, mas n\u00e3o constitucional, o que impede seja revogada por lei ordin\u00e1ria.","id":3844486,"corpo":"<p align=justify>tem for\u00e7a supralegal, mas n\u00e3o constitucional, o\r\nque impede seja revogada por lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requer pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal para ser denunciada.","id":3844487,"corpo":"<p align=justify>requer pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal para\r\nser denunciada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407096,"slug":"direitos-humanos-convencao-sobre-os-direitos-das-pessoas-com-deficiencia"}],"slug":"direitos-humanos\/1089434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir: I. O contexto do surgimento das ag\u00eancias reguladoras, no Brasil, ocorreu com as desestatiza\u00e7\u00f5es da d\u00e9cada de 90, ocasi\u00e3o em que se verificou a implementa\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica na qual o Estado passou a intervir mais no dom\u00ednio econ\u00f4mico, predominando fun\u00e7\u00f5es regulat\u00f3rias. II. A qualifica\u00e7\u00e3o de Ag\u00eancia Executiva no \u00e2mbito federal n\u00e3o exige que a autarquia ou funda\u00e7\u00e3o eleita exer\u00e7a compet\u00eancias interventivas no mercado. III. O Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica possui compet\u00eancia reguladora para regrar mercado concorrencial. IV. Para al\u00e9m de suprir defici\u00eancias e insufici\u00eancias usualmente referidas como falhas de mercado, s\u00e3o exemplos de outras justificativas para o exerc\u00edcio da compet\u00eancia reguladora do Estado: a prote\u00e7\u00e3o de quilombos, sambaquis e l\u00ednguas desaparecidas. V. N\u00e3o \u00e9 considerada desestatiza\u00e7\u00e3o a delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos privativos \u00e0 iniciativa privada, visto que esta op\u00e7\u00e3o \u00e9 facultada ao poder p\u00fablico, nos termos do artigo 175, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Est\u00e3o INCORRETOS os itens:","provas":[{"id":37834,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2015-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089463,"hashId":"659edd1270c817cb5a8d4104fa027cf0","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os itens a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O contexto do surgimento das ag\u00eancias\r\nreguladoras, no Brasil, ocorreu com as\r\ndesestatiza\u00e7\u00f5es da d\u00e9cada de 90, ocasi\u00e3o em que\r\nse verificou a implementa\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\r\nna qual o Estado passou a intervir mais no\r\ndom\u00ednio econ\u00f4mico, predominando fun\u00e7\u00f5es\r\nregulat\u00f3rias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A qualifica\u00e7\u00e3o de Ag\u00eancia Executiva no \u00e2mbito\r\nfederal n\u00e3o exige que a autarquia ou funda\u00e7\u00e3o\r\neleita exer\u00e7a compet\u00eancias interventivas no\r\nmercado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O Conselho Administrativo de Defesa\r\nEcon\u00f4mica possui compet\u00eancia reguladora para\r\nregrar mercado concorrencial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Para al\u00e9m de suprir defici\u00eancias e insufici\u00eancias\r\nusualmente referidas como falhas de mercado,\r\ns\u00e3o exemplos de outras justificativas para o\r\nexerc\u00edcio da compet\u00eancia reguladora do Estado:\r\na prote\u00e7\u00e3o de quilombos, sambaquis e l\u00ednguas\r\ndesaparecidas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. N\u00e3o \u00e9 considerada desestatiza\u00e7\u00e3o a delega\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos privativos \u00e0 iniciativa privada,\r\nvisto que esta op\u00e7\u00e3o \u00e9 facultada ao poder\r\np\u00fablico, nos termos do artigo 175, da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o <strong>INCORRETOS<\/strong> os itens:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3844633,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3844633,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":3844634,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3844635,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3844636,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3844637,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/1089463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir: I. \u00c9 do Distrito Federal a compet\u00eancia para licenciamento de empreendimentos e atividades com significativo impacto ambiental para regi\u00e3o de seu entorno, inclusive aquelas localizadas parte no Distrito Federal, parte no Estado de Goi\u00e1s. II. A desafeta\u00e7\u00e3o de bens destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente demanda lei espec\u00edfica e a comprova\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico sendo facultada, apenas para este caso, a pr\u00e9via audi\u00eancia p\u00fablica; III. O relat\u00f3rio de impacto de tr\u00e2nsito passou a ser dispens\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de empreendimentos imobili\u00e1rios no DF acaso o empreendedor decida por substitu\u00ed-lo pelo relat\u00f3rio de impacto de vizinhan\u00e7a, contemplando, neste \u00faltimo, o conte\u00fado dos dois estudos; IV. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade do Distrito Federal tem atribui\u00e7\u00f5es para fiscalizar e multar estabelecimentos que produzam expurgos, dejetos e esgotos em geral; V. A gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria participativa \u00e9 um instrumento de pol\u00edtica urbana. Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":37834,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2015-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1089481,"hashId":"d19975134d8dfc076286d0e13deb605a","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os itens a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 do Distrito Federal a compet\u00eancia para\r\nlicenciamento de empreendimentos e atividades\r\ncom significativo impacto ambiental para regi\u00e3o\r\nde seu entorno, inclusive aquelas localizadas\r\nparte no Distrito Federal, parte no Estado de\r\nGoi\u00e1s.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A desafeta\u00e7\u00e3o de bens destinados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do\r\nmeio ambiente demanda lei espec\u00edfica e a\r\ncomprova\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico sendo\r\nfacultada, apenas para este caso, a pr\u00e9via\r\naudi\u00eancia p\u00fablica;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O relat\u00f3rio de impacto de tr\u00e2nsito passou a ser\r\ndispens\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de empreendimentos\r\nimobili\u00e1rios no DF acaso o empreendedor\r\ndecida por substitu\u00ed-lo pelo relat\u00f3rio de impacto\r\nde vizinhan\u00e7a, contemplando, neste \u00faltimo, o\r\nconte\u00fado dos dois estudos;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade do Distrito Federal\r\ntem atribui\u00e7\u00f5es para fiscalizar e multar\r\nestabelecimentos que produzam expurgos,\r\ndejetos e esgotos em geral;\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. A gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria participativa \u00e9 um\r\ninstrumento de pol\u00edtica urbana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o<strong> CORRETOS<\/strong> os itens:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3844800,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3844798,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3844799,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V.","id":3844800,"corpo":"<p align=justify>III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3844801,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3844802,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"nome_clean":"Da Ordem Social e do Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Da Ordem Social e do Meio Ambiente","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406437,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-ordem-social-e-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Da Pol\u00edtica Urbana e Rural","oab":false,"nome":"Da Pol\u00edtica Urbana e Rural","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406439,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-politica-urbana-e-rural"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/1089481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir a prote\u00e7\u00e3o do operador e equipe respons\u00e1veis pelo manejo dos equipamentos de raios X, nos exames intraorais em consult\u00f3rios, o operador deve manter-se a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de:","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435364,"hashId":"27617de4bec20d05d4aedb2d20d131df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir a prote\u00e7\u00e3o do operador e equipe respons\u00e1veis pelo manejo dos equipamentos de raios X, nos exames intraorais em consult\u00f3rios, o operador deve manter-se a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de:<\/p>","resposta":5303970,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5 m do tubo e do paciente durante as exposi\u00e7\u00f5es.","id":5303966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5 m do tubo e do paciente durante as exposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5 m do tubo durante as exposi\u00e7\u00f5es.","id":5303967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5 m do tubo durante as exposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,0 m do tubo durante as exposi\u00e7\u00f5es.","id":5303968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,0 m do tubo durante as exposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,0 m do tubo e do paciente durante as exposi\u00e7\u00f5es.","id":5303969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,0 m do tubo e do paciente durante as exposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,0 m do tubo e do paciente durante as exposi\u00e7\u00f5es.","id":5303970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,0 m do tubo e do paciente durante as exposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435364","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rota\u00e7\u00e3o da coroa com 80 dentes de um sistema de transmiss\u00e3o cujo parafuso com rosca sem-fim tem 4 entradas e gira a 3.200 rpm \u00e9, em rpm, de: ","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435367,"hashId":"dce56ef9b2817b1dd6a1752b76b74b29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rota\u00e7\u00e3o da coroa com 80 dentes de um sistema de transmiss\u00e3o cujo parafuso com rosca sem-fim tem 4 entradas e gira a 3.200 rpm \u00e9, em rpm, de: <\/p>","resposta":5303981,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160.","id":5303981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">160.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"320.","id":5303982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">320.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40.","id":5303983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"800.","id":5303984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">800.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":5303985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435367","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as classes de materiais combust\u00edveis na coluna I e alguns materiais combust\u00edveis na coluna II. Coluna I 1 - Classe A. 2 - Classe B. 3 - Classe C. 4 - Classe D. Coluna II ( ) lixeira de escrit\u00f3rio. ( ) quadro el\u00e9trico. ( ) \u00e1lcool. ( ) magn\u00e9sio. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, da correspond\u00eancia entre a coluna I e a coluna II \u00e9:","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435373,"hashId":"08d15d43d1fbc3d8c499234e58e79be0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as classes de materiais combust\u00edveis na coluna I e alguns materiais combust\u00edveis na coluna II. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna I <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Classe A. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Classe B. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Classe C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Classe D. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna II <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) lixeira de escrit\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) quadro el\u00e9trico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e1lcool. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) magn\u00e9sio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, da correspond\u00eancia entre a coluna I e a coluna II \u00e9:<\/p>","resposta":5304015,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1.","id":5304011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1.","id":5304012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 3, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 2.","id":5304013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 4, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1.","id":5304014,"corpo":"<p>2, 3, 4, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4.","id":5304015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 2, 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias para os servi\u00e7os odontol\u00f3gicos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435375,"hashId":"bbb2b6fdcd9aaf284854c28fb549b177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias para os servi\u00e7os odontol\u00f3gicos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5304024,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem ser providas de, no m\u00ednimo, vaso sanit\u00e1rio.","id":5304021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem ser providas de, no m\u00ednimo, vaso sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"junto ao lavat\u00f3rio das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias deve existir sempre um recipiente com \u00e1lcool gel. ","id":5304022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">junto ao lavat\u00f3rio das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias deve existir sempre um recipiente com \u00e1lcool gel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser instalado dentro do consult\u00f3rio, no m\u00ednimo, um lavat\u00f3rio que serve tanto para a lavagem das m\u00e3os quanto para lavagem do instrumental.","id":5304023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser instalado dentro do consult\u00f3rio, no m\u00ednimo, um lavat\u00f3rio que serve tanto para a lavagem das m\u00e3os quanto para lavagem do instrumental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos ambientes que executem procedimentos, os lavat\u00f3rios devem possuir torneiras ou comandos do tipo que dispensem o contato das m\u00e3os quando da abertura e fechamento da \u00e1gua, e recipiente com antiss\u00e9ptico para a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. ","id":5304024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos ambientes que executem procedimentos, os lavat\u00f3rios devem possuir torneiras ou comandos do tipo que dispensem o contato das m\u00e3os quando da abertura e fechamento da \u00e1gua, e recipiente com antiss\u00e9ptico para a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caso a regi\u00e3o onde o servi\u00e7o odontol\u00f3gico estiver localizado tenha rede p\u00fablica de coleta e tratamento de esgoto, todo o esgoto s\u00f3 poder\u00e1 ser lan\u00e7ado nessa rede depois do devido tratamento.","id":5304025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso a regi\u00e3o onde o servi\u00e7o odontol\u00f3gico estiver localizado tenha rede p\u00fablica de coleta e tratamento de esgoto, todo o esgoto s\u00f3 poder\u00e1 ser lan\u00e7ado nessa rede depois do devido tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435375","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas para os servi\u00e7os odontol\u00f3gicos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435377,"hashId":"b9a45a4efacd4b0593125d6c3465a0aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas para os servi\u00e7os odontol\u00f3gicos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5304033,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se no levantamento das cargas instaladas, a carga total for superior a 4 mil Watts, deve ser providenciada uma instala\u00e7\u00e3o trif\u00e1sica, devidamente balanceada.","id":5304031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se no levantamento das cargas instaladas, a carga total for superior a 4 mil Watts, deve ser providenciada uma instala\u00e7\u00e3o trif\u00e1sica, devidamente balanceada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, para facilitar os trabalhos da manuten\u00e7\u00e3o, devem ser executadas preferencialmente de forma aparente.","id":5304032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, para facilitar os trabalhos da manuten\u00e7\u00e3o, devem ser executadas preferencialmente de forma aparente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os circuitos el\u00e9tricos de ilumina\u00e7\u00e3o e de alimenta\u00e7\u00e3o dos pontos de for\u00e7a devem ser distintos e dimensionados, conforme sua capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente el\u00e9trica.","id":5304033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os circuitos el\u00e9tricos de ilumina\u00e7\u00e3o e de alimenta\u00e7\u00e3o dos pontos de for\u00e7a devem ser distintos e dimensionados, conforme sua capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente el\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os odontol\u00f3gicos devem ser providos de ilumina\u00e7\u00e3o natural que possibilite boa visibilidade em todos os ambientes onde os pacientes s\u00e3o atendidos.","id":5304034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servi\u00e7os odontol\u00f3gicos devem ser providos de ilumina\u00e7\u00e3o natural que possibilite boa visibilidade em todos os ambientes onde os pacientes s\u00e3o atendidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem ser instalados v\u00e1rios pontos de for\u00e7a, distribu\u00eddos ao longo da bancada, em quantidade suficiente para a alimenta\u00e7\u00e3o el\u00e9trica dos diversos equipamentos do consult\u00f3rio, sendo admitida a utiliza\u00e7\u00e3o de um mesmo ponto para alimenta\u00e7\u00e3o de equipamentos por meio de extens\u00f5es, por\u00e9m vedado o uso de benjamins.","id":5304035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser instalados v\u00e1rios pontos de for\u00e7a, distribu\u00eddos ao longo da bancada, em quantidade suficiente para a alimenta\u00e7\u00e3o el\u00e9trica dos diversos equipamentos do consult\u00f3rio, sendo admitida a utiliza\u00e7\u00e3o de um mesmo ponto para alimenta\u00e7\u00e3o de equipamentos por meio de extens\u00f5es, por\u00e9m vedado o uso de benjamins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435377","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico de 440 V, 4 polos, 60 Hz aciona uma carga com velocidade de 1737 rpm. Neste caso, o escorregamento do motor, em %, \u00e9: ","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435378,"hashId":"c83b9563ffa4f30e9bd2ed09a2eb2ff1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico de 440 V, 4 polos, 60 Hz aciona uma carga com velocidade de 1737 rpm. Neste caso, o escorregamento do motor, em %, \u00e9: <\/p>","resposta":5304037,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,0.","id":5304036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,5. ","id":5304037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,5. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,9. ","id":5304038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,9. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,5. ","id":5304039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,0.","id":5304040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435378","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica deve ser dividida em v\u00e1rios circuitos, de modo a limitar:","provas":[{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435382,"hashId":"240bbbc8caeea87c09ce3f00892ecdab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica deve ser dividida em v\u00e1rios circuitos, de modo a limitar:<\/p>","resposta":5304058,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as bitolas dos cabos empregados nos circuitos de distribui\u00e7\u00e3o, com economia de recursos.","id":5304056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as bitolas dos cabos empregados nos circuitos de distribui\u00e7\u00e3o, com economia de recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as pot\u00eancias dos disjuntores empregados para a prote\u00e7\u00e3o, com economia de espa\u00e7o e recursos.","id":5304057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pot\u00eancias dos disjuntores empregados para a prote\u00e7\u00e3o, com economia de espa\u00e7o e recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as consequ\u00eancias de uma falta, que provocar\u00e1 apenas o isolamento do circuito defeituoso.","id":5304058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as consequ\u00eancias de uma falta, que provocar\u00e1 apenas o isolamento do circuito defeituoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os valores das quedas de tens\u00e3o nos circuitos de distribui\u00e7\u00e3o, melhorando a qualidade da energia.","id":5304059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os valores das quedas de tens\u00e3o nos circuitos de distribui\u00e7\u00e3o, melhorando a qualidade da energia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os valores dos consumos de energia el\u00e9trica nos circuitos. ","id":5304060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os valores dos consumos de energia el\u00e9trica nos circuitos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435382","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Norma Regulamentadora no 17 do MTE, as condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho devem estar adequadas \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores e \u00e0 natureza do trabalho a ser executado. Nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, tais como salas de controle, laborat\u00f3rios, escrit\u00f3rios, salas de desenvolvimento ou an\u00e1lise de projetos, dentre outros, \u00e9 recomendado para o conforto o \u00edndice de temperatura efetiva entre:","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435403,"hashId":"35562bfc293918826511cfdad61251d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Norma Regulamentadora n<sup>o<\/sup> 17 do MTE, as condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho devem estar adequadas \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores e \u00e0 natureza do trabalho a ser executado. Nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, tais como salas de controle, laborat\u00f3rios, escrit\u00f3rios, salas de desenvolvimento ou an\u00e1lise de projetos, dentre outros, \u00e9 recomendado para o conforto o \u00edndice de temperatura efetiva entre:<\/p>","resposta":5304162,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17 \u00baC e 25 \u00baC.","id":5304161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17 \u00baC e 25 \u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 \u00baC e 23 \u00baC.","id":5304162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 \u00baC e 23 \u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 \u00baC e 26 \u00baC.","id":5304163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 \u00baC e 26 \u00baC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17 \u00baC e 21 \u00baC.","id":5304164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17 \u00baC e 21 \u00baC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 \u00baC e 27 \u00baC.","id":5304165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 \u00baC e 27 \u00baC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Norma Regulamentadora no 17 do MTE, nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, deve-se observar o n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo empregador, sendo que este N\u00c3O deve ser superior a:","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435404,"hashId":"9e673e632b18ae14229dbd49015ff338","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Norma Regulamentadora n<sup>o<\/sup> 17 do MTE, nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, deve-se observar o n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo empregador, sendo que este N\u00c3O deve ser superior a:<\/p>","resposta":5304166,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.000 por hora trabalhada.","id":5304166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8.000 por hora trabalhada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.000 por hora trabalhada.","id":5304167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.000 por hora trabalhada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.000 por hora trabalhada.","id":5304168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.000 por hora trabalhada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.000 por hora trabalhada.","id":5304169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.000 por hora trabalhada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.000 por hora trabalhada.","id":5304170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.000 por hora trabalhada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fonte ou situa\u00e7\u00e3o com potencial para provocar danos ao homem, \u00e0 propriedade ou ao meio ambiente, ou \u00e0 combina\u00e7\u00e3o destes, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435412,"hashId":"e67bc3c568d5bdcf1b31d70ead979e23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fonte ou situa\u00e7\u00e3o com potencial para provocar danos ao homem, \u00e0 propriedade ou ao meio ambiente, ou \u00e0 combina\u00e7\u00e3o destes, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":5304210,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"risco.","id":5304206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incidente.","id":5304207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acidente.","id":5304208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dano.","id":5304209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perigo.","id":5304210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perigo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a do Trabalho e Preven\u00e7\u00e3o de Infort\u00fanios","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a do Trabalho e Preven\u00e7\u00e3o de Infort\u00fanios","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402939,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-seguranca-do-trabalho-e-prevencao-de-infortunios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ocorr\u00eancia do acidente do trabalho, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o das medidas de primeiros socorros e assist\u00eancia ao acidentado, toda empresa dever\u00e1 comunicar o acidente do trabalho \u00e0 Previd\u00eancia Social at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia. Este documento \u00e9 denominado:","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435413,"hashId":"85db1dda912dba8eb68b5736bf7cf7da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ocorr\u00eancia do acidente do trabalho, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o das medidas de primeiros socorros e assist\u00eancia ao acidentado, toda empresa dever\u00e1 comunicar o acidente do trabalho \u00e0 Previd\u00eancia Social at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia. Este documento \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":5304212,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RAIS.","id":5304211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RAIS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CAT.","id":5304212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CAT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MAP.","id":5304213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MAP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DAT.","id":5304214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DAT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FAP.","id":5304215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FAP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O extintor de \u00e1gua \u00e9 utilizado para combater inc\u00eandio classe:","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435418,"hashId":"993d380a0220183acee38e23ce618fc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O extintor de \u00e1gua \u00e9 utilizado para combater inc\u00eandio classe:<\/p>","resposta":5304236,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":5304236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B.","id":5304237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C.","id":5304238,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D.","id":5304239,"corpo":"<p>D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"K.","id":5304240,"corpo":"<p>K.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Equipamentos de detec\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Equipamentos de detec\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandios","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417206,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-equipamentos-de-deteccao-e-combate-a-incendios"},{"nome_clean":"Agentes e aparelhos extintores","oab":false,"nome":"Agentes e aparelhos extintores","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417207,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-e-aparelhos-extintores"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Norma Regulamentadora no 15 do MTE, para indiv\u00edduos que n\u00e3o estejam adequadamente protegidos N\u00c3O \u00e9 permitida exposi\u00e7\u00e3o a n\u00edveis de ru\u00eddo (sonoro) acima de:","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435419,"hashId":"4730fcfd9123153f37f1818e7a510e0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Norma Regulamentadora n<sup>o<\/sup> 15 do MTE, para indiv\u00edduos que n\u00e3o estejam adequadamente protegidos N\u00c3O \u00e9 permitida exposi\u00e7\u00e3o a n\u00edveis de ru\u00eddo (sonoro) acima de:<\/p>","resposta":5304243,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85 dB(A).","id":5304241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">85 dB(A).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"95 dB(A).","id":5304242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">95 dB(A).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"115 dB(A).","id":5304243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">115 dB(A).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"125 dB(A).","id":5304244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">125 dB(A).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"130 dB(A).","id":5304245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">130 dB(A).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Norma Regulamentadora n\u00ba 15 do MTE, o trabalho em ambiente frio considerado insalubre em decorr\u00eancia de inspe\u00e7\u00e3o realizada no local de trabalho far\u00e1 jus \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de adicional, incidente sobre o sal\u00e1rio-m\u00ednimo da regi\u00e3o, no percentual de:","provas":[{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435421,"hashId":"b3b8c7d4f0884783ade493e3eb743fe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Norma Regulamentadora n\u00ba 15 do MTE, o trabalho em ambiente frio considerado insalubre em decorr\u00eancia de inspe\u00e7\u00e3o realizada no local de trabalho far\u00e1 jus \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de adicional, incidente sobre o sal\u00e1rio-m\u00ednimo da regi\u00e3o, no percentual de:<\/p>","resposta":5304255,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%.","id":5304251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35%.","id":5304252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30%.","id":5304253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25%.","id":5304254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20%.","id":5304255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1435421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o descrito nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN) para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, a institui\u00e7\u00e3o deve criar um ambiente de acolhimento que d\u00ea seguran\u00e7a e confian\u00e7a \u00e0s crian\u00e7as de 0 a 3 anos, garantindo oportunidades para que sejam adquiram certas capacidades. Sobre essas capacidades, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. I. Experimentar e utilizar os recursos de que disp\u00f5em para a satisfa\u00e7\u00e3o de suas necessidades essenciais, expressando seus desejos, sentimentos, vontades e desagrados, e agindo com progressiva autonomia. II. Familiarizar-se com a imagem do pr\u00f3prio corpo, conhecendo progressivamente seus limites, sua unidade e as sensa\u00e7\u00f5es que ele produz. III. Interessar-se progressivamente pelo cuidado com o pr\u00f3prio corpo, executando a\u00e7\u00f5es simples relacionadas \u00e0 sa\u00fade e higiene. IV. Brincar. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441216,"hashId":"4d9115901ab6b3e2b124abc7c46890f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o descrito nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN) para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, a institui\u00e7\u00e3o deve criar um ambiente de acolhimento que d\u00ea seguran\u00e7a e confian\u00e7a \u00e0s crian\u00e7as de 0 a 3 anos, garantindo oportunidades para que sejam adquiram certas capacidades. Sobre essas capacidades, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Experimentar e utilizar os recursos de que disp\u00f5em para a satisfa\u00e7\u00e3o de suas necessidades essenciais, expressando seus desejos, sentimentos, vontades e desagrados, e agindo com progressiva autonomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Familiarizar-se com a imagem do pr\u00f3prio corpo, conhecendo progressivamente seus limites, sua unidade e as sensa\u00e7\u00f5es que ele produz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Interessar-se progressivamente pelo cuidado com o pr\u00f3prio corpo, executando a\u00e7\u00f5es simples relacionadas \u00e0 sa\u00fade e higiene. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Brincar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":5331965,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5331962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5331963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":5331964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5331965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir e assinale a alternativa correta: O espelho \u00e9 um importante instrumento para a constru\u00e7\u00e3o da _________. Por meio das brincadeiras que faz em frente a ele, a crian\u00e7a come\u00e7a a reconhecer sua imagem e as caracter\u00edsticas __________ que integram a sua pessoa. \u00c9 _______________ que se coloque na sala, um espelho grande o suficiente para que v\u00e1rias crian\u00e7as possam se ver de corpo inteiro e brincar em frente a ele. Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441217,"hashId":"867984cc826ec49aa3ebe33a6c6f8c2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir e assinale a alternativa correta: O espelho \u00e9 um importante instrumento para a constru\u00e7\u00e3o da _________. Por meio das brincadeiras que faz em frente a ele, a crian\u00e7a come\u00e7a a reconhecer sua imagem e as caracter\u00edsticas __________ que integram a sua pessoa. \u00c9 _______________ que se coloque na sala, um espelho grande o suficiente para que v\u00e1rias crian\u00e7as possam se ver de corpo inteiro e brincar em frente a ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":5331966,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identidade \u2013 f\u00edsicas \u2013 aconselh\u00e1vel.","id":5331966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identidade \u2013 f\u00edsicas \u2013 aconselh\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sexualidade \u2013 psicol\u00f3gicas \u2013 obrigat\u00f3rio.","id":5331967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sexualidade \u2013 psicol\u00f3gicas \u2013 obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subjetividade \u2013 emocionais \u2013 aconselh\u00e1vel.","id":5331968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subjetividade \u2013 emocionais \u2013 aconselh\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identidade \u2013 emocionais \u2013 obrigat\u00f3rio.","id":5331969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identidade \u2013 emocionais \u2013 obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, considere as afirma\u00e7\u00f5es: I \u2013 H\u00e1 mais acidentes de tr\u00e2nsito na Nig\u00e9ria do que no Brasil. II \u2013 Houve um aumento significativo no n\u00famero de mortes por acidente de tr\u00e2nsito nos \u00faltimos anos. III \u2013 De 2010 para 2014, houve uma pequena redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de mortes por acidente de tr\u00e2nsito. Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"},{"id":43782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312697,"hashId":"10440efcb60177805d81a6521514fb7b","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o texto, considere as afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 H\u00e1 mais acidentes de tr\u00e2nsito na Nig\u00e9ria do que no Brasil. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Houve um aumento significativo no n\u00famero de mortes por acidente de tr\u00e2nsito nos \u00faltimos anos. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 De 2010 para 2014, houve uma pequena redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de mortes por acidente de tr\u00e2nsito. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?<\/p>","resposta":4792059,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":4792057,"corpo":"<p align=justify>Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":4792058,"corpo":"<p align=justify>Apenas a III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4792059,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4792060,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4792061,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/www.brasilescola.com\/datas- comemorativas\/dia-transito.htm&gt; (adaptado). Acesso em 06 de mar\u00e7o de 2015.","id":409454,"enunciado":"<p align=\"justify\"><i><b>As quest\u00f5es de \r\nn\u00famero 01 a \r\n10 referem-se ao texto abaixo.<\/b><\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43778\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Dispon\u00edvel em \r\n&lt; http:\/\/www.brasilescola.com\/datas-\r\ncomemorativas\/dia-transito.htm&gt; \r\n(adaptado). \r\nAcesso em 06 de mar\u00e7o de 2015.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1312697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno realiza quatro provas que s\u00e3o avaliadas com notas de 0 a 10. No quadro abaixo \u00e9 poss\u00edvel verificar as notas obtidas nas tr\u00eas primeiras provas: Prova 1\u00aa 2\u00aa 3\u00aaNota 7,5 9,0 8,0A fim de que o aluno obtenha uma nota m\u00e9dia nas quatro provas igual a 8,0, \u00e9 preciso que a nota da quarta prova tenha sido igual a:","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"},{"id":43782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312737,"hashId":"c80c6dc9421ed270d7adf9ac12cf0349","enunciado":"<p align=\"justify\">Um aluno realiza quatro provas que s\u00e3o avaliadas com notas de 0 a 10. No quadro abaixo \u00e9 poss\u00edvel\r\nverificar as notas obtidas nas tr\u00eas primeiras provas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Prova <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t\t<\/span>1\u00aa <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t<\/span>2\u00aa <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t<\/span>3\u00aa<\/b><\/p><p align=\"justify\"><b>Nota <span style=\"white-space:pre\">\t\t\t<\/span>       7,5 <span style=\"white-space:pre\">\t\t<\/span>       9,0 <span style=\"white-space:pre\">\t\t<\/span>       8,0<\/b><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A fim de que o aluno obtenha uma nota m\u00e9dia nas quatro provas igual a 8,0, \u00e9 preciso que a nota da\r\nquarta prova tenha sido igual a:<\/p>","resposta":4792260,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,0","id":4792257,"corpo":"<p align=justify>6,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,5","id":4792258,"corpo":"<p align=justify>6,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,0","id":4792259,"corpo":"<p align=justify>7,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,5","id":4792260,"corpo":"<p align=justify>7,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8,0","id":4792261,"corpo":"<p align=justify>8,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/1312737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma festa de anivers\u00e1rio, J\u00falio constata que, se utilizar copos descart\u00e1veis de 175 ml, conseguir\u00e1 encher 40 copos com o volume de suco que preparou. Quantos copos J\u00falio conseguiria encher com o mesmo volume de suco preparado, se os copos descart\u00e1veis fossem de volume igual a 200 ml?","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"},{"id":43782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312740,"hashId":"61cfba7c156a6c3a2ea35e387cb05575","enunciado":"<p align=justify>Durante uma festa de anivers\u00e1rio, J\u00falio constata que, se utilizar copos descart\u00e1veis de 175 ml,\r\nconseguir\u00e1 encher 40 copos com o volume de suco que preparou. Quantos copos J\u00falio conseguiria\r\nencher com o mesmo volume de suco preparado, se os copos descart\u00e1veis fossem de volume igual a\r\n200 ml?<\/p>","resposta":4792278,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 copos.","id":4792277,"corpo":"<p align=justify>45 copos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 copos.","id":4792278,"corpo":"<p align=justify>35 copos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 copos.","id":4792279,"corpo":"<p align=justify>30 copos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 copos.","id":4792280,"corpo":"<p align=justify>25 copos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 copos.","id":4792281,"corpo":"<p align=justify>20 copos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1312740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre licita\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei n\u00ba. 8.666\/93. I \u2013 Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, primeiramente aos bens e servi\u00e7os produzidos no Pa\u00eds. II \u2013 Subordinam-se ao regime dessa lei exclusivamente os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta de Estados e Munic\u00edpios. III \u2013 Considera-se contrato todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Particulares, com o acordo de vontades e obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas. IV \u2013 A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia. Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312794,"hashId":"700c4cbaab6c0cbaf6732cb6b06f7b89","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas a seguir sobre licita\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei n\u00ba. 8.666\/93. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia,\r\nprimeiramente aos bens e servi\u00e7os produzidos no Pa\u00eds. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Subordinam-se ao regime dessa lei exclusivamente os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta de\r\nEstados e Munic\u00edpios. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Considera-se contrato todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica e Particulares, com o acordo de vontades e obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas. <\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?<\/p>","resposta":4792455,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":4792452,"corpo":"<p align=justify>Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":4792453,"corpo":"<p align=justify>Apenas a III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4792454,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4792455,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4792456,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Conceito de Contrato Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Contrato Administrativo","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404489,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-contrato-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408231,"slug":"direito-administrativo-principio-da-igualdade-entre-os-licitantes"},{"nome_clean":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","oab":true,"nome":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","pai":408231,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408232,"slug":"direito-administrativo-regras-de-preferencia-desempate-margens-de-preferencia-etc"},{"nome_clean":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","pai":404489,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422196,"slug":"direito-administrativo-contratos-da-administracao-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1312794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba. 8.666\/93, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312804,"hashId":"9367d2af595f58e6a6ad51c575fc7d4f","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei n\u00ba. 8.666\/93, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4792479,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o a seguinte sequ\u00eancia: projeto executivo, projeto b\u00e1sico e execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.","id":4792475,"corpo":"<p align=justify>as licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o a seguinte sequ\u00eancia:\r\nprojeto executivo, projeto b\u00e1sico e execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o de cada etapa de uma obra ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o ser\u00e1 obrigatoriamente precedida da conclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela autoridade competente, dos trabalhos relativos \u00e0s etapas anteriores, sendo vedada qualquer execu\u00e7\u00e3o concomitante.","id":4792476,"corpo":"<p align=justify>a execu\u00e7\u00e3o de cada etapa de uma obra ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o ser\u00e1 obrigatoriamente precedida da\r\nconclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela autoridade competente, dos trabalhos relativos \u00e0s etapas anteriores, sendo\r\nvedada qualquer execu\u00e7\u00e3o concomitante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando houver projeto executivo aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio.","id":4792477,"corpo":"<p align=justify>as obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando houver projeto executivo aprovado pela\r\nautoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido incluir no objeto de licita\u00e7\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para a sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o.","id":4792478,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitido incluir no objeto de licita\u00e7\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para a sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer\r\nque seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de\r\nconcess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a inclus\u00e3o, no objeto da licita\u00e7\u00e3o, de fornecimento de materiais e servi\u00e7os sem previs\u00e3o de quantidades ou cujos quantitativos n\u00e3o correspondam \u00e0s previs\u00f5es reais do projeto b\u00e1sico ou executivo.","id":4792479,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedada a inclus\u00e3o, no objeto da licita\u00e7\u00e3o, de fornecimento de materiais e servi\u00e7os sem previs\u00e3o de\r\nquantidades ou cujos quantitativos n\u00e3o correspondam \u00e0s previs\u00f5es reais do projeto b\u00e1sico ou executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Fase interna","oab":true,"nome":"Fase interna","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408252,"slug":"direito-administrativo-fase-interna"},{"nome_clean":"Indica\u00e7\u00e3o de seu objeto","oab":true,"nome":"Indica\u00e7\u00e3o de seu objeto","pai":408252,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408255,"slug":"direito-administrativo-indicacao-de-seu-objeto"}],"slug":"direito-administrativo\/1312804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba. 8.666\/93, qual das alternativas a seguir apresenta um servi\u00e7o t\u00e9cnico profissional especializado?","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312810,"hashId":"c00d42d0c7ba22fae8e7da93e5fbe378","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba. 8.666\/93, qual das alternativas a seguir apresenta um servi\u00e7o t\u00e9cnico\r\nprofissional especializado?<\/p>","resposta":4792503,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de casas e edif\u00edcios.","id":4792499,"corpo":"<p align=justify>Constru\u00e7\u00e3o de casas e edif\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coleta de res\u00edduos org\u00e2nicos e recicl\u00e1veis.","id":4792500,"corpo":"<p align=justify>Coleta de res\u00edduos org\u00e2nicos e recicl\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o predial.","id":4792501,"corpo":"<p align=justify>Manuten\u00e7\u00e3o predial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a patrimonial.","id":4792502,"corpo":"<p align=justify>Seguran\u00e7a patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Treinamento e aperfei\u00e7oamento profissional.","id":4792503,"corpo":"<p align=justify>Treinamento e aperfei\u00e7oamento profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408244,"slug":"direito-administrativo-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"}],"slug":"direito-administrativo\/1312810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 chamado o regime que, conforme Andrade (2013), destaca como receitas e despesas todas as entradas e sa\u00eddas de recursos financeiros ou n\u00e3o, recebidos, pagos, arrecadados ou recolhidos, efetivamente, durante o exerc\u00edcio financeiro?","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312826,"hashId":"880dae5595c505f3c54e2227c57278d9","enunciado":"<p align=justify>Como \u00e9 chamado o regime que, conforme Andrade (2013), destaca como receitas e despesas todas as\r\nentradas e sa\u00eddas de recursos financeiros ou n\u00e3o, recebidos, pagos, arrecadados ou recolhidos,\r\nefetivamente, durante o exerc\u00edcio financeiro?<\/p>","resposta":4792544,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regime patrimonial.","id":4792542,"corpo":"<p align=justify>Regime patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regime banc\u00e1rio.","id":4792543,"corpo":"<p align=justify>Regime banc\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regime de caixa.","id":4792544,"corpo":"<p align=justify>Regime de caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regime de compet\u00eancia.","id":4792545,"corpo":"<p align=justify>Regime de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regime tribut\u00e1rio.","id":4792546,"corpo":"<p align=justify>Regime tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Regime de Caixa ,Compet\u00eancia e Misto","oab":false,"nome":"Regime de Caixa ,Compet\u00eancia e Misto","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396182,"slug":"contabilidade-geral-regime-de-caixa-competencia-e-misto"}],"slug":"contabilidade-geral\/1312826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Canoas, qual a alternativa que traz a grafia INCORRETA de sigla?","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312837,"hashId":"b11bfc65fca6824abd74cd924a12582e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Canoas, qual a alternativa que traz a grafia\r\nINCORRETA de sigla?<\/p>","resposta":4792581,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CONSEPRO","id":4792578,"corpo":"<p align=justify>CONSEPRO<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ASMC","id":4792579,"corpo":"<p align=justify>ASMC<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Canoasprev","id":4792580,"corpo":"<p align=justify>Canoasprev<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E.M.E.F.","id":4792581,"corpo":"<p align=justify>E.M.E.F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IPVA","id":4792582,"corpo":"<p align=justify>IPVA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Canoas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Canoas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":422972,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-canoas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1312837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 chamada, de acordo com Andrade (2013), a administra\u00e7\u00e3o indireta dos servi\u00e7os p\u00fablicos com personalidade administrativa de direito p\u00fablico interno, possuidor de or\u00e7amento, autonomia financeira, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prias, sem subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica e executor(a) de atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica?","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312840,"hashId":"bc8141d65358bc1f29bdd0ea6d807c02","enunciado":"<p align=justify>Como \u00e9 chamada, de acordo com Andrade (2013), a administra\u00e7\u00e3o indireta dos servi\u00e7os p\u00fablicos com\r\npersonalidade administrativa de direito p\u00fablico interno, possuidor de or\u00e7amento, autonomia\r\nfinanceira, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prias, sem subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica e executor(a) de atividades\r\nt\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica?<\/p>","resposta":4792584,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresa p\u00fablica.","id":4792583,"corpo":"<p align=justify>Empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autarquia.","id":4792584,"corpo":"<p align=justify>Autarquia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sociedade de economia mista.","id":4792585,"corpo":"<p align=justify>Sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":4792586,"corpo":"<p align=justify>Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Empresa estatal dependente.","id":4792587,"corpo":"<p align=justify>Empresa estatal dependente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407839,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-autarquias"},{"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/1312840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Andrade (2013), todo e qualquer recolhimento aos cofres p\u00fablicos em dinheiro ou outro bem representativo de valor que o governo tem direito de arrecadar em virtude de leis, contratos, conv\u00eanio e quaisquer outros t\u00edtulos s\u00e3o considerados receitas. Dentre as receitas abaixo elencadas, qual das alternativas apresenta uma receita de capital?","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312856,"hashId":"036828d927a8afe00c3125891c9807ec","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Andrade (2013), todo e qualquer recolhimento aos cofres p\u00fablicos em dinheiro ou\r\noutro bem representativo de valor que o governo tem direito de arrecadar em virtude de leis,\r\ncontratos, conv\u00eanio e quaisquer outros t\u00edtulos s\u00e3o considerados receitas. Dentre as receitas abaixo\r\nelencadas, qual das alternativas apresenta uma receita de capital?<\/p>","resposta":4792640,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrimoniais.","id":4792639,"corpo":"<p align=justify>Patrimoniais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de bens.","id":4792640,"corpo":"<p align=justify>Aliena\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Industriais.","id":4792641,"corpo":"<p align=justify>Industriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receitas de servi\u00e7os.","id":4792642,"corpo":"<p align=justify>Receitas de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tribut\u00e1rias.","id":4792643,"corpo":"<p align=justify>Tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","pai":412079,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412085,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-da-receita-quanto-a-natureza"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 origem (2\u00ba n\u00edvel quanto \u00e0 natureza)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 origem (2\u00ba n\u00edvel quanto \u00e0 natureza)","pai":412085,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412087,"slug":"contabilidade-publica-quanto-a-origem-2o-nivel-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/1312856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira ora\u00e7\u00e3o do texto \u201cMal o pai colocou o papel na m\u00e1quina,\u201d apresenta um valor adverbial e exprime a circunst\u00e2ncia de:","provas":[{"id":47449,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Cuidador Escolar - 2015"},{"id":47454,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Int\u00e9rprete de Libras - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1440958,"hashId":"2ebbb846b3fc3a74f5cec4b1f6543a32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira ora\u00e7\u00e3o do texto \u201cMal o pai colocou o papel na m\u00e1quina,\u201d apresenta um valor adverbial e exprime a circunst\u00e2ncia de:<\/p>","resposta":5330802,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo","id":5330802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modo","id":5330803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causa ","id":5330804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meio ","id":5330805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fuga(Fernando Sabino)Mal o pai colocou o papel na m\u00e1quina, o menino come\u00e7ou a empurrar uma cadeira pela sala, fazendo um barulho infernal.- Para com esse barulho, meu filho \u2013 falou, sem se voltar.Com tr\u00eas anos j\u00e1 sabia reagir como homem ao impacto das grandes injusti\u00e7as paternas: n\u00e3o estava fazendo barulho, estava s\u00f3 empurrando uma cadeira.- Pois ent\u00e3o para de empurrar a cadeira.- Eu vou embora \u2013 foi a resposta.Distra\u00eddo, o pai n\u00e3o reparou que ele juntava a\u00e7\u00e3o \u00e0s palavras, no ato de juntar do ch\u00e3o as suas coisinhas, enrolandoas num peda\u00e7o de pano. Era a sua bagagem: um caminh\u00e3o de pl\u00e1stico com apenas tr\u00eas rodas, um resto de biscoito, umachave (onde diabo meteram a chave da despensa? - a m\u00e3e mais tarde ir\u00e1 dizer), metade de uma tesourinha enferrujada, sua \u00fanica arma para a grande aventura, um bot\u00e3o amarrado num barbante.A calma que baixou ent\u00e3o na sala era vagamente inquietante. De repente, o pai olhou ao redor e n\u00e3o viu o menino. Deu com a porta da rua aberta, correu at\u00e9 o port\u00e3o:- Viu um menino saindo desta casa? \u2013 gritou para o oper\u00e1rio que descansava diante da obra do outro lado da rua, sentado no meio-fio.- Saiu agora mesmo com a trouxinha \u2013 informou ele.Correu at\u00e9 a esquina e teve tempo de v\u00ea-lo ao longe, caminhando cabisbaixo ao longo do muro. A trouxa, arrastada no ch\u00e3o, ia deixando pelo caminho alguns de seus pertences: o bot\u00e3o, o peda\u00e7o de biscoito e \u2013 sa\u00edra de casa prevenido \u2013 uma moeda de 1 cruzeiro. Chamou-o, mas ele apertou o passinho, abriu a correr em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Avenida, como disposto a atirar-se diante do \u00f4nibus que surgia a dist\u00e2ncia.- Meu filho, cuidado!O \u00f4nibus deu uma freada brusca, uma guinada para a esquerda, os pneus cantaram no asfalto. O menino, assustado, arrepiou carreira. O pai precipitou-se e o arrebanhou com o bra\u00e7o como a um animalzinho:- Que susto voc\u00ea me passou, meu filho \u2013 e apertava-o contra o peito, comovido.- Deixa eu descer, papai. Voc\u00ea est\u00e1 me machucando.Irresoluto, o pai pensava agora se n\u00e3o seria o caso de lhe dar umas palmadas:- Machucando, \u00e9? Fazer uma coisa dessas com seu pai.- Me larga. Eu quero ir embora.Trouxe-o para casa e o largou novamente na sala \u2013 tendo antes o cuidado de fechar a porta da rua e retirar a chave, como ele fizera com a da despensa.- Fique a\u00ed quietinho, est\u00e1 ouvindo? Papai est\u00e1 trabalhando.- Fico, mas vou empurrar esta cadeira.E o barulho recome\u00e7ou.","id":423969,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Fuga<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fernando Sabino)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mal o pai colocou o papel na m\u00e1quina, o menino come\u00e7ou a empurrar uma cadeira pela sala, fazendo um barulho infernal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Para com esse barulho, meu filho \u2013 falou, sem se voltar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Com tr\u00eas anos j\u00e1 sabia reagir como homem ao impacto das grandes injusti\u00e7as paternas: n\u00e3o estava fazendo barulho, estava s\u00f3 empurrando uma cadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Pois ent\u00e3o para de empurrar a cadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Eu vou embora \u2013 foi a resposta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Distra\u00eddo, o pai n\u00e3o reparou que ele juntava a\u00e7\u00e3o \u00e0s palavras, no ato de juntar do ch\u00e3o as suas coisinhas, enrolandoas num peda\u00e7o de pano. Era a sua bagagem: um caminh\u00e3o de pl\u00e1stico com apenas tr\u00eas rodas, um resto de biscoito, umachave (onde diabo meteram a chave da despensa? - a m\u00e3e mais tarde ir\u00e1 dizer), metade de uma tesourinha enferrujada, sua \u00fanica arma para a grande aventura, um bot\u00e3o amarrado num barbante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A calma que baixou ent\u00e3o na sala era vagamente inquietante. De repente, o pai olhou ao redor e n\u00e3o viu o menino. Deu com a porta da rua aberta, correu at\u00e9 o port\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Viu um menino saindo desta casa? \u2013 gritou para o oper\u00e1rio que descansava diante da obra do outro lado da rua, sentado no meio-fio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Saiu agora mesmo com a trouxinha \u2013 informou ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Correu at\u00e9 a esquina e teve tempo de v\u00ea-lo ao longe, caminhando cabisbaixo ao longo do muro. A trouxa, arrastada no ch\u00e3o, ia deixando pelo caminho alguns de seus pertences: o bot\u00e3o, o peda\u00e7o de biscoito e \u2013 sa\u00edra de casa prevenido \u2013 uma moeda de 1 cruzeiro. Chamou-o, mas ele apertou o passinho, abriu a correr em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Avenida, como disposto a atirar-se diante do \u00f4nibus que surgia a dist\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Meu filho, cuidado!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O \u00f4nibus deu uma freada brusca, uma guinada para a esquerda, os pneus cantaram no asfalto. O menino, assustado, arrepiou carreira. O pai precipitou-se e o arrebanhou com o bra\u00e7o como a um animalzinho:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Que susto voc\u00ea me passou, meu filho \u2013 e apertava-o contra o peito, comovido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Deixa eu descer, papai. Voc\u00ea est\u00e1 me machucando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Irresoluto, o pai pensava agora se n\u00e3o seria o caso de lhe dar umas palmadas:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Machucando, \u00e9? Fazer uma coisa dessas com seu pai.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Me larga. Eu quero ir embora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Trouxe-o para casa e o largou novamente na sala \u2013 tendo antes o cuidado de fechar a porta da rua e retirar a chave, como ele fizera com a da despensa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Fique a\u00ed quietinho, est\u00e1 ouvindo? Papai est\u00e1 trabalhando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Fico, mas vou empurrar esta cadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E o barulho recome\u00e7ou.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1440958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Repensar a fun\u00e7\u00e3o da escola e dos educadores, no contexto social atual \u00e9 essencial na medida que as fam\u00edlias come\u00e7am a depender das escolas para que acolham suas crian\u00e7as enquanto elas trabalham. \u00c9 na escola que o professor come\u00e7a a ser visto como uma pessoa da fam\u00edlia, pois al\u00e9m de instruir os conte\u00fados, tamb\u00e9m d\u00e1 amor e educa\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47449,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Cuidador Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1441074,"hashId":"c0dd1d1545f54f18e90a65d7762ea57a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Repensar a fun\u00e7\u00e3o da escola e dos educadores, no contexto social atual \u00e9 essencial na medida que as fam\u00edlias come\u00e7am a depender das escolas para que acolham suas crian\u00e7as enquanto elas trabalham. \u00c9 na escola que o professor come\u00e7a a ser visto como uma pessoa da fam\u00edlia, pois al\u00e9m de instruir os conte\u00fados, tamb\u00e9m d\u00e1 amor e educa\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, \u00e9 <u>correto <\/u>afirmar:<\/p>","resposta":5331368,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os educadores est\u00e3o convencidos que n\u00e3o se pode falar de educa\u00e7\u00e3o sem levar em conta o fator afetivo.","id":5331368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os educadores est\u00e3o convencidos que n\u00e3o se pode falar de educa\u00e7\u00e3o sem levar em conta o fator afetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inf\u00e2ncia moderna aproxima os pais das crian\u00e7as a cada dia em fun\u00e7\u00e3o dos entretenimentos tecnol\u00f3gicos. ","id":5331369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inf\u00e2ncia moderna aproxima os pais das crian\u00e7as a cada dia em fun\u00e7\u00e3o dos entretenimentos tecnol\u00f3gicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agir sem emo\u00e7\u00e3o e racionalmente em situa\u00e7\u00f5es diversas promove uma melhor educa\u00e7\u00e3o para as crian\u00e7as.","id":5331370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agir sem emo\u00e7\u00e3o e racionalmente em situa\u00e7\u00f5es diversas promove uma melhor educa\u00e7\u00e3o para as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e o meio est\u00e3o vinculados como processos fragmentados e dependentes e o elemento que estabelece esse v\u00ednculo \u00e9 total isen\u00e7\u00e3o da emo\u00e7\u00e3o. ","id":5331371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o meio est\u00e3o vinculados como processos fragmentados e dependentes e o elemento que estabelece esse v\u00ednculo \u00e9 total isen\u00e7\u00e3o da emo\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441074","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as dos h\u00e1bitos de higiene durante todo o processo evolutivo da humanidade s\u00e3o um dos fatores mais significativos para que o homem de hoje tenha maior longevidade. Com essas mudan\u00e7as, ele adquiriu aprendizagem com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es nutritivos de sua alimenta\u00e7\u00e3o e a cuidar da higiene de seu pr\u00f3prio corpo. Nesse contexto, analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir. I. V\u00e1rias doen\u00e7as s\u00e3o causadas pela ingest\u00e3o de alimentos contaminados e a falta de higiene pessoal. II. A influ\u00eancia que as condi\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico t\u00eam sobre a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 not\u00f3ria. III. Em rela\u00e7\u00e3o as crian\u00e7as, as condi\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico est\u00e3o diretamente ligadas aos \u00edndices de mortalidade e morbidade infantil. IV. A higiene dos filhos \u00e9 uma tarefa dos pais, e s\u00f3 aos 8 (oito) anos \u00e9 que a crian\u00e7a est\u00e1 madura para cuidar de sua pr\u00f3pria higiene pessoal. V. Para que a crian\u00e7a seja bem educada em higieniza\u00e7\u00e3o e desenvolva bons h\u00e1bitos \u00e9 necess\u00e1rio que ela recebe informa\u00e7\u00f5es e exemplos. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":47449,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Cuidador Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1441078,"hashId":"6fc042eab2d9d70ed9237b24389406d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as dos h\u00e1bitos de higiene durante todo o processo evolutivo da humanidade s\u00e3o um dos fatores mais significativos para que o homem de hoje tenha maior longevidade. Com essas mudan\u00e7as, ele adquiriu aprendizagem com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es nutritivos de sua alimenta\u00e7\u00e3o e a cuidar da higiene de seu pr\u00f3prio corpo. Nesse contexto, analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. V\u00e1rias doen\u00e7as s\u00e3o causadas pela ingest\u00e3o de alimentos contaminados e a falta de higiene pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A influ\u00eancia que as condi\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico t\u00eam sobre a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 not\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em rela\u00e7\u00e3o as crian\u00e7as, as condi\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico est\u00e3o diretamente ligadas aos \u00edndices de mortalidade e morbidade infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A higiene dos filhos \u00e9 uma tarefa dos pais, e s\u00f3 aos 8 (oito) anos \u00e9 que a crian\u00e7a est\u00e1 madura para cuidar de sua pr\u00f3pria higiene pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Para que a crian\u00e7a seja bem educada em higieniza\u00e7\u00e3o e desenvolva bons h\u00e1bitos \u00e9 necess\u00e1rio que ela recebe informa\u00e7\u00f5es e exemplos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":5331387,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas","id":5331385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV apenas","id":5331386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e V apenas","id":5331387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e V apenas","id":5331388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e V apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441078","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medidas de preven\u00e7\u00e3o simples podem ser adotadas para diminuir a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as, tais como a lavagem das m\u00e3os. Esse procedimento comum precisa ser estabelecido em uma sequ\u00eancia l\u00f3gica e ordenada de a\u00e7\u00f5es. Preencha as lacunas a seguir com a sequ\u00eancia correta, utilizando os n\u00fameros 1, 2, 3, 4 e 5. ( ) Utilize a quantidade necess\u00e1ria de sab\u00e3o, preferencialmente, l\u00edquido e neutro. ( ) Arregace as mangas acima dos cotovelos e remova o rel\u00f3gio e demais adornos. ( ) Lave as m\u00e3os e os antebra\u00e7os, sem esquecer os espa\u00e7os entre os dedos e as regi\u00f5es embaixo das unhas. ( ) Seque completamente as m\u00e3os e os antebra\u00e7os com papel toalha n\u00e3o reciclado. ( ) Enx\u00e1gue as m\u00e3os para remo\u00e7\u00e3o de todo sab\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:","provas":[{"id":47449,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Cuidador Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1441080,"hashId":"cd343a5de78f53944c13599a48c277a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas de preven\u00e7\u00e3o simples podem ser adotadas para diminuir a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as, tais como a lavagem das m\u00e3os. Esse procedimento comum precisa ser estabelecido em uma sequ\u00eancia l\u00f3gica e ordenada de a\u00e7\u00f5es. Preencha as lacunas a seguir com a sequ\u00eancia correta, utilizando os n\u00fameros 1, 2, 3, 4 e 5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utilize a quantidade necess\u00e1ria de sab\u00e3o, preferencialmente, l\u00edquido e neutro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Arregace as mangas acima dos cotovelos e remova o rel\u00f3gio e demais adornos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Lave as m\u00e3os e os antebra\u00e7os, sem esquecer os espa\u00e7os entre os dedos e as regi\u00f5es embaixo das unhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Seque completamente as m\u00e3os e os antebra\u00e7os com papel toalha n\u00e3o reciclado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Enx\u00e1gue as m\u00e3os para remo\u00e7\u00e3o de todo sab\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:<\/p>","resposta":5331394,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 5, 4","id":5331393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 5, 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 5, 4","id":5331394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 3, 5, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4, 5","id":5331395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 3, 4, 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5","id":5331396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 4, 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441080","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sociedade Brasileira de Pediatria, ao investigar os acidentes na inf\u00e2ncia, constatou que h\u00e1 maior probabilidade de acidentes com crian\u00e7as cujos pais trabalham fora. Por isso, \u00e9 muito importante para os profissionais que trabalham nas institui\u00e7\u00f5es educacionais terem consci\u00eancia dos cuidados que devem ser tomados. Analise as informa\u00e7\u00f5es seguintes e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F) nas medidas preventivas de acidentes nas escolas. ( ) A \u00e1rea de recrea\u00e7\u00e3o externa deve estar isolada de espa\u00e7os em que h\u00e1 circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos ou de pedestres estranhos ao servi\u00e7o. ( ) O piso das \u00e1reas em que h\u00e1 circula\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as deve ser de material de f\u00e1cil higieniza\u00e7\u00e3o, resistente, antiderrapante e em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o. ( ) As portas dos banheiros infantis devem apresentar fechaduras. Nos casos em que h\u00e1 portas nas celas, esta deve permitir um v\u00e3o livre de 50 cm. ( ) As janelas, sacadas, portas e escadas de locais que ofere\u00e7am risco \u00e0s crian\u00e7as devem apresentar telas ou grades resistentes para prote\u00e7\u00e3o. ( ) As escadas devem apresentar corrim\u00e3o instalado, peitoris ou guarda-corpos e faixas antiderrapantes nas extremidades inferiores e superiores das escadas. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo: ","provas":[{"id":47449,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Cuidador Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1441081,"hashId":"874d41993a4f3ed1ac12a56c3eb1f5a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sociedade Brasileira de Pediatria, ao investigar os acidentes na inf\u00e2ncia, constatou que h\u00e1 maior probabilidade de acidentes com crian\u00e7as cujos pais trabalham fora. Por isso, \u00e9 muito importante para os profissionais que trabalham nas institui\u00e7\u00f5es educacionais terem consci\u00eancia dos cuidados que devem ser tomados. Analise as informa\u00e7\u00f5es seguintes e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F) nas medidas preventivas de acidentes nas escolas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e1rea de recrea\u00e7\u00e3o externa deve estar isolada de espa\u00e7os em que h\u00e1 circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos ou de pedestres estranhos ao servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O piso das \u00e1reas em que h\u00e1 circula\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as deve ser de material de f\u00e1cil higieniza\u00e7\u00e3o, resistente, antiderrapante e em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As portas dos banheiros infantis devem apresentar fechaduras. Nos casos em que h\u00e1 portas nas celas, esta deve permitir um v\u00e3o livre de 50 cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As janelas, sacadas, portas e escadas de locais que ofere\u00e7am risco \u00e0s crian\u00e7as devem apresentar telas ou grades resistentes para prote\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As escadas devem apresentar corrim\u00e3o instalado, peitoris ou guarda-corpos e faixas antiderrapantes nas extremidades inferiores e superiores das escadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo: <\/p>","resposta":5331400,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":5331397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F","id":5331398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V","id":5331399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V","id":5331400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higiene ambiental, de equipamentos e de utens\u00edlios \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es preventivas que proporcionam um espa\u00e7o agrad\u00e1vel de conviv\u00eancia de crian\u00e7as e funcion\u00e1rios, garantindo um ambiente que estabele\u00e7a condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade, minimizando a possibilidade de doen\u00e7as. Sobre o tema, leia as afirmativas abaixo: I. A higieniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o que engloba a limpeza e a desinfec\u00e7\u00e3o. II. \u00c9 muito importante realizar a higieniza\u00e7\u00e3o, porque os micro-organismos se multiplicam em res\u00edduos ou sujidades que permanecem nesses locais, contaminando-os e disseminando doen\u00e7as. III. A limpeza \u00e9 a etapa posterior do processo de higieniza\u00e7\u00e3o. IV. A limpeza consiste em retirar a sujeira de um local (pisos, paredes, m\u00f3veis, equipamentos e outros objetos). V. A limpeza deve ser feita sempre esfregando bem com \u00e1gua e sab\u00e3o ou detergente, com posterior enx\u00e1gue e secagem. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":47449,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Cuidador Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1441085,"hashId":"e13bddc3d5e9258abd959343469d0f61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higiene ambiental, de equipamentos e de utens\u00edlios \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es preventivas que proporcionam um espa\u00e7o agrad\u00e1vel de conviv\u00eancia de crian\u00e7as e funcion\u00e1rios, garantindo um ambiente que estabele\u00e7a condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 sa\u00fade, minimizando a possibilidade de doen\u00e7as. Sobre o tema, leia as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A higieniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o que engloba a limpeza e a desinfec\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 muito importante realizar a higieniza\u00e7\u00e3o, porque os micro-organismos se multiplicam em res\u00edduos ou sujidades que permanecem nesses locais, contaminando-os e disseminando doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A limpeza \u00e9 a etapa posterior do processo de higieniza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A limpeza consiste em retirar a sujeira de um local (pisos, paredes, m\u00f3veis, equipamentos e outros objetos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A limpeza deve ser feita sempre esfregando bem com \u00e1gua e sab\u00e3o ou detergente, com posterior enx\u00e1gue e secagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":5331416,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e V apenas","id":5331413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV apenas","id":5331414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I, II, III e IV apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V apenas","id":5331415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e V apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V apenas","id":5331416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV e V apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumidor deve sempre estar atento \u00e0 por\u00e7\u00e3o dos alimentos indicada nos r\u00f3tulos, mas nem sempre sabe exatamente quanto cada por\u00e7\u00e3o equivale em medidas caseiras. A informa\u00e7\u00e3o sobre o produto deve apresentar, al\u00e9m da quantidade da por\u00e7\u00e3o do alimento em gramas ou mililitros, o correspondente em medida caseira, utilizando utens\u00edlios dom\u00e9sticos como colher, x\u00edcara, copo, entre outros. Com essas informa\u00e7\u00f5es, analise as medidas descritas nos itens A, B, C, D, E, F a seguir.A) 50 g de arroz cruB) 200ml de leiteC) 5 g de a\u00e7\u00facarD) 30 g de aveiaE) 13 ml de \u00f3leo vegetalF) 40 g de presuntoPreencha as lacunas correlacionando com as medidas caseiras seguintes:( ) 1 colher de ch\u00e1( ) 1 fatia ( ) \u00bc de x\u00edcara( ) 2 colheres de sopa( ) 1 copo( ) 1 colher de sopaAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:","provas":[{"id":47449,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-cuidador-escolar","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Cuidador Escolar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1441093,"hashId":"5ff66385016e1dda9d234a1b9aa6d9df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumidor deve sempre estar atento \u00e0 por\u00e7\u00e3o dos alimentos indicada nos r\u00f3tulos, mas nem sempre sabe exatamente quanto cada por\u00e7\u00e3o equivale em medidas caseiras. A informa\u00e7\u00e3o sobre o produto deve apresentar, al\u00e9m da quantidade da por\u00e7\u00e3o do alimento em gramas ou mililitros, o correspondente em medida caseira, utilizando utens\u00edlios dom\u00e9sticos como colher, x\u00edcara, copo, entre outros. Com essas informa\u00e7\u00f5es, analise as medidas descritas nos itens A, B, C, D, E, F a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A) 50 g de arroz cru<\/p><p style=\"text-align: justify;\">B) 200ml de leite<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C) 5 g de a\u00e7\u00facar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">D) 30 g de aveia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E) 13 ml de \u00f3leo vegetal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">F) 40 g de presunto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preencha as lacunas correlacionando com as medidas caseiras seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 1 colher de ch\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 1 fatia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00bc de x\u00edcara<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 2 colheres de sopa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 1 copo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 1 colher de sopa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5331447,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D, F, A, C, B, E","id":5331445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D, F, A, C, B, E<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D, F, A, E, B, C","id":5331446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D, F, A, E, B, C<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C, F, A, D, B, E","id":5331447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C, F, A, D, B, E<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C, F, A, E, B, D","id":5331448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C, F, A, E, B, D<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441093","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Entende-se como L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS):","provas":[{"id":47454,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Int\u00e9rprete de Libras - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1441106,"hashId":"6d35b9372941598ddcd9dd6387bb1475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entende-se como L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS):<\/p>","resposta":5331504,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, em que o sistema lingu\u00edstico de natureza visual-motora, com estrutura gramatical pr\u00f3pria, constituem um sistema lingu\u00edstico de transmiss\u00e3o de ideias e fatos, oriundos de comunidades de pessoas surdas do Brasil","id":5331504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, em que o sistema lingu\u00edstico de natureza visual-motora, com estrutura gramatical pr\u00f3pria, constituem um sistema lingu\u00edstico de transmiss\u00e3o de ideias e fatos, oriundos de comunidades de pessoas surdas do Brasil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, em que o sistema lingu\u00edstico de natureza visual-motora, sem estrutura gramatical pr\u00f3pria, constituem um sistema lingu\u00edstico de transmiss\u00e3o de ideias e fatos, oriundos de comunidades de pessoas surdas do mundo","id":5331505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, em que o sistema lingu\u00edstico de natureza visual-motora, sem estrutura gramatical pr\u00f3pria, constituem um sistema lingu\u00edstico de transmiss\u00e3o de ideias e fatos, oriundos de comunidades de pessoas surdas do mundo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, em que o sistema lingu\u00edstico de natureza visual-motora, sem estrutura gramatical pr\u00f3pria, constituem um sistema lingu\u00edstico de transmiss\u00e3o de ideias e fatos, oriundos de comunidades de pessoas surdas do Brasil","id":5331506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, em que o sistema lingu\u00edstico de natureza visual-motora, sem estrutura gramatical pr\u00f3pria, constituem um sistema lingu\u00edstico de transmiss\u00e3o de ideias e fatos, oriundos de comunidades de pessoas surdas do Brasil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, em que o sistema lingu\u00edstico de natureza visual-motora, com estrutura gramatical pr\u00f3pria, constituem um sistema lingu\u00edstico de transmiss\u00e3o de ideias e fatos, oriundos de comunidades de pessoas surdas do mundo","id":5331507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, em que o sistema lingu\u00edstico de natureza visual-motora, com estrutura gramatical pr\u00f3pria, constituem um sistema lingu\u00edstico de transmiss\u00e3o de ideias e fatos, oriundos de comunidades de pessoas surdas do mundo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1441106","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 3\/10, que institui Diretrizes Operacionais para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, os cursos de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) desenvolvidos por meio da Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EAD), como reconhecimento do ambiente virtual como espa\u00e7o de aprendizagem, ser\u00e3o restritos ao segundo segmento do Ensino Fundamental e ao Ensino M\u00e9dio, a idade m\u00ednima para o desenvolvimento da EJA com media\u00e7\u00e3o da EAD ser\u00e1 a mesma estabelecida para a EJA presencial, sendo: ","provas":[{"id":47454,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Int\u00e9rprete de Libras - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1441108,"hashId":"e84e8a7c0f998ef101085968cc40ec3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 3\/10, que institui Diretrizes Operacionais para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, os cursos de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) desenvolvidos por meio da Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EAD), como reconhecimento do ambiente virtual como espa\u00e7o de aprendizagem, ser\u00e3o restritos ao segundo segmento do Ensino Fundamental e ao Ensino M\u00e9dio, a idade m\u00ednima para o desenvolvimento da EJA com media\u00e7\u00e3o da EAD ser\u00e1 a mesma estabelecida para a EJA presencial, sendo: <\/p>","resposta":5331512,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 (quinze) anos completos para o segundo segmento do Ensino Fundamental e 18 (dezoito) anos completos para o Ensino M\u00e9dio","id":5331512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 (quinze) anos completos para o segundo segmento do Ensino Fundamental e 18 (dezoito) anos completos para o Ensino M\u00e9dio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 (quinze) anos completos para o segundo segmento do Ensino Fundamental e 19 (dezoito) anos completos para o Ensino M\u00e9dio","id":5331513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16 (quinze) anos completos para o segundo segmento do Ensino Fundamental e 19 (dezoito) anos completos para o Ensino M\u00e9dio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17 (quinze) anos completos para o segundo segmento do Ensino Fundamental e 20 (dezoito) anos completos para o Ensino M\u00e9dio","id":5331514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17 (quinze) anos completos para o segundo segmento do Ensino Fundamental e 20 (dezoito) anos completos para o Ensino M\u00e9dio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 (quinze) anos completos para o segundo segmento do Ensino Fundamental e 11 (dezoito) anos completos para o Ensino M\u00e9dio","id":5331515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 (quinze) anos completos para o segundo segmento do Ensino Fundamental e 11 (dezoito) anos completos para o Ensino M\u00e9dio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1441108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam correta e respectivamente as lacunas: L\u00ednguas de sinais s\u00e3o __________ que s\u00e3o utilizadas pelas comunidades __________. As l\u00ednguas de sinais apresentam as propriedades espec\u00edficas das l\u00ednguas __________, sendo, portanto, reconhecidas enquanto l\u00ednguas pela Lingu\u00edstica. As l\u00ednguas de sinais s\u00e3o visuais-espaciais captando as experi\u00eancias __________ das pessoas surdas.","provas":[{"id":47454,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Int\u00e9rprete de Libras - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1441110,"hashId":"7e9206fcc148e9a607cec36f339bdea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam correta e respectivamente as lacunas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00ednguas de sinais s\u00e3o __________ que s\u00e3o utilizadas pelas comunidades __________. As l\u00ednguas de sinais apresentam as propriedades espec\u00edficas das l\u00ednguas __________, sendo, portanto, reconhecidas enquanto l\u00ednguas pela Lingu\u00edstica. As l\u00ednguas de sinais s\u00e3o visuais-espaciais captando as experi\u00eancias __________ das pessoas surdas.<\/p>","resposta":5331521,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"express\u00f5es; cegas; naturais; auditivas","id":5331520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">express\u00f5es; cegas; naturais; auditivas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00ednguas; surdas; naturais; visuais","id":5331521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00ednguas; surdas; naturais; visuais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00ednguas; cegas; maternas; auditivas","id":5331522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00ednguas; cegas; maternas; auditivas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" express\u00f5es; surdas; maternas; visuais","id":5331523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> express\u00f5es; surdas; maternas; visuais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1441110","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam correta e respectivamente as lacunas: Na l\u00edngua __________ de sinais, os sinalizadores estabelecem os referentes associados com uma localiza\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o. Tais referentes podem estar fisicamente presentes ou n\u00e3o. Depois de serem introduzidos no espa\u00e7o, os pontos espec\u00edficos podem ser referidos ao longo do discurso. Quando os referentes est\u00e3o __________, os pontos no espa\u00e7o s\u00e3o estabelecidos baseados na posi\u00e7\u00e3o real ocupada pelo referente. Por exemplo, o sinalizador aponta para si para indicar a __________ pessoa, para o interlocutor para indicar a __________ pessoa e para os outros para terceira pessoa. Quando os referentes est\u00e3o ausentes do discurso, s\u00e3o estabelecidos pontos abstratos no espa\u00e7o.","provas":[{"id":47454,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Int\u00e9rprete de Libras - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1441121,"hashId":"652c072d6ead27ee99f7840f0993ee5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam correta e respectivamente as lacunas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na l\u00edngua __________ de sinais, os sinalizadores estabelecem os referentes associados com uma localiza\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o. Tais referentes podem estar fisicamente presentes ou n\u00e3o. Depois de serem introduzidos no espa\u00e7o, os pontos espec\u00edficos podem ser referidos ao longo do discurso. Quando os referentes est\u00e3o __________, os pontos no espa\u00e7o s\u00e3o estabelecidos baseados na posi\u00e7\u00e3o real ocupada pelo referente. Por exemplo, o sinalizador aponta para si para indicar a __________ pessoa, para o interlocutor para indicar a __________ pessoa e para os outros para terceira pessoa. Quando os referentes est\u00e3o ausentes do discurso, s\u00e3o estabelecidos pontos abstratos no espa\u00e7o.<\/p>","resposta":5331571,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universal; presentes; primeira; segunda","id":5331568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universal; presentes; primeira; segunda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"brasileira; ausentes; terceira; terceira","id":5331569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brasileira; ausentes; terceira; terceira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universal; ausentes; terceira; terceira","id":5331570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universal; ausentes; terceira; terceira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brasileira; presentes; primeira; segunda","id":5331571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brasileira; presentes; primeira; segunda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1441121","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta pedag\u00f3gica das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve ter como objetivo principal promover o desenvolvimento integral das crian\u00e7as de zero a cinco anos de idade garantindo a cada uma delas o acesso a processos de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e a aprendizagem de diferentes linguagens, assim como o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 liberdade, ao respeito, \u00e0 dignidade, \u00e0 brincadeira, \u00e0 conviv\u00eancia e intera\u00e7\u00e3o com outras crian\u00e7as. Nesse contexto, decorrem algumas condi\u00e7\u00f5es para a organiza\u00e7\u00e3o curricular, EXCETO:","provas":[{"id":47455,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Instrutor de Libras - 2015"},{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441156,"hashId":"7d59b7e707d4de48b3a7e701ff5467d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta pedag\u00f3gica das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve ter como objetivo principal promover o desenvolvimento integral das crian\u00e7as de zero a cinco anos de idade garantindo a cada uma delas o acesso a processos de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e a aprendizagem de diferentes linguagens, assim como o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 liberdade, ao respeito, \u00e0 dignidade, \u00e0 brincadeira, \u00e0 conviv\u00eancia e intera\u00e7\u00e3o com outras crian\u00e7as. Nesse contexto, decorrem algumas condi\u00e7\u00f5es para a organiza\u00e7\u00e3o curricular, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":5331723,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem assegurar a educa\u00e7\u00e3o em sua integralidade, entendendo o cuidado como algo indissoci\u00e1vel ao processo educativo.","id":5331722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem assegurar a educa\u00e7\u00e3o em sua integralidade, entendendo o cuidado como algo indissoci\u00e1vel ao processo educativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atendimento ao direito da crian\u00e7a na sua integralidade levando em considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas do espa\u00e7o f\u00edsico e recomenda-se a propor\u00e7\u00e3o de trinta crian\u00e7as por professor com a garantia de uma experi\u00eancia educativa de qualidade a todas as crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":5331723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao direito da crian\u00e7a na sua integralidade levando em considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas do espa\u00e7o f\u00edsico e recomenda-se a propor\u00e7\u00e3o de trinta crian\u00e7as por professor com a garantia de uma experi\u00eancia educativa de qualidade a todas as crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es necessariamente precisam conhecer as culturas plurais que constituem o espa\u00e7o da creche e da pr\u00e9-escola, a riqueza das contribui\u00e7\u00f5es familiares e da comunidade, suas cren\u00e7as e manifesta\u00e7\u00f5es, e fortalecer formas de atendimento articuladas aos saberes e \u00e0s especificidades \u00e9tnicas, lingu\u00edstica, culturais e religiosas de cada comunidade.","id":5331724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es necessariamente precisam conhecer as culturas plurais que constituem o espa\u00e7o da creche e da pr\u00e9-escola, a riqueza das contribui\u00e7\u00f5es familiares e da comunidade, suas cren\u00e7as e manifesta\u00e7\u00f5es, e fortalecer formas de atendimento articuladas aos saberes e \u00e0s especificidades \u00e9tnicas, lingu\u00edstica, culturais e religiosas de cada comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o da proposta curricular requer aten\u00e7\u00e3o cuidadosa e exigente \u00e0s poss\u00edveis formas de viola\u00e7\u00e3o da dignidade da crian\u00e7a.","id":5331725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o da proposta curricular requer aten\u00e7\u00e3o cuidadosa e exigente \u00e0s poss\u00edveis formas de viola\u00e7\u00e3o da dignidade da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426067,"slug":"pedagogia-planejamento-e-o-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1441156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. Consideram-se profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica os que, nela estando em efetivo exerc\u00edcio e tendo sido formados em cursos reconhecidos, s\u00e3o: I. Professores habilitados em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos ensinos fundamental e m\u00e9dio II. Trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o portadores de diploma de pedagogia, com habilita\u00e7\u00e3o em administra\u00e7\u00e3o, planejamento, supervis\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o educacional, bem como com t\u00edtulos de mestrado ou doutorado nas mesmas \u00e1reas III. Trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o, portadores de diploma de curso t\u00e9cnico ou superior em \u00e1rea pedag\u00f3gica ou afim","provas":[{"id":47455,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Instrutor de Libras - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1441163,"hashId":"f0f482dcc713389cbe10cd1c85af7672","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. Consideram-se profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar b\u00e1sica os que, nela estando em efetivo exerc\u00edcio e tendo sido formados em cursos reconhecidos, s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Professores habilitados em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos ensinos fundamental e m\u00e9dio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o portadores de diploma de pedagogia, com habilita\u00e7\u00e3o em administra\u00e7\u00e3o, planejamento, supervis\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o educacional, bem como com t\u00edtulos de mestrado ou doutorado nas mesmas \u00e1reas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o, portadores de diploma de curso t\u00e9cnico ou superior em \u00e1rea pedag\u00f3gica ou afim<\/p>","resposta":5331753,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":5331750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":5331751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. ","id":5331752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as afirmativas.","id":5331753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas todas as afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1441163","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam correta e respectivamente as lacunas: Descri\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade da __________: arquitet\u00f4nica (banheiros e vias de acesso, sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1ctil, sonora e visual); __________ (livros e textos em formatos acess\u00edveis e outros recursos de Tecnologia Assistiva (TA) disponibilizados na escola); nas comunica\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es (tradutor\/int\u00e9rprete de LIBRAS, guia int\u00e9rprete e outros recursos e servi\u00e7os); nos mobili\u00e1rios (classe escolar acess\u00edvel, cadeira de rodas e outros); e no transporte escolar (ve\u00edculo rebaixado para acesso aos usu\u00e1rios de cadeira de rodas, de muletas, __________ e outros).","provas":[{"id":47455,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Instrutor de Libras - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1441168,"hashId":"8d709f263886a942c9eacffb6d0d5f20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam correta e respectivamente as lacunas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Descri\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade da __________: arquitet\u00f4nica (banheiros e vias de acesso, sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1ctil, sonora e visual); __________ (livros e textos em formatos acess\u00edveis e outros recursos de Tecnologia Assistiva (TA) disponibilizados na escola); nas comunica\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es (tradutor\/int\u00e9rprete de LIBRAS, guia int\u00e9rprete e outros recursos e servi\u00e7os); nos mobili\u00e1rios (classe escolar acess\u00edvel, cadeira de rodas e outros); e no transporte escolar (ve\u00edculo rebaixado para acesso aos usu\u00e1rios de cadeira de rodas, de muletas, __________ e outros).<\/p>","resposta":5331771,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rua; pedag\u00f3gica; andadores.","id":5331770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rua; pedag\u00f3gica; andadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escola; pedag\u00f3gica; andadores.","id":5331771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escola; pedag\u00f3gica; andadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escola; arquitet\u00f4nica; soroban.","id":5331772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escola; arquitet\u00f4nica; soroban.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rua; arquitet\u00f4nica; soroban. ","id":5331773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rua; arquitet\u00f4nica; soroban. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1441168","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47455,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Instrutor de Libras - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1441169,"hashId":"d14874334eb2c66f640b0ed2965b279d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5331774,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LSB - \u00c9 outra sigla para referir-se \u00e0 l\u00edngua brasileira de sinais: L\u00edngua de Sinais Brasileira. Esta sigla segue os padr\u00f5es internacionais de denomina\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas de sinais.","id":5331774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LSB - \u00c9 outra sigla para referir-se \u00e0 l\u00edngua brasileira de sinais: L\u00edngua de Sinais Brasileira. Esta sigla segue os padr\u00f5es internacionais de denomina\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas de sinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LBS - \u00c9 outra sigla para referir-se \u00e0 l\u00edngua brasileira de sinais: L\u00edngua Brasileira de Sinais. Esta sigla segue os padr\u00f5es internacionais de denomina\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas de sinais.","id":5331775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LBS - \u00c9 outra sigla para referir-se \u00e0 l\u00edngua brasileira de sinais: L\u00edngua Brasileira de Sinais. Esta sigla segue os padr\u00f5es internacionais de denomina\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas de sinais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SLB - \u00c9 outra sigla para referir-se \u00e0 l\u00edngua brasileira de sinais: Sinais da L\u00edngua Brasileira. Esta sigla segue os padr\u00f5es internacionais de denomina\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas de sinais.","id":5331776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SLB - \u00c9 outra sigla para referir-se \u00e0 l\u00edngua brasileira de sinais: Sinais da L\u00edngua Brasileira. Esta sigla segue os padr\u00f5es internacionais de denomina\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas de sinais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BLS - \u00c9 outra sigla para referir-se \u00e0 l\u00edngua brasileira de sinais: Brasileira L\u00edngua de Sinais. Esta sigla segue os padr\u00f5es internacionais de denomina\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas de sinais.","id":5331777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BLS - \u00c9 outra sigla para referir-se \u00e0 l\u00edngua brasileira de sinais: Brasileira L\u00edngua de Sinais. Esta sigla segue os padr\u00f5es internacionais de denomina\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas de sinais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1441169","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam correta e respectivamente as lacunas: O __________ pelo qual o __________ passa, apresenta os seguintes passos: Mensagem original &gt; Recep\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o &gt; An\u00e1lise e __________ &gt; Express\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o &gt; Mensagem interpretada para a l\u00edngua alvo ","provas":[{"id":47455,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Instrutor de Libras - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1441175,"hashId":"7d00b9f1c2db6b362b3cf395c6f67393","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam correta e respectivamente as lacunas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O __________ pelo qual o __________ passa, apresenta os seguintes passos: Mensagem original &gt; Recep\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o &gt; An\u00e1lise e __________ &gt; Express\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o &gt; Mensagem interpretada para a l\u00edngua alvo <\/p>","resposta":5331798,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo; int\u00e9rprete; internaliza\u00e7\u00e3o","id":5331798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo; int\u00e9rprete; internaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"momento; aluno; internaliza\u00e7\u00e3o","id":5331799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">momento; aluno; internaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"momento; int\u00e9rprete; externaliza\u00e7\u00e3o","id":5331800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">momento; int\u00e9rprete; externaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processo; aluno; externaliza\u00e7\u00e3o","id":5331801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo; aluno; externaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1441175","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Em Montevid\u00e9u, Uruguai, foi realizado um encontro internacional sobre a forma\u00e7\u00e3o de int\u00e9rpretes de l\u00edngua de sinais na Am\u00e9rica Latina. Este evento foi realizado no per\u00edodo de 13 a 17 de Novembro, com o apoio da Federa\u00e7\u00e3o Mundial de Surdos. Esse evento propiciou as principais conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es feitas aos int\u00e9rpretes de sinais. Assinale a alternativa que apresenta o ano em que foi realizado esse evento: ","provas":[{"id":47455,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Instrutor de Libras - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1441182,"hashId":"a279de7861ad6f2638d222bb164ceec0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em Montevid\u00e9u, Uruguai, foi realizado um encontro internacional sobre a forma\u00e7\u00e3o de int\u00e9rpretes de l\u00edngua de sinais na Am\u00e9rica Latina. Este evento foi realizado no per\u00edodo de 13 a 17 de Novembro, com o apoio da Federa\u00e7\u00e3o Mundial de Surdos. Esse evento propiciou as principais conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es feitas aos int\u00e9rpretes de sinais. Assinale a alternativa que apresenta o ano em que foi realizado esse evento: <\/p>","resposta":5331827,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no ano de 2000","id":5331826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no ano de 2000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no ano de 2001 ","id":5331827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no ano de 2001 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no ano de 2010","id":5331828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no ano de 2010<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no ano de 2011","id":5331829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no ano de 2011<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1441182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Callow (1947, p. 13), existem alguns tipos de discurso existentes, nos quais o int\u00e9rprete de l\u00edngua de sinais est\u00e1 constantemente exposto, sendo eles. Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Narrativo: reconta uma s\u00e9rie de eventos ordenados mais ou menos de forma cronol\u00f3gica ( ) Persuasivo: objetiva influenciar a conduta de algu\u00e9m ( ) Explicativo: oferece informa\u00e7\u00f5es requeridas em determinado contexto ( ) Argumentativo: objetiva provar alguma coisa para a audi\u00eancia Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":47455,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Instrutor de Libras - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1441185,"hashId":"08165aca764947c2a1666fb3f7432077","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Callow (1947, p. 13), existem alguns tipos de discurso existentes, nos quais o int\u00e9rprete de l\u00edngua de sinais est\u00e1 constantemente exposto, sendo eles. Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Narrativo: reconta uma s\u00e9rie de eventos ordenados mais ou menos de forma cronol\u00f3gica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Persuasivo: objetiva influenciar a conduta de algu\u00e9m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Explicativo: oferece informa\u00e7\u00f5es requeridas em determinado contexto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Argumentativo: objetiva provar alguma coisa para a audi\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":5331841,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V; V; V; F","id":5331838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V; V; V; F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F; F; F; F","id":5331839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F; F; F; F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V; V; F; F ","id":5331840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V; V; F; F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; V; V; V","id":5331841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V; V; V; V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1441185","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto no art. 13 da Lei n\u00ba 9.394\/1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 LDBEN) sobre as incumb\u00eancias dos docentes, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. I. Participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino. II. Elaborar e cumprir plano de trabalho, segundo a proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino. III. Zelar pela aprendizagem dos alunos. IV. Estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento. V. Ministrar os dias letivos e horas-aula estabelecidos, al\u00e9m de participar integralmente dos per\u00edodos dedicados ao planejamento, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento profissional. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441190,"hashId":"395cd4824ac180295b27e3d14a9236cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto no art. 13 da Lei n\u00ba 9.394\/1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o \u2013 LDBEN) sobre as incumb\u00eancias dos docentes, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Elaborar e cumprir plano de trabalho, segundo a proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Zelar pela aprendizagem dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Ministrar os dias letivos e horas-aula estabelecidos, al\u00e9m de participar integralmente dos per\u00edodos dedicados ao planejamento, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":5331861,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5331858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":5331859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":5331860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":5331861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1441190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 7\u00ba do Referencial do Munic\u00edpio de Petr\u00f3polis, \u00e9 dever dos pais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo dos j\u00e1 estabelecidos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, participar da vida escolar dos filhos, observados alguns aspectos. Em rela\u00e7\u00e3o a esses aspectos, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. I. Comparecer \u00e0 Unidade Escolar sempre que for solicitado. II. Incentivar a participa\u00e7\u00e3o dos filhos nas atividades propostas pela Unidade Escolar. III. Acompanhar o cumprimento das tarefas escolares. IV. Zelar pela frequ\u00eancia \u00e0s aulas, pelo respeito aos hor\u00e1rios estabelecidos e tomar ci\u00eancia de que a escola \u00e9 a principal respons\u00e1vel pelo cuidado em caso de doen\u00e7a do aluno, e este dever\u00e1 comparecer \u00e0s aulas mesmo em caso de adoecimento grave. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441195,"hashId":"6d5fd8dd0095831ed04b8ede66879805","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 7\u00ba do Referencial do Munic\u00edpio de Petr\u00f3polis, \u00e9 dever dos pais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo dos j\u00e1 estabelecidos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, participar da vida escolar dos filhos, observados alguns aspectos. Em rela\u00e7\u00e3o a esses aspectos, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Comparecer \u00e0 Unidade Escolar sempre que for solicitado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Incentivar a participa\u00e7\u00e3o dos filhos nas atividades propostas pela Unidade Escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Acompanhar o cumprimento das tarefas escolares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Zelar pela frequ\u00eancia \u00e0s aulas, pelo respeito aos hor\u00e1rios estabelecidos e tomar ci\u00eancia de que a escola \u00e9 a principal respons\u00e1vel pelo cuidado em caso de doen\u00e7a do aluno, e este dever\u00e1 comparecer \u00e0s aulas mesmo em caso de adoecimento grave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":5331881,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":5331878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5331879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5331880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5331881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Petr\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Petr\u00f3polis - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396598,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-petropolis-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1441195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em suas obras, Emilia Ferrero afirma que \u00e9 necess\u00e1rio entender que a aprendizagem da linguagem escrita \u00e9 muito mais que a aprendizagem de um c\u00f3digo de transcri\u00e7\u00e3o. Isso significa que a linguagem escrita \u00e9 tamb\u00e9m:","provas":[{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441200,"hashId":"938cd861bb8cc457db5e74c19fe0acd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em suas obras, Emilia Ferrero afirma que \u00e9 necess\u00e1rio entender que a aprendizagem da linguagem escrita \u00e9 muito mais que a aprendizagem de um c\u00f3digo de transcri\u00e7\u00e3o. Isso significa que a linguagem escrita \u00e9 tamb\u00e9m:<\/p>","resposta":5331900,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um excelente meio de comunica\u00e7\u00e3o apenas.","id":5331898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um excelente meio de comunica\u00e7\u00e3o apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de palavras e frases com sentido. ","id":5331899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de palavras e frases com sentido. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de um sistema de representa\u00e7\u00e3o.","id":5331900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de um sistema de representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de um sistema alfab\u00e9tico apenas.","id":5331901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de um sistema alfab\u00e9tico apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva tem como objetivo assegurar a inclus\u00e3o escolar de alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/ superdota\u00e7\u00e3o, orientando os sistemas de ensino para garantir: I. Acesso ao ensino regular, com participa\u00e7\u00e3o, aprendizagem e continuidade nos n\u00edveis mais elevados do ensino. II. Transversalidade da modalidade de educa\u00e7\u00e3o especial desde a educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 a educa\u00e7\u00e3o superior. III. Oferta do atendimento educacional especializado somente em escolas especiais. IV. Forma\u00e7\u00e3o de professores para o atendimento educacional especializado e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o para a inclus\u00e3o. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441201,"hashId":"4863ced98420531e55597b9190783e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva tem como objetivo assegurar a inclus\u00e3o escolar de alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/ superdota\u00e7\u00e3o, orientando os sistemas de ensino para garantir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acesso ao ensino regular, com participa\u00e7\u00e3o, aprendizagem e continuidade nos n\u00edveis mais elevados do ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Transversalidade da modalidade de educa\u00e7\u00e3o especial desde a educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 a educa\u00e7\u00e3o superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Oferta do atendimento educacional especializado somente em escolas especiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Forma\u00e7\u00e3o de professores para o atendimento educacional especializado e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o para a inclus\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5331903,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":5331902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas. ","id":5331903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5331904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.","id":5331905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN), a import\u00e2ncia dada aos conte\u00fados revela um compromisso da institui\u00e7\u00e3o escolar em garantir o acesso aos saberes elaborados socialmente, pois estes se constituem como instrumentos _____________. Assinale a alternativa que preencha INCORRETAMENTE a lacuna.","provas":[{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441202,"hashId":"6e6732f130222c475da6977badfebbd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN), a import\u00e2ncia dada aos conte\u00fados revela um compromisso da institui\u00e7\u00e3o escolar em garantir o acesso aos saberes elaborados socialmente, pois estes se constituem como instrumentos _____________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha <u>INCORRETAMENTE<\/u> a lacuna.<\/p>","resposta":5331909,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para o desenvolvimento, a socializa\u00e7\u00e3o, o exerc\u00edcio da cidadania democr\u00e1tica e a atua\u00e7\u00e3o no sentido de refutar ou reformular as deforma\u00e7\u00f5es dos conhecimentos,","id":5331906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o desenvolvimento, a socializa\u00e7\u00e3o, o exerc\u00edcio da cidadania democr\u00e1tica e a atua\u00e7\u00e3o no sentido de refutar ou reformular as deforma\u00e7\u00f5es dos conhecimentos,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para o desenvolvimento, a socializa\u00e7\u00e3o, o exerc\u00edcio da cidadania democr\u00e1tica e a atua\u00e7\u00e3o no sentido de rever as imposi\u00e7\u00f5es de cren\u00e7as dogm\u00e1ticas.","id":5331907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o desenvolvimento, a socializa\u00e7\u00e3o, o exerc\u00edcio da cidadania democr\u00e1tica e a atua\u00e7\u00e3o no sentido de rever as imposi\u00e7\u00f5es de cren\u00e7as dogm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para o desenvolvimento, a socializa\u00e7\u00e3o, o exerc\u00edcio da cidadania democr\u00e1tica e a atua\u00e7\u00e3o no sentido de refletir \u00e0 respeito da petrifica\u00e7\u00e3o de valores.","id":5331908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o desenvolvimento, a socializa\u00e7\u00e3o, o exerc\u00edcio da cidadania democr\u00e1tica e a atua\u00e7\u00e3o no sentido de refletir \u00e0 respeito da petrifica\u00e7\u00e3o de valores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para o desenvolvimento, a socializa\u00e7\u00e3o, o exerc\u00edcio da cidadania democr\u00e1tica e a atua\u00e7\u00e3o no sentido de reafirmar cren\u00e7as e dogmas da religi\u00e3o dominante.","id":5331909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o desenvolvimento, a socializa\u00e7\u00e3o, o exerc\u00edcio da cidadania democr\u00e1tica e a atua\u00e7\u00e3o no sentido de reafirmar cren\u00e7as e dogmas da religi\u00e3o dominante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN), leia o trecho a seguir e assinale a alternativa correta: Os conte\u00fados escolares que s\u00e3o ensinados devem estar em conson\u00e2ncia com as quest\u00f5es ___________ que marcam cada momento hist\u00f3rico. Isso requer que a escola seja um espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o, em que a aprendizagem de ______________ deve necessariamente favorecer a inser\u00e7\u00e3o do aluno no dia a dia das quest\u00f5es sociais marcantes e em um universo cultural maior. A forma\u00e7\u00e3o escolar deve propiciar o desenvolvimento de capacidades, de modo a favorecer a compreens\u00e3o e a interven\u00e7\u00e3o nos fen\u00f4menos sociais e culturais, assim como _____________ aos alunos usufruir das manifesta\u00e7\u00f5es culturais nacionais e universais. Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441203,"hashId":"afef1a656268732ea7c805ecbb616606","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN), leia o trecho a seguir e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os conte\u00fados escolares que s\u00e3o ensinados devem estar em conson\u00e2ncia com as quest\u00f5es ___________ que marcam cada momento hist\u00f3rico. Isso requer que a escola seja um espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o, em que a aprendizagem de ______________ deve necessariamente favorecer a inser\u00e7\u00e3o do aluno no dia a dia das quest\u00f5es sociais marcantes e em um universo cultural maior. A forma\u00e7\u00e3o escolar deve propiciar o desenvolvimento de capacidades, de modo a favorecer a compreens\u00e3o e a interven\u00e7\u00e3o nos fen\u00f4menos sociais e culturais, assim como _____________ aos alunos usufruir das manifesta\u00e7\u00f5es culturais nacionais e universais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":5331910,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sociais \u2013 conte\u00fados \u2013 possibilitar.","id":5331910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociais \u2013 conte\u00fados \u2013 possibilitar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Particulares \u2013 valores \u2013 impossibilitar.","id":5331911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Particulares \u2013 valores \u2013 impossibilitar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Religiosas \u2013 valores \u2013 possibilitar. ","id":5331912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Religiosas \u2013 valores \u2013 possibilitar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sociais \u2013 dogmas \u2013 possibilitar.","id":5331913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociais \u2013 dogmas \u2013 possibilitar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir e assinale a alternativa correta: De acordo com o exposto nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN), a avalia\u00e7\u00e3o, ao n\u00e3o se restringir ao julgamento sobre sucessos ou fracassos do aluno, \u00e9 compreendida como um conjunto de atua\u00e7\u00f5es que tem a fun\u00e7\u00e3o de __________, ___________ e ___________ a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441205,"hashId":"be73901204154670fee07a99c152049f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o exposto nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN), a avalia\u00e7\u00e3o, ao n\u00e3o se restringir ao julgamento sobre sucessos ou fracassos do aluno, \u00e9 compreendida como um conjunto de atua\u00e7\u00f5es que tem a fun\u00e7\u00e3o de __________, ___________ e ___________ a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":5331920,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alimentar \u2013 controlar \u2013 medir.","id":5331918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentar \u2013 controlar \u2013 medir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controlar \u2013 verificar \u2013 classificar.","id":5331919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar \u2013 verificar \u2013 classificar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alimentar \u2013 sustentar \u2013 orientar.","id":5331920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentar \u2013 sustentar \u2013 orientar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controlar \u2013 sustentar \u2013 orientar. ","id":5331921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar \u2013 sustentar \u2013 orientar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve acontecer cont\u00ednua e sistematicamente por meio da interpreta\u00e7\u00e3o qualitativa do conhecimento constru\u00eddo pelo aluno. Dever\u00e1 possibilitar conhecer o quanto ele se aproxima ou n\u00e3o da expectativa de aprendizagem que o professor tem em determinados momentos da escolaridade, em fun\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica realizada. Portanto, a avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens s\u00f3 pode acontecer se forem relacionadas com as oportunidades oferecidas, isto \u00e9:","provas":[{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441206,"hashId":"330636708451ea2473c6b0a670ec5dbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o deve acontecer cont\u00ednua e sistematicamente por meio da interpreta\u00e7\u00e3o qualitativa do conhecimento constru\u00eddo pelo aluno. Dever\u00e1 possibilitar conhecer o quanto ele se aproxima ou n\u00e3o da expectativa de aprendizagem que o professor tem em determinados momentos da escolaridade, em fun\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica realizada. Portanto, a avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens s\u00f3 pode acontecer se forem relacionadas com as oportunidades oferecidas, isto \u00e9:<\/p>","resposta":5331922,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analisando a adequa\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas propostas aos conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos e aos desafios que est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de enfrentar. ","id":5331922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando a adequa\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas propostas aos conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos e aos desafios que est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de enfrentar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificando a necessidade de refor\u00e7o e perman\u00eancia no ano de escolaridade.","id":5331923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificando a necessidade de refor\u00e7o e perman\u00eancia no ano de escolaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propondo formas de puni\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o dos erros dos alunos.","id":5331924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propondo formas de puni\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o dos erros dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Analisando a adequa\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas relacionadas ao ano de escolaridade e \u00e0 idade do aluno, fazendo com que enfrentem maiores desafios.","id":5331925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando a adequa\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas relacionadas ao ano de escolaridade e \u00e0 idade do aluno, fazendo com que enfrentem maiores desafios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN), a autonomia \u00e9 tomada ao mesmo tempo como capacidade a ser desenvolvida pelos alunos e como princ\u00edpio did\u00e1tico geral, orientador das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. Quanto ao significado e vertentes para autonomia, est\u00e3o corretas todas as afirmativas, exceto: ","provas":[{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441211,"hashId":"25d91a3e9b51ccee3f48606ccc0ee9b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN), a autonomia \u00e9 tomada ao mesmo tempo como capacidade a ser desenvolvida pelos alunos e como princ\u00edpio did\u00e1tico geral, orientador das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao significado e vertentes para autonomia, est\u00e3o corretas todas as afirmativas, <u>exceto<\/u>: <\/p>","resposta":5331945,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma op\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica que considera a atua\u00e7\u00e3o do aluno na constru\u00e7\u00e3o de seus pr\u00f3prios conhecimentos. ","id":5331942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma op\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica que considera a atua\u00e7\u00e3o do aluno na constru\u00e7\u00e3o de seus pr\u00f3prios conhecimentos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o que valoriza as experi\u00eancias, os conhecimentos pr\u00e9vios e a intera\u00e7\u00e3o professor-aluno e aluno-aluno, buscando essencialmente a passagem progressiva de situa\u00e7\u00f5es em que o aluno \u00e9 dirigido por outrem a situa\u00e7\u00f5es dirigidas pelo pr\u00f3prio aluno.","id":5331943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o que valoriza as experi\u00eancias, os conhecimentos pr\u00e9vios e a intera\u00e7\u00e3o professor-aluno e aluno-aluno, buscando essencialmente a passagem progressiva de situa\u00e7\u00f5es em que o aluno \u00e9 dirigido por outrem a situa\u00e7\u00f5es dirigidas pelo pr\u00f3prio aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refere-se \u00e0 capacidade de posicionar-se, elaborar projetos pessoais e participar enunciativa e cooperativamente de projetos coletivos, ter discernimento, organizar-se em fun\u00e7\u00e3o de metas eleitas, governar-se, participar da gest\u00e3o de a\u00e7\u00f5es coletivas, estabelecer crit\u00e9rios e eleger princ\u00edpios \u00e9ticos etc.","id":5331944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se \u00e0 capacidade de posicionar-se, elaborar projetos pessoais e participar enunciativa e cooperativamente de projetos coletivos, ter discernimento, organizar-se em fun\u00e7\u00e3o de metas eleitas, governar-se, participar da gest\u00e3o de a\u00e7\u00f5es coletivas, estabelecer crit\u00e9rios e eleger princ\u00edpios \u00e9ticos etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Saber o que se quer saber, como fazer para buscar informa\u00e7\u00f5es e possibilidades de desenvolvimento de tal conhecimento, manter uma postura acr\u00edtica, sem envolvimento \u00e9tico, visando ao pr\u00f3prio bem estar, apenas.","id":5331945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saber o que se quer saber, como fazer para buscar informa\u00e7\u00f5es e possibilidades de desenvolvimento de tal conhecimento, manter uma postura acr\u00edtica, sem envolvimento \u00e9tico, visando ao pr\u00f3prio bem estar, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Brincar \u00e9 uma das atividades fundamentais para o desenvolvimento da identidade e da autonomia. O fato de a crian\u00e7a, desde muito cedo, poder se comunicar por meio de gestos, sons e, mais tarde, representar determinado papel na brincadeira faz com que ela desenvolva sua imagina\u00e7\u00e3o. Nas brincadeiras as crian\u00e7as podem desenvolver algumas capacidades importantes. Sobre tais capacidades, analise as afirmativas e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Aten\u00e7\u00e3o. ( ) Imita\u00e7\u00e3o. ( ) Mem\u00f3ria. ( ) Imagina\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":47456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petr\u00f3polis","sigla":"","id":2809,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petropolis-rj-2015-ibfc-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Petr\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1441215,"hashId":"593fd122debca34dc1d8257e6754f9dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincar \u00e9 uma das atividades fundamentais para o desenvolvimento da identidade e da autonomia. O fato de a crian\u00e7a, desde muito cedo, poder se comunicar por meio de gestos, sons e, mais tarde, representar determinado papel na brincadeira faz com que ela desenvolva sua imagina\u00e7\u00e3o. Nas brincadeiras as crian\u00e7as podem desenvolver algumas capacidades importantes. Sobre tais capacidades, analise as afirmativas e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Imita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mem\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Imagina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":5331960,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5331958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5331959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5331960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":5331961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1441215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A democracia, como meio para a constru\u00e7\u00e3o da liberdade em sua dimens\u00e3o hist\u00f3rica, faz parte da heran\u00e7a cultural do indiv\u00edduo. No contexto de uma sociedade democr\u00e1tica, a fun\u00e7\u00e3o da escola sintetiza-se na","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1304912,"hashId":"674d95429f4a1d6e07669b5bc40cb7f1","enunciado":"<p align=justify>A democracia, como meio para a constru\u00e7\u00e3o da liberdade\r\nem sua dimens\u00e3o hist\u00f3rica, faz parte da heran\u00e7a cultural\r\ndo indiv\u00edduo. No contexto de uma sociedade democr\u00e1tica,\r\na fun\u00e7\u00e3o da escola sintetiza-se na<\/p>","resposta":4759446,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo para a vida e para o trabalho.","id":4759443,"corpo":"<p align=justify>prepara\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo para a vida e para o trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o para ser algu\u00e9m de destaque na sociedade.","id":4759444,"corpo":"<p align=justify>prepara\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o para ser algu\u00e9m de destaque\r\nna sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do aluno, para que saiba ler e escrever.","id":4759445,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do aluno, para que saiba ler e\r\nescrever.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em sua dupla dimens\u00e3o: individual e social.","id":4759446,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em sua dupla dimens\u00e3o:\r\nindividual e social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o da comunidade localizada no seu entorno.","id":4759447,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o da comunidade localizada no seu\r\nentorno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/1304912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desenvolver uma proposta pedag\u00f3gica vai al\u00e9m de se adaptar a escola a um conjunto de formula\u00e7\u00f5es gerais; significa regul\u00e1-las em prol do que se pretende. Nesse sentido, pode-se afirmar que os projetos","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1304924,"hashId":"ec7d136444d3f8afb5094f6b081af2cc","enunciado":"<p align=justify>Desenvolver uma proposta pedag\u00f3gica vai al\u00e9m de se\r\nadaptar a escola a um conjunto de formula\u00e7\u00f5es gerais;\r\nsignifica regul\u00e1-las em prol do que se pretende. Nesse\r\nsentido, pode-se afirmar que os projetos<\/p>","resposta":4759505,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o um dos modos de se organizarem as pr\u00e1ticas educativas, possibilitando momentos de autonomia e independ\u00eancia do grupo.","id":4759505,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o um dos modos de se organizarem as pr\u00e1ticas\r\neducativas, possibilitando momentos de autonomia\r\ne independ\u00eancia do grupo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devem ser elaborados pela Coordena\u00e7\u00e3o, a qual tem a vis\u00e3o global da escola e das necessidades dos alunos.","id":4759506,"corpo":"<p align=justify>devem ser elaborados pela Coordena\u00e7\u00e3o, a qual\r\ntem a vis\u00e3o global da escola e das necessidades\r\ndos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem propiciar uma dire\u00e7\u00e3o bem definida a partir de seu planejamento, evitando-se mudan\u00e7as de rumo.","id":4759507,"corpo":"<p align=justify>devem propiciar uma dire\u00e7\u00e3o bem definida a partir de\r\nseu planejamento, evitando-se mudan\u00e7as de rumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o instrumentos para se desenvolver um ensino individualizado, potencializando as habilidades dos alunos.","id":4759508,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o instrumentos para se desenvolver um ensino\r\nindividualizado, potencializando as habilidades dos\r\nalunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o improvisa\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo professor como forma de melhor desenvolver os conte\u00fados planejados.","id":4759509,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o improvisa\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo professor\r\ncomo forma de melhor desenvolver os conte\u00fados\r\nplanejados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Pedagogia de projetos e pesquisa em sala de aula","oab":false,"nome":"Pedagogia de projetos e pesquisa em sala de aula","pai":405576,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405577,"slug":"pedagogia-pedagogia-de-projetos-e-pesquisa-em-sala-de-aula"}],"slug":"pedagogia\/1304924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, uma professora argumenta que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, em seu artigo 208, estabelece algumas garantias. Assim, afirma corretamente a professora que \u00e9 dever do Estado garantir","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1304935,"hashId":"a3578f2f84bd3b0fe677429e97792f43","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, uma professora argumenta\r\nque a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88, em seu artigo 208,\r\nestabelece algumas garantias. Assim, afirma corretamente\r\na professora que \u00e9 dever do Estado garantir<\/p>","resposta":4759550,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos alunos portadores de defici\u00eancia sua matr\u00edcula em escolas espec\u00edficas com infraestrutura adequada.","id":4759549,"corpo":"<p align=justify>aos alunos portadores de defici\u00eancia sua matr\u00edcula\r\nem escolas espec\u00edficas com infraestrutura adequada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia.","id":4759550,"corpo":"<p align=justify>o atendimento educacional especializado aos portadores\r\nde defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos alunos do ensino fundamental avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas para a sua promo\u00e7\u00e3o de um ano para outro.","id":4759551,"corpo":"<p align=justify>aos alunos do ensino fundamental avalia\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas\r\npara a sua promo\u00e7\u00e3o de um ano para outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 6 (seis) aos 14 (quatorze) anos de idade.","id":4759552,"corpo":"<p align=justify>a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 6 (seis)\r\naos 14 (quatorze) anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as com at\u00e9 6 (seis) anos de idade.","id":4759553,"corpo":"<p align=justify>a educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as\r\ncom at\u00e9 6 (seis) anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425874,"slug":"pedagogia-constituicao-federal"}],"slug":"pedagogia\/1304935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 04\/10 define os elementos constitutivos para a organiza\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes curriculares nacionais gerais para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Dentre eles, pode-se citar o regimento escolar, que corresponde ao documento que","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1304943,"hashId":"5b3b327cec7d83af9409562d862bedb1","enunciado":"<p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n<sup>o<\/sup> 04\/10 define os elementos\r\nconstitutivos para a organiza\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o das\r\ndiretrizes curriculares nacionais gerais para a educa\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica. Dentre eles, pode-se citar o regimento escolar,\r\nque corresponde ao documento que<\/p>","resposta":4759582,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata da natureza e da finalidade da institui\u00e7\u00e3o, da rela\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica com os \u00f3rg\u00e3os colegiados, das atribui\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os e sujeitos, das suas normas pedag\u00f3gicas, dos direitos e deveres dos seus sujeitos.","id":4759582,"corpo":"<p align=justify>trata da natureza e da finalidade da institui\u00e7\u00e3o, da\r\nrela\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica com os \u00f3rg\u00e3os colegiados,\r\ndas atribui\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os e sujeitos,\r\ndas suas normas pedag\u00f3gicas, dos direitos e deveres\r\ndos seus sujeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prop\u00f5e uma dire\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e pedag\u00f3gica para o trabalho escolar, formula metas, prev\u00ea as a\u00e7\u00f5es, institui procedimentos e instrumentos de a\u00e7\u00e3o.","id":4759583,"corpo":"<p align=justify>prop\u00f5e uma dire\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e pedag\u00f3gica para o trabalho\r\nescolar, formula metas, prev\u00ea as a\u00e7\u00f5es, institui\r\nprocedimentos e instrumentos de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"define o que a escola pretende realizar, o que pensa fazer, como fazer, quando fazer, com que e com quem fazer.","id":4759584,"corpo":"<p align=justify>define o que a escola pretende realizar, o que pensa\r\nfazer, como fazer, quando fazer, com que e com quem\r\nfazer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza o material produzido pelos alunos no decorrer do ano letivo como registro do desenvolvimento de sua aprendizagem.","id":4759585,"corpo":"<p align=justify>organiza o material produzido pelos alunos no decorrer\r\ndo ano letivo como registro do desenvolvimento\r\nde sua aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contempla o diagn\u00f3stico da realidade concreta dos sujeitos do processo educativo, contextualizados no espa\u00e7o e no tempo, e a concep\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o, conhecimento, avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem e mobilidade escolar.","id":4759586,"corpo":"<p align=justify>contempla o diagn\u00f3stico da realidade concreta dos\r\nsujeitos do processo educativo, contextualizados no\r\nespa\u00e7o e no tempo, e a concep\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o,\r\nconhecimento, avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem e mobilidade\r\nescolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/1304943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"John is a conscientious student. When he is told he will ___41___ tested on the contents of Chapter 2 in the textbook, he looks ___42__- every unknown word in the dictionary in an effort to fix the information in his memory. Despite his extended preparations, he doesn\u2019t do very well __43__ the test, though he says he spent hours preparing. Lia, on the other __44___ , excels on the exam, but she has approached the text in a very different way. Before she reads the chapter, she skims through it, looking at subheadings and graphics so as to give herself a general idea of what the text will be about. __45__ she reads, she connects the material in the chapter to what she already knows. She frequently asks herself 46 about the text, looking back or ahead to link one part of the text to another. When she is puzzled by the content, she searches for clues in the __47__ , tries to paraphrase, or considers what she knows about text 48 . In short, Lia is reading like an expert, __49___ John is relying on just one technique. The difference between the two is in ___50__ use of reading strategies. [Methodology in Language Teaching: An Anthology of Current Practice, by Jack C. Richards and Willy A. Renandya (Eds.)]","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1305013,"hashId":"b39854dd1c90d12889982fc7aa116a20","enunciado":"<p align=\"justify\">John is a conscientious student. When he is told he\r\nwill ___41___ tested on the contents of Chapter 2 in the textbook,\r\nhe looks ___42__- every unknown word in the dictionary in\r\nan effort to fix the information in his memory. Despite his\r\nextended preparations, he doesn\u2019t do very well __43__ the\r\ntest, though he says he spent hours preparing. Lia, on the\r\nother __44___ , excels on the exam, but she has approached\r\nthe text in a very different way. Before she reads the chapter,\r\nshe skims through it, looking at subheadings and graphics\r\nso as to give herself a general idea of what the text will be\r\nabout. __45__ she reads, she connects the material in the\r\nchapter to what she already knows. She frequently asks\r\nherself 46 about the text, looking back or ahead to link\r\none part of the text to another. When she is puzzled by\r\nthe content, she searches for clues in the __47__ , tries to\r\nparaphrase, or considers what she knows about text 48 .\r\nIn short, Lia is reading like an expert, __49___ John is relying\r\non just one technique. The difference between the two is\r\nin ___50__ use of reading strategies.<p align=\"justify\">\r\n[Methodology in Language Teaching: An Anthology of Current Practice,\r\nby Jack C. Richards and Willy A. Renandya (Eds.)]<\/p><p><\/p>","resposta":4759931,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"have","id":4759930,"corpo":"<p align=justify>have<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"be","id":4759931,"corpo":"<p align=justify>be<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"has","id":4759932,"corpo":"<p align=justify>has<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"take","id":4759933,"corpo":"<p align=justify>take<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pass","id":4759934,"corpo":"<p align=justify>pass<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50, leia o texto a seguir, que exemplifica estrat\u00e9gias de leitura, e assinale a alternativa que melhor completa cada uma das lacunas numeradas, considerando o sentido do texto e a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua inglesa. John is a conscientious student. When he is told he will ___41___ tested on the contents of Chapter 2 in the textbook, he looks ___42__- every unknown word in the dictionary in an effort to fix the information in his memory. Despite his extended preparations, he doesn\u2019t do very well __43__ the test, though he says he spent hours preparing. Lia, on the other __44___ , excels on the exam, but she has approached the text in a very different way. Before she reads the chapter, she skims through it, looking at subheadings and graphics so as to give herself a general idea of what the text will be about. __45__ she reads, she connects the material in the chapter to what she already knows. She frequently asks herself 46 about the text, looking back or ahead to link one part of the text to another. When she is puzzled by the content, she searches for clues in the __47__ , tries to paraphrase, or considers what she knows about text 48 . In short, Lia is reading like an expert, __49___ John is relying on just one technique. The difference between the two is in ___50__ use of reading strategies. [Methodology in Language Teaching: An Anthology of Current Practice, by Jack C. Richards and Willy A. Renandya (Eds.)]","id":408525,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 50, leia o\r\ntexto a seguir, que exemplifica estrat\u00e9gias de leitura, e\r\nassinale a alternativa que melhor completa cada uma das\r\nlacunas numeradas, considerando o sentido do texto e a\r\nnorma-padr\u00e3o da l\u00edngua inglesa.<\/p><p align=\"justify\">\r\nJohn is a conscientious student. When he is told he\r\nwill ___41___ tested on the contents of Chapter 2 in the textbook,\r\nhe looks ___42__- every unknown word in the dictionary in\r\nan effort to fix the information in his memory. Despite his\r\nextended preparations, he doesn\u2019t do very well __43__ the\r\ntest, though he says he spent hours preparing. Lia, on the\r\nother __44___ , excels on the exam, but she has approached\r\nthe text in a very different way. Before she reads the chapter,\r\nshe skims through it, looking at subheadings and graphics\r\nso as to give herself a general idea of what the text will be\r\nabout. __45__ she reads, she connects the material in the\r\nchapter to what she already knows. She frequently asks\r\nherself 46 about the text, looking back or ahead to link\r\none part of the text to another. When she is puzzled by\r\nthe content, she searches for clues in the __47__ , tries to\r\nparaphrase, or considers what she knows about text 48 .\r\nIn short, Lia is reading like an expert, __49___ John is relying\r\non just one technique. The difference between the two is\r\nin ___50__ use of reading strategies.<\/p><p align=\"justify\">\r\n[Methodology in Language Teaching: An Anthology of Current Practice,\r\nby Jack C. Richards and Willy A. Renandya (Eds.)]<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1305013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em suas reflex\u00f5es, a autora pretende","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304730,"hashId":"c4a842bc0fde793bf91057908a86a127","enunciado":"<p align=justify>Em suas reflex\u00f5es, a autora pretende<\/p>","resposta":4758608,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostrar que todos esqueceram a sensibilidade de M\u00e1rio de Andrade.","id":4758607,"corpo":"<p align=justify>mostrar que todos esqueceram a sensibilidade de\r\nM\u00e1rio de Andrade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enaltecer M\u00e1rio de Andrade como ser humano e como artista.","id":4758608,"corpo":"<p align=justify>enaltecer M\u00e1rio de Andrade como ser humano e\r\ncomo artista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lamentar a aus\u00eancia dos amigos, em especial M\u00e1rio de Andrade.","id":4758609,"corpo":"<p align=justify>lamentar a aus\u00eancia dos amigos, em especial M\u00e1rio\r\nde Andrade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"questionar o papel de M\u00e1rio de Andrade na arte brasileira.","id":4758610,"corpo":"<p align=justify>questionar o papel de M\u00e1rio de Andrade na arte\r\nbrasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enfatizar que a obra de M\u00e1rio de Andrade \u00e9 dif\u00edcil de ser entendida.","id":4758611,"corpo":"<p align=justify>enfatizar que a obra de M\u00e1rio de Andrade \u00e9 dif\u00edcil de\r\nser entendida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15. Todos falaremos de M\u00e1rio esta semana como se ele ainda estivesse ali em S\u00e3o Paulo e pela volta do correio nos mandasse um novo livro. Todos vamos repetir e confirmar a verdade daqueles seus versos: \u201cEco, responda bem certo, Meus amigos me amar\u00e3o? E o eco me responde: sim.\u201d Se h\u00e1 uma coisa indiscut\u00edvel em sua obra \u00e9 a verdade desses tr\u00eas simples versos. Os amigos de M\u00e1rio continuam a cultivar sua amizade, mesmo sem saberem por onde anda, em sua viagem transcendental, essa criatura que, acima de todos os valores, deixou-nos a saudade de sua riqueza humana. Foi essa riqueza humana (essa capacidade de compreender e sentir) que fez de M\u00e1rio um poeta, um m\u00fasico, um folclorista. Esse desejo de participa\u00e7\u00e3o, esse entusiasmo de viver n\u00e3o uma, n\u00e3o a sua, mas in\u00fameras vidas, levaram-no at\u00e9 esse desdobramento do Macuna\u00edma, t\u00e3o misturada ao Bem e ao Mal, t\u00e3o entregue \u00e0 experi\u00eancia terrena e sem fim: \u201cEu sou trezentos, sou trezentos e cinquenta...\u201d (Cec\u00edlia Meireles. Semana de M\u00e1rio. Escolha o seu sonho)","id":408493,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Todos falaremos de M\u00e1rio esta semana como se ele\r\nainda\r\nestivesse ali em S\u00e3o Paulo e pela volta do correio nos\r\nmandasse um novo livro. Todos vamos repetir e confirmar a\r\nverdade daqueles seus versos:<\/p><p align=\"justify\">\r\n      \u201cEco, responda bem certo,\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Meus amigos me amar\u00e3o?\r\n<\/p><p align=\"justify\">       E o eco me responde: sim.\u201d<\/p><p align=\"justify\">      \r\nSe h\u00e1 uma coisa indiscut\u00edvel em sua obra \u00e9 a verdade\r\ndesses tr\u00eas simples versos. Os amigos de M\u00e1rio continuam\r\na cultivar sua amizade, mesmo sem saberem por onde anda,\r\nem sua viagem transcendental, essa criatura que, acima\r\nde todos os valores, deixou-nos a saudade de sua riqueza\r\nhumana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Foi essa riqueza humana (essa capacidade de compreender\r\ne sentir) que fez de M\u00e1rio um poeta, um m\u00fasico, um\r\nfolclorista. Esse desejo de participa\u00e7\u00e3o, esse entusiasmo de\r\nviver n\u00e3o uma, n\u00e3o a sua, mas in\u00fameras vidas, levaram-no\r\nat\u00e9 esse desdobramento do Macuna\u00edma, t\u00e3o misturada ao\r\nBem e ao Mal, t\u00e3o entregue \u00e0 experi\u00eancia terrena e sem fim:\r\n\u201cEu sou trezentos, sou trezentos e cinquenta...\u201d\r\n<\/p><p align=\"center\">(Cec\u00edlia Meireles. Semana de M\u00e1rio. Escolha o seu sonho)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1304730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura 1, a soma dos \u00e2ngulos internos do hept\u00e1gono AEFGHCD \u00e9 igual a","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304757,"hashId":"0b92ece0182960df16a2e7fef9566a38","enunciado":"<p align=justify>Na figura 1, a soma dos \u00e2ngulos internos do hept\u00e1gono\r\nAEFGHCD \u00e9 igual a<\/p>","resposta":4758737,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"900\u00b0","id":4758737,"corpo":"<p align=justify>900\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"840\u00b0","id":4758738,"corpo":"<p align=justify>840\u00b0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"810\u00b0","id":4758739,"corpo":"<p align=justify>810\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"780\u00b0","id":4758740,"corpo":"<p align=justify>780\u00b0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"750\u00b0","id":4758741,"corpo":"<p align=justify>750\u00b0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize as informa\u00e7\u00f5es e as figuras seguintes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23. A figura 1 indica um hept\u00e1gono AEFGHCD constru\u00eddo a partir de: um ret\u00e2ngulo ABCD, um quadrado BEFG e um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero GHC.A figura 2 indica um prisma reto cuja base \u00e9 o hept\u00e1gono AEFGHCD da figura 1.","id":408495,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Utilize as informa\u00e7\u00f5es e as figuras seguintes, para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A figura 1 indica um hept\u00e1gono AEFGHCD constru\u00eddo\r\na partir de: um ret\u00e2ngulo ABCD, um quadrado BEFG e um\r\ntri\u00e2ngulo equil\u00e1tero GHC.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43564\/21.GIF\"><p align=\"justify\"><br><\/p><p><br><\/p><p>A figura 2 indica um prisma reto cuja base \u00e9 o hept\u00e1gono\r\nAEFGHCD da figura 1.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43564\/211.GIF\"><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"nome_clean":"Soma dos \u00e2ngulos internos de um pol\u00edgono convexo","oab":false,"nome":"Soma dos \u00e2ngulos internos de um pol\u00edgono convexo","pai":403873,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408876,"slug":"matematica-soma-dos-angulos-internos-de-um-poligono-convexo"}],"slug":"matematica\/1304757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil atual, assim como as demais sociedades urbano- industriais capitalistas, assume a instru\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o como elemento importante no equacionamento de quest\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, pol\u00edticas e culturais. Isso se evidencia no ordenamento legal da educa\u00e7\u00e3o escolar por meio da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional no 9.394\/96, bem como por meio de diretrizes curriculares nacionais para as diferentes etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e da superior. Em seu artigo 1o, a Lei no 9.394\/96, alinhada com o artigo 205 da C.F.\/88, conceitua educa\u00e7\u00e3o como um processo","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304794,"hashId":"7f42b8a8441cb96185a358656f015965","enunciado":"<p align=\"justify\">O Brasil atual, assim como as demais sociedades urbano-\r\nindustriais capitalistas, assume a instru\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o\r\ncomo elemento importante no equacionamento de\r\nquest\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, pol\u00edticas e culturais. Isso\r\nse evidencia no ordenamento legal da educa\u00e7\u00e3o escolar\r\npor meio da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e da Lei de Diretrizes\r\ne Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n<sup>o<\/sup> 9.394\/96, bem\r\ncomo por meio de diretrizes curriculares nacionais para\r\nas diferentes etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e da superior.\r\nEm seu artigo 1<sup>o<\/sup>, a Lei n<sup>o<\/sup> 9.394\/96, alinhada com o artigo\r\n205 da C.F.\/88, conceitua educa\u00e7\u00e3o como um processo<\/p>","resposta":4758913,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrangente, envolvendo a forma\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 na fam\u00edlia, na conviv\u00eancia social, no trabalho e em institui\u00e7\u00f5es escolares.","id":4758913,"corpo":"<p align=justify>abrangente, envolvendo a forma\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 na\r\nfam\u00edlia, na conviv\u00eancia social, no trabalho e em institui\u00e7\u00f5es\r\nescolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complexo, destinado a moldar o car\u00e1ter do cidad\u00e3o e prepar\u00e1-lo para a vida democr\u00e1tica e o trabalho.","id":4758914,"corpo":"<p align=justify>complexo, destinado a moldar o car\u00e1ter do cidad\u00e3o\r\ne prepar\u00e1-lo para a vida democr\u00e1tica e o trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instrucional, de assimila\u00e7\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos, liter\u00e1rios e art\u00edsticos, sob a responsabilidade das escolas.","id":4758915,"corpo":"<p align=justify>instrucional, de assimila\u00e7\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos,\r\nliter\u00e1rios e art\u00edsticos, sob a responsabilidade\r\ndas escolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicossocial, de transmiss\u00e3o de valores e atitudes que garantem a conviv\u00eancia civilizada e a operosidade no trabalho.","id":4758916,"corpo":"<p align=justify>psicossocial, de transmiss\u00e3o de valores e atitudes\r\nque garantem a conviv\u00eancia civilizada e a operosidade\r\nno trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"humanizador e democratizante, destinado a promover rela\u00e7\u00f5es de igualdade e solidariedade entre os brasileiros.","id":4758917,"corpo":"<p align=justify>humanizador e democratizante, destinado a promover\r\nrela\u00e7\u00f5es de igualdade e solidariedade entre os\r\nbrasileiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1304794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Janete \u00e9 candidata ao concurso para Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil da Prefeitura Municipal de Iguape e consultou o Parecer CNE\/CEB no 20\/2009 relativo \u00e0 Revis\u00e3o das Diretrizes Curriculares Nacionais para Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Com base nesse documento legal, ela compreendeu que, para a educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 preciso definir as metas e aprendizagens pretendidas para o desenvolvimento dos meninos e meninas que s\u00e3o educados e cuidados na institui\u00e7\u00e3o, constituindo ambas o plano orientador das a\u00e7\u00f5es educativas, o qual corresponde","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304839,"hashId":"d50a306bc32929cd43145b74d87654da","enunciado":"<p align=\"justify\">Janete \u00e9 candidata ao concurso para Professor de Educa\u00e7\u00e3o\r\nInfantil da Prefeitura Municipal de Iguape e consultou\r\no Parecer CNE\/CEB n<sup>o<\/sup> 20\/2009 relativo \u00e0 Revis\u00e3o\r\ndas Diretrizes Curriculares Nacionais para Educa\u00e7\u00e3o Infantil.\r\nCom base nesse documento legal, ela compreendeu\r\nque, para a educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 preciso definir as metas\r\ne aprendizagens pretendidas para o desenvolvimento\r\ndos meninos e meninas que s\u00e3o educados e cuidados\r\nna institui\u00e7\u00e3o, constituindo ambas o plano orientador das\r\na\u00e7\u00f5es educativas, o qual corresponde<\/p>","resposta":4759126,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 previs\u00e3o de despesas, frente aos recursos dispon\u00edveis.","id":4759122,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 previs\u00e3o de despesas, frente aos recursos dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao curr\u00edculo escolar das creches e pr\u00e9-escolas.","id":4759123,"corpo":"<p align=justify>ao curr\u00edculo escolar das creches e pr\u00e9-escolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 progress\u00e3o continuada na pr\u00e9-escola.","id":4759124,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 progress\u00e3o continuada na pr\u00e9-escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao regimento escolar das creches e pr\u00e9-escolas.","id":4759125,"corpo":"<p align=justify>ao regimento escolar das creches e pr\u00e9-escolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 proposta pedag\u00f3gica ou ao projeto pedag\u00f3gico.","id":4759126,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 proposta pedag\u00f3gica ou ao projeto pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1304839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arlete, professora em uma escola do interior paulista, participou de um curso de atualiza\u00e7\u00e3o docente promovido por uma universidade local. Nesse curso, foram discutidas as ideias presentes no Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u2013 RCNEI \u2013 vol. 3 (BRASIL, 1998), enfatizando-se que, movidas pelo interesse e pela curiosidade e confrontadas com as diversas respostas oferecidas por adultos, as crian\u00e7as podem conhecer o mundo por meio da atividade f\u00edsica, afetiva e mental, construindo explica\u00e7\u00f5es subjetivas e individuais para os diferentes fen\u00f4menos e acontecimentos. Refletindo sobre o que fora debatido, Arlete concluiu acertadamente que na Educa\u00e7\u00e3o Infantil a aprendizagem matem\u00e1tica se d\u00e1","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304845,"hashId":"b91d0121a6e5f64dbc20cb259c285e18","enunciado":"<p align=\"justify\">Arlete, professora em uma escola do interior paulista,\r\nparticipou de um curso de atualiza\u00e7\u00e3o docente promovido\r\npor uma universidade local. Nesse curso, foram\r\ndiscutidas as ideias presentes no Referencial Curricular\r\nNacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u2013 RCNEI \u2013 vol. 3 (BRASIL,\r\n1998), enfatizando-se que, movidas pelo interesse e\r\npela curiosidade e confrontadas com as diversas respostas\r\noferecidas por adultos, as crian\u00e7as podem conhecer\r\no mundo por meio da atividade f\u00edsica, afetiva e mental,\r\nconstruindo explica\u00e7\u00f5es subjetivas e individuais para os\r\ndiferentes fen\u00f4menos e acontecimentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Refletindo sobre o que fora debatido, Arlete concluiu\r\nacertadamente que na Educa\u00e7\u00e3o Infantil a aprendizagem\r\nmatem\u00e1tica se d\u00e1<\/p>","resposta":4759157,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espontaneamente ou por acaso, dependendo das in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es que envolvem matem\u00e1tica no mundo das crian\u00e7as.","id":4759153,"corpo":"<p align=justify>espontaneamente ou por acaso, dependendo das\r\nin\u00fameras situa\u00e7\u00f5es que envolvem matem\u00e1tica no\r\nmundo das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preenchendo folhinhas com n\u00fameros e marcando quantidades de objetos de um conjunto em um quadradinho.","id":4759154,"corpo":"<p align=justify>preenchendo folhinhas com n\u00fameros e marcando\r\nquantidades de objetos de um conjunto em um quadradinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por meio de conte\u00fados matem\u00e1ticos trabalhados aleatoriamente, aproveitando situa\u00e7\u00f5es nascidas do cotidiano da crian\u00e7a.","id":4759155,"corpo":"<p align=justify>por meio de conte\u00fados matem\u00e1ticos trabalhados\r\naleatoriamente, aproveitando situa\u00e7\u00f5es nascidas do\r\ncotidiano da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas quando os alunos j\u00e1 sabem ler e escrever, pois antes disso eles n\u00e3o conseguem compreender situa\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas.","id":4759156,"corpo":"<p align=justify>apenas quando os alunos j\u00e1 sabem ler e escrever,\r\npois antes disso eles n\u00e3o conseguem compreender\r\nsitua\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a partir da curiosidade e do entusiasmo das crian\u00e7as e na depend\u00eancia do tipo de experi\u00eancias vivenciadas na escola com os professores.","id":4759157,"corpo":"<p align=justify>a partir da curiosidade e do entusiasmo das crian\u00e7as\r\ne na depend\u00eancia do tipo de experi\u00eancias vivenciadas\r\nna escola com os professores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1304845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 chamado o m\u00e9todo de previs\u00e3o de estoque que, segundo Ballou (2006), faz a rela\u00e7\u00e3o entre a demanda e outras vari\u00e1veis que \u201ccausam\u201d ou explicam seu n\u00edvel, cujas vari\u00e1veis s\u00e3o selecionadas no campo da signific\u00e2ncia estat\u00edstica?","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312927,"hashId":"e0d2ba513e692dcd09d0400d69bc30ae","enunciado":"<p align=justify>Como \u00e9 chamado o m\u00e9todo de previs\u00e3o de estoque que, segundo Ballou (2006), faz a rela\u00e7\u00e3o entre a\r\ndemanda e outras vari\u00e1veis que \u201ccausam\u201d ou explicam seu n\u00edvel, cujas vari\u00e1veis s\u00e3o selecionadas no\r\ncampo da signific\u00e2ncia estat\u00edstica?<\/p>","resposta":4792862,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pondera\u00e7\u00e3o exponencial.","id":4792858,"corpo":"<p align=justify>Pondera\u00e7\u00e3o exponencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modelo entrada e sa\u00edda.","id":4792859,"corpo":"<p align=justify>Modelo entrada e sa\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia m\u00f3vel.","id":4792860,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia m\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Analogia hist\u00f3rica.","id":4792861,"corpo":"<p align=justify>Analogia hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modelo de regress\u00e3o.","id":4792862,"corpo":"<p align=justify>Modelo de regress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1312927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o tipo de departamentaliza\u00e7\u00e3o que envolve a diferencia\u00e7\u00e3o e agrupamento de atividades de acordo com o resultado da organiza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312949,"hashId":"84bedf008f7c6e1d750ef008a3da1d9e","enunciado":"<p align=justify>Qual o tipo de departamentaliza\u00e7\u00e3o que envolve a diferencia\u00e7\u00e3o e agrupamento de atividades de\r\nacordo com o resultado da organiza\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4792959,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por fun\u00e7\u00f5es.","id":4792957,"corpo":"<p align=justify>Por fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por processo.","id":4792958,"corpo":"<p align=justify>Por processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por produtos ou servi\u00e7os.","id":4792959,"corpo":"<p align=justify>Por produtos ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por clientela.","id":4792960,"corpo":"<p align=justify>Por clientela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por localiza\u00e7\u00e3o.","id":4792961,"corpo":"<p align=justify>Por localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404622,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-funcional"}],"slug":"administracao-geral\/1312949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem da Escola Human\u00edstica da Administra\u00e7\u00e3o traz o conceito de organiza\u00e7\u00e3o informal. Sobre este conceito, analise os as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I \u2013 As pessoas em associa\u00e7\u00e3o com as outras em diferentes n\u00edveis de setores da empresa, criam rela\u00e7\u00f5es pessoais de simpatia (de identifica\u00e7\u00e3o) ou de antagonismo (de antipatia). II \u2013 Reflete a colabora\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea das pessoas. III \u2013 Desenvolve, espontaneamente, padr\u00f5es de rela\u00e7\u00f5es e atitudes aceitos e assimilados pelas pessoas, pois traduz os interesses e aspira\u00e7\u00f5es do grupo. IV \u2013 As pessoas participam de v\u00e1rios grupos informais, face das rela\u00e7\u00f5es funcionais que mant\u00eam com outras, em outros n\u00edveis e setores da empresa. Das caracter\u00edsticas acima, qual(is) diz(em) respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o informal?","provas":[{"id":43778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":18571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-administrativo-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312954,"hashId":"9c34f73142dc0c967f56a89e7ce1d1c2","enunciado":"<p align=\"justify\">A abordagem da Escola Human\u00edstica da Administra\u00e7\u00e3o traz o conceito de organiza\u00e7\u00e3o informal. Sobre\r\neste conceito, analise os as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 As pessoas em associa\u00e7\u00e3o com as outras em diferentes n\u00edveis de setores da empresa, criam\r\nrela\u00e7\u00f5es pessoais de simpatia (de identifica\u00e7\u00e3o) ou de antagonismo (de antipatia). <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Reflete a colabora\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea das pessoas. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Desenvolve, espontaneamente, padr\u00f5es de rela\u00e7\u00f5es e atitudes aceitos e assimilados pelas\r\npessoas, pois traduz os interesses e aspira\u00e7\u00f5es do grupo. <\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 As pessoas participam de v\u00e1rios grupos informais, face das rela\u00e7\u00f5es funcionais que mant\u00eam com\r\noutras, em outros n\u00edveis e setores da empresa. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das caracter\u00edsticas acima, qual(is) diz(em) respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o informal?<\/p>","resposta":4792986,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":4792982,"corpo":"<p align=justify>Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4792983,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4792984,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4792985,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4792986,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/1312954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lubrificantes; materiais de manuten\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o ou reparos; componentes; pe\u00e7as sobressalentes: estes produtos podem estar destinados a evitar poss\u00edveis interrup\u00e7\u00f5es na produ\u00e7\u00e3o por defeito ou quebras, desde que fa\u00e7am parte de um tipo de estoque conhecido como: ","provas":[{"id":47011,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Administrador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1430087,"hashId":"00899023b9a0a84fd2c6e8eb2fb0885c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lubrificantes; materiais de manuten\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o ou reparos; componentes; pe\u00e7as sobressalentes: estes produtos podem estar destinados a evitar poss\u00edveis interrup\u00e7\u00f5es na produ\u00e7\u00e3o por defeito ou quebras, desde que fa\u00e7am parte de um tipo de estoque conhecido como: <\/p>","resposta":5278530,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de seguran\u00e7a.","id":5278530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e1tico. ","id":5278531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e1tico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alop\u00e1tico.","id":5278532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alop\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operacional.","id":5278533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico.","id":5278534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"N\u00edveis do planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis do planejamento","pai":425401,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425402,"slug":"administracao-geral-niveis-do-planejamento"},{"nome_clean":"Planejamento T\u00e1tico","oab":false,"nome":"Planejamento T\u00e1tico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425403,"slug":"administracao-geral-planejamento-tatico"}],"slug":"administracao-geral\/1430087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empenho, como fase de execu\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica, antecede os seguintes est\u00e1gios da despesa:","provas":[{"id":47051,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1431400,"hashId":"cd6994955f94d6e15e12a9a2feb8580e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O empenho, como fase de execu\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica, antecede os seguintes est\u00e1gios da despesa:<\/p>","resposta":5284623,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a liquida\u00e7\u00e3o e a fixa\u00e7\u00e3o.","id":5284619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a liquida\u00e7\u00e3o e a fixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a programa\u00e7\u00e3o e a licita\u00e7\u00e3o.","id":5284620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a programa\u00e7\u00e3o e a licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a licita\u00e7\u00e3o e o pagamento.","id":5284621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licita\u00e7\u00e3o e o pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o recolhimento e a programa\u00e7\u00e3o.","id":5284622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recolhimento e a programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a liquida\u00e7\u00e3o e o pagamento.","id":5284623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a liquida\u00e7\u00e3o e o pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412118,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412144,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412146,"slug":"contabilidade-publica-estagio-da-liquidacao"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do pagamento","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do pagamento","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412147,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-pagamento"}],"slug":"contabilidade-publica\/1431400","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise da Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico \u00e9 poss\u00edvel identificar","provas":[{"id":47051,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1431441,"hashId":"fdd1d54f68d78de7279c70a5f57fc8fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise da Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico \u00e9 poss\u00edvel identificar<\/p>","resposta":5284817,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a despesa com remunera\u00e7\u00e3o de pessoal que foi fixada para o exerc\u00edcio corrente.","id":5284814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a despesa com remunera\u00e7\u00e3o de pessoal que foi fixada para o exerc\u00edcio corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o super\u00e1vit financeiro do exerc\u00edcio anterior.","id":5284815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o super\u00e1vit financeiro do exerc\u00edcio anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os cr\u00e9ditos adicionais especiais abertos por excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.","id":5284816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cr\u00e9ditos adicionais especiais abertos por excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a arrecada\u00e7\u00e3o proveniente da cobran\u00e7a de taxas pelo exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia.","id":5284817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a arrecada\u00e7\u00e3o proveniente da cobran\u00e7a de taxas pelo exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a disponibilidade financeira correspondente a recursos de origem vinculada.","id":5284818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a disponibilidade financeira correspondente a recursos de origem vinculada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":"contabilidade-geral\/1431441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A receita p\u00fablica proveniente da cobran\u00e7a administrativa da d\u00edvida ativa de natureza n\u00e3o tribut\u00e1ria, bem como o recebimento da cota parte do fundo de participa\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios, classificam-se, segundo as categorias econ\u00f4micas, em","provas":[{"id":47051,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1431446,"hashId":"88811e18ffb8a3ab8224f07fc66c1ae5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita p\u00fablica proveniente da cobran\u00e7a administrativa da d\u00edvida ativa de natureza n\u00e3o tribut\u00e1ria, bem como o recebimento da cota parte do fundo de participa\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios, classificam-se, segundo as categorias econ\u00f4micas, em<\/p>","resposta":5284839,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ingressos de capital.","id":5284837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ingressos de capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receitas patrimoniais.","id":5284838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receitas patrimoniais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receitas correntes.","id":5284839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receitas correntes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias intragovernamentais.","id":5284840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transfer\u00eancias intragovernamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receitas de servi\u00e7os.","id":5284841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receitas de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412079,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","pai":412079,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412085,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-da-receita-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/1431446","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 1o de agosto de X1, uma empresa adquiriu uma ap\u00f3lice de seguro anual, com dura\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de julho de X2, no valor de R$ 2.400,00, a ser pago em tr\u00eas parcelas iguais, no \u00faltimo dia dos tr\u00eas meses seguintes, sendo a primeira parcela dia 31 de agosto de X1. Pelo regime de compet\u00eancia, a despesa com o seguro deve ser contabilizada como despesa de:","provas":[{"id":47151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434267,"hashId":"54110cb475a7b065964783fbff6772e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 1<sup>o<\/sup> de agosto de X1, uma empresa adquiriu uma ap\u00f3lice de seguro anual, com dura\u00e7\u00e3o at\u00e9 31 de julho de X2, no valor de R$ 2.400,00, a ser pago em tr\u00eas parcelas iguais, no \u00faltimo dia dos tr\u00eas meses seguintes, sendo a primeira parcela dia 31 de agosto de X1. Pelo regime de compet\u00eancia, a despesa com o seguro deve ser contabilizada como despesa de:<\/p>","resposta":5298538,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.400,00 no m\u00eas de agosto de X1.","id":5298536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.400,00 no m\u00eas de agosto de X1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 800,00 nos meses de agosto, setembro e outubro.","id":5298537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 800,00 nos meses de agosto, setembro e outubro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 200,00 a ser contabilizada todo m\u00eas, de agosto de X1 at\u00e9 julho de X2.","id":5298538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 200,00 a ser contabilizada todo m\u00eas, de agosto de X1 at\u00e9 julho de X2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.400,00 no m\u00eas de outubro.","id":5298539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.400,00 no m\u00eas de outubro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.400,00 no m\u00eas de julho de X2.","id":5298540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.400,00 no m\u00eas de julho de X2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"},{"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1434267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o do Ativo no final das opera\u00e7\u00f5es realizadas no Texto 1 \u00e9 de:","provas":[{"id":47151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434276,"hashId":"78cee46c8c9bea57111912c305c133dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o do Ativo no final das opera\u00e7\u00f5es realizadas no Texto 1 \u00e9 de:<\/p>","resposta":5298583,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 188.500,00.","id":5298581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 188.500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 123.500,00.","id":5298582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 123.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 145.000,00.","id":5298583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 145.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 113.000,00.","id":5298584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 113.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 148.500,00.","id":5298585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 148.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1, para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es 24 e 25.Saldos da Empresa Alfa em X1Ativo: R$ 380.000,00Passivo: R$ 180.000,00Opera\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis (isentas de impostos) realizadas pela empresa Alfa em X2:\u2022 Compra de um ve\u00edculo \u00e0 vista no valor de R$ 30.000,00 \u2013 pago em cheque.\u2022 Compra de mercadorias para estoque a prazo no valor de R$ 65.000,00.\u2022 Integraliza\u00e7\u00e3o de R$ 120.000,00 de um dos s\u00f3cios da empresa.\u2022 Recebimento de Clientes, no valor de R$ 10.500,00.\u2022 Compra de Material de Escrit\u00f3rio \u00e0 vista por R$ 3.000,00 \u2013 pago em cheque.\u2022 Pagamento de Empr\u00e9stimo do regime anterior, no valor de R$ 40.000,00.","id":423342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1, para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es <strong>24<\/strong> e <strong>25<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saldos da Empresa Alfa em X1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ativo: R$ 380.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Passivo: R$ 180.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis (isentas de impostos) realizadas pela empresa Alfa em X2:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Compra de um ve\u00edculo \u00e0 vista no valor de R$ 30.000,00 \u2013 pago em cheque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Compra de mercadorias para estoque a prazo no valor de R$ 65.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Integraliza\u00e7\u00e3o de R$ 120.000,00 de um dos s\u00f3cios da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Recebimento de Clientes, no valor de R$ 10.500,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Compra de Material de Escrit\u00f3rio \u00e0 vista por R$ 3.000,00 \u2013 pago em cheque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Pagamento de Empr\u00e9stimo do regime anterior, no valor de R$ 40.000,00.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1434276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 6.404\/76, anualmente, nos primeiros quatro meses seguintes ao t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social, haver\u00e1 uma assembleia geral ordin\u00e1ria. \u00c9 INCORRETA a afirma\u00e7\u00e3o de que essa assembleia ter\u00e1 como objetivo:","provas":[{"id":47151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434335,"hashId":"44c66fe83eee402e2bc61062aea0a261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei no 6.404\/76, anualmente, nos primeiros quatro meses seguintes ao t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social, haver\u00e1 uma assembleia geral ordin\u00e1ria. \u00c9 INCORRETA a afirma\u00e7\u00e3o de que essa assembleia ter\u00e1 como objetivo:<\/p>","resposta":5298877,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomar as contas dos administradores, examinar, discutir e votar as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.","id":5298876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomar as contas dos administradores, examinar, discutir e votar as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinar as a\u00e7\u00f5es complementares que ser\u00e3o realizadas no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio social.","id":5298877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinar as a\u00e7\u00f5es complementares que ser\u00e3o realizadas no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deliberar sobre a destina\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio e a distribui\u00e7\u00e3o de dividendos.","id":5298878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deliberar sobre a destina\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio e a distribui\u00e7\u00e3o de dividendos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eleger os administradores e os membros do conselho fiscal, quando for o caso.","id":5298879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleger os administradores e os membros do conselho fiscal, quando for o caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aprovar a corre\u00e7\u00e3o da express\u00e3o monet\u00e1ria do capital social.","id":5298880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprovar a corre\u00e7\u00e3o da express\u00e3o monet\u00e1ria do capital social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.638\/2007 - Altera e revoga dispositivos da Lei no 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e da Lei no 6.385, de 7 de dezembro de 1976, e estende \u00e0s sociedades de grande porte disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.638\/2007 - Altera e revoga dispositivos da Lei no 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e da Lei no 6.385, de 7 de dezembro de 1976, e estende \u00e0s sociedades de grande porte disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395973,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-638-2007-altera-e-revoga-dispositivos-da-lei-no-6-404-de-15-de-dezembro-de-1976-e-da-lei-no-6-385-de-7-de-dezembro-de-1976-e-estende-as-sociedades-de-grande-porte-disposicoes-relativas-a-elaboracao-e-divulgacao-de-demonstracoes-financeiras"}],"slug":"legislacao-federal\/1434335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constitui\u00e7\u00e3o de uma empresa, \u00e9 fixado o capital social em R$ 32.200,00 e, na ocasi\u00e3o, os s\u00f3cios integralizam R$ 22.000,00. O registro cont\u00e1bil desta opera\u00e7\u00e3o far\u00e1 surgir as seguintes contas com seus respectivos grupos cont\u00e1beis e valores:","provas":[{"id":47151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434425,"hashId":"b3c9ec4b442091269c5fd5a35f245476","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constitui\u00e7\u00e3o de uma empresa, \u00e9 fixado o capital social em R$ 32.200,00 e, na ocasi\u00e3o, os s\u00f3cios integralizam R$ 22.000,00. O registro cont\u00e1bil desta opera\u00e7\u00e3o far\u00e1 surgir as seguintes contas com seus respectivos grupos cont\u00e1beis e valores:<\/p>","resposta":5299328,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 32.200,00); Capital a Integralizar (Ativo Circulante = R$ 22.000,00); Capital Social (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 10.200,00). ","id":5299326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 32.200,00); Capital a Integralizar (Ativo Circulante = R$ 22.000,00); Capital Social (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 10.200,00). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capital Social (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 32.200,00); Caixa (Ativo Circulante = R$ 22.000,00); Capital a Integralizar (Ativo Circulante = R$ 10.200,00).","id":5299327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital Social (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 32.200,00); Caixa (Ativo Circulante = R$ 22.000,00); Capital a Integralizar (Ativo Circulante = R$ 10.200,00).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capital Social (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 32.200,00); Caixa (Ativo Circulante = R$ 22.000,00); Capital a Integralizar (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 10.200,00).","id":5299328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital Social (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 32.200,00); Caixa (Ativo Circulante = R$ 22.000,00); Capital a Integralizar (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 10.200,00).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capital Social (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 32.200,00); Caixa (Ativo Circulante = R$ 10.200,00); Capital a Integralizar (Passivo Circulante = R$ 22.000,00).","id":5299329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital Social (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 32.200,00); Caixa (Ativo Circulante = R$ 10.200,00); Capital a Integralizar (Passivo Circulante = R$ 22.000,00).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capital Social (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 10.200,00); Caixa (Ativo Circulante = R$ 22.000,00); Capital a Integralizar (Ativo Circulante = R$ 32.200,00).","id":5299330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital Social (Patrim\u00f4nio L\u00edquido = R$ 10.200,00); Caixa (Ativo Circulante = R$ 22.000,00); Capital a Integralizar (Ativo Circulante = R$ 32.200,00).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/1434425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas contas do Ativo Intang\u00edvel:","provas":[{"id":47151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434428,"hashId":"c15aa387499ead77de31813134dc28e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas contas do Ativo Intang\u00edvel:<\/p>","resposta":5299344,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"im\u00f3veis.","id":5299341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gastos com pesquisa e desenvolvimento de produto.","id":5299342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gastos com pesquisa e desenvolvimento de produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adiantamento a clientes.","id":5299343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adiantamento a clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marcas e patentes.","id":5299344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marcas e patentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesas com luz.","id":5299345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas com luz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Intang\u00edvel","oab":false,"nome":"Intang\u00edvel","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416772,"slug":"contabilidade-geral-intangivel"},{"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/1434428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os indicadores s\u00e3o ferramentas essenciais na gest\u00e3o da farm\u00e1cia hospitalar. Atrav\u00e9s deles \u00e9 poss\u00edvel realizar o monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das atividades desenvolvidas em um servi\u00e7o de sa\u00fade. No entanto, para que exer\u00e7am esse papel, \u00e9 importante que sejam importantes, claros, \u00fateis, mensur\u00e1veis, confi\u00e1veis e v\u00e1lidos. Assinale a \u00fanica alternativa que explica corretamente um destes atributos:","provas":[{"id":46224,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1404012,"hashId":"ab94d6bedce60c5e2f45bd6076989ba2","enunciado":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores s\u00e3o ferramentas essenciais na gest\u00e3o da farm\u00e1cia hospitalar. Atrav\u00e9s deles \u00e9 poss\u00edvel realizar o monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das atividades desenvolvidas em um servi\u00e7o de sa\u00fade. No entanto, para que exer\u00e7am esse papel, \u00e9 importante que sejam importantes, claros, \u00fateis, mensur\u00e1veis, confi\u00e1veis e v\u00e1lidos. Assinale a \u00fanica alternativa que explica corretamente um destes atributos:<\/p>","resposta":5168674,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A validade refere-se a sua facilidade de c\u00e1lculo e defini\u00e7\u00e3o, refletindo uma importante dimens\u00e3o do desempenho","id":5168672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A validade refere-se a sua facilidade de c\u00e1lculo e defini\u00e7\u00e3o, refletindo uma importante dimens\u00e3o do desempenho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mensurabilidade pode ser definida em termos quantitativos ou qualitativos e refere-se \u00e0 capacidade do indicador medir o que se prop\u00f5e","id":5168673,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mensurabilidade pode ser definida em termos quantitativos ou qualitativos e refere-se \u00e0 capacidade do indicador medir o que se prop\u00f5e<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A confiabilidade refere-se \u00e0 possibilidade de obten\u00e7\u00e3o de dados consistentes ao longo do tempo e com diferentes observadores","id":5168674,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A confiabilidade refere-se \u00e0 possibilidade de obten\u00e7\u00e3o de dados consistentes ao longo do tempo e com diferentes observadores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utilidade refere-se \u00e0 disponibilidade das fontes necess\u00e1rias para sua aferi\u00e7\u00e3o em todo o per\u00edodo definido para a avalia\u00e7\u00e3o","id":5168675,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A utilidade refere-se \u00e0 disponibilidade das fontes necess\u00e1rias para sua aferi\u00e7\u00e3o em todo o per\u00edodo definido para a avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1404012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre a programa\u00e7\u00e3o de medicamentos na assist\u00eancia farmac\u00eautica deve-se:","provas":[{"id":46224,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1404013,"hashId":"fe113c1bd5aa33d85a4ad90dcffa3a0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sobre a programa\u00e7\u00e3o de medicamentos na assist\u00eancia farmac\u00eautica deve-se:<\/p>","resposta":5168676,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compatibilizar as necessidades considerando as prioridades definidas pelas pol\u00edticas do hospital e os limites financeiros previstos para executar a aquisi\u00e7\u00e3o","id":5168676,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">compatibilizar as necessidades considerando as prioridades definidas pelas pol\u00edticas do hospital e os limites financeiros previstos para executar a aquisi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" listar parte dos medicamentos para aquisi\u00e7\u00e3o de acordo com o pedido da administra\u00e7\u00e3o do hospital","id":5168677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> listar parte dos medicamentos para aquisi\u00e7\u00e3o de acordo com o pedido da administra\u00e7\u00e3o do hospital<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descrever as especifica\u00e7\u00f5es com os nomes comerciais dos medicamentos para a aquisi\u00e7\u00e3o, calculando o custo da programa\u00e7\u00e3o realizada","id":5168678,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">descrever as especifica\u00e7\u00f5es com os nomes comerciais dos medicamentos para a aquisi\u00e7\u00e3o, calculando o custo da programa\u00e7\u00e3o realizada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atender o perfil epidemiol\u00f3gico, a oferta de servi\u00e7os, o consumo hist\u00f3rico, o consumo ajustado e o consumo imediato do hospital","id":5168679,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">atender o perfil epidemiol\u00f3gico, a oferta de servi\u00e7os, o consumo hist\u00f3rico, o consumo ajustado e o consumo imediato do hospital<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1404013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s dos elementos de previs\u00e3o de estoques, s\u00e3o definidas as quantidades a serem adquiridas em intervalos de tempo compat\u00edveis. Considerando que o consumo m\u00e9dio mensal de dipirona em uma farm\u00e1cia hospitalar \u00e9 igual a 540 ampolas e que o tempo de reposi\u00e7\u00e3o deste medicamento \u00e9 de 15 dias, a quantidade que representa o estoque m\u00ednimo deste medicamento \u00e9 de:","provas":[{"id":46224,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1404025,"hashId":"4f81f1c6a41460d8cbf5816d24789601","enunciado":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s dos elementos de previs\u00e3o de estoques, s\u00e3o definidas as quantidades a serem adquiridas em intervalos de tempo compat\u00edveis. Considerando que o consumo m\u00e9dio mensal de dipirona em uma farm\u00e1cia hospitalar \u00e9 igual a 540 ampolas e que o tempo de reposi\u00e7\u00e3o deste medicamento \u00e9 de 15 dias, a quantidade que representa o estoque m\u00ednimo deste medicamento \u00e9 de:<\/p>","resposta":5168727,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36","id":5168724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"540","id":5168725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">540<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1080","id":5168726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1080<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"270","id":5168727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">270<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/1404025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O captopril \u00e9 um f\u00e1rmaco com estabilidade limitada em solu\u00e7\u00e3o aquosa, o que dificulta sua apresenta\u00e7\u00e3o em formas farmac\u00eauticas l\u00edquidas para uso oral. Considerando a natureza da principal rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de degrada\u00e7\u00e3o do captopril em solu\u00e7\u00e3o aquosa, que envolve o grupamento sulfidrila em sua estrutura, assinale o adjuvante farmacot\u00e9cnico que pode ser adicionado a uma solu\u00e7\u00e3o oral de uso extempor\u00e2neo de forma a retardar a degrada\u00e7\u00e3o deste princ\u00edpio ativo por este mecanismo:","provas":[{"id":46224,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1404028,"hashId":"6c0f8b1ca0120531b2d305180734d4ef","enunciado":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O captopril \u00e9 um f\u00e1rmaco com estabilidade limitada em solu\u00e7\u00e3o aquosa, o que dificulta sua apresenta\u00e7\u00e3o em formas farmac\u00eauticas l\u00edquidas para uso oral. Considerando a natureza da principal rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de degrada\u00e7\u00e3o do captopril em solu\u00e7\u00e3o aquosa, que envolve o grupamento sulfidrila em sua estrutura, assinale o adjuvante farmacot\u00e9cnico que pode ser adicionado a uma solu\u00e7\u00e3o oral de uso extempor\u00e2neo de forma a retardar a degrada\u00e7\u00e3o deste princ\u00edpio ativo por este mecanismo:<\/p>","resposta":5168739,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bicarbonato de s\u00f3dio","id":5168736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bicarbonato de s\u00f3dio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Citrato de s\u00f3dio","id":5168737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Citrato de s\u00f3dio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metilparabeno","id":5168738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metilparabeno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cido asc\u00f3rbico","id":5168739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido asc\u00f3rbico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1404028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o Anat\u00f4mico-terap\u00eautico-qu\u00edmica (ATC) \u00e9 recomendada oficialmente pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade para os estudos de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos. A respeito desta metodologia \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":46224,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1404053,"hashId":"ce94d8f5a1deb4bcdfb8711a3c3a193a","enunciado":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o Anat\u00f4mico-terap\u00eautico-qu\u00edmica (ATC) \u00e9 recomendada oficialmente pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade para os estudos de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos. A respeito desta metodologia \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5168837,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 priorit\u00e1rio manter a classifica\u00e7\u00e3o ATC atualizada para os monof\u00e1rmacos e produtos combinados dispon\u00edveis internacionalmente","id":5168836,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 priorit\u00e1rio manter a classifica\u00e7\u00e3o ATC atualizada para os monof\u00e1rmacos e produtos combinados dispon\u00edveis internacionalmente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um f\u00e1rmaco pode receber mais de um c\u00f3digo ATC se est\u00e1 dispon\u00edvel em mais de uma concentra\u00e7\u00e3o ou formula\u00e7\u00e3o, com usos terap\u00eauticos claramente diferentes","id":5168837,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um f\u00e1rmaco pode receber mais de um c\u00f3digo ATC se est\u00e1 dispon\u00edvel em mais de uma concentra\u00e7\u00e3o ou formula\u00e7\u00e3o, com usos terap\u00eauticos claramente diferentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o ATC \u00e9 constitu\u00edda por quatro diferentes n\u00edveis que se referem aos grupos anat\u00f4mico principal e terap\u00eautico principal e subgrupos terap\u00eautico e qu\u00edmico-terap\u00eautico","id":5168838,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o ATC \u00e9 constitu\u00edda por quatro diferentes n\u00edveis que se referem aos grupos anat\u00f4mico principal e terap\u00eautico principal e subgrupos terap\u00eautico e qu\u00edmico-terap\u00eautico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o ATC tem como limita\u00e7\u00e3o n\u00e3o permitir a identifica\u00e7\u00e3o de um princ\u00edpio ativo determinado e a dificuldade de visualizar as combina\u00e7\u00f5es em doses fixas","id":5168839,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o ATC tem como limita\u00e7\u00e3o n\u00e3o permitir a identifica\u00e7\u00e3o de um princ\u00edpio ativo determinado e a dificuldade de visualizar as combina\u00e7\u00f5es em doses fixas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Estudo de Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Estudo de Farm\u00e1cia","pai":398753,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400635,"slug":"farmacia-estudo-de-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1404053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elaborar e atualizar periodicamente o formul\u00e1rio terap\u00eautico da institui\u00e7\u00e3o, assim como as instru\u00e7\u00f5es e normas para sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00f5es da comiss\u00e3o de:","provas":[{"id":46224,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1404080,"hashId":"68f30ea21352409c2ffd70f7e618017b","enunciado":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elaborar e atualizar periodicamente o formul\u00e1rio terap\u00eautico da institui\u00e7\u00e3o, assim como as instru\u00e7\u00f5es e normas para sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00f5es da comiss\u00e3o de:<\/p>","resposta":5168944,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica","id":5168944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","id":5168945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":5168946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9tica em Pesquisa","id":5168947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica em Pesquisa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica","pai":398447,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419134,"slug":"farmacia-comissao-de-farmacia-e-terapeutica"}],"slug":"farmacia\/1404080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para as gestantes com hipertens\u00e3o cr\u00f4nica o Manual T\u00e9cnico para Gesta\u00e7\u00e3o de Alto Risco do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2012) recomenda:","provas":[{"id":46226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1404111,"hashId":"0223d97e4cc958aabef30459e4f14e12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as gestantes com hipertens\u00e3o cr\u00f4nica o Manual T\u00e9cnico para Gesta\u00e7\u00e3o de Alto Risco do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2012) recomenda:<\/p>","resposta":5169070,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as mulheres com hipertens\u00e3o est\u00e1gio 1 (press\u00e3o sist\u00f3lica entre 140-159 mmHg ou press\u00e3o diast\u00f3lica entre 90-99 mmHg) e sem repercuss\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os-alvo, devem ser orientadas para mudan\u00e7as no estilo de vida, e estimuladas a praticarem exerc\u00edcios rigorosos, para manuten\u00e7\u00e3o do peso e a ingest\u00e3o de s\u00f3dio n\u00e3o deve ser restrita","id":5169068,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">as mulheres com hipertens\u00e3o est\u00e1gio 1 (press\u00e3o sist\u00f3lica entre 140-159 mmHg ou press\u00e3o diast\u00f3lica entre 90-99 mmHg) e sem repercuss\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os-alvo, devem ser orientadas para mudan\u00e7as no estilo de vida, e estimuladas a praticarem exerc\u00edcios rigorosos, para manuten\u00e7\u00e3o do peso e a ingest\u00e3o de s\u00f3dio n\u00e3o deve ser restrita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as mulheres com hipertens\u00e3o est\u00e1gio 1 (press\u00e3o sist\u00f3lica entre 140-159 mmHg ou press\u00e3o diast\u00f3lica entre 90-99 mmHg) e sem repercuss\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os-alvo, devem ser orientadas para mudan\u00e7as no estilo de vida, incluindo restri\u00e7\u00e3o das atividades em casa e no trabalho e, absten\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios rigorosos. A ingest\u00e3o de s\u00f3dio pode ser normal, sem restri\u00e7\u00e3o","id":5169069,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">as mulheres com hipertens\u00e3o est\u00e1gio 1 (press\u00e3o sist\u00f3lica entre 140-159 mmHg ou press\u00e3o diast\u00f3lica entre 90-99 mmHg) e sem repercuss\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os-alvo, devem ser orientadas para mudan\u00e7as no estilo de vida, incluindo restri\u00e7\u00e3o das atividades em casa e no trabalho e, absten\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios rigorosos. A ingest\u00e3o de s\u00f3dio pode ser normal, sem restri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as mulheres com hipertens\u00e3o est\u00e1gio 1 (press\u00e3o sist\u00f3lica entre 140-159 mmHg ou press\u00e3o diast\u00f3lica entre 90-99 mmHg) e sem repercuss\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os-alvo, devem ser orientadas para mudan\u00e7as no estilo de vida, incluindo restri\u00e7\u00e3o das atividades em casa e no trabalho e, absten\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios rigorosos. A ingest\u00e3o de s\u00f3dio deve ser restrita a 2,4g\/dia","id":5169070,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">as mulheres com hipertens\u00e3o est\u00e1gio 1 (press\u00e3o sist\u00f3lica entre 140-159 mmHg ou press\u00e3o diast\u00f3lica entre 90-99 mmHg) e sem repercuss\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os-alvo, devem ser orientadas para mudan\u00e7as no estilo de vida, incluindo restri\u00e7\u00e3o das atividades em casa e no trabalho e, absten\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios rigorosos. A ingest\u00e3o de s\u00f3dio deve ser restrita a 2,4g\/dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as mulheres com hipertens\u00e3o est\u00e1gio 2 (press\u00e3o sist\u00f3lica entre 140-159 mmHg ou press\u00e3o diast\u00f3lica entre 90-99 mmHg) e com repercuss\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os-alvo, devem ser orientadas para mudan\u00e7as no estilo de vida, e estimuladas a praticarem exerc\u00edcios rigorosos, para manuten\u00e7\u00e3o do peso e a ingest\u00e3o de s\u00f3dio n\u00e3o deve ser restrita","id":5169071,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">as mulheres com hipertens\u00e3o est\u00e1gio 2 (press\u00e3o sist\u00f3lica entre 140-159 mmHg ou press\u00e3o diast\u00f3lica entre 90-99 mmHg) e com repercuss\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os-alvo, devem ser orientadas para mudan\u00e7as no estilo de vida, e estimuladas a praticarem exerc\u00edcios rigorosos, para manuten\u00e7\u00e3o do peso e a ingest\u00e3o de s\u00f3dio n\u00e3o deve ser restrita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":"nutricao\/1404111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta benef\u00edcios da nutri\u00e7\u00e3o enteral precoce (&lt; 48 horas) para crian\u00e7as com necessidade de via de alimenta\u00e7\u00e3o alternativa.","provas":[{"id":46226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1404118,"hashId":"e6769d854a669029baca36feae0f3b24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta benef\u00edcios da nutri\u00e7\u00e3o enteral precoce (&lt; 48 horas) para crian\u00e7as com necessidade de via de alimenta\u00e7\u00e3o alternativa.<\/p>","resposta":5169097,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o de colecistocinina e aumento do fluxo intestinal.","id":5169096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o de colecistocinina e aumento do fluxo intestinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Aumento da secre\u00e7\u00e3o de colecistocinina e aumento do fluxo intestinal.","id":5169097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Aumento da secre\u00e7\u00e3o de colecistocinina e aumento do fluxo intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o de colecistocinina e diminui\u00e7\u00e3o do fluxo intestinal.","id":5169098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o de colecistocinina e diminui\u00e7\u00e3o do fluxo intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menor produ\u00e7\u00e3o de muco.","id":5169099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor produ\u00e7\u00e3o de muco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":"nutricao\/1404118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na dieta para pacientes com cirrose hep\u00e1tica sem encefalopatia a oferta de prote\u00ednas deve ser de:","provas":[{"id":46226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1404264,"hashId":"7c20ae4a47d1892a0d40922c1808bb09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na dieta para pacientes com cirrose hep\u00e1tica sem encefalopatia a oferta de prote\u00ednas deve ser de:<\/p>","resposta":5169725,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,1 a 2,0 g","id":5169722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,1 a 2,0 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,2 a 1,3g","id":5169723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,2 a 1,3g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0 a 2,5g","id":5169724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,0 a 2,5g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,8 a 1,0 g","id":5169725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,8 a 1,0 g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398518,"slug":"nutricao-doencas-hepaticas-e-biliares"}],"slug":"nutricao\/1404264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente M.P.T. do sexo masculino, 50 anos, Doen\u00e7a de Crohn (n\u00e3o agudizada) no segmento duodenal, com febre (39\u00b0C), diarr\u00e9ia, esteatorr\u00e9ia e dor abdominal. Em jejum h\u00e1 cinco dias. Refere anorexia e n\u00e1useas intensas ao tentar se alimentar por via oral.Peso atual = 60 Kg; peso usual = 68 Kg (h\u00e1 1 m\u00eas atr\u00e1s) e estatura = 182 cm. Qual a sua prescri\u00e7\u00e3o para valor energ\u00e9tico total (VET) da dieta, a oferta h\u00eddrica e a distribui\u00e7\u00e3o de macronutrientes para esse paciente?","provas":[{"id":46226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1404273,"hashId":"f10959ebb48c50ba34c834e7e0e52640","enunciado":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente M.P.T. do sexo masculino, 50 anos, Doen\u00e7a de Crohn (n\u00e3o agudizada) no segmento duodenal, com febre (39\u00b0C), diarr\u00e9ia, esteatorr\u00e9ia e dor abdominal. Em jejum h\u00e1 cinco dias. Refere anorexia e n\u00e1useas intensas ao tentar se alimentar por via oral.Peso atual = 60 Kg; peso usual = 68 Kg (h\u00e1 1 m\u00eas atr\u00e1s) e estatura = 182 cm. Qual a sua prescri\u00e7\u00e3o para valor energ\u00e9tico total (VET) da dieta, a oferta h\u00eddrica e a distribui\u00e7\u00e3o de macronutrientes para esse paciente?<\/p>","resposta":5169758,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2400 kcal, 2100 mL, prote\u00ednas 20% do VET, carboidratos 57% do VET e lip\u00eddios 23% do VET","id":5169758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2400 kcal, 2100 mL, prote\u00ednas 20% do VET, carboidratos 57% do VET e lip\u00eddios 23% do VET<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3500 kcal, 4000 mL, prote\u00ednas 30% do VET, carboidratos 45% do VET e lip\u00eddios 25% do VET","id":5169759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3500 kcal, 4000 mL, prote\u00ednas 30% do VET, carboidratos 45% do VET e lip\u00eddios 25% do VET<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3300 kcal, 3000 mL, prote\u00ednas 30% do VET, carboidratos 55% do VET e lip\u00eddios 15% do VET","id":5169760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3300 kcal, 3000 mL, prote\u00ednas 30% do VET, carboidratos 55% do VET e lip\u00eddios 15% do VET<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2800 kcal, 3000 mL, prote\u00ednas 35% do VET, carboidratos 55% do VET e lip\u00eddios 10% do VET","id":5169761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2800 kcal, 3000 mL, prote\u00ednas 35% do VET, carboidratos 55% do VET e lip\u00eddios 10% do VET<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1404273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente desnutrido deve ser encorajado a comer, sendo recomendado o seguinte percentual de macronutriente energ\u00e9tico, em rela\u00e7\u00e3o ao VET:","provas":[{"id":46226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1404276,"hashId":"f2c85c9f5904fa83e028383e78d21b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente desnutrido deve ser encorajado a comer, sendo recomendado o seguinte percentual de macronutriente energ\u00e9tico, em rela\u00e7\u00e3o ao VET:<\/p>","resposta":5169773,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35 a 45% de lip\u00eddios","id":5169770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35 a 45% de lip\u00eddios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 a 30% de prote\u00ednas","id":5169771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 a 30% de prote\u00ednas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 a 25% de lip\u00eddios ","id":5169772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 a 25% de lip\u00eddios <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 12 a 15% de prote\u00ednas","id":5169773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 12 a 15% de prote\u00ednas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desnutri\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418065,"slug":"nutricao-desnutricao"}],"slug":"nutricao\/1404276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 a\u00e7\u00e3o do fl\u00faor no controle do processo \u201csa\u00fade doen\u00e7a c\u00e1rie\u201d \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1404308,"hashId":"0c608c9dbbab01b595e15fbb9d80f090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 a\u00e7\u00e3o do fl\u00faor no controle do processo \u201csa\u00fade doen\u00e7a c\u00e1rie\u201d \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5169901,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capacidade biol\u00f3gica da saliva de proteger a estrutura mineral dos dentes \u00e9 aumentada na presen\u00e7a do fl\u00faor, que, al\u00e9m de proteger contra a dissolu\u00e7\u00e3o de minerais do esmalte dent\u00e1rio, promove uma acelera\u00e7\u00e3o no processo de remineraliza\u00e7\u00e3o.","id":5169898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade biol\u00f3gica da saliva de proteger a estrutura mineral dos dentes \u00e9 aumentada na presen\u00e7a do fl\u00faor, que, al\u00e9m de proteger contra a dissolu\u00e7\u00e3o de minerais do esmalte dent\u00e1rio, promove uma acelera\u00e7\u00e3o no processo de remineraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a \u00e1gua adequadamente fluoretada \u00e9 ingerida continuamente ou se faz uso regular de creme dental fluoretado, propicia-se a presen\u00e7a constante de fl\u00faor na saliva, mudando suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas e dessa forma, potencializando a remineraliza\u00e7ao do esmalte dent\u00e1rio,frente a um desafio cariogenico.","id":5169899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a \u00e1gua adequadamente fluoretada \u00e9 ingerida continuamente ou se faz uso regular de creme dental fluoretado, propicia-se a presen\u00e7a constante de fl\u00faor na saliva, mudando suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas e dessa forma, potencializando a remineraliza\u00e7ao do esmalte dent\u00e1rio,frente a um desafio cariogenico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hoje \u00e9 consenso na literatura que, em vez de \u201cfortalecer os dentes\u201d atrav\u00e9s da fluoreta\u00e7\u00e3o do esmalte, com o objetivo de produzir altos n\u00edveis de fl\u00faor incorporado, o m\u00e9todo que se revela mais efetivo para controle da c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 manter um suprimento constante de baixos teores de fl\u00faor na cavidade bucal, particularmente na interface biofilme\/saliva\/esmalte.","id":5169900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje \u00e9 consenso na literatura que, em vez de \u201cfortalecer os dentes\u201d atrav\u00e9s da fluoreta\u00e7\u00e3o do esmalte, com o objetivo de produzir altos n\u00edveis de fl\u00faor incorporado, o m\u00e9todo que se revela mais efetivo para controle da c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 manter um suprimento constante de baixos teores de fl\u00faor na cavidade bucal, particularmente na interface biofilme\/saliva\/esmalte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante que a gestante utilize medicamentos ou suplementos contendo fl\u00faor para beneficiar os dentes do beb\u00ea.","id":5169901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que a gestante utilize medicamentos ou suplementos contendo fl\u00faor para beneficiar os dentes do beb\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/1404308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Social foi implantado no Brasil em 1936 atrav\u00e9s do Centro de Estudos e A\u00e7\u00e3o Social (CEAS). Seu surgimento n\u00e3o se baseou, inicialmente, em medidas coercitivas emanadas do Estado, mas essencialmente da iniciativa de grupos e fra\u00e7\u00f5es de classe, que se manifestaram por interm\u00e9dio da Igreja Cat\u00f3lica. A profiss\u00e3o, dentro deste contexto hist\u00f3rico, \u00e9 marcada pela aus\u00eancia de legitimidade junto \u00e0 \u201cclientela\u201d atendida e a atua\u00e7\u00e3o profissional se caracterizava como imposi\u00e7\u00e3o. A atua\u00e7\u00e3o profissional, se limitava a uma leitura individual de sociedade. Dentro dente conceito, podemos afirmar que a profiss\u00e3o se baseava na\/no","provas":[{"id":46763,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1422703,"hashId":"6c65a39bf0017c3340707e2a5375de88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Social foi implantado no Brasil em 1936 atrav\u00e9s do Centro de Estudos e A\u00e7\u00e3o Social (CEAS). Seu surgimento n\u00e3o se baseou, inicialmente, em medidas coercitivas emanadas do Estado, mas essencialmente da iniciativa de grupos e fra\u00e7\u00f5es de classe, que se manifestaram por interm\u00e9dio da Igreja Cat\u00f3lica. A profiss\u00e3o, dentro deste contexto hist\u00f3rico, \u00e9 marcada pela aus\u00eancia de legitimidade junto \u00e0 \u201cclientela\u201d atendida e a atua\u00e7\u00e3o profissional se caracterizava como imposi\u00e7\u00e3o. A atua\u00e7\u00e3o profissional, se limitava a uma leitura individual de sociedade. Dentro dente conceito, podemos afirmar que a profiss\u00e3o se baseava na\/no<\/p>","resposta":5248237,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concep\u00e7\u00e3o profissional aut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade.","id":5248236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concep\u00e7\u00e3o profissional aut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es-problema, de casos individuais.","id":5248237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es-problema, de casos individuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compromisso profissional junto a classe trabalhadora.","id":5248238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compromisso profissional junto a classe trabalhadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concep\u00e7\u00e3o tecnicista que superava a quest\u00e3o hist\u00f3rica.","id":5248239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concep\u00e7\u00e3o tecnicista que superava a quest\u00e3o hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"liberdade como valor \u00e9tico presente na profiss\u00e3o.","id":5248240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberdade como valor \u00e9tico presente na profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1422703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a lei org\u00e2nica de assist\u00eancia social (LOAS) lei 8742, atualizada pela lei 12435\/2011, \u00e9 correto afirmar no que tange a gest\u00e3o da assist\u00eancia social o seguinte:","provas":[{"id":46763,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1422724,"hashId":"28b0c32d08d4ad9a62cbc7efe4ae5197","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a lei org\u00e2nica de assist\u00eancia social (LOAS) lei 8742, atualizada pela lei 12435\/2011, \u00e9 correto afirmar no que tange a gest\u00e3o da assist\u00eancia social o seguinte:<\/p>","resposta":5248309,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua coordena\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por meio do Minist\u00e9rio de Bem Estar Social.","id":5248307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua coordena\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por meio do Minist\u00e9rio de Bem Estar Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua gest\u00e3o se d\u00e1 por meio da vigil\u00e2ncia s\u00f3cio-assistencial de car\u00e1ter consultivo.","id":5248308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua gest\u00e3o se d\u00e1 por meio da vigil\u00e2ncia s\u00f3cio-assistencial de car\u00e1ter consultivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sua gest\u00e3o \u00e9 descentralizada e participativa, denominada Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS).","id":5248309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua gest\u00e3o \u00e9 descentralizada e participativa, denominada Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sua gest\u00e3o se d\u00e1 exclusivamente, pelos Conselhos de Direitos e pelos Conselhos Municipais e Estaduais.","id":5248310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua gest\u00e3o se d\u00e1 exclusivamente, pelos Conselhos de Direitos e pelos Conselhos Municipais e Estaduais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sua coordena\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pelo \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social.","id":5248311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua coordena\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pelo \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/1422724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fam\u00edlia, sob a \u00f3tica do pluralismo de bem estar social, vem sendo considerada pelos mentores das pol\u00edticas contempor\u00e2neas, como um dos recursos privilegiados na provis\u00e3o do cuidado e da prote\u00e7\u00e3o, contudo, ressalta-se um car\u00e1ter contradit\u00f3rio, que deve ser considerado como relevante nesta defini\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":46763,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1422732,"hashId":"a66c52e83772b53d27e07ac9cede53d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia, sob a \u00f3tica do pluralismo de bem estar social, vem sendo considerada pelos mentores das pol\u00edticas contempor\u00e2neas, como um dos recursos privilegiados na provis\u00e3o do cuidado e da prote\u00e7\u00e3o, contudo, ressalta-se um car\u00e1ter contradit\u00f3rio, que deve ser considerado como relevante nesta defini\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5248342,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 considerada forte por ser um l\u00f3cus privilegiado de solidariedade, socializa\u00e7\u00e3o e na transmiss\u00e3o de ensinamentos e fraca pois est\u00e1 sujeita a despotismos, rupturas e viol\u00eancia, dentro da l\u00f3gica capitalista vigente.","id":5248342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada forte por ser um l\u00f3cus privilegiado de solidariedade, socializa\u00e7\u00e3o e na transmiss\u00e3o de ensinamentos e fraca pois est\u00e1 sujeita a despotismos, rupturas e viol\u00eancia, dentro da l\u00f3gica capitalista vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baseia-se no sistema de prote\u00e7\u00e3o social liberal, que se limita a uma concep\u00e7\u00e3o socialdemocrata, a perceber a fam\u00edlia como l\u00f3cus secund\u00e1rio e discricion\u00e1rio das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":5248343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseia-se no sistema de prote\u00e7\u00e3o social liberal, que se limita a uma concep\u00e7\u00e3o socialdemocrata, a perceber a fam\u00edlia como l\u00f3cus secund\u00e1rio e discricion\u00e1rio das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada como uma institui\u00e7\u00e3o social isolada, que n\u00e3o sofre influ\u00eancias do modelo de Estado liberal capitalista.","id":5248344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada como uma institui\u00e7\u00e3o social isolada, que n\u00e3o sofre influ\u00eancias do modelo de Estado liberal capitalista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem como pilar a \u00f3tica neotomista que tem como base uma concep\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia descolada das formas de organiza\u00e7\u00e3o da sociedade.","id":5248345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como pilar a \u00f3tica neotomista que tem como base uma concep\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia descolada das formas de organiza\u00e7\u00e3o da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O escopo de fam\u00edlia contempor\u00e2nea, com seu novo status e configura\u00e7\u00f5es e rearranjos familiares, n\u00e3o est\u00e1 sujeita a oscila\u00e7\u00f5es, nem a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos.","id":5248346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escopo de fam\u00edlia contempor\u00e2nea, com seu novo status e configura\u00e7\u00f5es e rearranjos familiares, n\u00e3o est\u00e1 sujeita a oscila\u00e7\u00f5es, nem a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es intra e inter-familiares","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398475,"slug":"servico-social-relacoes-intra-e-inter-familiares"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"}],"slug":"servico-social\/1422732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As quest\u00f5es educacionais no Brasil ocorrem numa realidade complexa e contradit\u00f3ria, pela diversidade cultural, pelo elevado crescimento populacional, pela desigualdade de renda, pela aus\u00eancia de urbaniza\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade prec\u00e1rias e inefici\u00eancia da estrutura p\u00fablica de servi\u00e7os. Neste contexto, as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas t\u00eam que racionalizar o recurso disponibilizado, fazendo uso dos seguintes:","provas":[{"id":46763,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Assistente Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1422752,"hashId":"60bd7700c02e372e81e9f1d5d9d1dc5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es educacionais no Brasil ocorrem numa realidade complexa e contradit\u00f3ria, pela diversidade cultural, pelo elevado crescimento populacional, pela desigualdade de renda, pela aus\u00eancia de urbaniza\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade prec\u00e1rias e inefici\u00eancia da estrutura p\u00fablica de servi\u00e7os. Neste contexto, as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas t\u00eam que racionalizar o recurso disponibilizado, fazendo uso dos seguintes:<\/p>","resposta":5248430,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realidade e prospec\u00e7\u00e3o.","id":5248430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realidade e prospec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrutura\u00e7\u00e3o e sistematiza\u00e7\u00e3o.","id":5248431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura\u00e7\u00e3o e sistematiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento e avalia\u00e7\u00e3o.","id":5248432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o e infraestrutura.","id":5248433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequa\u00e7\u00e3o e infraestrutura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o ex-ante e planejamento.","id":5248434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o ex-ante e planejamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"}],"slug":"servico-social\/1422752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os profissionais que realizam auditoria de eventos econ\u00f4micos geralmente s\u00e3o classificados em tr\u00eas grupos:I- Auditores independentes ou externos.II- Auditores p\u00fablicos.III- Auditores internos.Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos profissionais de auditoria assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Os auditores independentes para serem credenciados como tal, devem ser aprovados em exame espec\u00edfico e ter experi\u00eancia pr\u00e1tica em auditoria.( ) Os auditores independentes, por sua educa\u00e7\u00e3o, treinamento e experi\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o qualificados para realizar auditorias internas.( ) Os auditores internos desenvolvem um trabalho que pode complementar o trabalho dos auditores externos.( ) Os auditores internos desenvolvem uma atividade de avalia\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o para a qual trabalham.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":46102,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-ibgp-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:43:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1399414,"hashId":"578497da3e9a1579dd2ba5cf9ba840de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais que realizam auditoria de eventos econ\u00f4micos geralmente s\u00e3o classificados em tr\u00eas grupos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Auditores independentes ou externos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Auditores p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Auditores internos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos profissionais de auditoria assinale <strong>V <\/strong>para as afirmativas <strong>verdadeiras <\/strong>e <strong>F <\/strong>para as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os auditores independentes para serem credenciados como tal, devem ser aprovados em exame espec\u00edfico e ter experi\u00eancia pr\u00e1tica em auditoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os auditores independentes, por sua educa\u00e7\u00e3o, treinamento e experi\u00eancia n\u00e3o s\u00e3o qualificados para realizar auditorias internas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os auditores internos desenvolvem um trabalho que pode complementar o trabalho dos auditores externos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os auditores internos desenvolvem uma atividade de avalia\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o para a qual trabalham.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5151776,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V V.","id":5151776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V.","id":5151777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V F.","id":5151778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V F.","id":5151779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V V F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419729,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Programa de Auditoria","oab":false,"nome":"Programa de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4570,"slug":"auditoria-programa-de-auditoria"},{"nome_clean":"Intervalo de Rota\u00e7\u00e3o do S\u00f3cio e do Revisor","oab":false,"nome":"Intervalo de Rota\u00e7\u00e3o do S\u00f3cio e do Revisor","pai":417069,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417072,"slug":"auditoria-intervalo-de-rotacao-do-socio-e-do-revisor"}],"slug":"auditoria\/1399414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades de auditoria interna devem ser desenvolvidas com base nas Normas Brasileiras para o Exerc\u00edcio da Auditoria Interna, obedecendo ainda os preceitos normativos espec\u00edficos, como os estabelecidos pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC) e pela Lei municipal que dispuser sobre o assunto.Considerando essa afirma\u00e7\u00e3o assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Para desempenhar a fun\u00e7\u00e3o de auditor interno o profissional deve ser dotado de forma\u00e7\u00e3o, conhecimentos e recursos para que lhe permita identificar \u00e1reas cujos controles n\u00e3o sejam adequados ou observados.( ) Ao serem examinadas as opera\u00e7\u00f5es, por meio de procedimentos de auditoria interna, n\u00e3o \u00e9 exercida uma avalia\u00e7\u00e3o independente da adequa\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia do sistema de controle interno da organiza\u00e7\u00e3o.( ) A responsabilidade do auditor interno n\u00e3o se restringe \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o das falhas de controle( ) Cabe ao auditor interno apresentar recomenda\u00e7\u00f5es voltadas ao aprimoramento dos controles internos e orientar as a\u00e7\u00f5es gerenciais nos casos em que se constatar a inobserv\u00e2ncia \u00e0s normas e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":46102,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-ibgp-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:43:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1399418,"hashId":"84a61b5bedf265ba6af6e85b3243d7be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de auditoria interna devem ser desenvolvidas com base nas Normas Brasileiras para o Exerc\u00edcio da Auditoria Interna, obedecendo ainda os preceitos normativos espec\u00edficos, como os estabelecidos pelo Conselho Federal de Contabilidade (CFC) e pela Lei municipal que dispuser sobre o assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa afirma\u00e7\u00e3o assinale <strong>V <\/strong>para as afirmativas <strong>verdadeiras <\/strong>e <strong>F <\/strong>para as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para desempenhar a fun\u00e7\u00e3o de auditor interno o profissional deve ser dotado de forma\u00e7\u00e3o, conhecimentos e recursos para que lhe permita identificar \u00e1reas cujos controles n\u00e3o sejam adequados ou observados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao serem examinadas as opera\u00e7\u00f5es, por meio de procedimentos de auditoria interna, n\u00e3o \u00e9 exercida uma avalia\u00e7\u00e3o independente da adequa\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia do sistema de controle interno da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A responsabilidade do auditor interno n\u00e3o se restringe \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o das falhas de controle<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cabe ao auditor interno apresentar recomenda\u00e7\u00f5es voltadas ao aprimoramento dos controles internos e orientar as a\u00e7\u00f5es gerenciais nos casos em que se constatar a inobserv\u00e2ncia \u00e0s normas e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5151794,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F V.","id":5151792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V F.","id":5151793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V V.","id":5151794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V F.","id":5151795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V V F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419729,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Programa de Auditoria","oab":false,"nome":"Programa de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4570,"slug":"auditoria-programa-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1399418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguir as afirmativas que tratam sobre os bens p\u00fablicos:I- O pr\u00e9dio sede da Secretaria da Fazenda do Munic\u00edpio de Belo Horizonte, conforme a classifica\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos prevista no C\u00f3digo Civil \u00e9 uma esp\u00e9cie de bem de uso comum do povo.II- Os bens p\u00fablicos, independentemente de sua esp\u00e9cie (de uso comum do povo, de uso especial e dominicais) s\u00e3o, como regra geral, inalien\u00e1veis, uma vez que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o pode transferir a propriedade dos mesmos a terceiros.III- Os bens p\u00fablicos s\u00e3o impenhor\u00e1veis, n\u00e3o podendo a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica grav\u00e1-los, para garantia de seus d\u00e9bitos.IV- Os bens p\u00fablicos, independentemente de sua esp\u00e9cie, s\u00e3o imprescrit\u00edveis, n\u00e3o estando, portanto, sujeitos \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o aquisitiva em favor de particulares.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) as afirmativas.","provas":[{"id":46102,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-ibgp-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:43:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1399430,"hashId":"3532089abadabdf248b021a16f2fc9de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a seguir as afirmativas que tratam sobre os bens p\u00fablicos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O pr\u00e9dio sede da Secretaria da Fazenda do Munic\u00edpio de Belo Horizonte, conforme a classifica\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos prevista no C\u00f3digo Civil \u00e9 uma esp\u00e9cie de bem de uso comum do povo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os bens p\u00fablicos, independentemente de sua esp\u00e9cie (de uso comum do povo, de uso especial e dominicais) s\u00e3o, como regra geral, inalien\u00e1veis, uma vez que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o pode transferir a propriedade dos mesmos a terceiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Os bens p\u00fablicos s\u00e3o impenhor\u00e1veis, n\u00e3o podendo a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica grav\u00e1-los, para garantia de seus d\u00e9bitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Os bens p\u00fablicos, independentemente de sua esp\u00e9cie, s\u00e3o imprescrit\u00edveis, n\u00e3o estando, portanto, sujeitos \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o aquisitiva em favor de particulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA(S)<\/strong> as afirmativas.<\/p>","resposta":5151841,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":5151840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":5151841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":5151842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":5151843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419729,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas de Bens P\u00fablicos (Regime jur\u00eddico geral)","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas de Bens P\u00fablicos (Regime jur\u00eddico geral)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404422,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-de-bens-publicos-regime-juridico-geral"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","pai":404421,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408466,"slug":"direito-administrativo-quanto-a-destinacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1399430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do qu\u00f3rum exigido para aprova\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies legislativas, no processo legislativo brasileiro, considere as seguintes afirmativas e assinale V para as verdadeiras e F para as falsas.( ) O qu\u00f3rum de aprova\u00e7\u00e3o das Emendas Constitucionais \u00e9 qualificado, sendo exigido para tanto, a aprova\u00e7\u00e3o, em dois turnos, por 3\/5 dos membros das casas legislativas do Congresso Nacional.( ) O qu\u00f3rum de delibera\u00e7\u00e3o, previsto constitucionalmente, \u00e9 de maioria absoluta dos membros da comiss\u00e3o ou casa legislativa.( ) O qu\u00f3rum de aprova\u00e7\u00e3o de emendas \u00e0s Leis org\u00e2nicas municipais \u00e9 qualificado, sendo exigida aprova\u00e7\u00e3o, em dois turnos, por 2\/3 dos membros da C\u00e2mara de Vereadores.( ) O qu\u00f3rum de aprova\u00e7\u00e3o de leis ordin\u00e1rias \u00e9 de maioria simples, enquanto o das leis complementares \u00e9 de maioria absoluta.Assinale a alternativa que apresenta a quantidade de afirmativas VERDADEIRAS.","provas":[{"id":46102,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-ibgp-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:44:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1399441,"hashId":"b9fb6aa92b2f5c70a08f03796603873e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do qu\u00f3rum exigido para aprova\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies legislativas, no processo legislativo brasileiro, considere as seguintes afirmativas e assinale <strong>V <\/strong>para as <strong>verdadeiras <\/strong>e <strong>F <\/strong>para as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O qu\u00f3rum de aprova\u00e7\u00e3o das Emendas Constitucionais \u00e9 qualificado, sendo exigido para tanto, a aprova\u00e7\u00e3o, em dois turnos, por 3\/5 dos membros das casas legislativas do Congresso Nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O qu\u00f3rum de delibera\u00e7\u00e3o, previsto constitucionalmente, \u00e9 de maioria absoluta dos membros da comiss\u00e3o ou casa legislativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O qu\u00f3rum de aprova\u00e7\u00e3o de emendas \u00e0s Leis org\u00e2nicas municipais \u00e9 qualificado, sendo exigida aprova\u00e7\u00e3o, em dois turnos, por 2\/3 dos membros da C\u00e2mara de Vereadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O qu\u00f3rum de aprova\u00e7\u00e3o de leis ordin\u00e1rias \u00e9 de maioria simples, enquanto o das leis complementares \u00e9 de maioria absoluta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a quantidade de afirmativas <strong>VERDADEIRAS<\/strong>.<\/p>","resposta":5151887,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma afirmativa.","id":5151884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma afirmativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas afirmativas.","id":5151885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas afirmativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas afirmativas.","id":5151886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas afirmativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro afirmativas.","id":5151887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419729,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1399441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os rem\u00e9dios constitucionais, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":46102,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-ibgp-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:44:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1399453,"hashId":"81f4dfdbe27105754cd00ffc7956e3d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os rem\u00e9dios constitucionais, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5151932,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O habeas corpus pode ser impetrado contra ato emanado tanto pelo poder p\u00fablico como por um particular, desde que algu\u00e9m sofra ou se ache amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o.","id":5151932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>habeas corpus<\/em> pode ser impetrado contra ato emanado tanto pelo poder p\u00fablico como por um particular, desde que algu\u00e9m sofra ou se ache amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a coletivo n\u00e3o pode ser impetrado por partidos pol\u00edticos, tampouco pelos que possuam representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, mas pode ser impetrado por pessoas jur\u00eddicas, p\u00fablicas ou privadas, como as organiza\u00e7\u00f5es sindicais e as entidades de classe legalmente constitu\u00eddas.","id":5151933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandado de seguran\u00e7a coletivo n\u00e3o pode ser impetrado por partidos pol\u00edticos, tampouco pelos que possuam representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, mas pode ser impetrado por pessoas jur\u00eddicas, p\u00fablicas ou privadas, como as organiza\u00e7\u00f5es sindicais e as entidades de classe legalmente constitu\u00eddas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mandado de injun\u00e7\u00e3o \u00e9 o instrumento adequado para viabilizar direito assegurado em lei, mas que n\u00e3o possui regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":5151934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandado de injun\u00e7\u00e3o \u00e9 o instrumento adequado para viabilizar direito assegurado em lei, mas que n\u00e3o possui regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O habeas data \u00e9 o rem\u00e9dio constitucional adequado para o caso de recusa de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de valor de um contrato administrativo de coleta de lixo celebrado por um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, cujo interesse seja pessoal, pr\u00f3prio ou de terceiros.","id":5151935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>habeas data<\/em> \u00e9 o rem\u00e9dio constitucional adequado para o caso de recusa de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de valor de um contrato administrativo de coleta de lixo celebrado por um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, cujo interesse seja pessoal, pr\u00f3prio ou de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419729,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"},{"nome_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405223,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-injuncao"},{"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"}],"slug":"direito-constitucional\/1399453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}