{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163457,"perPage":"100","pages":21635,"page":13275,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as urg\u00eancias e emerg\u00eancias para v\u00edtimas de mal s\u00fabito, assinale a assertiva INCORRETA:","provas":[{"id":60269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1824583,"hashId":"035d83238415a3835162a011c7dd7457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as urg\u00eancias e emerg\u00eancias para v\u00edtimas de mal s\u00fabito, assinale a assertiva <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6998978,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em parada card\u00edaca com fibrila\u00e7\u00e3o ventricular, a fase metab\u00f3lica vai de 5 a 15 minutos e a desfibrila\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 efetiva.","id":6998978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em parada card\u00edaca com fibrila\u00e7\u00e3o ventricular, a fase metab\u00f3lica vai de 5 a 15 minutos e a desfibrila\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 efetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentre os objetivos iniciais dos cuidados p\u00f3s-parada card\u00edaca, inclui o de prover suporte cardiorrespirat\u00f3rio para otimizar a perfus\u00e3o tecidual, especialmente o cora\u00e7\u00e3o, c\u00e9rebro e pulm\u00f5es (\u00f3rg\u00e3os mais atingidos pela parada card\u00edaca).","id":6998979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os objetivos iniciais dos cuidados p\u00f3s-parada card\u00edaca, inclui o de prover suporte cardiorrespirat\u00f3rio para otimizar a perfus\u00e3o tecidual, especialmente o cora\u00e7\u00e3o, c\u00e9rebro e pulm\u00f5es (\u00f3rg\u00e3os mais atingidos pela parada card\u00edaca).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A desfibrila\u00e7\u00e3o \u00e9 ideal quando usada nos 5 primeiros minutos da parada card\u00edaca por fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.","id":6998980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desfibrila\u00e7\u00e3o \u00e9 ideal quando usada nos 5 primeiros minutos da parada card\u00edaca por fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hiperventila\u00e7\u00e3o \u00e9 uma causa comum de press\u00e3o intrator\u00e1cica excessiva durante a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar.","id":6998981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperventila\u00e7\u00e3o \u00e9 uma causa comum de press\u00e3o intrator\u00e1cica excessiva durante a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome p\u00f3s-parada card\u00edaca tem, dentre seus componentes, a les\u00e3o cerebral p\u00f3s-parada card\u00edaca.","id":6998982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome p\u00f3s-parada card\u00edaca tem, dentre seus componentes, a les\u00e3o cerebral p\u00f3s-parada card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Primeiros socorros","oab":false,"nome":"Primeiros socorros","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417183,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Ferro &amp; A\u00e7o adquiriu, em 31\/12\/2012, um equipamento por R$ 600.000,00, \u00e0 vista. Na data de aquisi\u00e7\u00e3o, a vida \u00fatil estimada desse equipamento foi 10 anos e o valor residual estimado em R$ 40.000,00. Em 01\/01\/2014, a Cia. reavaliou que a vida \u00fatil remanescente era 6 anos e o valor residual reestimado era R$ 34.000,00. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es e sabendo-se que a empresa adota o m\u00e9todo das quotas constantes para o c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o, o valor cont\u00e1bil apresentado no Balan\u00e7o Patrimonial da Cia. Ferro &amp; A\u00e7o, em 31\/12\/2014, foi, em reais,","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824584,"hashId":"09a31219ef67fb658e3a1e2711f15581","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Ferro &amp; A\u00e7o adquiriu, em 31\/12\/2012, um equipamento por R$ 600.000,00, \u00e0 vista. Na data de aquisi\u00e7\u00e3o, a vida \u00fatil estimada desse equipamento foi 10 anos e o valor residual estimado em R$ 40.000,00. Em 01\/01\/2014, a Cia. reavaliou que a vida \u00fatil remanescente era 6 anos e o valor residual reestimado era R$ 34.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nestas informa\u00e7\u00f5es e sabendo-se que a empresa adota o m\u00e9todo das quotas constantes para o c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o, o valor cont\u00e1bil apresentado no Balan\u00e7o Patrimonial da Cia. Ferro &amp; A\u00e7o, em 31\/12\/2014, foi, em reais,<\/p>","resposta":6998987,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600.000,00.","id":6998983,"corpo":"<p>600.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"425.000,00.","id":6998984,"corpo":"<p>425.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"440.000,00.","id":6998985,"corpo":"<p>440.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"420.000,00.","id":6998986,"corpo":"<p>420.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"459.000,00.","id":6998987,"corpo":"<p>459.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a agentes t\u00f3xicos, tratamento, exposi\u00e7\u00f5es e vias de introdu\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o das intoxica\u00e7\u00f5es e limites permiss\u00edveis para agentes t\u00f3xicos no ambiente de trabalho, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":60269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1824591,"hashId":"310db844c7026c6502c79869898acc39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a agentes t\u00f3xicos, tratamento, exposi\u00e7\u00f5es e vias de introdu\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o das intoxica\u00e7\u00f5es e limites permiss\u00edveis para agentes t\u00f3xicos no ambiente de trabalho, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6999007,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o aguda por inseticidas inibidores da colinesterase podem determinar uma S\u00edndrome Colin\u00e9rgica Aguda.","id":6999005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intoxica\u00e7\u00e3o aguda por inseticidas inibidores da colinesterase podem determinar uma S\u00edndrome Colin\u00e9rgica Aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para subst\u00e2ncias ou processos relacionados a seguir, n\u00e3o deve ser permitida nenhuma exposi\u00e7\u00e3o ou contato, por qualquer via: 4- amino difenil (p-xenilamina); - Produ\u00e7\u00e3o de Benzidina; - Betanaftilamina;4- nitrodifenil.","id":6999006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para subst\u00e2ncias ou processos relacionados a seguir, n\u00e3o deve ser permitida nenhuma exposi\u00e7\u00e3o ou contato, por qualquer via: 4- amino difenil (p-xenilamina); - Produ\u00e7\u00e3o de Benzidina; - Betanaftilamina;4- nitrodifenil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No tratamento da fase aguda em casos de intoxica\u00e7\u00e3o por inibidores da colinesterase, a ATROPINA bloqueia efeitos da acetilcolina nos receptores nicot\u00ednicos.","id":6999007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da fase aguda em casos de intoxica\u00e7\u00e3o por inibidores da colinesterase, a ATROPINA bloqueia efeitos da acetilcolina nos receptores nicot\u00ednicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida a pulveriza\u00e7\u00e3o (spray) de todas as formas do asbesto.","id":6999008,"corpo":"<p>\u00c9 proibida a pulveriza\u00e7\u00e3o (spray) de todas as formas do asbesto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existem alguns agentes qu\u00edmicos cujos limites de toler\u00e2ncia n\u00e3o podem ser ultrapassados em momento algum da jornada de trabalho, mas h\u00e1 alguns que o limite de toler\u00e2ncia pode ser ultrapassado.","id":6999009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem alguns agentes qu\u00edmicos cujos limites de toler\u00e2ncia n\u00e3o podem ser ultrapassados em momento algum da jornada de trabalho, mas h\u00e1 alguns que o limite de toler\u00e2ncia pode ser ultrapassado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Toxicologia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Toxicologia e Epidemiologia","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402946,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-toxicologia-e-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a CORRETA:","provas":[{"id":60269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1824599,"hashId":"17094986dec9756cfaa7c21129ec05c7","enunciado":"<p>Das afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6999036,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um trabalhador que est\u00e1 exposto ao ru\u00eddo excessivo, em um galp\u00e3o e desenvolve surdez, \u00e9 um caso de doen\u00e7a do trabalho.","id":6999036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trabalhador que est\u00e1 exposto ao ru\u00eddo excessivo, em um galp\u00e3o e desenvolve surdez, \u00e9 um caso de doen\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um soldador que desenvolveu catarata, trata-se de um exemplo de doen\u00e7a do trabalho.","id":6999037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um soldador que desenvolveu catarata, trata-se de um exemplo de doen\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um trabalhador que est\u00e1 exposto ao ru\u00eddo excessivo, em um galp\u00e3o de solda, e desenvolve surdez. Esse \u00e9 um caso t\u00edpico de doen\u00e7a profissional.","id":6999038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trabalhador que est\u00e1 exposto ao ru\u00eddo excessivo, em um galp\u00e3o de solda, e desenvolve surdez. Esse \u00e9 um caso t\u00edpico de doen\u00e7a profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a do trabalho, \u00e9 aquela produzida ou desencadeada pelo exerc\u00edcio do trabalho peculiar \u00e0 determinada profiss\u00e3o, ou fun\u00e7\u00e3o, ou seja, est\u00e1 diretamente ligada a profiss\u00e3o do trabalhador.","id":6999039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a do trabalho, \u00e9 aquela produzida ou desencadeada pelo exerc\u00edcio do trabalho peculiar \u00e0 determinada profiss\u00e3o, ou fun\u00e7\u00e3o, ou seja, est\u00e1 diretamente ligada a profiss\u00e3o do trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a ocupacional est\u00e1 mais ligada ao meio ambiente de trabalho, \u00e9 aquela que tem liga\u00e7\u00e3o com o ambiente onde o trabalho \u00e9 exercido.","id":6999040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a ocupacional est\u00e1 mais ligada ao meio ambiente de trabalho, \u00e9 aquela que tem liga\u00e7\u00e3o com o ambiente onde o trabalho \u00e9 exercido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"},{"nome_clean":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Agentes causadores e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as","pai":402933,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417181,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-causadores-e-prevencao-de-doencas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos","id":16332}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As camadas do modelo OSI s\u00e3o empilhadas, de cima para baixo, em qual das ordens abaixo? ","provas":[{"id":60266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos","id":16332},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas-e-acompanhamento-de-projetos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":1824619,"hashId":"028d4a939dd7715114920e8b27d63e37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As camadas do modelo OSI s\u00e3o empilhadas, de cima para baixo, em qual das ordens abaixo? <\/p>","resposta":6999101,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsica, aplica\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o, sess\u00e3o, transporte, rede e enlace. ","id":6999099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edsica, aplica\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o, sess\u00e3o, transporte, rede e enlace. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o, sess\u00e3o, transporte, rede, enlace e f\u00edsica.","id":6999100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o, sess\u00e3o, transporte, rede, enlace e f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o, sess\u00e3o, transporte, rede, enlace e f\u00edsica.","id":6999101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o, sess\u00e3o, transporte, rede, enlace e f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o, transporte, sess\u00e3o, enlace, rede e f\u00edsica. ","id":6999102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o, transporte, sess\u00e3o, enlace, rede e f\u00edsica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sess\u00e3o, transporte, aplica\u00e7\u00e3o, rede, enlace, f\u00edsica e apresenta\u00e7\u00e3o. ","id":6999103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sess\u00e3o, transporte, aplica\u00e7\u00e3o, rede, enlace, f\u00edsica e apresenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos","id":16332}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se considerarmos a assinatura da procedure a seguir, podemos afirmar que: procedure w(a, b, c : integer); ","provas":[{"id":60266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos","id":16332},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas-e-acompanhamento-de-projetos","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":1824627,"hashId":"932b1883e1cbef8d133b7ed7aa346315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se considerarmos a assinatura da procedure a seguir, podemos afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">procedure w(a, b, c : integer); <\/p>","resposta":6999123,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A procedure retorna um valor inteiro ap\u00f3s o seu processamento. ","id":6999121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A procedure retorna um valor inteiro ap\u00f3s o seu processamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A procedure n\u00e3o recebe par\u00e2metros de entrada.","id":6999122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A procedure n\u00e3o recebe par\u00e2metros de entrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O nome da procedure \u00e9 w e ela n\u00e3o retorna nenhum valor.","id":6999123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome da procedure \u00e9 w e ela n\u00e3o retorna nenhum valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nome da procedure \u00e9 abc. ","id":6999124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome da procedure \u00e9 <em>abc<\/em>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a, b e c s\u00e3o os valores retornados pela procedure ap\u00f3s o seu processamento. ","id":6999125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>a<\/em>, <em>b <\/em>e <em>c <\/em>s\u00e3o os valores retornados pela procedure ap\u00f3s o seu processamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"nome_clean":"PL\/SQL","oab":false,"nome":"PL\/SQL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397350,"slug":"tecnologia-da-informacao-pl-sql"},{"nome_clean":"Procedures","oab":false,"nome":"Procedures","pai":397350,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416962,"slug":"tecnologia-da-informacao-procedures"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas da crian\u00e7a, assinale (V) verdadeiro nas afirmativas verdadeiras e (F) nas afirmativas falsas. ( ) A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma importante a\u00e7\u00e3o para diminuir doen\u00e7as e mortes por doen\u00e7as infecciosas. ( ) A primeira dose da vacina contra a hepatite B deve ser administrada na maternidade, ap\u00f3s 12 horas de vida do rec\u00e9m-nascido. ( ) \u00c9 poss\u00edvel administrar a primeira dose da vacina oral de rotav\u00edrus humano a partir de 1 m\u00eas e 15 dias a 3 meses e 7 dias de idade (6 a 14 semanas de vida). ( ) Deve-se orientar a m\u00e3e sobre as fases da cicatriza\u00e7\u00e3o da vacina. Fora isso, deve orient\u00e1-la tamb\u00e9m a manter o local da aplica\u00e7\u00e3o limpo, utilizando \u00e1gua e sab\u00e3o, e que n\u00e3o se deve colocar nenhum tipo de medicamento, nem cobrir a les\u00e3o com curativo. ( ) A aplica\u00e7\u00e3o de uma ou mais vacinas, no mesmo dia, pode oferecer riscos \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":53216,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2015-legalle-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Videira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:53","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1608969,"hashId":"829b2367b65ac424ede2c3d7ef33d26a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas da crian\u00e7a, assinale (V) verdadeiro nas afirmativas verdadeiras e (F) nas afirmativas falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma importante a\u00e7\u00e3o para diminuir doen\u00e7as e mortes por doen\u00e7as infecciosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A primeira dose da vacina contra a hepatite B deve ser administrada na maternidade, ap\u00f3s 12 horas de vida do rec\u00e9m-nascido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 poss\u00edvel administrar a primeira dose da vacina oral de rotav\u00edrus humano a partir de 1 m\u00eas e 15 dias a 3 meses e 7 dias de idade (6 a 14 semanas de vida). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve-se orientar a m\u00e3e sobre as fases da cicatriza\u00e7\u00e3o da vacina. Fora isso, deve orient\u00e1-la tamb\u00e9m a manter o local da aplica\u00e7\u00e3o limpo, utilizando \u00e1gua e sab\u00e3o, e que n\u00e3o se deve colocar nenhum tipo de medicamento, nem cobrir a les\u00e3o com curativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aplica\u00e7\u00e3o de uma ou mais vacinas, no mesmo dia, pode oferecer riscos \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":6042252,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V; V; V; V; V.","id":6042248,"corpo":"<p>V; V; V; V; V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F; V; F; F; V.","id":6042249,"corpo":"<p>F; V; F; F; V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V; F; F; V; V.","id":6042250,"corpo":"<p>V; F; F; V; V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; V; F; V; F.","id":6042251,"corpo":"<p>V; V; F; V; F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V; F; V; V; F.","id":6042252,"corpo":"<p>V; F; V; V; F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1608969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as orienta\u00e7\u00f5es alimentares do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade para a crian\u00e7a, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":53216,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2015-legalle-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Videira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:56","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1608986,"hashId":"a2cb5e861233b0a4de9289eb57cbfedd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as orienta\u00e7\u00f5es alimentares do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade para a crian\u00e7a, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":6042328,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As frutas devem ser lavadas, descascadas e amassadas, para que fiquem na consist\u00eancia de papa. N\u00e3o se deve passar a fruta na peneira ou no liquidificador nem acrescentar a\u00e7\u00facar, pois a crian\u00e7a tem que se acostumar a comer alimentos de diferentes consist\u00eancias.","id":6042326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As frutas devem ser lavadas, descascadas e amassadas, para que fiquem na consist\u00eancia de papa. N\u00e3o se deve passar a fruta na peneira ou no liquidificador nem acrescentar a\u00e7\u00facar, pois a crian\u00e7a tem que se acostumar a comer alimentos de diferentes consist\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos seis meses, as crian\u00e7as devem receber papas de frutas, e as papas salgadas, que devem conter no m\u00ednimo um alimento de cada grupo. Por exemplo: ab\u00f3bora, carne, arroz, feij\u00e3o e espinafre.","id":6042327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos seis meses, as crian\u00e7as devem receber papas de frutas, e as papas salgadas, que devem conter no m\u00ednimo um alimento de cada grupo. Por exemplo: ab\u00f3bora, carne, arroz, feij\u00e3o e espinafre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As verduras devem ser descascadas e cozidas apenas com vinagre e sal, nunca cozinhar no vapor. Depois devem ser amassadas com o garfo e ficar com consist\u00eancia de papa.","id":6042328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As verduras devem ser descascadas e cozidas apenas com vinagre e sal, nunca cozinhar no vapor. Depois devem ser amassadas com o garfo e ficar com consist\u00eancia de papa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se evitar dar \u00e0 crian\u00e7a a\u00e7\u00facar, frituras, enlatados, caf\u00e9, ch\u00e1 mate, refrigerantes nos primeiros anos de vida, pois esses alimentos podem causar ou ser fator de predisposi\u00e7\u00e3o a excesso ou baixo peso, anemia, alergia alimentar e c\u00e1rie.","id":6042329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se evitar dar \u00e0 crian\u00e7a a\u00e7\u00facar, frituras, enlatados, caf\u00e9, ch\u00e1 mate, refrigerantes nos primeiros anos de vida, pois esses alimentos podem causar ou ser fator de predisposi\u00e7\u00e3o a excesso ou baixo peso, anemia, alergia alimentar e c\u00e1rie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mi\u00fados ou f\u00edgado devem ser oferecidos no m\u00ednimo uma vez na semana para a preven\u00e7\u00e3o da anemia.","id":6042330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mi\u00fados ou f\u00edgado devem ser oferecidos no m\u00ednimo uma vez na semana para a preven\u00e7\u00e3o da anemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1608986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plano de carreira do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade deve obedecer \u00e0s seguintes diretrizes: I. Remunera\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias. II. Indeferimento de metas dos servi\u00e7os e das equipes. III. Estabelecimento de crit\u00e9rios de progress\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53216,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2015-legalle-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Videira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1608998,"hashId":"eff8323e902350224b624af4d2b5fa96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano de carreira do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade deve obedecer \u00e0s seguintes diretrizes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Remunera\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Indeferimento de metas dos servi\u00e7os e das equipes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Estabelecimento de crit\u00e9rios de progress\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6042385,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","id":6042382,"corpo":"<p>Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":6042383,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.","id":6042384,"corpo":"<p>Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":6042385,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":6042386,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1608998","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CTN, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824398,"hashId":"e256171fd455504f7cd2605f0d69cd6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o CTN, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6998344,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a morat\u00f3ria n\u00e3o aproveita aos casos de dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o do sujeito passivo ou do terceiro em benef\u00edcio daquele.","id":6998341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a morat\u00f3ria n\u00e3o aproveita aos casos de dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o do sujeito passivo ou do terceiro em benef\u00edcio daquele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a lei n\u00e3o dispuser de modo diverso, os juros de mora s\u00e3o calculados com base na taxa SELIC.","id":6998342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a lei n\u00e3o dispuser de modo diverso, os juros de mora s\u00e3o calculados com base na taxa SELIC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, titular da compet\u00eancia para instituir o correspondente tributo e para exigir o seu cumprimento.","id":6998343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, titular da compet\u00eancia para instituir o correspondente tributo e para exigir o seu cumprimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o dispuser a respeito, o pagamento \u00e9 efetuado na reparti\u00e7\u00e3o competente do domic\u00edlio do sujeito passivo.","id":6998344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o dispuser a respeito, o pagamento \u00e9 efetuado na reparti\u00e7\u00e3o competente do domic\u00edlio do sujeito passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As circunst\u00e2ncias que modificam o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, sua extens\u00e3o ou seus efeitos, ou que excluem sua exigibilidade, afetam a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que lhe deu origem.","id":6998345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As circunst\u00e2ncias que modificam o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, sua extens\u00e3o ou seus efeitos, ou que excluem sua exigibilidade, afetam a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que lhe deu origem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Siglas Utilizadas:ICMS: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.ITCMD ou ITCD ou ICD ou ITC: Imposto sobre transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o.IPTU: Imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana. IPVA: Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.ITBI: Imposto sobre transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis.ISS ou ISSQN: Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.CTN: C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. IPI: Imposto sobre produtos industrializados.IR: Imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.IOF: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.II: Imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros.CATE: Contencioso Administrativo-Tribut\u00e1rio do Estado.JATTE: Julgador Administrativo Tribut\u00e1rio do Tesouro Estadual.TATE: Tribunal Administrativo Tribut\u00e1rio do Estado.","id":467134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Siglas Utilizadas:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ICMS: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ITCMD ou ITCD ou ICD ou ITC: Imposto sobre transmiss\u00e3o <em>causa mortis<\/em> e doa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPTU: Imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPVA: Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ITBI: Imposto sobre transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ISS ou ISSQN: Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CTN: C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPI: Imposto sobre produtos industrializados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IR: Imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IOF: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II: Imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CATE: Contencioso Administrativo-Tribut\u00e1rio do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">JATTE: Julgador Administrativo Tribut\u00e1rio do Tesouro Estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TATE: Tribunal Administrativo Tribut\u00e1rio do Estado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"},{"nome_clean":"Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio Tribut\u00e1rio","pai":417876,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417877,"slug":"direito-tributario-domicilio-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1824398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que a empresa X, que explora atividade de arrendamento mercantil, incorporou a empresa Y, sendo-lhe transmitida a propriedade dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis da segunda empresa. Nesse caso,","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:58:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824407,"hashId":"2262960f724d69f069920334c6cc3d24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que a empresa X, que explora atividade de arrendamento mercantil, incorporou a empresa Y, sendo-lhe transmitida a propriedade dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis da segunda empresa. Nesse caso,<\/p>","resposta":6998387,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o incide ITBI, posto que a transmiss\u00e3o de bens ou direitos decorrente de fus\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, cis\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica \u00e9 imune ao referido imposto.","id":6998386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o incide ITBI, posto que a transmiss\u00e3o de bens ou direitos decorrente de fus\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, cis\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica \u00e9 imune ao referido imposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incide ITBI, pois o fato de a adquirente explorar atividade de arrendamento mercantil afasta a imunidade do mencionado tributo sobre a transmiss\u00e3o de bens de direitos decorrente de incorpora\u00e7\u00e3o.","id":6998387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incide ITBI, pois o fato de a adquirente explorar atividade de arrendamento mercantil afasta a imunidade do mencionado tributo sobre a transmiss\u00e3o de bens de direitos decorrente de incorpora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incide ITBI, visto que a exa\u00e7\u00e3o do referido imposto pressup\u00f5e a presen\u00e7a de pessoas f\u00edsicas nos polos da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-tribut\u00e1ria, j\u00e1 recai sobre a transmiss\u00e3o inter vivos.","id":6998388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o incide ITBI, visto que a exa\u00e7\u00e3o do referido imposto pressup\u00f5e a presen\u00e7a de pessoas f\u00edsicas nos polos da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-tribut\u00e1ria, j\u00e1 recai sobre a transmiss\u00e3o <em>inter vivos<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a responsabilidade tribut\u00e1ria da empresa X abrange os tributos, n\u00e3o alcan\u00e7ando as multas, posto que a penalidade tem car\u00e1ter pessoal e n\u00e3o pode ser transferida para quem n\u00e3o cometeu infra\u00e7\u00e3o.","id":6998389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a responsabilidade tribut\u00e1ria da empresa X abrange os tributos, n\u00e3o alcan\u00e7ando as multas, posto que a penalidade tem car\u00e1ter pessoal e n\u00e3o pode ser transferida para quem n\u00e3o cometeu infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a responsabilidade tribut\u00e1ria da empresa X abrange os tributos e a multa morat\u00f3ria, n\u00e3o incluindo as multas punitivas, por for\u00e7a do princ\u00edpio de intransmissibilidade da san\u00e7\u00e3o.","id":6998390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a responsabilidade tribut\u00e1ria da empresa X abrange os tributos e a multa morat\u00f3ria, n\u00e3o incluindo as multas punitivas, por for\u00e7a do princ\u00edpio de intransmissibilidade da san\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Siglas Utilizadas:ICMS: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.ITCMD ou ITCD ou ICD ou ITC: Imposto sobre transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o.IPTU: Imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana. IPVA: Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.ITBI: Imposto sobre transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis.ISS ou ISSQN: Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.CTN: C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. IPI: Imposto sobre produtos industrializados.IR: Imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.IOF: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.II: Imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros.CATE: Contencioso Administrativo-Tribut\u00e1rio do Estado.JATTE: Julgador Administrativo Tribut\u00e1rio do Tesouro Estadual.TATE: Tribunal Administrativo Tribut\u00e1rio do Estado.","id":467134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Siglas Utilizadas:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ICMS: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ITCMD ou ITCD ou ICD ou ITC: Imposto sobre transmiss\u00e3o <em>causa mortis<\/em> e doa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPTU: Imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPVA: Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ITBI: Imposto sobre transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ISS ou ISSQN: Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CTN: C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IPI: Imposto sobre produtos industrializados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IR: Imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IOF: Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II: Imposto sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CATE: Contencioso Administrativo-Tribut\u00e1rio do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">JATTE: Julgador Administrativo Tribut\u00e1rio do Tesouro Estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TATE: Tribunal Administrativo Tribut\u00e1rio do Estado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"}],"slug":"direito-tributario\/1824407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na disciplina estabelecida pela a Lei Estadual no 10.654\/1991, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito do processo administrativo tribut\u00e1rio:I. \u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a intercala\u00e7\u00e3o a posteriori, nos autos, de documentos ou informa\u00e7\u00f5es, bem como a sua retirada desses autos.II. O processo administrativo-tribut\u00e1rio formar-se-\u00e1, nos casos de processo de of\u00edcio, mediante autua\u00e7\u00e3o dos documentos necess\u00e1rios \u00e0 apura\u00e7\u00e3o da liquidez e certeza do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.III. \u00c9 da responsabilidade da reparti\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria, onde se formar o processo, iniciar a sua organiza\u00e7\u00e3o em forma forense, devendo as demais reparti\u00e7\u00f5es fazend\u00e1rias, por onde tramitar o processo, dar continuidade \u00e0quela organiza\u00e7\u00e3o.IV. No recinto da reparti\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria onde se encontrar o processo e atendendo a pedido escrito ou verbal do sujeito passivo, ou a pedido escrito de seu representante, a autoridade competente dar\u00e1 vistas \u00e0 parte interessada, ou seu representante legal, sempre que tal vista for solicitada.V. Constitui embara\u00e7o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dificultar ou impossibilitar, por qualquer meio, a exibi\u00e7\u00e3o ou entrega de documentos que interessem \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do processo.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824416,"hashId":"ba4843d7cf1b0da22fbb2a0b6a76f62d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na disciplina estabelecida pela a Lei Estadual n<sup>o<\/sup> 10.654\/1991, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito do processo administrativo tribut\u00e1rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a intercala\u00e7\u00e3o a <em>posteriori<\/em>, nos autos, de documentos ou informa\u00e7\u00f5es, bem como a sua retirada desses autos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O processo administrativo-tribut\u00e1rio formar-se-\u00e1, nos casos de processo de of\u00edcio, mediante autua\u00e7\u00e3o dos documentos necess\u00e1rios \u00e0 apura\u00e7\u00e3o da liquidez e certeza do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 da responsabilidade da reparti\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria, onde se formar o processo, iniciar a sua organiza\u00e7\u00e3o em forma forense, devendo as demais reparti\u00e7\u00f5es fazend\u00e1rias, por onde tramitar o processo, dar continuidade \u00e0quela organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No recinto da reparti\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria onde se encontrar o processo e atendendo a pedido escrito ou verbal do sujeito passivo, ou a pedido escrito de seu representante, a autoridade competente dar\u00e1 vistas \u00e0 parte interessada, ou seu representante legal, sempre que tal vista for solicitada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Constitui embara\u00e7o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o dificultar ou impossibilitar, por qualquer meio, a exibi\u00e7\u00e3o ou entrega de documentos que interessem \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6998429,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":6998425,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6998426,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6998427,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6998428,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6998429,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada Turma Julgadora do TATE reuniu-se em sess\u00e3o de julgamento com a presen\u00e7a de apenas 2 JATTEs, sendo que um deles era o Presidente da Turma Julgadora e o outro o JATTE mais antigo no cargo.No julgamento do \u00fanico processo pautado para aquela sess\u00e3o, o JATTE Presidente manteve a exig\u00eancia fiscal materializada no Auto de Infra\u00e7\u00e3o, enquanto que o outro JATTE afastou essa exig\u00eancia.O voto de desempate, proferido pelo JATTE Presidente, foi pela manuten\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia fiscal.Com base na Lei Estadual no 11.904\/2000, essa sess\u00e3o de julgamento","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824425,"hashId":"48135e9150a54b5ceec9d5c8f8f75027","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada Turma Julgadora do TATE reuniu-se em sess\u00e3o de julgamento com a presen\u00e7a de apenas 2 JATTEs, sendo que um deles era o Presidente da Turma Julgadora e o outro o JATTE mais antigo no cargo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No julgamento do \u00fanico processo pautado para aquela sess\u00e3o, o JATTE Presidente manteve a exig\u00eancia fiscal materializada no Auto de Infra\u00e7\u00e3o, enquanto que o outro JATTE afastou essa exig\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O voto de desempate, proferido pelo JATTE Presidente, foi pela manuten\u00e7\u00e3o da exig\u00eancia fiscal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei Estadual n<sup>o<\/sup> 11.904\/2000, essa sess\u00e3o de julgamento<\/p>","resposta":6998456,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poderia ter sido realizada, mas o voto de desempate deveria ter sido proferido pelo JATTE mais antigo no cargo.","id":6998455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poderia ter sido realizada, mas o voto de desempate deveria ter sido proferido pelo JATTE mais antigo no cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poderia ter sido realizada, e o voto de desempate foi corretamente proferido pelo JATTE Presidente da Turma julgadora.","id":6998456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poderia ter sido realizada, e o voto de desempate foi corretamente proferido pelo JATTE Presidente da Turma julgadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poderia ter sido realizada, mesmo com a presen\u00e7a de apenas dois dos cinco JATTEs que comp\u00f5em cada Turma Julgadora, mas, como os JATTEs presentes n\u00e3o representavam nem a metade da composi\u00e7\u00e3o dessa Turma Julgadora, o processo deveria ter sido submetido a nova vota\u00e7\u00e3o.","id":6998457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poderia ter sido realizada, mesmo com a presen\u00e7a de apenas dois dos cinco JATTEs que comp\u00f5em cada Turma Julgadora, mas, como os JATTEs presentes n\u00e3o representavam nem a metade da composi\u00e7\u00e3o dessa Turma Julgadora, o processo deveria ter sido submetido a nova vota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia ter sido realizada, pois s\u00f3 estavam presentes dois dos quatro JATTEs que comp\u00f5em cada Turma Julgadora e, al\u00e9m disso, o voto de desempate deveria ter sido proferido pelo JATTE mais antigo no cargo.","id":6998458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poderia ter sido realizada, pois s\u00f3 estavam presentes dois dos quatro JATTEs que comp\u00f5em cada Turma Julgadora e, al\u00e9m disso, o voto de desempate deveria ter sido proferido pelo JATTE mais antigo no cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia ter sido realizada, pois s\u00f3 estavam presentes dois dos cinco JATTEs que comp\u00f5em cada Turma Julgadora.","id":6998459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poderia ter sido realizada, pois s\u00f3 estavam presentes dois dos cinco JATTEs que comp\u00f5em cada Turma Julgadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Estadual no 13.974\/2009, o Estado do Pernambuco \u00e9 sujeito ativo do ICD incidente sobre a transmiss\u00e3o I. por doa\u00e7\u00e3o, em dinheiro, da import\u00e2ncia de R$ 200.000,00, sendo que, no momento em que a doa\u00e7\u00e3o foi efetuada, o doador tinha domic\u00edlio no Estado de Alagoas e o donat\u00e1rio era domiciliado na cidade de Caruaru\/PE. II. causa mortis da nua-propriedade de bem im\u00f3vel localizado no Estado da Para\u00edba, cujo valor venal \u00e9 de R$ 5.000.000,00, sendo que o processo de invent\u00e1rio correu na cidade de Garanhuns\/PE e todos os herdeiros residiam na cidade de Natal\/RN.III. por doa\u00e7\u00e3o, em dinheiro, da import\u00e2ncia de R$ 500.000,00, depositada em ag\u00eancia banc\u00e1ria localizada na cidade do Rio de Janeiro\/RJ, sendo que o doador, na data da doa\u00e7\u00e3o, tinha domic\u00edlio na Rep\u00fablica Portuguesa e o donat\u00e1rio era domiciliado na cidade de Petrolina\/PE. IV. causa mortis de bem im\u00f3vel localizado no Estado de Pernambuco, com valor venal de R$ 3.000.000,00, cujo invent\u00e1rio correu no Munic\u00edpio de Salvador\/BA, cidade em que residem os herdeiros do falecido, sendo que autor da heran\u00e7a, no momento do \u00f3bito, era domiciliado e residente na Rep\u00fablica Argentina. V. por doa\u00e7\u00e3o, de joias diversas, custodiadas em ag\u00eancia banc\u00e1ria da cidade de S\u00e3o Paulo\/SP, com valor venal de R$ 2.000.000,00, sendo que o doador, pernambucano de nascimento, tinha domic\u00edlio no Estado do Cear\u00e1 no momento em que efetuou a referida doa\u00e7\u00e3o, e o donat\u00e1rio, por sua vez, estava domiciliado na cidade de Olinda\/PE. VI. causa mortis de diversos ve\u00edculos automotores, registrados e licenciados no Munic\u00edpio de Teresina\/PI, no valor total de R$ 1.000.000,00, sendo que o autor da heran\u00e7a era domiciliado na cidade de Camaragibe\/PE, cidade em que correu o processo judicial de invent\u00e1rio, e que todos os herdeiros eram domiciliados no Estado do Par\u00e1. Considerando que os doadores, os donat\u00e1rios e os herdeiros s\u00e3o todos pessoas naturais (pessoas f\u00edsicas), est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":59651,"cargo":{"descricao":"Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio","id":23984},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2015-fcc-julgador-area-administrativo-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ PE - Julgador - \u00c1rea: Administrativo Tribut\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1824438,"hashId":"10e694d9ca4b3e58690083994b460f4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Estadual n<sup>o<\/sup> 13.974\/2009, o Estado do Pernambuco \u00e9 sujeito ativo do ICD incidente sobre a transmiss\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. por doa\u00e7\u00e3o, em dinheiro, da import\u00e2ncia de R$ 200.000,00, sendo que, no momento em que a doa\u00e7\u00e3o foi efetuada, o doador tinha domic\u00edlio no Estado de Alagoas e o donat\u00e1rio era domiciliado na cidade de Caruaru\/PE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.<em> causa mortis<\/em> da nua-propriedade de bem im\u00f3vel localizado no Estado da Para\u00edba, cujo valor venal \u00e9 de R$ 5.000.000,00, sendo que o processo de invent\u00e1rio correu na cidade de Garanhuns\/PE e todos os herdeiros residiam na cidade de Natal\/RN.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. por doa\u00e7\u00e3o, em dinheiro, da import\u00e2ncia de R$ 500.000,00, depositada em ag\u00eancia banc\u00e1ria localizada na cidade do Rio de Janeiro\/RJ, sendo que o doador, na data da doa\u00e7\u00e3o, tinha domic\u00edlio na Rep\u00fablica Portuguesa e o donat\u00e1rio era domiciliado na cidade de Petrolina\/PE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <em>causa mortis<\/em> de bem im\u00f3vel localizado no Estado de Pernambuco, com valor venal de R$ 3.000.000,00, cujo invent\u00e1rio correu no Munic\u00edpio de Salvador\/BA, cidade em que residem os herdeiros do falecido, sendo que autor da heran\u00e7a, no momento do \u00f3bito, era domiciliado e residente na Rep\u00fablica Argentina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. por doa\u00e7\u00e3o, de joias diversas, custodiadas em ag\u00eancia banc\u00e1ria da cidade de S\u00e3o Paulo\/SP, com valor venal de R$ 2.000.000,00, sendo que o doador, pernambucano de nascimento, tinha domic\u00edlio no Estado do Cear\u00e1 no momento em que efetuou a referida doa\u00e7\u00e3o, e o donat\u00e1rio, por sua vez, estava domiciliado na cidade de Olinda\/PE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. <em>causa mortis<\/em> de diversos ve\u00edculos automotores, registrados e licenciados no Munic\u00edpio de Teresina\/PI, no valor total de R$ 1.000.000,00, sendo que o autor da heran\u00e7a era domiciliado na cidade de Camaragibe\/PE, cidade em que correu o processo judicial de invent\u00e1rio, e que todos os herdeiros eram domiciliados no Estado do Par\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que os doadores, os donat\u00e1rios e os herdeiros s\u00e3o todos pessoas naturais (pessoas f\u00edsicas), est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6998500,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6998496,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, V e VI.","id":6998497,"corpo":"<p>I, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6998498,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6998499,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e VI.","id":6998500,"corpo":"<p>III, IV e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema el\u00e9trico dos ve\u00edculos, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":60081,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-motomecanizacao-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821447,"hashId":"c6c43c2d7e7b544939e6d3911a4d8e3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o sistema el\u00e9trico dos ve\u00edculos, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":6984395,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A corrente el\u00e9trica \u00e9 o movimento ordenado dos el\u00e9trons em um caminho fechado, chamado circuito el\u00e9trico. ","id":6984394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente el\u00e9trica \u00e9 o movimento ordenado dos el\u00e9trons em um caminho fechado, chamado circuito el\u00e9trico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A resist\u00eancia el\u00e9trica \u00e9 a dificuldade que os fios condutores e os consumidores el\u00e9tricos oferecem a passagem da tens\u00e3o el\u00e9trica. ","id":6984395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia el\u00e9trica \u00e9 a dificuldade que os fios condutores e os consumidores el\u00e9tricos oferecem a passagem da tens\u00e3o el\u00e9trica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o el\u00e9trica for\u00e7a o movimento dos el\u00e9trons.","id":6984396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o el\u00e9trica for\u00e7a o movimento dos el\u00e9trons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A bateria \u00e9 um dispositivo eletroqu\u00edmico que utiliza uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre suas subst\u00e2ncias ativas para fornecer corrente el\u00e9trica dentro das suas condi\u00e7\u00f5es de uso. ","id":6984397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bateria \u00e9 um dispositivo eletroqu\u00edmico que utiliza uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre suas subst\u00e2ncias ativas para fornecer corrente el\u00e9trica dentro das suas condi\u00e7\u00f5es de uso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":426541,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-de-veiculos-automotores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma do topo do pist\u00e3o \u00e9 estabelecida em fun\u00e7\u00e3o da c\u00e2mara de combust\u00e3o, podendo ser plana, c\u00f4ncava, convexa e irregular. Sobre a forma do topo da cabe\u00e7a do pist\u00e3o irregular, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":60081,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-motomecanizacao-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821457,"hashId":"dd0f0e591a6b1b960a5d60e6fb28bff1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma do topo do pist\u00e3o \u00e9 estabelecida em fun\u00e7\u00e3o da c\u00e2mara de combust\u00e3o, podendo ser plana, c\u00f4ncava, convexa e irregular. Sobre a forma do topo da cabe\u00e7a do pist\u00e3o irregular, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":6984441,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 geralmente usada nos motores com ciclo diesel do tipo inje\u00e7\u00e3o direta. Nestes motores, a c\u00e2mara de combust\u00e3o \u00e9 formada no pr\u00f3prio pist\u00e3o. ","id":6984438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 geralmente usada nos motores com ciclo diesel do tipo inje\u00e7\u00e3o direta. Nestes motores, a c\u00e2mara de combust\u00e3o \u00e9 formada no pr\u00f3prio pist\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 usada nos motores com c\u00e2mara de combust\u00e3o do tipo semi-esf\u00e9rica de concep\u00e7\u00e3o moderna, com alta taxa de compress\u00e3o. ","id":6984439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 usada nos motores com c\u00e2mara de combust\u00e3o do tipo semi-esf\u00e9rica de concep\u00e7\u00e3o moderna, com alta taxa de compress\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Era a forma mais usada devido principalmente a sua facilidade de usinagem. Este tipo de forma de cabe\u00e7a de pist\u00e3o era usada geralmente nos motores de 04 tempos de pequena e m\u00e9dia cilindrada.","id":6984440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Era a forma mais usada devido principalmente a sua facilidade de usinagem. Este tipo de forma de cabe\u00e7a de pist\u00e3o era usada geralmente nos motores de 04 tempos de pequena e m\u00e9dia cilindrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a mais usada atualmente devida a alta taxa de compress\u00e3o dos motores novos e da maior quantidade de v\u00e1lvulas por cilindro. ","id":6984441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a mais usada atualmente devida a alta taxa de compress\u00e3o dos motores novos e da maior quantidade de v\u00e1lvulas por cilindro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":426541,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-de-veiculos-automotores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP)","id":23579}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos e princ\u00edpios adotados na Instru\u00e7\u00e3o Conjunta de Sa\u00fade n\u00ba 04\/2013, que estabelece crit\u00e9rios para avalia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o dos cirurgi\u00f5es dentistas, enfermeiros, farmac\u00eauticos, fisioterapeutas, m\u00e9dicos e psic\u00f3logos alocados nas Unidades de sa\u00fade da rede org\u00e2nica, marque a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":60077,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP)","id":23579},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-auxiliar-de-saude-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Auxiliar de Sa\u00fade (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:58:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1821479,"hashId":"588c2b4ab1c51d39f2568ac154c58e4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos e princ\u00edpios adotados na Instru\u00e7\u00e3o Conjunta de Sa\u00fade n\u00ba 04\/2013, que estabelece crit\u00e9rios para avalia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o dos cirurgi\u00f5es dentistas, enfermeiros, farmac\u00eauticos, fisioterapeutas, m\u00e9dicos e psic\u00f3logos alocados nas Unidades de sa\u00fade da rede org\u00e2nica, marque a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":6984537,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encargos M\u00f3veis \u2013 compreendem as atividades previstas na escala ordin\u00e1ria do militar e englobam todas as tarefas atribu\u00eddas no turno de expediente.","id":6984534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Encargos M\u00f3veis<\/em> \u2013 compreendem as atividades previstas na escala ordin\u00e1ria do militar e englobam todas as tarefas atribu\u00eddas no turno de expediente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escalas especiais \u2013 s\u00e3o aquelas cujo emprego \u00e9 eventual e tempor\u00e1rio, em face de acontecimento imprevisto ou excepcional que exija manuten\u00e7\u00e3o e\/ou remanejamento de recursos. ","id":6984535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Escalas especiais<\/em> \u2013 s\u00e3o aquelas cujo emprego \u00e9 eventual e tempor\u00e1rio, em face de acontecimento imprevisto ou excepcional que exija manuten\u00e7\u00e3o e\/ou remanejamento de recursos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividades Periciais \u2013 compreendem as atividades que visam \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos, bem como a verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da execu\u00e7\u00e3o, no que tange a qualidade t\u00e9cnico-cient\u00edfica, consoante as normas que regulamentam o SISAU e os preceitos \u00e9ticos e legais que norteiam as diversas profiss\u00f5es. ","id":6984536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Atividades Periciais<\/em> \u2013 compreendem as atividades que visam \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos, bem como a verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da execu\u00e7\u00e3o, no que tange a qualidade t\u00e9cnico-cient\u00edfica, consoante as normas que regulamentam o SISAU e os preceitos \u00e9ticos e legais que norteiam as diversas profiss\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividades Ocupacionais \u2013 compreendem os procedimentos de identifica\u00e7\u00e3o e controle de riscos, relacionados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das atividades policiais militares, realizados atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade peri\u00f3dica, nas \u00e1reas de medicina, odontologia e psicologia. ","id":6984537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Atividades Ocupacionais <\/em>\u2013 compreendem os procedimentos de identifica\u00e7\u00e3o e controle de riscos, relacionados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das atividades policiais militares, realizados atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade peri\u00f3dica, nas \u00e1reas de medicina, odontologia e psicologia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"N\u00e3o Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"N\u00e3o Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407284,"slug":"direito-sanitario-e-saude-nao-especificas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de internacionaliza\u00e7\u00e3o das economias capitalistas que se convencionou chamar de globaliza\u00e7\u00e3o possui algumas caracter\u00edsticas como a enorme integra\u00e7\u00e3o dos mercados financeiros mundiais e o crescimento singular do com\u00e9rcio internacional. [Adaptado de: DUPAS, Gilberto. A L\u00f3gica da Economia Global e a Exclus\u00e3o Social. In: Revista de Estudos Avan\u00e7ados. S\u00e3o Paulo, v.12, n.34, set.\/dec.2006, p.121]Entre os fatores respons\u00e1veis pela viabiliza\u00e7\u00e3o desse processo em pa\u00edses de diferentes continentes, destaca-se a:","provas":[{"id":62944,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-ciencia-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia - 2015"},{"id":62934,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-direito-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito - 2015"},{"id":62945,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-financas-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2015"},{"id":62946,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919063,"hashId":"8f4f1aa122d173fe8bd9d00d80c9de9d","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 440px;\"><colgroup><col width=\"440\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-u1gu\"><td data-row=\"row-u1gu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u1gu\" data-cell=\"cell-pkmy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O processo de internacionaliza\u00e7\u00e3o das economias capitalistas que se convencionou chamar de globaliza\u00e7\u00e3o possui algumas caracter\u00edsticas como a enorme integra\u00e7\u00e3o dos mercados financeiros mundiais e o crescimento singular do com\u00e9rcio internacional. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u1gu\" data-cell=\"cell-pkmy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u1gu\" data-cell=\"cell-pkmy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">[Adaptado de: DUPAS, Gilberto. A L\u00f3gica da Economia Global e a Exclus\u00e3o Social. In: Revista de Estudos Avan\u00e7ados. S\u00e3o Paulo, v.12, n.34, set.\/dec.2006, p.121]<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Entre os fatores respons\u00e1veis pela viabiliza\u00e7\u00e3o desse processo em pa\u00edses de diferentes continentes, destaca-se a:<\/p>","resposta":7410441,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fal\u00eancia das empresas transnacionais","id":7410438,"corpo":"<p>fal\u00eancia das empresas transnacionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crise da produ\u00e7\u00e3o agromanufatureira","id":7410439,"corpo":"<p>crise da produ\u00e7\u00e3o agromanufatureira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instabilidade da economia mundial","id":7410440,"corpo":"<p>instabilidade da economia mundial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"queda das barreiras protecionistas","id":7410441,"corpo":"<p>queda das barreiras protecionistas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Falhas de Mercado","oab":false,"nome":"Falhas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403968,"slug":"economia-e-financas-falhas-de-mercado"},{"nome_clean":"Externalidades","oab":false,"nome":"Externalidades","pai":403968,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412889,"slug":"economia-e-financas-externalidades"},{"nome_clean":"Internaliza\u00e7\u00e3o de Externalidades","oab":false,"nome":"Internaliza\u00e7\u00e3o de Externalidades","pai":412889,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412892,"slug":"economia-e-financas-internalizacao-de-externalidades"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os novos e distintos fatores que tornaram poss\u00edvel o sucesso das revoltas populares na Tun\u00edsia em 2011, por um per\u00edodo prolongado, iniciando o movimento das lutas populares por democracia no mundo mu\u00e7ulmano que ficou conhecido como \u201cPrimavera \u00c1rabe\u201d, destacaram-se a:","provas":[{"id":62944,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-ciencia-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia - 2015"},{"id":62934,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-direito-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito - 2015"},{"id":62945,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-financas-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2015"},{"id":62946,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919064,"hashId":"014b3317097f78def2ea61ae724afb14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os novos e distintos fatores que tornaram poss\u00edvel o sucesso das revoltas populares na Tun\u00edsia em 2011, por um per\u00edodo prolongado, iniciando o movimento das lutas populares por democracia no mundo mu\u00e7ulmano que ficou conhecido como \u201cPrimavera \u00c1rabe\u201d, destacaram-se a:<\/p>","resposta":7410443,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"telefonia e a rede Al Bayan","id":7410442,"corpo":"<p>telefonia e a rede Al Bayan<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"internet e a rede Al Jazeera","id":7410443,"corpo":"<p>internet e a rede Al Jazeera<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"juventude e a rede Al-Ahram","id":7410444,"corpo":"<p>juventude e a rede Al-Ahram<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"minoria sunita e a rede Avanzi","id":7410445,"corpo":"<p>minoria sunita e a rede Avanzi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Movimentos Sociais e Desigualdade","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais e Desigualdade","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407371,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais-e-desigualdade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, \u00e9 da compet\u00eancia exclusiva da C\u00e2mara Municipal:","provas":[{"id":62944,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-ciencia-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia - 2015"},{"id":62934,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-direito-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito - 2015"},{"id":62945,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-financas-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2015"},{"id":62946,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919068,"hashId":"2abdf28ca8cad137a53b9f47df82435a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, \u00e9 da compet\u00eancia exclusiva da C\u00e2mara Municipal:<\/p>","resposta":7410459,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decidir sobre a perda de mandato de Vereador, pelo voto secreto de dois ter\u00e7os dos seus membros, nas hip\u00f3teses previstas nesta Lei Org\u00e2nica","id":7410458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidir sobre a perda de mandato de Vereador, pelo voto secreto de dois ter\u00e7os dos seus membros, nas hip\u00f3teses previstas nesta Lei Org\u00e2nica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fixar a remunera\u00e7\u00e3o dos vereadores em cada legislatura, para a subsequente, no primeiro per\u00edodo legislativo ordin\u00e1rio do \u00faltimo ano de cada legislatura","id":7410459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar a remunera\u00e7\u00e3o dos vereadores em cada legislatura, para a subsequente, no primeiro per\u00edodo legislativo ordin\u00e1rio do \u00faltimo ano de cada legislatura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representar ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, mediante aprova\u00e7\u00e3o de um ter\u00e7o dos seus membros contra o Prefeito por crime ou ato de improbidade","id":7410460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representar ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, mediante aprova\u00e7\u00e3o de um ter\u00e7o dos seus membros contra o Prefeito por crime ou ato de improbidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conceder t\u00edtulo honor\u00edfico a pessoas que tenham reconhecidamente prestado servi\u00e7os \u00e0 causa da humanidade, mediante decreto aprovado por dois ter\u00e7os dos membros","id":7410461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder t\u00edtulo honor\u00edfico a pessoas que tenham reconhecidamente prestado servi\u00e7os \u00e0 causa da humanidade, mediante decreto aprovado por dois ter\u00e7os dos membros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399838,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-do-rio-de-janeiro"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","pai":399838,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400023,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-organica-do-municipio-do-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto expressamente na Lei Municipal 207\/80 (C\u00f3digo de Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Contabilidade P\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro), a realiza\u00e7\u00e3o da despesa compreende tr\u00eas fases denominadas:","provas":[{"id":62944,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-ciencia-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia - 2015"},{"id":62934,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-direito-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito - 2015"},{"id":62945,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-financas-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2015"},{"id":62946,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919093,"hashId":"31f94a929c8334e332fa02a4f58054fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto expressamente na Lei Municipal 207\/80 (C\u00f3digo de Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Contabilidade P\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro), a realiza\u00e7\u00e3o da despesa compreende tr\u00eas fases denominadas:<\/p>","resposta":7410577,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arrecada\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e pagamento","id":7410575,"corpo":"<p>arrecada\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e pagamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empenho, execu\u00e7\u00e3o e pagamento","id":7410576,"corpo":"<p>empenho, execu\u00e7\u00e3o e pagamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento","id":7410577,"corpo":"<p>empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empenho, dota\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o","id":7410578,"corpo":"<p>empenho, dota\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Municipal 207\/80 (C\u00f3digo de Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Contabilidade P\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro), no cap\u00edtulo que trata dos contratos administrativos, estabelece expressamente que:","provas":[{"id":62944,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-ciencia-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia - 2015"},{"id":62934,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-direito-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito - 2015"},{"id":62945,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-financas-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2015"},{"id":62946,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919131,"hashId":"565dadae84cea247427af10d88edf50a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Municipal 207\/80 (C\u00f3digo de Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Contabilidade P\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro), no cap\u00edtulo que trata dos contratos administrativos, estabelece expressamente que:<\/p>","resposta":7410760,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os contratos n\u00e3o poder\u00e3o ter vig\u00eancia indeterminada, admitida, por\u00e9m, a sua prorroga\u00e7\u00e3o pelo per\u00edodo de doze meses, mediante termo aditivo, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria de lei especial","id":7410757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os contratos n\u00e3o poder\u00e3o ter vig\u00eancia indeterminada, admitida, por\u00e9m, a sua prorroga\u00e7\u00e3o pelo per\u00edodo de doze meses, mediante termo aditivo, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria de lei especial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os contratos poder\u00e3o ter vig\u00eancia indeterminada ou determinada, admitida sua negocia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, por per\u00edodo n\u00e3o inferior a noventa dias, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria de lei","id":7410758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os contratos poder\u00e3o ter vig\u00eancia indeterminada ou determinada, admitida sua negocia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, por per\u00edodo n\u00e3o inferior a noventa dias, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria de lei<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os contratos poder\u00e3o ter vig\u00eancia indeterminada, admitida sua negocia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, por per\u00edodo n\u00e3o inferior a quarenta e cinco dias, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria de lei","id":7410759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os contratos poder\u00e3o ter vig\u00eancia indeterminada, admitida sua negocia\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, por per\u00edodo n\u00e3o inferior a quarenta e cinco dias, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria de lei<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os contratos n\u00e3o poder\u00e3o ter vig\u00eancia indeterminada, admitida, por\u00e9m, a sua prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo, mediante termo aditivo, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria de lei especial","id":7410760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os contratos n\u00e3o poder\u00e3o ter vig\u00eancia indeterminada, admitida, por\u00e9m, a sua prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo, mediante termo aditivo, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria de lei especial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399838,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-do-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 abrang\u00eancia, a tecnologia Wimax \u00e9 um exemplo de rede do tipo:","provas":[{"id":62944,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-ciencia-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1919143,"hashId":"3e8bab3f75685dfe0130de78ef5c19e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 abrang\u00eancia, a tecnologia Wimax \u00e9 um exemplo de rede do tipo:<\/p>","resposta":7410811,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MAN","id":7410811,"corpo":"<p>MAN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PAN","id":7410812,"corpo":"<p>PAN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LAN","id":7410813,"corpo":"<p>LAN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WAN","id":7410814,"corpo":"<p>WAN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419909,"slug":"informatica-camada-fisica"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o WiMAX (IEEE 802 16)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o WiMAX (IEEE 802 16)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419914,"slug":"informatica-padrao-wimax-ieee-802-16"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","oab":false,"nome":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419952,"slug":"informatica-camada-de-interface-acesso-a-rede"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o WiMAX (IEEE 802 16)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o WiMAX (IEEE 802 16)","pai":419952,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419957,"slug":"informatica-padrao-wimax-ieee-802-16"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o WiMAX (IEEE 802 16)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o WiMAX (IEEE 802 16)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429322,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wimax-ieee-802-16"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de planejamento estrat\u00e9gico de TI, a determina\u00e7\u00e3o de recursos e o portf\u00f3lio de projetos s\u00e3o estabelecidos no plano:","provas":[{"id":62944,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-ciencia-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1919153,"hashId":"81e6324b4fd400b057a0548745788d6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de planejamento estrat\u00e9gico de TI, a determina\u00e7\u00e3o de recursos e o portf\u00f3lio de projetos s\u00e3o estabelecidos no plano:<\/p>","resposta":7410856,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e1tico de TI","id":7410855,"corpo":"<p>t\u00e1tico de TI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de m\u00e9dio prazo de TI","id":7410856,"corpo":"<p>de m\u00e9dio prazo de TI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de longo alcance de TI","id":7410857,"corpo":"<p>de longo alcance de TI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico de neg\u00f3cios","id":7410858,"corpo":"<p>estrat\u00e9gico de neg\u00f3cios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428862,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-estrategico-e-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s tecnologias empregadas na internet, uma rede apresenta as caracter\u00edsticas listadas a seguir: \u00b7 emprega as ferramentas tecnol\u00f3gicas da internet \u00b7 fica dispon\u00edvel a aliados estrat\u00e9gicos como clientes, fornecedores e parceiros de neg\u00f3cio \u00b7 representa uma \u00e1rea comum para acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, que pode ser uma vantagem competitiva importante para uma empresa A tecnologia descrita \u00e9 conhecida por:","provas":[{"id":62944,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia","id":24161},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-consultor-legislativo-area-ciencia-nao-tem-gabarito-definitivo-somente-preliminar-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1919174,"hashId":"af34e7e038b59d346f1a288db2e0c153","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s tecnologias empregadas na internet, uma rede apresenta as caracter\u00edsticas listadas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 emprega as ferramentas tecnol\u00f3gicas da internet <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 fica dispon\u00edvel a aliados estrat\u00e9gicos como clientes, fornecedores e parceiros de neg\u00f3cio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00b7 representa uma \u00e1rea comum para acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, que pode ser uma vantagem competitiva importante para uma empresa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia descrita \u00e9 conhecida por:<\/p>","resposta":7410935,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bitnet","id":7410932,"corpo":"<p>bitnet<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"telnet","id":7410933,"corpo":"<p>telnet<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sonnet","id":7410934,"corpo":"<p>sonnet<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extranet","id":7410935,"corpo":"<p>extranet<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"nome_clean":"Extranet","oab":false,"nome":"Extranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419888,"slug":"informatica-extranet"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"},{"nome_clean":"Intranet, Extranet e Proxy","oab":false,"nome":"Intranet, Extranet e Proxy","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429402,"slug":"tecnologia-da-informacao-intranet-extranet-e-proxy"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o caput do artigo 3\u00b0 , da Lei no 8.666\/93, a licita\u00e7\u00e3o destina-se a, al\u00e9m de selecionar a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o, garantir o princ\u00edpio constitucional","provas":[{"id":59534,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1798105,"hashId":"e25a8cd39ef295121cf5421432177d3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o caput do artigo 3\u00b0 , da Lei no 8.666\/93, a licita\u00e7\u00e3o destina-se a, al\u00e9m de selecionar a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o, garantir o princ\u00edpio constitucional<\/p>","resposta":6876471,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da probidade administrativa.","id":6876470,"corpo":"<p>da probidade administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da isonomia","id":6876471,"corpo":"<p>da isonomia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da razoabilidade","id":6876472,"corpo":"<p>da razoabilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do julgamento objetivo","id":6876473,"corpo":"<p>do julgamento objetivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da motiva\u00e7\u00e3o","id":6876474,"corpo":"<p>da motiva\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1798105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao objeto da licita\u00e7\u00e3o, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e chamados em n\u00famero m\u00ednimo de tr\u00eas, \u00e9","provas":[{"id":59534,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1798107,"hashId":"7cf970585e8a1a0bc6840fb6065f7c76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao objeto da licita\u00e7\u00e3o, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e chamados em n\u00famero m\u00ednimo de tr\u00eas, \u00e9<\/p>","resposta":6876483,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a concorr\u00eancia.","id":6876480,"corpo":"<p>a concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o","id":6876481,"corpo":"<p>a concess\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tomada de pre\u00e7os.","id":6876482,"corpo":"<p>a tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o convite.","id":6876483,"corpo":"<p>o convite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o concurso","id":6876484,"corpo":"<p>o concurso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1798107","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo de vida dos documentos \u00e9 determinante na interven\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do arquivo, dessa forma,","provas":[{"id":59534,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1798133,"hashId":"3ce86186d93ed34a611a9f7a7b79102d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de vida dos documentos \u00e9 determinante na interven\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do arquivo, dessa forma,<\/p>","resposta":6876611,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os documentos produzidos na institui\u00e7\u00e3o devem ser recolhidos para o arquivo permanente no per\u00edodo definido pela legisla\u00e7\u00e3o.","id":6876610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os documentos produzidos na institui\u00e7\u00e3o devem ser recolhidos para o arquivo permanente no per\u00edodo definido pela legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os documentos em idade corrente de arquivamento e que apresentam valor administrativo e vig\u00eancia atual, devem ser armazenados em locais pr\u00f3ximos \u00e0 \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o","id":6876611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os documentos em idade corrente de arquivamento e que apresentam valor administrativo e vig\u00eancia atual, devem ser armazenados em locais pr\u00f3ximos \u00e0 \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os documentos produzidos na institui\u00e7\u00e3o devem ser transferidos aos arquivos centrais ou intermedi\u00e1rios como medida de precau\u00e7\u00e3o.","id":6876612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os documentos produzidos na institui\u00e7\u00e3o devem ser transferidos aos arquivos centrais ou intermedi\u00e1rios como medida de precau\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os documentos em idade corrente de arquivamento e que apresentam vig\u00eancia finalizada devem ser mantidos pr\u00f3ximos \u00e0 \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o.","id":6876613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os documentos em idade corrente de arquivamento e que apresentam vig\u00eancia finalizada devem ser mantidos pr\u00f3ximos \u00e0 \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os documentos que perderam a vig\u00eancia administrativa, por\u00e9m s\u00e3o providos de valor secund\u00e1rio ou hist\u00f3rico cultural, devem ser mantidos nos arquivos intermedi\u00e1rios.","id":6876614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os documentos que perderam a vig\u00eancia administrativa, por\u00e9m s\u00e3o providos de valor secund\u00e1rio ou hist\u00f3rico cultural, devem ser mantidos nos arquivos intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um evento a ser realizado pelo Conselho Regional de Odontologia contar\u00e1 com representantes do Poder Executivo. No caso do governador do Estado, o pronome de tratamento e o fecho que devem ser utilizados no documento a ele enviado s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":59534,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1798149,"hashId":"67b7beca01b650390711b23b95100413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um evento a ser realizado pelo Conselho Regional de Odontologia contar\u00e1 com representantes do Poder Executivo. No caso do governador do Estado, o pronome de tratamento e o fecho que devem ser utilizados no documento a ele enviado s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6876691,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Senhoria e Atenciosamente","id":6876690,"corpo":"<p>Vossa Senhoria e Atenciosamente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia e Respeitosamente","id":6876691,"corpo":"<p>Vossa Excel\u00eancia e Respeitosamente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excelent\u00edssimo Senhor Governador e Cordialmente","id":6876692,"corpo":"<p>Excelent\u00edssimo Senhor Governador e Cordialmente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua Excel\u00eancia e Respeitosamente.","id":6876693,"corpo":"<p>Sua Excel\u00eancia e Respeitosamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Merit\u00edssimo Governador e Nada mais havendo.","id":6876694,"corpo":"<p>Merit\u00edssimo Governador e Nada mais havendo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.Senhores,Eu acredito que o relat\u00f3rio encaminhado seja o melhor do \u00faltimo bi\u00eanio. Gostei da forma como o texto foi redigido, com vocabul\u00e1rio bem selecionado e descri\u00e7\u00e3o primorosa das a\u00e7\u00f5es sociais promovidas por este departamento. Os funcion\u00e1rios mostraram-se simp\u00e1ticos em suas considera\u00e7\u00f5es, o que mostra que eu n\u00e3o lhes causo medo, quando precisam se expressar.O texto fere os seguintes princ\u00edpios da Reda\u00e7\u00e3o Oficial:","provas":[{"id":59534,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1798154,"hashId":"8711eb2825f9ef8cfbbaf1379b598f53","enunciado":"<p>Leia o texto a seguir.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 470px;\"><colgroup><col width=\"470\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t3wi\"><td data-row=\"row-t3wi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t3wi\" data-cell=\"cell-u9t3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\">Senhores,<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t3wi\" data-cell=\"cell-u9t3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu acredito que o relat\u00f3rio encaminhado seja o melhor do \u00faltimo bi\u00eanio. Gostei da forma como o texto foi redigido, com vocabul\u00e1rio bem selecionado e descri\u00e7\u00e3o primorosa das a\u00e7\u00f5es sociais promovidas por este departamento. Os funcion\u00e1rios mostraram-se simp\u00e1ticos em suas considera\u00e7\u00f5es, o que mostra que eu n\u00e3o lhes causo medo, quando precisam se expressar.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>O texto fere os seguintes princ\u00edpios da Reda\u00e7\u00e3o Oficial:<\/p>","resposta":6876716,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso da norma-padr\u00e3o e clareza","id":6876715,"corpo":"<p>uso da norma-padr\u00e3o e clareza<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impessoalidade e formalidade.","id":6876716,"corpo":"<p>impessoalidade e formalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concis\u00e3o e uso da norma-padr\u00e3o.","id":6876717,"corpo":"<p>concis\u00e3o e uso da norma-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coes\u00e3o e formalidade.","id":6876718,"corpo":"<p>coes\u00e3o e formalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impessoalidade e uso da norma-padr\u00e3o.","id":6876719,"corpo":"<p>impessoalidade e uso da norma-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","oab":false,"nome":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411123,"slug":"redacao-oficial-aspectos-gerais-da-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm usu\u00e1rio utiliza a ferramenta Microsoft Office Word 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o \u2013 idioma Portugu\u00eas Brasil) para realizar as suas atividades di\u00e1rias em seu trabalho. Quando ele deseja pesquisar alguma informa\u00e7\u00e3o em um texto, clica no bot\u00e3o .\u201d Caso este bot\u00e3o n\u00e3o seja encontrado, uma forma de acionar a pesquisa \u00e9 pressionar as teclas","provas":[{"id":61309,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2015-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1868792,"hashId":"cecb519cc4739a40cb976bd261c4ca68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm usu\u00e1rio utiliza a ferramenta <em>Microsoft Office Word 2007<\/em> (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o \u2013 idioma Portugu\u00eas Brasil) para realizar as suas atividades di\u00e1rias em seu trabalho. Quando ele deseja pesquisar alguma informa\u00e7\u00e3o em um texto, clica no bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61309\/questao\/1868792-20210825155444000000-0.png\">.\u201d Caso este bot\u00e3o n\u00e3o seja encontrado, uma forma de acionar a pesquisa \u00e9 pressionar as teclas<\/p>","resposta":7192439,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+L. ","id":7192439,"corpo":"<p>Ctrl+L. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl+A. ","id":7192440,"corpo":"<p>Ctrl+A.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Shift+F. ","id":7192441,"corpo":"<p>Shift+F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Shift+P. ","id":7192442,"corpo":"<p>Shift+P. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um computador de uma determinada empresa de venda de seguros, s\u00e3o armazenados diversos contratos de clientes. Utilizando a ferramenta Microsoft Office Word 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), o procedimento para abrir estes documentos para edi\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":61309,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2015-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1868910,"hashId":"d965fecf3b502f7092faf4a39ac44c8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um computador de uma determinada empresa de venda de seguros, s\u00e3o armazenados diversos contratos de clientes. Utilizando a ferramenta <em>Microsoft Office Word 2007<\/em> (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), o procedimento para abrir estes documentos para edi\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":7192950,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clicar no bot\u00e3o Office e clicar na op\u00e7\u00e3o Abrir.","id":7192950,"corpo":"<p>clicar no bot\u00e3o Office e clicar na op\u00e7\u00e3o Abrir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clicar no bot\u00e3o Office e clicar na op\u00e7\u00e3o Novo.","id":7192951,"corpo":"<p>clicar no bot\u00e3o Office e clicar na op\u00e7\u00e3o Novo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na guia In\u00edcio, no grupo documentos, clicar na op\u00e7\u00e3o abrir arquivo.","id":7192952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na guia In\u00edcio, no grupo documentos, clicar na op\u00e7\u00e3o abrir arquivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na guia In\u00edcio, no grupo documentos, clicar na op\u00e7\u00e3o carregar arquivo.","id":7192953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na guia In\u00edcio, no grupo documentos, clicar na op\u00e7\u00e3o carregar arquivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ferramenta Microsoft Office Word 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), analise as afirmativas a seguir.I. O recurso de adicionar gr\u00e1fico pode ser acessado na guia Ferramentas, no grupo Estilo.II. O recurso de adicionar tabela pode ser acessado na guia Inserir, no grupo Tabelas.III. Se no grupo Intervalo de P\u00e1ginas da caixa de di\u00e1logo Imprimir, for digitado o comando 2;5 ser\u00e3o impressas as p\u00e1ginas de n\u00famero 2 e 5.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":61309,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2015-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1868947,"hashId":"0529b74a7f96cbfc2f8d63fb464b04f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ferramenta <em>Microsoft Office Word<\/em> 2007 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O recurso de adicionar gr\u00e1fico pode ser acessado na guia Ferramentas, no grupo Estilo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O recurso de adicionar tabela pode ser acessado na guia Inserir, no grupo Tabelas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se no grupo Intervalo de P\u00e1ginas da caixa de di\u00e1logo Imprimir, for digitado o comando 2;5 ser\u00e3o impressas as p\u00e1ginas de n\u00famero 2 e 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":7193115,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7193112,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":7193113,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":7193114,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7193115,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do CRN n\u00ba 466\/2010 que disp\u00f5e sobre a inscri\u00e7\u00e3o de nutricionistas nos Conselhos Regionais de Nutricionistas diz que a inscri\u00e7\u00e3o do nutricionista ser\u00e1 cancelada, entre outros motivos por:I. Encerramento definitivo das atividades profissionais, mediante declara\u00e7\u00e3o que o confirme em requerimento pr\u00f3prio.II. Aplica\u00e7\u00e3o de pena, por estar o profissional inadimplente por mais de um ano.III. Falecimento, t\u00e3o qual o CRN tome conhecimento.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":61309,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2015-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1869007,"hashId":"888b28e4e79c3b84439033255d0eeb35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o do CRN n\u00ba 466\/2010 que disp\u00f5e sobre a inscri\u00e7\u00e3o de nutricionistas nos Conselhos Regionais de Nutricionistas diz que a inscri\u00e7\u00e3o do nutricionista ser\u00e1 cancelada, entre outros motivos por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Encerramento definitivo das atividades profissionais, mediante declara\u00e7\u00e3o que o confirme em requerimento pr\u00f3prio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aplica\u00e7\u00e3o de pena, por estar o profissional inadimplente por mais de um ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Falecimento, t\u00e3o qual o CRN tome conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7193380,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7193378,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7193379,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7193380,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7193381,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reparti\u00e7\u00e3o administrativa que se usa para separar ou agrupar os arquivos, para facilitar a organiza\u00e7\u00e3o deles dentro do local de armazenamento para leitura no computador \u00e9 chamada:","provas":[{"id":61265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1867856,"hashId":"d5535c1ed9aa6007c37e3ff3a450780c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reparti\u00e7\u00e3o administrativa que se usa para separar ou agrupar os arquivos, para facilitar a organiza\u00e7\u00e3o deles dentro do local de armazenamento para leitura no computador \u00e9 chamada:<\/p>","resposta":7188504,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"janela. ","id":7188501,"corpo":"<p>janela. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atalho.","id":7188502,"corpo":"<p>atalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1rea de trabalho. ","id":7188503,"corpo":"<p>\u00e1rea de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pasta.","id":7188504,"corpo":"<p>pasta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arquivo.","id":7188505,"corpo":"<p>arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ponto de partida para qualquer \u00e1rea do conhecimento humano deve ser sempre os princ\u00edpios que a sustentam. Esses princ\u00edpios espelham a ideologia de determinado sistema, seus postulados b\u00e1sicos e seus fins. Dessa forma, \u00e9 preciso interpretar os princ\u00edpios de contabilidade sob a perspectiva do setor p\u00fablico, em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o CFC n\u00ba. 750\/1993 sobre os princ\u00edpios de contabilidade, com a Reda\u00e7\u00e3o dada pela Resolu\u00e7\u00e3o CFC n\u00ba 1.367\/2011. Nesse sentido, h\u00e1 um princ\u00edpio que determina a ado\u00e7\u00e3o do menor valor para os componentes do ativo e do maior para os do passivo, sempre que se apresentem alternativas igualmente v\u00e1lidas para a quantifica\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais que alterem o patrim\u00f4nio l\u00edquido. O trecho refere-se ao seguinte princ\u00edpio de contabilidade:","provas":[{"id":61265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1867873,"hashId":"33aeed0253847736c89a534a83e95988","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto de partida para qualquer \u00e1rea do conhecimento humano deve ser sempre os princ\u00edpios que a sustentam. Esses princ\u00edpios espelham a ideologia de determinado sistema, seus postulados b\u00e1sicos e seus fins. Dessa forma, \u00e9 preciso interpretar os princ\u00edpios de contabilidade sob a perspectiva do setor p\u00fablico, em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o CFC n\u00ba. 750\/1993 sobre os princ\u00edpios de contabilidade, com a Reda\u00e7\u00e3o dada pela Resolu\u00e7\u00e3o CFC n\u00ba 1.367\/2011. Nesse sentido, h\u00e1 um princ\u00edpio que determina a ado\u00e7\u00e3o do menor valor para os componentes do ativo e do maior para os do passivo, sempre que se apresentem alternativas igualmente v\u00e1lidas para a quantifica\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais que alterem o patrim\u00f4nio l\u00edquido. O trecho refere-se ao seguinte princ\u00edpio de contabilidade:<\/p>","resposta":7188587,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"materialidade.","id":7188584,"corpo":"<p>materialidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"denominador comum monet\u00e1rio.","id":7188585,"corpo":"<p>denominador comum monet\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conservadorismo. ","id":7188586,"corpo":"<p>conservadorismo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prud\u00eancia.","id":7188587,"corpo":"<p>prud\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia.","id":7188588,"corpo":"<p>compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O suprimento de fundos \u00e9 caracterizado por ser um adiantamento de valores a um servidor para futura presta\u00e7\u00e3o de contas. Esse adiantamento constitui despesa or\u00e7ament\u00e1ria, ou seja, para conceder o recurso ao suprido \u00e9 necess\u00e1rio percorrer os tr\u00eas est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria: empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. Dentre os registros cont\u00e1beis, conforme o Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico, observe o seguinte lan\u00e7amento e assinale a alternativa que mostra a que momento da opera\u00e7\u00e3o ele se refere: D 8.2.1.1.1.xx.xx Disponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos (DDR) C 8.2.1.1.2.xx.xx DDR Comprometida por Empenho","provas":[{"id":61265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1867877,"hashId":"1b8203d7d4c7dc0faefe02fe7d395b7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O suprimento de fundos \u00e9 caracterizado por ser um adiantamento de valores a um servidor para futura presta\u00e7\u00e3o de contas. Esse adiantamento constitui despesa or\u00e7ament\u00e1ria, ou seja, para conceder o recurso ao suprido \u00e9 necess\u00e1rio percorrer os tr\u00eas est\u00e1gios da despesa or\u00e7ament\u00e1ria: empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. Dentre os registros cont\u00e1beis, conforme o Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico, observe o seguinte lan\u00e7amento e assinale a alternativa que mostra a que momento da opera\u00e7\u00e3o ele se refere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">D 8.2.1.1.1.xx.xx Disponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos (DDR) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 8.2.1.1.2.xx.xx DDR Comprometida por Empenho<\/p>","resposta":7188606,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da liquida\u00e7\u00e3o e reconhecimento do direito e a natureza da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":7188604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da liquida\u00e7\u00e3o e reconhecimento do direito e a natureza da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do empenho da despesa e a natureza da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 or\u00e7ament\u00e1ria.","id":7188605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do empenho da despesa e a natureza da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do empenho da despesa e a natureza da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de controle.","id":7188606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do empenho da despesa e a natureza da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da liquida\u00e7\u00e3o e reconhecimento do direito e a natureza da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de controle. ","id":7188607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da liquida\u00e7\u00e3o e reconhecimento do direito e a natureza da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de controle. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do pagamento ao suprido e a natureza da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 patrimonial.","id":7188608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do pagamento ao suprido e a natureza da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412163,"slug":"contabilidade-publica-suprimento-de-fundos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa permite aos usu\u00e1rios projetar cen\u00e1rios de fluxos futuros de caixa e elaborar an\u00e1lise sobre eventuais mudan\u00e7as em torno da capacidade de manuten\u00e7\u00e3o do regular financiamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Os ingressos, inclusive decorrentes de receitas origin\u00e1rias e derivadas, e os desembolsos relacionados com a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, caracterizam o seguinte fluxo de caixa:","provas":[{"id":61265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1867888,"hashId":"a6454b9c963f3f3bf1b1b0b0c8bf817a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa permite aos usu\u00e1rios projetar cen\u00e1rios de fluxos futuros de caixa e elaborar an\u00e1lise sobre eventuais mudan\u00e7as em torno da capacidade de manuten\u00e7\u00e3o do regular financiamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Os ingressos, inclusive decorrentes de receitas origin\u00e1rias e derivadas, e os desembolsos relacionados com a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, caracterizam o seguinte fluxo de caixa:<\/p>","resposta":7188657,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos investimentos.","id":7188655,"corpo":"<p>dos investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos financiamentos. ","id":7188656,"corpo":"<p>dos financiamentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das opera\u00e7\u00f5es","id":7188657,"corpo":"<p>das opera\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos custos e despesas identificados com a execu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7188658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos custos e despesas identificados com a execu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do resultado econ\u00f4mico apurado. ","id":7188659,"corpo":"<p>do resultado econ\u00f4mico apurado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405741,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-de-fluxos-de-caixa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC T 16.6, o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio evidencia as receitas e as despesas or\u00e7ament\u00e1rias, por categoria econ\u00f4mica, confrontando o or\u00e7amento inicial e as suas altera\u00e7\u00f5es com a execu\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, demonstra o resultado or\u00e7ament\u00e1rio e discrimina:","provas":[{"id":61265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1867895,"hashId":"37bc0dcf60a10c67ead4326b83ffd2be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC T 16.6, o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio evidencia as receitas e as despesas or\u00e7ament\u00e1rias, por categoria econ\u00f4mica, confrontando o or\u00e7amento inicial e as suas altera\u00e7\u00f5es com a execu\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, demonstra o resultado or\u00e7ament\u00e1rio e discrimina:<\/p>","resposta":7188692,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a receita or\u00e7ament\u00e1ria realizada por destina\u00e7\u00e3o de recurso.","id":7188689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a receita or\u00e7ament\u00e1ria realizada por destina\u00e7\u00e3o de recurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a despesa or\u00e7ament\u00e1ria executada por destina\u00e7\u00e3o de recurso e o montante n\u00e3o pago como parcela retificadora.","id":7188690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a despesa or\u00e7ament\u00e1ria executada por destina\u00e7\u00e3o de recurso e o montante n\u00e3o pago como parcela retificadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os recebimentos e os pagamentos extraor\u00e7ament\u00e1rios.","id":7188691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recebimentos e os pagamentos extraor\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as despesas por grupo de natureza.","id":7188692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as despesas por grupo de natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as transfer\u00eancias ativas e passivas decorrentes, ou n\u00e3o, da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":7188693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as transfer\u00eancias ativas e passivas decorrentes, ou n\u00e3o, da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A d\u00edvida ativa \u00e9 o conjunto de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios e n\u00e3o tribut\u00e1rios em favor da Fazenda P\u00fablica. \u00c9 uma fonte potencial de fluxos de caixa e \u00e9 reconhecida contabilmente no ativo. A inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa poder\u00e1 ser realizada por meio do procedimento apresentado a seguir. D 7.3.1.x.x.xx.xx Controle do Encaminhamento de Cr\u00e9ditos para Inscri\u00e7\u00e3o em D\u00edvida Ativa C 8.3.1.1.x.xx.xx Cr\u00e9ditos a Encaminhar para a D\u00edvida Ativa Neste caso, \u00e9 correto afirmar que o lan\u00e7amento anterior trata do(a):","provas":[{"id":61265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1867901,"hashId":"ba3d94b5708895f47b2b96b06f7079bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A d\u00edvida ativa \u00e9 o conjunto de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios e n\u00e3o tribut\u00e1rios em favor da Fazenda P\u00fablica. \u00c9 uma fonte potencial de fluxos de caixa e \u00e9 reconhecida contabilmente no ativo. A inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa poder\u00e1 ser realizada por meio do procedimento apresentado a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">D 7.3.1.x.x.xx.xx Controle do Encaminhamento de Cr\u00e9ditos para Inscri\u00e7\u00e3o em D\u00edvida Ativa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 8.3.1.1.x.xx.xx Cr\u00e9ditos a Encaminhar para a D\u00edvida Ativa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste caso, \u00e9 correto afirmar que o lan\u00e7amento anterior trata do(a):<\/p>","resposta":7188717,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registro do cr\u00e9dito a ser encaminhado para inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa e a Natureza de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de controle.","id":7188717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registro do cr\u00e9dito a ser encaminhado para inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa e a Natureza de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recebimento do cr\u00e9dito decorrente da inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa e a Natureza de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 patrimonial.","id":7188718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebimento do cr\u00e9dito decorrente da inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa e a Natureza de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia do cr\u00e9dito em virtude da inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa e a Natureza de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 patrimonial.","id":7188719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transfer\u00eancia do cr\u00e9dito em virtude da inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa e a Natureza de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recebimento do cr\u00e9dito para inscri\u00e7\u00e3o em D\u00edvida Ativa e a Natureza de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de controle.","id":7188720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebimento do cr\u00e9dito para inscri\u00e7\u00e3o em D\u00edvida Ativa e a Natureza de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encaminhamento do cr\u00e9dito para inscri\u00e7\u00e3o em D\u00edvida Ativa e a Natureza de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de controle. ","id":7188721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento do cr\u00e9dito para inscri\u00e7\u00e3o em D\u00edvida Ativa e a Natureza de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 de controle. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"D\u00edvida Ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412260,"slug":"contabilidade-publica-divida-ativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFC n\u00ba 1370\/2012, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":61098,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Auxiliar Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1858570,"hashId":"ae76b67d454d0299cdf64c84680a014e","enunciado":"<p>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFC n\u00ba 1370\/2012, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7148065,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os empregados dos Conselhos de Contabilidade s\u00e3o regidos pela legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, sendo poss\u00edvel a transposi\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia ou deslocamento para o quadro da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta em caso de merecimento.","id":7148063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os empregados dos Conselhos de Contabilidade s\u00e3o regidos pela legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, sendo poss\u00edvel a transposi\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia ou deslocamento para o quadro da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta em caso de merecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnico em Contabilidade \u00e9 o diplomado em curso de n\u00edvel superior na \u00e1rea cont\u00e1bil, em conformidade com o estabelecido na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o.","id":7148064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnico em Contabilidade \u00e9 o diplomado em curso de n\u00edvel superior na \u00e1rea cont\u00e1bil, em conformidade com o estabelecido na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o cont\u00e1bil, tanto na \u00e1rea privada quanto na p\u00fablica, constitui prerrogativa exclusiva dos contadores e dos t\u00e9cnicos em contabilidade.","id":7148065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio da profiss\u00e3o cont\u00e1bil, tanto na \u00e1rea privada quanto na p\u00fablica, constitui prerrogativa exclusiva dos contadores e dos t\u00e9cnicos em contabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contador \u00e9 o diplomado em curso t\u00e9cnico de Ci\u00eancias Cont\u00e1beis, bem como aquele que, por for\u00e7a de lei, lhe \u00e9 equiparado, com registro nessa categoria no Conselho Federal de Contabilidade - CFC.","id":7148066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contador \u00e9 o diplomado em curso t\u00e9cnico de Ci\u00eancias Cont\u00e1beis, bem como aquele que, por for\u00e7a de lei, lhe \u00e9 equiparado, com registro nessa categoria no Conselho Federal de Contabilidade - CFC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-contabilidade-cfc"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente o enunciado a seguir. A palavra \u201c\u00e1grafos\u201d, no segundo par\u00e1grafo, de acordo com o sentido com que est\u00e1 empregada, \u00e9 um:","provas":[{"id":61101,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1858624,"hashId":"7101edfdabb6172a225ce2db83b3b316","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente o enunciado a seguir. A palavra \u201c\u00e1grafos\u201d, no segundo par\u00e1grafo, de acordo com o sentido com que est\u00e1 empregada, \u00e9 um:<\/p>","resposta":7148291,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substantivo e significa \u201caqueles que n\u00e3o escrevem\u201d.","id":7148288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substantivo e significa \u201caqueles que n\u00e3o escrevem\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substantivo e significa \u201cescrita formal\u201d.","id":7148289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substantivo e significa \u201cescrita formal\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio e significa \u201censinar a escrever\u201d.","id":7148290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adv\u00e9rbio e significa \u201censinar a escrever\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjetivo e significa \u201csem escrita\u201d.","id":7148291,"corpo":"<p>Adjetivo e significa \u201csem escrita\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as pr\u00f3ximas 7 (sete) quest\u00f5es.A IMPORT\u00c2NCIA DO CACOETE NA EVOLU\u00c7\u00c3O LINGU\u00cdSTICAPor Aldo Bizzochi. Adaptado de:http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos\/blog-abizzocchi\/a-importancia-docacoete-na-evolucao-linguistica-337681-1.asp Acesso em 30 mar 2015.\tA maior parte das inova\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas surge da fala informal e n\u00e3o da fala ou da escrita formais. Exceto por neologismos t\u00e9cnicos, que em geral nascem em textos acad\u00eamicos impressos, \u00e9 sempre a fala popular que institui novas pron\u00fancias (e, no limite, conduz \u00e0 muta\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica), novas constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas (por exemplo, a tend\u00eancia \u00e0 pr\u00f3clise \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o da fala brasileira) e novas palavras.\tPor isso mesmo, \u00e9 nos per\u00edodos costumeiramente chamados \"de barb\u00e1rie\", em que n\u00e3o h\u00e1 ensino formal da l\u00edngua, e quase todos os falantes s\u00e3o \u00e1grafos, que as mudan\u00e7as lingu\u00edsticas ocorrem mais depressa. N\u00e3o foi por outra raz\u00e3o que a l\u00edngua da Lusit\u00e2nia passou, durante a Alta Idade M\u00e9dia (s\u00e9culos 5 a 11 d.C.), isto \u00e9, em apenas seis s\u00e9culos, do latim vulgar ao ibero-romance e deste ao galego-portugu\u00eas, ou portugu\u00eas arcaico. Em compensa\u00e7\u00e3o, a partir do estabelecimento do Estado portugu\u00eas e da institucionaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, sobretudo a partir do s\u00e9culo 16, a l\u00edngua mudou relativamente pouco. Isso significa que o portugu\u00eas de Cam\u00f5es est\u00e1 mais pr\u00f3ximo do atual que daquele das cantigas trovadorescas.\tUm dos muitos fatores que contribuem para a mudan\u00e7a lingu\u00edstica \u00e9, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, o cacoete. Na fala cotidiana, em que temos de pensar e falar ao mesmo tempo, tendemos a truncar palavras e frases, a repetir elementos, seja por redund\u00e2ncia (a fala \u00e9, por natureza, muito mais redundante que a escrita, j\u00e1 que o ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 muito maior) ou por inseguran\u00e7a, e a gaguejar bastante. Tamb\u00e9m s\u00e3o comuns as \"muletas do discurso\", certas express\u00f5es-chav\u00e3o que utilizamos a todo momento (como \"sei l\u00e1\", \"tipo assim\", etc.) para preencher o vazio comunicativo enquanto pensamos ou para nos aliviar do peso de termos de ser criativos o tempo todo.\tMuitas caracter\u00edsticas definidoras de certos idiomas, como a nega\u00e7\u00e3o dupla em franc\u00eas (jene sais pas), resultam de cacoetes que, de t\u00e3o disseminados na fala popular, acabaram sendo integrados \u00e0 norma e hoje fazem parte da gram\u00e1tica da l\u00edngua. [...].\tO que s\u00e3o esses anacolutos que transformam uma ora\u00e7\u00e3o do tipo sujeito-predicado em uma do tipo t\u00f3picocoment\u00e1rio sen\u00e3o cacoetes de fala que se espalham por cont\u00e1gio? Basta assistir no YouTube a entrevistas de 30 ou 40 anos atr\u00e1s e compar\u00e1-las com a fala atual das pessoas na TV para observar como a frequ\u00eancia desse tipo de constru\u00e7\u00e3o aumentou nos \u00faltimos anos, mesmo entre pessoas escolarizadas, como rep\u00f3rteres, atores e cantores de MPB.\tRedund\u00e2ncias como as do espanhol (Le di una manzana a la maestra, \"Dei uma ma\u00e7\u00e3 \u00e0 professora\"), do italiano (Questa mela la mangio io, \"Esta ma\u00e7\u00e3 quem vai comer sou eu\") ou do ingl\u00eas (At what time do you do your homework?, \"A que horas voc\u00ea faz a li\u00e7\u00e3o de casa?\") nada mais s\u00e3o do que a cristaliza\u00e7\u00e3o e subsequente oficializa\u00e7\u00e3o de antigos cacoetes que, por terem sido introduzidos, ou pelo menos disseminados, por falantes de uma certa influ\u00eancia social, contaminaram a maioria dos falantes h\u00e1 s\u00e9culos e, de t\u00e3o arraigados na fala coloquial, ascenderam \u00e0 categoria de leis gramaticais, tornando-se, portanto, de uso obrigat\u00f3rio.","id":470622,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia o texto a seguir para responder as pr\u00f3ximas 7 (sete) quest\u00f5es.<\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A IMPORT\u00c2NCIA DO CACOETE NA EVOLU\u00c7\u00c3O LINGU\u00cdSTICA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 10px;\">Por Aldo Bizzochi. Adaptado de:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 10px; color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos\/blog-abizzocchi\/a-importancia-docacoete-na-evolucao-linguistica-337681-1.asp <\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 10px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em 30 mar 2015.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A maior parte das inova\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas surge da fala informal e n\u00e3o da fala ou da escrita formais. Exceto por neologismos t\u00e9cnicos, que em geral nascem em textos acad\u00eamicos impressos, \u00e9 sempre a fala popular que institui novas pron\u00fancias (e, no limite, conduz \u00e0 muta\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica), novas constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas (por exemplo, a tend\u00eancia \u00e0 pr\u00f3clise \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o da fala brasileira) e novas palavras.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por isso mesmo, \u00e9 nos per\u00edodos costumeiramente chamados \"de barb\u00e1rie\", em que n\u00e3o h\u00e1 ensino formal da l\u00edngua, e quase todos os falantes s\u00e3o <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><u>\u00e1grafos<\/u><\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">, que as mudan\u00e7as lingu\u00edsticas ocorrem mais depressa. N\u00e3o foi por outra raz\u00e3o que a l\u00edngua da Lusit\u00e2nia passou, durante a Alta Idade M\u00e9dia (s\u00e9culos 5 a 11 d.C.), isto \u00e9, em apenas seis s\u00e9culos, do latim vulgar ao ibero-romance e deste ao galego-portugu\u00eas, ou portugu\u00eas arcaico. Em compensa\u00e7\u00e3o, a partir do estabelecimento do Estado portugu\u00eas e da institucionaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, sobretudo a partir do s\u00e9culo 16, a l\u00edngua mudou relativamente pouco. Isso significa que o portugu\u00eas de Cam\u00f5es est\u00e1 mais pr\u00f3ximo do atual que daquele das cantigas trovadorescas.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Um dos muitos fatores que contribuem para a mudan\u00e7a lingu\u00edstica \u00e9, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, o cacoete. Na fala cotidiana, em que temos de pensar e falar ao mesmo tempo, tendemos a truncar palavras e frases, a repetir elementos, seja por redund\u00e2ncia (a fala \u00e9, por natureza, muito mais redundante que a escrita, j\u00e1 que o ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 muito maior) ou por inseguran\u00e7a, e a gaguejar bastante. Tamb\u00e9m s\u00e3o comuns as \"muletas do discurso\", certas express\u00f5es-chav\u00e3o que utilizamos a todo momento (como \"sei l\u00e1\", \"tipo assim\", etc.) para preencher o vazio comunicativo enquanto pensamos ou para nos aliviar do peso de termos de ser criativos o tempo todo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Muitas caracter\u00edsticas definidoras de certos idiomas, como a nega\u00e7\u00e3o dupla em franc\u00eas (<\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">je<u>ne<\/u> sais p<u>as<\/u><\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">), resultam de cacoetes que, de t\u00e3o disseminados na fala popular, acabaram sendo integrados \u00e0 norma e hoje fazem parte da gram\u00e1tica da l\u00edngua. [...].<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O que s\u00e3o esses anacolutos que transformam uma ora\u00e7\u00e3o do tipo sujeito-predicado em uma do tipo t\u00f3picocoment\u00e1rio sen\u00e3o cacoetes de fala que se espalham por cont\u00e1gio? Basta assistir no YouTube a entrevistas de 30 ou 40 anos atr\u00e1s e compar\u00e1-las com a fala atual das pessoas na TV para observar como a frequ\u00eancia desse tipo de constru\u00e7\u00e3o aumentou nos \u00faltimos anos, mesmo entre pessoas escolarizadas, como rep\u00f3rteres, atores e cantores de MPB.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Redund\u00e2ncias como as do espanhol (<\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><u>Le<\/u> di una manzana <u>a la maestra<\/u><\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">, \"Dei uma ma\u00e7\u00e3 \u00e0 professora\"), do italiano (<\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><u>Questa mela<\/u> <u>la<\/u> mangio io<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">, \"Esta ma\u00e7\u00e3 quem vai comer sou eu\") ou do ingl\u00eas (<\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">At what time <u>do<\/u> you <u>do<\/u> your homework?<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">, \"A que horas voc\u00ea faz a li\u00e7\u00e3o de casa?\") nada mais s\u00e3o do que a cristaliza\u00e7\u00e3o e subsequente oficializa\u00e7\u00e3o de antigos cacoetes que, por terem sido introduzidos, ou pelo menos disseminados, por falantes de uma certa influ\u00eancia social, contaminaram a maioria dos falantes h\u00e1 s\u00e9culos e, de t\u00e3o arraigados na fala coloquial, ascenderam \u00e0 categoria de leis gramaticais, tornando-se, portanto, de uso obrigat\u00f3rio.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia: \u201cA maior parte das inova\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas surge da fala informal e n\u00e3o da fala ou da escrita formais.\u201d Sobre o verbo empregado nesse per\u00edodo, assinale a correta:","provas":[{"id":61101,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1858626,"hashId":"5109fc6981cfe54fad6d03f6d7bf3d60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia: \u201cA maior parte das inova\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas surge da fala informal e n\u00e3o da fala ou da escrita formais.\u201d Sobre o verbo empregado nesse per\u00edodo, assinale a correta:<\/p>","resposta":7148298,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 no presente do subjuntivo e reflete uma verdade absoluta.","id":7148297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 no presente do subjuntivo e reflete uma verdade absoluta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 no presente do indicativo e sugere uma a\u00e7\u00e3o habitual.","id":7148298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 no presente do indicativo e sugere uma a\u00e7\u00e3o habitual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 no presente do indicativo e indica uma a\u00e7\u00e3o que se realiza no momento da enuncia\u00e7\u00e3o.","id":7148299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 no presente do indicativo e indica uma a\u00e7\u00e3o que se realiza no momento da enuncia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 no presente do subjuntivo e sugere hip\u00f3tese.","id":7148300,"corpo":"<p>Est\u00e1 no presente do subjuntivo e sugere hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as pr\u00f3ximas 7 (sete) quest\u00f5es.A IMPORT\u00c2NCIA DO CACOETE NA EVOLU\u00c7\u00c3O LINGU\u00cdSTICAPor Aldo Bizzochi. Adaptado de:http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos\/blog-abizzocchi\/a-importancia-docacoete-na-evolucao-linguistica-337681-1.asp Acesso em 30 mar 2015.\tA maior parte das inova\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas surge da fala informal e n\u00e3o da fala ou da escrita formais. Exceto por neologismos t\u00e9cnicos, que em geral nascem em textos acad\u00eamicos impressos, \u00e9 sempre a fala popular que institui novas pron\u00fancias (e, no limite, conduz \u00e0 muta\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica), novas constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas (por exemplo, a tend\u00eancia \u00e0 pr\u00f3clise \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o da fala brasileira) e novas palavras.\tPor isso mesmo, \u00e9 nos per\u00edodos costumeiramente chamados \"de barb\u00e1rie\", em que n\u00e3o h\u00e1 ensino formal da l\u00edngua, e quase todos os falantes s\u00e3o \u00e1grafos, que as mudan\u00e7as lingu\u00edsticas ocorrem mais depressa. N\u00e3o foi por outra raz\u00e3o que a l\u00edngua da Lusit\u00e2nia passou, durante a Alta Idade M\u00e9dia (s\u00e9culos 5 a 11 d.C.), isto \u00e9, em apenas seis s\u00e9culos, do latim vulgar ao ibero-romance e deste ao galego-portugu\u00eas, ou portugu\u00eas arcaico. Em compensa\u00e7\u00e3o, a partir do estabelecimento do Estado portugu\u00eas e da institucionaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, sobretudo a partir do s\u00e9culo 16, a l\u00edngua mudou relativamente pouco. Isso significa que o portugu\u00eas de Cam\u00f5es est\u00e1 mais pr\u00f3ximo do atual que daquele das cantigas trovadorescas.\tUm dos muitos fatores que contribuem para a mudan\u00e7a lingu\u00edstica \u00e9, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, o cacoete. Na fala cotidiana, em que temos de pensar e falar ao mesmo tempo, tendemos a truncar palavras e frases, a repetir elementos, seja por redund\u00e2ncia (a fala \u00e9, por natureza, muito mais redundante que a escrita, j\u00e1 que o ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 muito maior) ou por inseguran\u00e7a, e a gaguejar bastante. Tamb\u00e9m s\u00e3o comuns as \"muletas do discurso\", certas express\u00f5es-chav\u00e3o que utilizamos a todo momento (como \"sei l\u00e1\", \"tipo assim\", etc.) para preencher o vazio comunicativo enquanto pensamos ou para nos aliviar do peso de termos de ser criativos o tempo todo.\tMuitas caracter\u00edsticas definidoras de certos idiomas, como a nega\u00e7\u00e3o dupla em franc\u00eas (jene sais pas), resultam de cacoetes que, de t\u00e3o disseminados na fala popular, acabaram sendo integrados \u00e0 norma e hoje fazem parte da gram\u00e1tica da l\u00edngua. [...].\tO que s\u00e3o esses anacolutos que transformam uma ora\u00e7\u00e3o do tipo sujeito-predicado em uma do tipo t\u00f3picocoment\u00e1rio sen\u00e3o cacoetes de fala que se espalham por cont\u00e1gio? Basta assistir no YouTube a entrevistas de 30 ou 40 anos atr\u00e1s e compar\u00e1-las com a fala atual das pessoas na TV para observar como a frequ\u00eancia desse tipo de constru\u00e7\u00e3o aumentou nos \u00faltimos anos, mesmo entre pessoas escolarizadas, como rep\u00f3rteres, atores e cantores de MPB.\tRedund\u00e2ncias como as do espanhol (Le di una manzana a la maestra, \"Dei uma ma\u00e7\u00e3 \u00e0 professora\"), do italiano (Questa mela la mangio io, \"Esta ma\u00e7\u00e3 quem vai comer sou eu\") ou do ingl\u00eas (At what time do you do your homework?, \"A que horas voc\u00ea faz a li\u00e7\u00e3o de casa?\") nada mais s\u00e3o do que a cristaliza\u00e7\u00e3o e subsequente oficializa\u00e7\u00e3o de antigos cacoetes que, por terem sido introduzidos, ou pelo menos disseminados, por falantes de uma certa influ\u00eancia social, contaminaram a maioria dos falantes h\u00e1 s\u00e9culos e, de t\u00e3o arraigados na fala coloquial, ascenderam \u00e0 categoria de leis gramaticais, tornando-se, portanto, de uso obrigat\u00f3rio.","id":470622,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia o texto a seguir para responder as pr\u00f3ximas 7 (sete) quest\u00f5es.<\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A IMPORT\u00c2NCIA DO CACOETE NA EVOLU\u00c7\u00c3O LINGU\u00cdSTICA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 10px;\">Por Aldo Bizzochi. Adaptado de:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 10px; color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos\/blog-abizzocchi\/a-importancia-docacoete-na-evolucao-linguistica-337681-1.asp <\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 10px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em 30 mar 2015.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A maior parte das inova\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas surge da fala informal e n\u00e3o da fala ou da escrita formais. Exceto por neologismos t\u00e9cnicos, que em geral nascem em textos acad\u00eamicos impressos, \u00e9 sempre a fala popular que institui novas pron\u00fancias (e, no limite, conduz \u00e0 muta\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica), novas constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas (por exemplo, a tend\u00eancia \u00e0 pr\u00f3clise \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o da fala brasileira) e novas palavras.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por isso mesmo, \u00e9 nos per\u00edodos costumeiramente chamados \"de barb\u00e1rie\", em que n\u00e3o h\u00e1 ensino formal da l\u00edngua, e quase todos os falantes s\u00e3o <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><u>\u00e1grafos<\/u><\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">, que as mudan\u00e7as lingu\u00edsticas ocorrem mais depressa. N\u00e3o foi por outra raz\u00e3o que a l\u00edngua da Lusit\u00e2nia passou, durante a Alta Idade M\u00e9dia (s\u00e9culos 5 a 11 d.C.), isto \u00e9, em apenas seis s\u00e9culos, do latim vulgar ao ibero-romance e deste ao galego-portugu\u00eas, ou portugu\u00eas arcaico. Em compensa\u00e7\u00e3o, a partir do estabelecimento do Estado portugu\u00eas e da institucionaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, sobretudo a partir do s\u00e9culo 16, a l\u00edngua mudou relativamente pouco. Isso significa que o portugu\u00eas de Cam\u00f5es est\u00e1 mais pr\u00f3ximo do atual que daquele das cantigas trovadorescas.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Um dos muitos fatores que contribuem para a mudan\u00e7a lingu\u00edstica \u00e9, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, o cacoete. Na fala cotidiana, em que temos de pensar e falar ao mesmo tempo, tendemos a truncar palavras e frases, a repetir elementos, seja por redund\u00e2ncia (a fala \u00e9, por natureza, muito mais redundante que a escrita, j\u00e1 que o ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 muito maior) ou por inseguran\u00e7a, e a gaguejar bastante. Tamb\u00e9m s\u00e3o comuns as \"muletas do discurso\", certas express\u00f5es-chav\u00e3o que utilizamos a todo momento (como \"sei l\u00e1\", \"tipo assim\", etc.) para preencher o vazio comunicativo enquanto pensamos ou para nos aliviar do peso de termos de ser criativos o tempo todo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Muitas caracter\u00edsticas definidoras de certos idiomas, como a nega\u00e7\u00e3o dupla em franc\u00eas (<\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">je<u>ne<\/u> sais p<u>as<\/u><\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">), resultam de cacoetes que, de t\u00e3o disseminados na fala popular, acabaram sendo integrados \u00e0 norma e hoje fazem parte da gram\u00e1tica da l\u00edngua. [...].<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O que s\u00e3o esses anacolutos que transformam uma ora\u00e7\u00e3o do tipo sujeito-predicado em uma do tipo t\u00f3picocoment\u00e1rio sen\u00e3o cacoetes de fala que se espalham por cont\u00e1gio? Basta assistir no YouTube a entrevistas de 30 ou 40 anos atr\u00e1s e compar\u00e1-las com a fala atual das pessoas na TV para observar como a frequ\u00eancia desse tipo de constru\u00e7\u00e3o aumentou nos \u00faltimos anos, mesmo entre pessoas escolarizadas, como rep\u00f3rteres, atores e cantores de MPB.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Redund\u00e2ncias como as do espanhol (<\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><u>Le<\/u> di una manzana <u>a la maestra<\/u><\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">, \"Dei uma ma\u00e7\u00e3 \u00e0 professora\"), do italiano (<\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><u>Questa mela<\/u> <u>la<\/u> mangio io<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">, \"Esta ma\u00e7\u00e3 quem vai comer sou eu\") ou do ingl\u00eas (<\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">At what time <u>do<\/u> you <u>do<\/u> your homework?<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">, \"A que horas voc\u00ea faz a li\u00e7\u00e3o de casa?\") nada mais s\u00e3o do que a cristaliza\u00e7\u00e3o e subsequente oficializa\u00e7\u00e3o de antigos cacoetes que, por terem sido introduzidos, ou pelo menos disseminados, por falantes de uma certa influ\u00eancia social, contaminaram a maioria dos falantes h\u00e1 s\u00e9culos e, de t\u00e3o arraigados na fala coloquial, ascenderam \u00e0 categoria de leis gramaticais, tornando-se, portanto, de uso obrigat\u00f3rio.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"},{"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana colocou 1\/6 dos chocolates de uma caixa e Marina colocou \u00be dos chocolates. Que fra\u00e7\u00e3o dos chocolates as duas colocaram juntas na caixa?","provas":[{"id":61101,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1858648,"hashId":"753f0cf00d2045e18b23b9099e32e447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana colocou 1\/6 dos chocolates de uma caixa e Marina colocou \u00be dos chocolates. Que fra\u00e7\u00e3o dos chocolates as duas colocaram juntas na caixa?<\/p>","resposta":7148392,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16\/12","id":7148391,"corpo":"<p>16\/12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11\/12","id":7148392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11\/12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14\/13","id":7148393,"corpo":"<p>14\/13<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12\/11","id":7148394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12\/11<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No editor de texto da Microsoft, Word, a op\u00e7\u00e3o layout de p\u00e1gina, permite que certos documentos, como, por exemplo, certificados, diplomas e tabelas largas, tenham uma visualiza\u00e7\u00e3o e leitura melhores quando a p\u00e1gina est\u00e1 \u201cdeitada\u201d. Esta op\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":61101,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1858657,"hashId":"0f3fa2481c987ebb39672f0cd6c5b390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No editor de texto da Microsoft, Word, a op\u00e7\u00e3o layout de p\u00e1gina, permite que certos documentos, como, por exemplo, certificados, diplomas e tabelas largas, tenham uma visualiza\u00e7\u00e3o e leitura melhores quando a p\u00e1gina est\u00e1 \u201cdeitada\u201d. Esta op\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":7148433,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retrato.","id":7148431,"corpo":"<p>Retrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c2ncora.","id":7148432,"corpo":"<p>\u00c2ncora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paisagem.","id":7148433,"corpo":"<p>Paisagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alinhamento justificado.","id":7148434,"corpo":"<p>Alinhamento justificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 9.295\/1946, a renda dos Conselhos Regionais de Contabilidade ser\u00e1 constitu\u00edda, dentre outras formas, de:I. 4\/5 da taxa de expedi\u00e7\u00e3o das carteiras profissionais.II. Doa\u00e7\u00f5es e legados.III. 2\/5 da arrecada\u00e7\u00e3o da anuidade paga pelo profissional registrado.IV. 2\/5 das multas aplicadas nas infra\u00e7\u00f5es dos dispositivos legais vigentes, relativos ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":61101,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1858663,"hashId":"aaa76d8c6e92b3ef86ed334e73ea11bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 9.295\/1946, a renda dos Conselhos Regionais de Contabilidade ser\u00e1 constitu\u00edda, dentre outras formas, de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. 4\/5 da taxa de expedi\u00e7\u00e3o das carteiras profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Doa\u00e7\u00f5es e legados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 2\/5 da arrecada\u00e7\u00e3o da anuidade paga pelo profissional registrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. 2\/5 das multas aplicadas nas infra\u00e7\u00f5es dos dispositivos legais vigentes, relativos ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7148460,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":7148457,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7148458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":7148459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":7148460,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de Natureza da despesa p\u00fablica, quando o material se em uso normal perde ou tem reduzidas as suas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento, no prazo m\u00e1ximo de dois anos, deve ser classificado como:","provas":[{"id":61101,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1858692,"hashId":"50e05e68a13d123432d9ae7cd53230f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de Natureza da despesa p\u00fablica, quando o material se em uso normal perde ou tem reduzidas as suas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento, no prazo m\u00e1ximo de dois anos, deve ser classificado como:<\/p>","resposta":7148590,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Material Permanente.","id":7148587,"corpo":"<p>Material Permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bem Patrimoniado.","id":7148588,"corpo":"<p>Bem Patrimoniado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesa de Capital.","id":7148589,"corpo":"<p>Despesa de Capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Material de Consumo.","id":7148590,"corpo":"<p>Material de Consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Referente \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis complete: A ______________________________, apresenta o resultado da entidade para um per\u00edodo cont\u00e1bil, os itens de receita e despesa reconhecidos diretamente no patrim\u00f4nio l\u00edquido no per\u00edodo, os efeitos das mudan\u00e7as de pr\u00e1ticas cont\u00e1beis e corre\u00e7\u00e3o de erros reconhecidos no per\u00edodo, os valores investidos pelos propriet\u00e1rios e os dividendos e outras distribui\u00e7\u00f5es para os propriet\u00e1rios durante o per\u00edodo.","provas":[{"id":61101,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1858693,"hashId":"f43119d6774f846df02aa43ea1f713c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. Referente \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis complete: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ______________________________, apresenta o resultado da entidade para um per\u00edodo cont\u00e1bil, os itens de receita e despesa reconhecidos diretamente no patrim\u00f4nio l\u00edquido no per\u00edodo, os efeitos das mudan\u00e7as de pr\u00e1ticas cont\u00e1beis e corre\u00e7\u00e3o de erros reconhecidos no per\u00edodo, os valores investidos pelos propriet\u00e1rios e os dividendos e outras distribui\u00e7\u00f5es para os propriet\u00e1rios durante o per\u00edodo.<\/p>","resposta":7148592,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de Valor Adicionado (DVA)","id":7148591,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o de Valor Adicionado (DVA)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de Muta\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","id":7148592,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o de Muta\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados (DLPA)","id":7148593,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros ou Preju\u00edzos Acumulados (DLPA)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","id":7148594,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido (DMPL)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4417,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-das-mutacoes-do-patrimonio-liquido-dmpl"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":". Considerando a NBCs \u2013 TGs, assinale a alternativa correta: I. Os fluxos de caixa de controlada no exterior, devem ser convertidos pela aplica\u00e7\u00e3o das taxas de c\u00e2mbio entre a moeda funcional e a moeda estrangeira observadas na data da ocorr\u00eancia dos fluxos de caixa. II. Os fluxos de caixa referentes ao Imposto de Renda (IR) e contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSLL) devem ser divulgados separadamente e devem ser classificados como fluxo de caixa das atividades operacionais, a menos que possam ser identificados especificamente, como atividades de financiamento e de investimento. III. A Entidade deve divulgar o componente de caixa e equivalentes de caixa e deve apresentar uma concilia\u00e7\u00e3o dos montantes e sua demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa com os respectivos itens apresentados na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio. IV. A divulga\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa por segmento de neg\u00f3cios permite aos usu\u00e1rios obter melhor entendimento da rela\u00e7\u00e3o entre os fluxos de caixa do neg\u00f3cio como um todo e o de suas partes componentes, e a disponibilidade e variabilidade dos fluxos de caixa por segmento de neg\u00f3cios. Sobre as assertivas \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":61101,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1858694,"hashId":"1bfda47e4b6c2a9a704aea7f4e35d97a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">. Considerando a NBCs \u2013 TGs, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os fluxos de caixa de controlada no exterior, devem ser convertidos pela aplica\u00e7\u00e3o das taxas de c\u00e2mbio entre a moeda funcional e a moeda estrangeira observadas na data da ocorr\u00eancia dos fluxos de caixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os fluxos de caixa referentes ao Imposto de Renda (IR) e contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSLL) devem ser divulgados separadamente e devem ser classificados como fluxo de caixa das atividades operacionais, a menos que possam ser identificados especificamente, como atividades de financiamento e de investimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Entidade deve divulgar o componente de caixa e equivalentes de caixa e deve apresentar uma concilia\u00e7\u00e3o dos montantes e sua demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa com os respectivos itens apresentados na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A divulga\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa por segmento de neg\u00f3cios permite aos usu\u00e1rios obter melhor entendimento da rela\u00e7\u00e3o entre os fluxos de caixa do neg\u00f3cio como um todo e o de suas partes componentes, e a disponibilidade e variabilidade dos fluxos de caixa por segmento de neg\u00f3cios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as assertivas \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7148595,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":7148595,"corpo":"<p>Somente as alternativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7148596,"corpo":"<p>As alternativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":7148597,"corpo":"<p>Somente as alternativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa II est\u00e1 correta.","id":7148598,"corpo":"<p>Apenas a alternativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa correta: I. O objetivo do auditor, ao usar a amostragem em auditoria, \u00e9 o de proporcionar uma base razo\u00e1vel para o auditor concluir quanto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da qual a amostra \u00e9 selecionada. II. Amostragem em auditoria \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos de auditoria em menos de 100% dos itens de popula\u00e7\u00e3o relevante para fins de auditoria, de maneira que todas as unidades de amostragem tenham a mesma chance de serem selecionadas para proporcionar uma base razo\u00e1vel que possibilite o auditor concluir sobre toda a popula\u00e7\u00e3o. III. Popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto completo de dados sobre o qual a amostra \u00e9 selecionada e sobre o qual o auditor deseja concluir. IV. Risco de amostragem \u00e9 o risco de que a conclus\u00e3o do auditor, com base em amostra, pudesse ser diferente se toda a popula\u00e7\u00e3o fosse sujeita ao mesmo procedimento de auditoria.","provas":[{"id":61101,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1858699,"hashId":"437e43fa75c8edcd75833feade327e75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O objetivo do auditor, ao usar a amostragem em auditoria, \u00e9 o de proporcionar uma base razo\u00e1vel para o auditor concluir quanto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da qual a amostra \u00e9 selecionada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Amostragem em auditoria \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos de auditoria em menos de 100% dos itens de popula\u00e7\u00e3o relevante para fins de auditoria, de maneira que todas as unidades de amostragem tenham a mesma chance de serem selecionadas para proporcionar uma base razo\u00e1vel que possibilite o auditor concluir sobre toda a popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Popula\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto completo de dados sobre o qual a amostra \u00e9 selecionada e sobre o qual o auditor deseja concluir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Risco de amostragem \u00e9 o risco de que a conclus\u00e3o do auditor, com base em amostra, pudesse ser diferente se toda a popula\u00e7\u00e3o fosse sujeita ao mesmo procedimento de auditoria.<\/p>","resposta":7148617,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":7148616,"corpo":"<p>Somente as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7148617,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":7148618,"corpo":"<p>Somente as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":7148619,"corpo":"<p>Somente as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Amostragem de Auditoria","oab":false,"nome":"Amostragem de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4623,"slug":"auditoria-amostragem-de-auditoria"},{"nome_clean":"Objetivo do Auditor quanto \u00e0 Documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Objetivo do Auditor quanto \u00e0 Documenta\u00e7\u00e3o","pai":4677,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4680,"slug":"auditoria-objetivo-do-auditor-quanto-a-documentacao"},{"nome_clean":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","oab":false,"nome":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416995,"slug":"auditoria-auditoria-privada-independente-ou-de-recursos-externos"},{"nome_clean":"Risco de Amostragem","oab":false,"nome":"Risco de Amostragem","pai":4623,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427072,"slug":"auditoria-risco-de-amostragem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete com V ou F, indicando se as senten\u00e7as s\u00e3o verdadeiras ou falsas, e assinale a sequ\u00eancia correta: ( ) Para obter seguran\u00e7a razo\u00e1vel, o auditor deve obter evid\u00eancia de auditoria apropriada e suficiente para reduzir o risco de auditoria a um n\u00edvel baixo aceit\u00e1vel e, com isso, possibilitar a ele obter conclus\u00f5es razo\u00e1veis e nelas basear a sua opini\u00e3o. ( ) O auditor deve cumprir as exig\u00eancias \u00e9ticas relevantes, inclusive as pertinentes \u00e0 independ\u00eancia, no que se refere aos trabalhos de auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. ( ) Risco de auditoria \u00e9 o risco de que o auditor expresse uma opini\u00e3o de auditoria inadequada quando as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis contiverem distor\u00e7\u00e3o relevante. ( ) O objetivo do auditor \u00e9 planejar a auditoria de forma a realiz\u00e1-la de maneira eficaz. Assinale a alternativa que representa a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":61101,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade de Santa Catarina","sigla":"CRC SC","id":3623,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crc-sc-sc-2015-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRC SC - Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1858704,"hashId":"f63536cee9fe5a0f937eaa78b19822de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete com V ou F, indicando se as senten\u00e7as s\u00e3o verdadeiras ou falsas, e assinale a sequ\u00eancia correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para obter seguran\u00e7a razo\u00e1vel, o auditor deve obter evid\u00eancia de auditoria apropriada e suficiente para reduzir o risco de auditoria a um n\u00edvel baixo aceit\u00e1vel e, com isso, possibilitar a ele obter conclus\u00f5es razo\u00e1veis e nelas basear a sua opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O auditor deve cumprir as exig\u00eancias \u00e9ticas relevantes, inclusive as pertinentes \u00e0 independ\u00eancia, no que se refere aos trabalhos de auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Risco de auditoria \u00e9 o risco de que o auditor expresse uma opini\u00e3o de auditoria inadequada quando as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis contiverem distor\u00e7\u00e3o relevante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O objetivo do auditor \u00e9 planejar a auditoria de forma a realiz\u00e1-la de maneira eficaz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7148639,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":7148639,"corpo":"<p>V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":7148640,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":7148641,"corpo":"<p>F, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":7148642,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Risco de Auditoria","oab":false,"nome":"Risco de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4591,"slug":"auditoria-risco-de-auditoria"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":4626,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417043,"slug":"auditoria-etica-profissional"},{"nome_clean":"N\u00edvel de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"N\u00edvel de Seguran\u00e7a","pai":427089,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427093,"slug":"auditoria-nivel-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a figura de linguagem que se identifica em: \u201cEntra em cena o OX513A, que foi criado pela Universidade de Oxford, na Inglaterra.\u201d","provas":[{"id":61262,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1868083,"hashId":"736fe6af5991d1296ca5bb727e618515","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a figura de linguagem que se identifica em: \u201cEntra em cena o OX513A, que foi criado pela Universidade de Oxford, na Inglaterra.\u201d<\/p>","resposta":7189321,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meton\u00edmia","id":7189319,"corpo":"<p>meton\u00edmia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eufemismo","id":7189320,"corpo":"<p>eufemismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"met\u00e1fora","id":7189321,"corpo":"<p>met\u00e1fora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ant\u00edtese","id":7189322,"corpo":"<p>ant\u00edtese<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"catacrese","id":7189323,"corpo":"<p>catacrese<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13.Peste Alada\tMosquitos s\u00e3o criaturas terr\u00edveis. Estima-se que eles tenham sido respons\u00e1veis por metade de todas as mortes de seres humanos ao longo da hist\u00f3ria. Ou seja, mataram mais gente do que qualquer outra coisa. Isso acontece porque, como se multiplicam r\u00e1pido e em enormes quantidades, s\u00e3o excelentes transmissores de doen\u00e7as - como a dengue, que \u00e9 causada por um v\u00edrus chamado DENV. O mosquito pica uma pessoa infectada, adquire o v\u00edrus, e o espalha para outras pessoas ao pic\u00e1-las tamb\u00e9m. A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a s\u00e9ria, que pode matar, e um grande problema no Brasil: em 2013, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade registrou 1,4 milh\u00e3o de casos, mais que o dobro do ano anterior. Tudo culpa do Aedes aegypti. Ele \u00e9 um mosquito de origem africana, que chegou ao Brasil via navios negreiros, na \u00e9poca do com\u00e9rcio de escravos. E hoje, impulsionado pela globaliza\u00e7\u00e3o, levou a dengue a mais de cem pa\u00edses (na d\u00e9cada de 1970, apenas nove tinham epidemias da doen\u00e7a). Os n\u00fameros mostram que, mesmo com todos os esfor\u00e7os de combate e campanhas de educa\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, o mosquito est\u00e1 ganhando a guerra.\tEntra em cena o OX513A, que foi criado pela Universidade de Oxford, na Inglaterra. Ele \u00e9 id\u00eantico ao Aedes aegypti - exceto por dois genes modificados, colocados pelo homem. Um deles faz as larvas do mosquito brilharem sob uma luz especial (para que elas possam ser identificadas pelos cientistas). O outro \u00e9 uma esp\u00e9cie de bomba-rel\u00f3gio, que mata os filhotes do mosquito. A ideia \u00e9 que ele seja solto na natureza, se reproduza com as f\u00eameas de Aedes e tenha filhotes defeituosos - que morrem muito r\u00e1pido, antes de chegar \u00e0 idade adulta, e por isso n\u00e3o conseguem se reproduzir. Com o tempo, esse processo vai reduzindo a popula\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, at\u00e9 extingui-la. Recentemente, a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a, um \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, aprovou o mosquito. E o Brasil se tornou o primeiro pa\u00eds do mundo a permitir a produ\u00e7\u00e3o em grande escala do OX513A- que agora s\u00f3 depende de uma \u00faltima libera\u00e7\u00e3o da Anvisa. A Oxitec, empresa criada pela Universidade de Oxford para explorar a tecnologia, acredita que isso vai ocorrer. Tanto que acaba de inaugurar uma f\u00e1brica em Campinas para produziro mosquito.\tO OX513A j\u00e1 foi utilizado em testes na Mal\u00e1sia, nas Ilhas Cayman (no Caribe) e em duas cidades brasileiras: Jacobina e Juazeiro, ambas na Bahia. Deu certo. Em Juazeiro, a popula\u00e7\u00e3o de Aedes aegypti caiu 94% ap\u00f3s alguns meses de tratamento com os mosquitos transg\u00eanicos. Em Jacobina, 92%. As outras formas de combate, como mutir\u00f5es de limpeza, campanhas educativas e visitas de agentes de sa\u00fade, continuaram sendo realizadas. \u201cN\u00f3s n\u00e3o paramos nenhuma a\u00e7\u00e3o de controle. Adicionamos mais uma t\u00e9cnica\u201d, diz a bi\u00f3loga Margareth Capurro, da USP, coordenadora t\u00e9cnica das experi\u00eancias. H\u00e1 ind\u00edcios de que o mosquito transg\u00eanico funciona. Mas ele tamb\u00e9m tem seu lado pol\u00eamico. [...]\tMas, e se o mosquito OX513A sofresse uma muta\u00e7\u00e3o, e se tornasse imune ao gene letal? Afinal, \u00e9 assim que a evolu\u00e7\u00e3o funciona. Muta\u00e7\u00f5es s\u00e3o inevit\u00e1veis. [...] A Oxitec diz que n\u00e3o h\u00e1 risco. Ela estima que at\u00e9 5% dos filhotes transg\u00eanicos poder\u00e3o sobreviver ao gene letal, e chegar \u00e0 idade adulta. Mas eles ser\u00e3o menores e mais fracos do que os mosquitos \u201cselvagens\u201d, e por isso n\u00e3o conseguir\u00e3o se reproduzir. Mesmo se conseguirem, em tese n\u00e3o ter\u00e3o nenhuma caracter\u00edstica que os torne mais perigosos que o Aedes comum. Al\u00e9m disso, como eles s\u00e3o criados em laborat\u00f3rio, seu DNA pode ser monitorado. \u201cOs dois genes [que foram] inseridos s\u00e3o muito est\u00e1veis. A linhagem 0X513A foi criada em 2002, e at\u00e9 agora teve mais de cem gera\u00e7\u00f5es em laborat\u00f3rio, sem nenhuma mudan\u00e7a nos genes inseridos\u201d, afirmou a empresa em nota enviada \u00e0 SUPER.Revista Superinteressante, edi\u00e7\u00e3o 337, set de 2014","id":471732,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Peste Alada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMosquitos s\u00e3o criaturas terr\u00edveis. Estima-se que eles tenham sido respons\u00e1veis por metade de todas as mortes de seres humanos ao longo da hist\u00f3ria. Ou seja, mataram mais gente do que qualquer outra coisa. Isso acontece porque, como se multiplicam r\u00e1pido e em enormes quantidades, s\u00e3o excelentes transmissores de doen\u00e7as - como a dengue, que \u00e9 causada por um v\u00edrus chamado DENV. O mosquito pica uma pessoa infectada, adquire o v\u00edrus, e o espalha para outras pessoas ao pic\u00e1-las tamb\u00e9m. A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a s\u00e9ria, que pode matar, e um grande problema no Brasil: em 2013, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade registrou 1,4 milh\u00e3o de casos, mais que o dobro do ano anterior. Tudo culpa do Aedes aegypti. Ele \u00e9 um mosquito de origem africana, que chegou ao Brasil via navios negreiros, na \u00e9poca do com\u00e9rcio de escravos. E hoje, impulsionado pela globaliza\u00e7\u00e3o, levou a dengue a mais de cem pa\u00edses (na d\u00e9cada de 1970, apenas nove tinham epidemias da doen\u00e7a). Os n\u00fameros mostram que, mesmo com todos os esfor\u00e7os de combate e campanhas de educa\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, o mosquito est\u00e1 ganhando a guerra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEntra em cena o OX513A, que foi criado pela Universidade de Oxford, na Inglaterra. Ele \u00e9 id\u00eantico ao Aedes aegypti - exceto por dois genes modificados, colocados pelo homem. Um deles faz as larvas do mosquito brilharem sob uma luz especial (para que elas possam ser identificadas pelos cientistas). O outro \u00e9 uma esp\u00e9cie de bomba-rel\u00f3gio, que mata os filhotes do mosquito. A ideia \u00e9 que ele seja solto na natureza, se reproduza com as f\u00eameas de Aedes e tenha filhotes defeituosos - que morrem muito r\u00e1pido, antes de chegar \u00e0 idade adulta, e por isso n\u00e3o conseguem se reproduzir. Com o tempo, esse processo vai reduzindo a popula\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, at\u00e9 extingui-la. Recentemente, a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a, um \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, aprovou o mosquito. E o Brasil se tornou o primeiro pa\u00eds do mundo a permitir a produ\u00e7\u00e3o em grande escala do OX513A- que agora s\u00f3 depende de uma \u00faltima libera\u00e7\u00e3o da Anvisa. A Oxitec, empresa criada pela Universidade de Oxford para explorar a tecnologia, acredita que isso vai ocorrer. Tanto que acaba de inaugurar uma f\u00e1brica em Campinas para produziro mosquito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO OX513A j\u00e1 foi utilizado em testes na Mal\u00e1sia, nas Ilhas Cayman (no Caribe) e em duas cidades brasileiras: Jacobina e Juazeiro, ambas na Bahia. Deu certo. Em Juazeiro, a popula\u00e7\u00e3o de Aedes aegypti caiu 94% ap\u00f3s alguns meses de tratamento com os mosquitos transg\u00eanicos. Em Jacobina, 92%. As outras formas de combate, como mutir\u00f5es de limpeza, campanhas educativas e visitas de agentes de sa\u00fade, continuaram sendo realizadas. \u201cN\u00f3s n\u00e3o paramos nenhuma a\u00e7\u00e3o de controle. Adicionamos mais uma t\u00e9cnica\u201d, diz a bi\u00f3loga Margareth Capurro, da USP, coordenadora t\u00e9cnica das experi\u00eancias. H\u00e1 ind\u00edcios de que o mosquito transg\u00eanico funciona. Mas ele tamb\u00e9m tem seu lado pol\u00eamico. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas, e se o mosquito OX513A sofresse uma muta\u00e7\u00e3o, e se tornasse imune ao gene letal? Afinal, \u00e9 assim que a evolu\u00e7\u00e3o funciona. Muta\u00e7\u00f5es s\u00e3o inevit\u00e1veis. [...] A Oxitec diz que n\u00e3o h\u00e1 risco. Ela estima que at\u00e9 5% dos filhotes transg\u00eanicos poder\u00e3o sobreviver ao gene letal, e chegar \u00e0 idade adulta. Mas eles ser\u00e3o menores e mais fracos do que os mosquitos \u201cselvagens\u201d, e por isso n\u00e3o conseguir\u00e3o se reproduzir. Mesmo se conseguirem, em tese n\u00e3o ter\u00e3o nenhuma caracter\u00edstica que os torne mais perigosos que o Aedes comum. Al\u00e9m disso, como eles s\u00e3o criados em laborat\u00f3rio, seu DNA pode ser monitorado. \u201cOs dois genes [que foram] inseridos s\u00e3o muito est\u00e1veis. A linhagem 0X513A foi criada em 2002, e at\u00e9 agora teve mais de cem gera\u00e7\u00f5es em laborat\u00f3rio, sem nenhuma mudan\u00e7a nos genes inseridos\u201d, afirmou a empresa em nota enviada \u00e0 SUPER.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista Superinteressante, edi\u00e7\u00e3o 337, set de 2014<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"nome_clean":"Figuras de pensamento","oab":false,"nome":"Figuras de pensamento","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409486,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-pensamento"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As coordenadas do v\u00e9rtice da par\u00e1bola y = 2x2 - 3x + 5 s\u00e3o:","provas":[{"id":61262,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1868106,"hashId":"12f44e030058d2e66db21c4450041fe3","enunciado":"<p>As coordenadas do v\u00e9rtice da par\u00e1bola y = 2x<sup>2<\/sup> - 3x + 5 s\u00e3o:<\/p>","resposta":7189417,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V = (43\u200b,83\u200b) ","id":7189415,"corpo":"<p>V = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{3}{4},\\frac{3}{8}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V = (831\u200b,43\u200b) ","id":7189416,"corpo":"<p>V = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{31}{8},\\frac{3}{4}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V = (43\u200b,831\u200b) ","id":7189417,"corpo":"<p>V = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{3}{4},\\frac{31}{8}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V = (43\u200b,8\u221231\u200b) ","id":7189418,"corpo":"<p>V = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{3}{4},\\frac{-31}{8}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V = (4\u22123\u200b,831\u200b) ","id":7189419,"corpo":"<p>V = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{-3}{4},\\frac{31}{8}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","oab":false,"nome":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":409325,"slug":"matematica-maximos-e-minimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para produzir 20 lotes de um produto, uma equipe gasta 6 horas. Quanto tempo, essa mesma equipe levar\u00e1, para produzir 60 lotes do mesmo produto?","provas":[{"id":61262,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1868107,"hashId":"f9465d7d3b1a98b59d903faadea595b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para produzir 20 lotes de um produto, uma equipe gasta 6 horas. Quanto tempo, essa mesma equipe levar\u00e1, para produzir 60 lotes do mesmo produto?<\/p>","resposta":7189421,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12h","id":7189420,"corpo":"<p>12h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18h","id":7189421,"corpo":"<p>18h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30h","id":7189422,"corpo":"<p>30h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20h","id":7189423,"corpo":"<p>20h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24h","id":7189424,"corpo":"<p>24h<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere m e n as ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o x2 -18x + 10 = 0, o valor de m2 + n2 \u00e9:","provas":[{"id":61262,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1868123,"hashId":"10f59b603b197c5a59e5351e34e87c2e","enunciado":"<p>Considere m e n as ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o x<sup>2<\/sup> -18x + 10 = 0, o valor de m<sup>2<\/sup> + n<sup>2<\/sup> \u00e9:<\/p>","resposta":7189487,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"304.","id":7189487,"corpo":"<p>304.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"324.","id":7189488,"corpo":"<p>324.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"296.","id":7189489,"corpo":"<p>296.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"390.","id":7189490,"corpo":"<p>390.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"398.","id":7189491,"corpo":"<p>398.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","oab":false,"nome":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408717,"slug":"matematica-raiz-quadrada-e-equacao-do-segundo-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doze t\u00e9cnicos fazem a manuten\u00e7\u00e3o de 6 lotes de computadores em 15 dias, trabalhando 6 horas por dia. Qual o total de lotes que 15 t\u00e9cnicos, trabalhando por 8 horas por dia, em 18 dias, far\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":61262,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:36","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1868142,"hashId":"9258e3079397e3ecfdc8fcae2a812274","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doze t\u00e9cnicos fazem a manuten\u00e7\u00e3o de 6 lotes de computadores em 15 dias, trabalhando 6 horas por dia. Qual o total de lotes que 15 t\u00e9cnicos, trabalhando por 8 horas por dia, em 18 dias, far\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7189571,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":7189567,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16","id":7189568,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":7189569,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":7189570,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12","id":7189571,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a webmail, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. Permite acessar o e-mail em qualquer dispositivo com acesso \u00e0 internet. II. O usu\u00e1rio n\u00e3o ir\u00e1 ocupar espa\u00e7o no computador com as mensagens do e-mail. III. \u00c9 poss\u00edvel acessar o e-mail mesmo sem conex\u00e3o com a internet. IV. \u00c9 necess\u00e1rio possuir um programa espec\u00edfico para a leitura ou envio de mensagens. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":61262,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1868214,"hashId":"1ef16a431ad6e15f73a8536ad872c34a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a webmail, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Permite acessar o e-mail em qualquer dispositivo com acesso \u00e0 internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O usu\u00e1rio n\u00e3o ir\u00e1 ocupar espa\u00e7o no computador com as mensagens do e-mail. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 poss\u00edvel acessar o e-mail mesmo sem conex\u00e3o com a internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 necess\u00e1rio possuir um programa espec\u00edfico para a leitura ou envio de mensagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7189871,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7189870,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7189871,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7189872,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7189873,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7189874,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Webmail","oab":false,"nome":"Webmail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420257,"slug":"informatica-webmail"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sigla HTTP significa:","provas":[{"id":61262,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1868222,"hashId":"2c5f17918676d335ccc51fe33f132833","enunciado":"<p>A sigla HTTP significa:<\/p>","resposta":7189906,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hypertext Transitory Portable","id":7189905,"corpo":"<p>Hypertext Transitory Portable<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hypertext Transfer Protocol","id":7189906,"corpo":"<p>Hypertext Transfer Protocol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hypertext Transfer Port","id":7189907,"corpo":"<p>Hypertext Transfer Port<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hypertext Treatment Permanent","id":7189908,"corpo":"<p>Hypertext Treatment Permanent<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hypertext Translator Past","id":7189909,"corpo":"<p>Hypertext Translator Past<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405144,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419983,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o ao texto.","provas":[{"id":61265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1868238,"hashId":"933107046cc34cb17bc673a926329517","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o ao texto.<\/p>","resposta":7189979,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nova tecnologia que produz os mosquitos transg\u00eanicos inviabilizou os outros m\u00e9todos para controle da dengue.","id":7189978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nova tecnologia que produz os mosquitos transg\u00eanicos inviabilizou os outros m\u00e9todos para controle da dengue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A f\u00e1brica para produ\u00e7\u00e3o do mosquito transg\u00eanico foi inaugurada antes mesmo da aprova\u00e7\u00e3o da nova tecnologia pela Anvisa.","id":7189979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A f\u00e1brica para produ\u00e7\u00e3o do mosquito transg\u00eanico foi inaugurada antes mesmo da aprova\u00e7\u00e3o da nova tecnologia pela Anvisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A certeza de que os mosquitos transg\u00eanicos ajudaram a erradicar a dengue no Brasil \u00e9 uma unanimidade entre os cientistas.","id":7189980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A certeza de que os mosquitos transg\u00eanicos ajudaram a erradicar a dengue no Brasil \u00e9 uma unanimidade entre os cientistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desde que foi comprovado o aumento do n\u00famero de pessoas infectadas pelo v\u00edrus, o mosquito transg\u00eanico tornou-se um problema no pa\u00eds.","id":7189981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que foi comprovado o aumento do n\u00famero de pessoas infectadas pelo v\u00edrus, o mosquito transg\u00eanico tornou-se um problema no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na \u00e9poca do com\u00e9rcio de escravos, os brasileiros conseguiram disseminar a doen\u00e7a pelo mundo inteiro.","id":7189982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e9poca do com\u00e9rcio de escravos, os brasileiros conseguiram disseminar a doen\u00e7a pelo mundo inteiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13.Peste Alada\tMosquitos s\u00e3o criaturas terr\u00edveis. Estima-se que eles tenham sido respons\u00e1veis por metade de todas as mortes de seres humanos ao longo da hist\u00f3ria. Ou seja, mataram mais gente do que qualquer outra coisa. Isso acontece porque, como se multiplicam r\u00e1pido e em enormes quantidades, s\u00e3o excelentes transmissores de doen\u00e7as - como a dengue, que \u00e9 causada por um v\u00edrus chamado DENV. O mosquito pica uma pessoa infectada, adquire o v\u00edrus, e o espalha para outras pessoas ao pic\u00e1-las tamb\u00e9m. A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a s\u00e9ria, que pode matar, e um grande problema no Brasil: em 2013, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade registrou 1,4 milh\u00e3o de casos, mais que o dobro do ano anterior. Tudo culpa do Aedes aegypti. Ele \u00e9 um mosquito de origem africana, que chegou ao Brasil via navios negreiros, na \u00e9poca do com\u00e9rcio de escravos. E hoje, impulsionado pela globaliza\u00e7\u00e3o, levou a dengue a mais de cem pa\u00edses (na d\u00e9cada de 1970, apenas nove tinham epidemias da doen\u00e7a). Os n\u00fameros mostram que, mesmo com todos os esfor\u00e7os de combate e campanhas de educa\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, o mosquito est\u00e1 ganhando a guerra.\tEntra em cena o OX513A, que foi criado pela Universidade de Oxford, na Inglaterra. Ele \u00e9 id\u00eantico ao Aedes aegypti - exceto por dois genes modificados, colocados pelo homem. Um deles faz as larvas do mosquito brilharem sob uma luz especial (para que elas possam ser identificadas pelos cientistas). O outro \u00e9 uma esp\u00e9cie de bomba-rel\u00f3gio, que mata os filhotes do mosquito. A ideia \u00e9 que ele seja solto na natureza, se reproduza com as f\u00eameas de Aedes e tenha filhotes defeituosos - que morrem muito r\u00e1pido, antes de chegar \u00e0 idade adulta, e por isso n\u00e3o conseguem se reproduzir. Com o tempo, esse processo vai reduzindo a popula\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, at\u00e9 extingui-la. Recentemente, a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a, um \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, aprovou o mosquito. E o Brasil se tornou o primeiro pa\u00eds do mundo a permitir a produ\u00e7\u00e3o em grande escala do OX513A - que agora s\u00f3 depende de uma \u00faltima libera\u00e7\u00e3o da Anvisa. A Oxitec, empresa criada pela Universidade de Oxford para explorar a tecnologia, acredita que isso vai ocorrer. Tanto que acaba de inaugurar uma f\u00e1brica em Campinas para produzir o mosquito.\tO OX513A j\u00e1 foi utilizado em testes na Mal\u00e1sia, nas Ilhas Cayman (no Caribe) e em duas cidades brasileiras: Jacobina e Juazeiro, ambas na Bahia. Deu certo. Em Juazeiro, a popula\u00e7\u00e3o de Aedes aegypti caiu 94% ap\u00f3s alguns meses de tratamento com os mosquitos transg\u00eanicos. Em Jacobina, 92%. As outras formas de combate, como mutir\u00f5es de limpeza, campanhas educativas e visitas de agentes de sa\u00fade, continuaram sendo realizadas. \u201cN\u00f3s n\u00e3o paramos nenhuma a\u00e7\u00e3o de controle. Adicionamos mais uma t\u00e9cnica\u201d, diz a bi\u00f3loga Margareth Capurro, da USP, coordenadora t\u00e9cnica das experi\u00eancias. H\u00e1 ind\u00edcios de que o mosquito transg\u00eanico funciona. Mas ele tamb\u00e9m tem seu lado pol\u00eamico.[...]\tMas, e se o mosquito OX513A sofresse uma muta\u00e7\u00e3o, e se tornasse imune ao gene letal? Afinal, \u00e9 assim que a evolu\u00e7\u00e3o funciona. Muta\u00e7\u00f5es s\u00e3o inevit\u00e1veis. [...] A Oxitec diz que n\u00e3o h\u00e1 risco. Ela estima que at\u00e9 5% dos filhotes transg\u00eanicos poder\u00e3o sobreviver ao gene letal, e chegar \u00e0 idade adulta. Mas eles ser\u00e3o menores e mais fracos do que os mosquitos \u201cselvagens\u201d, e por isso n\u00e3o conseguir\u00e3o se reproduzir. Mesmo se conseguirem, em tese n\u00e3o ter\u00e3o nenhuma caracter\u00edstica que os torne mais perigosos que o Aedes comum. Al\u00e9m disso, como eles s\u00e3o criados em laborat\u00f3rio, seu DNA pode ser monitorado. \u201cOs dois genes [que foram] inseridos s\u00e3o muito est\u00e1veis. A linhagem OX513A foi criada em 2002, e at\u00e9 agora teve mais de cem gera\u00e7\u00f5es em laborat\u00f3rio, sem nenhuma mudan\u00e7a nos genes inseridos\u201d, afirmou a empresa em nota enviada \u00e0 SUPER.Revista Superinteressante, edi\u00e7\u00e3o 337, set de 2014","id":471759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Peste Alada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMosquitos s\u00e3o criaturas terr\u00edveis. Estima-se que eles tenham sido respons\u00e1veis por metade de todas as mortes de seres humanos ao longo da hist\u00f3ria. Ou seja, mataram mais gente do que qualquer outra coisa. Isso acontece porque, como se multiplicam r\u00e1pido e em enormes quantidades, s\u00e3o excelentes transmissores de doen\u00e7as - como a dengue, que \u00e9 causada por um v\u00edrus chamado DENV. O mosquito pica uma pessoa infectada, adquire o v\u00edrus, e o espalha para outras pessoas ao pic\u00e1-las tamb\u00e9m. A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a s\u00e9ria, que pode matar, e um grande problema no Brasil: em 2013, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade registrou 1,4 milh\u00e3o de casos, mais que o dobro do ano anterior. Tudo culpa do Aedes aegypti. Ele \u00e9 um mosquito de origem africana, que chegou ao Brasil via navios negreiros, na \u00e9poca do com\u00e9rcio de escravos. E hoje, impulsionado pela globaliza\u00e7\u00e3o, levou a dengue a mais de cem pa\u00edses (na d\u00e9cada de 1970, apenas nove tinham epidemias da doen\u00e7a). Os n\u00fameros mostram que, mesmo com todos os esfor\u00e7os de combate e campanhas de educa\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, o mosquito est\u00e1 ganhando a guerra.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEntra em cena o OX513A, que foi criado pela Universidade de Oxford, na Inglaterra. Ele \u00e9 id\u00eantico ao Aedes aegypti - exceto por dois genes modificados, colocados pelo homem. Um deles faz as larvas do mosquito brilharem sob uma luz especial (para que elas possam ser identificadas pelos cientistas). O outro \u00e9 uma esp\u00e9cie de bomba-rel\u00f3gio, que mata os filhotes do mosquito. A ideia \u00e9 que ele seja solto na natureza, se reproduza com as f\u00eameas de Aedes e tenha filhotes defeituosos - que morrem muito r\u00e1pido, antes de chegar \u00e0 idade adulta, e por isso n\u00e3o conseguem se reproduzir. Com o tempo, esse processo vai reduzindo a popula\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, at\u00e9 extingui-la. Recentemente, a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a, um \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, aprovou o mosquito. E o Brasil se tornou o primeiro pa\u00eds do mundo a permitir a produ\u00e7\u00e3o em grande escala do OX513A - que agora s\u00f3 depende de uma \u00faltima libera\u00e7\u00e3o da Anvisa. A Oxitec, empresa criada pela Universidade de Oxford para explorar a tecnologia, acredita que isso vai ocorrer. Tanto que acaba de inaugurar uma f\u00e1brica em Campinas para produzir o mosquito.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO OX513A j\u00e1 foi utilizado em testes na Mal\u00e1sia, nas Ilhas Cayman (no Caribe) e em duas cidades brasileiras: Jacobina e Juazeiro, ambas na Bahia. Deu certo. Em Juazeiro, a popula\u00e7\u00e3o de Aedes aegypti caiu 94% ap\u00f3s alguns meses de tratamento com os mosquitos transg\u00eanicos. Em Jacobina, 92%. As outras formas de combate, como mutir\u00f5es de limpeza, campanhas educativas e visitas de agentes de sa\u00fade, continuaram sendo realizadas. \u201cN\u00f3s n\u00e3o paramos nenhuma a\u00e7\u00e3o de controle. Adicionamos mais uma t\u00e9cnica\u201d, diz a bi\u00f3loga Margareth Capurro, da USP, coordenadora t\u00e9cnica das experi\u00eancias. H\u00e1 ind\u00edcios de que o mosquito transg\u00eanico funciona. Mas ele tamb\u00e9m tem seu lado pol\u00eamico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMas, e se o mosquito OX513A sofresse uma muta\u00e7\u00e3o, e se tornasse imune ao gene letal? Afinal, \u00e9 assim que a evolu\u00e7\u00e3o funciona. Muta\u00e7\u00f5es s\u00e3o inevit\u00e1veis. [...] A Oxitec diz que n\u00e3o h\u00e1 risco. Ela estima que at\u00e9 5% dos filhotes transg\u00eanicos poder\u00e3o sobreviver ao gene letal, e chegar \u00e0 idade adulta. Mas eles ser\u00e3o menores e mais fracos do que os mosquitos \u201cselvagens\u201d, e por isso n\u00e3o conseguir\u00e3o se reproduzir. Mesmo se conseguirem, em tese n\u00e3o ter\u00e3o nenhuma caracter\u00edstica que os torne mais perigosos que o Aedes comum. Al\u00e9m disso, como eles s\u00e3o criados em laborat\u00f3rio, seu DNA pode ser monitorado. \u201cOs dois genes [que foram] inseridos s\u00e3o muito est\u00e1veis. A linhagem OX513A foi criada em 2002, e at\u00e9 agora teve mais de cem gera\u00e7\u00f5es em laborat\u00f3rio, sem nenhuma mudan\u00e7a nos genes inseridos\u201d, afirmou a empresa em nota enviada \u00e0 SUPER.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista Superinteressante, edi\u00e7\u00e3o 337, set de 2014<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201cAl\u00e9m disso, COMO ELES S\u00c3O CRIADOS EM LABORAT\u00d3RIO, seu DNA pode ser monitorado.\u201d, a ora\u00e7\u00e3o destacada expressa ideia de:","provas":[{"id":61265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Rond\u00f4nia","sigla":"CRF RO","id":3565,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"crf-ro-ro-2015-funcab-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNCAB - CRF RO - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1868244,"hashId":"5893cb9975ebab51f5b821ba31484139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cAl\u00e9m disso, COMO ELES S\u00c3O CRIADOS EM LABORAT\u00d3RIO, seu DNA pode ser monitorado.\u201d, a ora\u00e7\u00e3o destacada expressa ideia de:<\/p>","resposta":7190008,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo.","id":7190007,"corpo":"<p>tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causa.","id":7190008,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":7190009,"corpo":"<p>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o. ","id":7190010,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":7190011,"corpo":"<p>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13.Peste Alada\tMosquitos s\u00e3o criaturas terr\u00edveis. Estima-se que eles tenham sido respons\u00e1veis por metade de todas as mortes de seres humanos ao longo da hist\u00f3ria. Ou seja, mataram mais gente do que qualquer outra coisa. Isso acontece porque, como se multiplicam r\u00e1pido e em enormes quantidades, s\u00e3o excelentes transmissores de doen\u00e7as - como a dengue, que \u00e9 causada por um v\u00edrus chamado DENV. O mosquito pica uma pessoa infectada, adquire o v\u00edrus, e o espalha para outras pessoas ao pic\u00e1-las tamb\u00e9m. A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a s\u00e9ria, que pode matar, e um grande problema no Brasil: em 2013, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade registrou 1,4 milh\u00e3o de casos, mais que o dobro do ano anterior. Tudo culpa do Aedes aegypti. Ele \u00e9 um mosquito de origem africana, que chegou ao Brasil via navios negreiros, na \u00e9poca do com\u00e9rcio de escravos. E hoje, impulsionado pela globaliza\u00e7\u00e3o, levou a dengue a mais de cem pa\u00edses (na d\u00e9cada de 1970, apenas nove tinham epidemias da doen\u00e7a). Os n\u00fameros mostram que, mesmo com todos os esfor\u00e7os de combate e campanhas de educa\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, o mosquito est\u00e1 ganhando a guerra.\tEntra em cena o OX513A, que foi criado pela Universidade de Oxford, na Inglaterra. Ele \u00e9 id\u00eantico ao Aedes aegypti - exceto por dois genes modificados, colocados pelo homem. Um deles faz as larvas do mosquito brilharem sob uma luz especial (para que elas possam ser identificadas pelos cientistas). O outro \u00e9 uma esp\u00e9cie de bomba-rel\u00f3gio, que mata os filhotes do mosquito. A ideia \u00e9 que ele seja solto na natureza, se reproduza com as f\u00eameas de Aedes e tenha filhotes defeituosos - que morrem muito r\u00e1pido, antes de chegar \u00e0 idade adulta, e por isso n\u00e3o conseguem se reproduzir. Com o tempo, esse processo vai reduzindo a popula\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, at\u00e9 extingui-la. Recentemente, a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a, um \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, aprovou o mosquito. E o Brasil se tornou o primeiro pa\u00eds do mundo a permitir a produ\u00e7\u00e3o em grande escala do OX513A - que agora s\u00f3 depende de uma \u00faltima libera\u00e7\u00e3o da Anvisa. A Oxitec, empresa criada pela Universidade de Oxford para explorar a tecnologia, acredita que isso vai ocorrer. Tanto que acaba de inaugurar uma f\u00e1brica em Campinas para produzir o mosquito.\tO OX513A j\u00e1 foi utilizado em testes na Mal\u00e1sia, nas Ilhas Cayman (no Caribe) e em duas cidades brasileiras: Jacobina e Juazeiro, ambas na Bahia. Deu certo. Em Juazeiro, a popula\u00e7\u00e3o de Aedes aegypti caiu 94% ap\u00f3s alguns meses de tratamento com os mosquitos transg\u00eanicos. Em Jacobina, 92%. As outras formas de combate, como mutir\u00f5es de limpeza, campanhas educativas e visitas de agentes de sa\u00fade, continuaram sendo realizadas. \u201cN\u00f3s n\u00e3o paramos nenhuma a\u00e7\u00e3o de controle. Adicionamos mais uma t\u00e9cnica\u201d, diz a bi\u00f3loga Margareth Capurro, da USP, coordenadora t\u00e9cnica das experi\u00eancias. H\u00e1 ind\u00edcios de que o mosquito transg\u00eanico funciona. Mas ele tamb\u00e9m tem seu lado pol\u00eamico.[...]\tMas, e se o mosquito OX513A sofresse uma muta\u00e7\u00e3o, e se tornasse imune ao gene letal? Afinal, \u00e9 assim que a evolu\u00e7\u00e3o funciona. Muta\u00e7\u00f5es s\u00e3o inevit\u00e1veis. [...] A Oxitec diz que n\u00e3o h\u00e1 risco. Ela estima que at\u00e9 5% dos filhotes transg\u00eanicos poder\u00e3o sobreviver ao gene letal, e chegar \u00e0 idade adulta. Mas eles ser\u00e3o menores e mais fracos do que os mosquitos \u201cselvagens\u201d, e por isso n\u00e3o conseguir\u00e3o se reproduzir. Mesmo se conseguirem, em tese n\u00e3o ter\u00e3o nenhuma caracter\u00edstica que os torne mais perigosos que o Aedes comum. Al\u00e9m disso, como eles s\u00e3o criados em laborat\u00f3rio, seu DNA pode ser monitorado. \u201cOs dois genes [que foram] inseridos s\u00e3o muito est\u00e1veis. A linhagem OX513A foi criada em 2002, e at\u00e9 agora teve mais de cem gera\u00e7\u00f5es em laborat\u00f3rio, sem nenhuma mudan\u00e7a nos genes inseridos\u201d, afirmou a empresa em nota enviada \u00e0 SUPER.Revista Superinteressante, edi\u00e7\u00e3o 337, set de 2014","id":471759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 13.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Peste Alada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMosquitos s\u00e3o criaturas terr\u00edveis. Estima-se que eles tenham sido respons\u00e1veis por metade de todas as mortes de seres humanos ao longo da hist\u00f3ria. Ou seja, mataram mais gente do que qualquer outra coisa. Isso acontece porque, como se multiplicam r\u00e1pido e em enormes quantidades, s\u00e3o excelentes transmissores de doen\u00e7as - como a dengue, que \u00e9 causada por um v\u00edrus chamado DENV. O mosquito pica uma pessoa infectada, adquire o v\u00edrus, e o espalha para outras pessoas ao pic\u00e1-las tamb\u00e9m. A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a s\u00e9ria, que pode matar, e um grande problema no Brasil: em 2013, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade registrou 1,4 milh\u00e3o de casos, mais que o dobro do ano anterior. Tudo culpa do Aedes aegypti. Ele \u00e9 um mosquito de origem africana, que chegou ao Brasil via navios negreiros, na \u00e9poca do com\u00e9rcio de escravos. E hoje, impulsionado pela globaliza\u00e7\u00e3o, levou a dengue a mais de cem pa\u00edses (na d\u00e9cada de 1970, apenas nove tinham epidemias da doen\u00e7a). Os n\u00fameros mostram que, mesmo com todos os esfor\u00e7os de combate e campanhas de educa\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, o mosquito est\u00e1 ganhando a guerra.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEntra em cena o OX513A, que foi criado pela Universidade de Oxford, na Inglaterra. Ele \u00e9 id\u00eantico ao Aedes aegypti - exceto por dois genes modificados, colocados pelo homem. Um deles faz as larvas do mosquito brilharem sob uma luz especial (para que elas possam ser identificadas pelos cientistas). O outro \u00e9 uma esp\u00e9cie de bomba-rel\u00f3gio, que mata os filhotes do mosquito. A ideia \u00e9 que ele seja solto na natureza, se reproduza com as f\u00eameas de Aedes e tenha filhotes defeituosos - que morrem muito r\u00e1pido, antes de chegar \u00e0 idade adulta, e por isso n\u00e3o conseguem se reproduzir. Com o tempo, esse processo vai reduzindo a popula\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, at\u00e9 extingui-la. Recentemente, a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a, um \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, aprovou o mosquito. E o Brasil se tornou o primeiro pa\u00eds do mundo a permitir a produ\u00e7\u00e3o em grande escala do OX513A - que agora s\u00f3 depende de uma \u00faltima libera\u00e7\u00e3o da Anvisa. A Oxitec, empresa criada pela Universidade de Oxford para explorar a tecnologia, acredita que isso vai ocorrer. Tanto que acaba de inaugurar uma f\u00e1brica em Campinas para produzir o mosquito.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO OX513A j\u00e1 foi utilizado em testes na Mal\u00e1sia, nas Ilhas Cayman (no Caribe) e em duas cidades brasileiras: Jacobina e Juazeiro, ambas na Bahia. Deu certo. Em Juazeiro, a popula\u00e7\u00e3o de Aedes aegypti caiu 94% ap\u00f3s alguns meses de tratamento com os mosquitos transg\u00eanicos. Em Jacobina, 92%. As outras formas de combate, como mutir\u00f5es de limpeza, campanhas educativas e visitas de agentes de sa\u00fade, continuaram sendo realizadas. \u201cN\u00f3s n\u00e3o paramos nenhuma a\u00e7\u00e3o de controle. Adicionamos mais uma t\u00e9cnica\u201d, diz a bi\u00f3loga Margareth Capurro, da USP, coordenadora t\u00e9cnica das experi\u00eancias. H\u00e1 ind\u00edcios de que o mosquito transg\u00eanico funciona. Mas ele tamb\u00e9m tem seu lado pol\u00eamico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMas, e se o mosquito OX513A sofresse uma muta\u00e7\u00e3o, e se tornasse imune ao gene letal? Afinal, \u00e9 assim que a evolu\u00e7\u00e3o funciona. Muta\u00e7\u00f5es s\u00e3o inevit\u00e1veis. [...] A Oxitec diz que n\u00e3o h\u00e1 risco. Ela estima que at\u00e9 5% dos filhotes transg\u00eanicos poder\u00e3o sobreviver ao gene letal, e chegar \u00e0 idade adulta. Mas eles ser\u00e3o menores e mais fracos do que os mosquitos \u201cselvagens\u201d, e por isso n\u00e3o conseguir\u00e3o se reproduzir. Mesmo se conseguirem, em tese n\u00e3o ter\u00e3o nenhuma caracter\u00edstica que os torne mais perigosos que o Aedes comum. Al\u00e9m disso, como eles s\u00e3o criados em laborat\u00f3rio, seu DNA pode ser monitorado. \u201cOs dois genes [que foram] inseridos s\u00e3o muito est\u00e1veis. A linhagem OX513A foi criada em 2002, e at\u00e9 agora teve mais de cem gera\u00e7\u00f5es em laborat\u00f3rio, sem nenhuma mudan\u00e7a nos genes inseridos\u201d, afirmou a empresa em nota enviada \u00e0 SUPER.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista Superinteressante, edi\u00e7\u00e3o 337, set de 2014<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba tenente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23133}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei 8.112\/1990, analise as afirmativas abaixo.I - A readapta\u00e7\u00e3o ao antigo cargo ocupado decorre da reprova\u00e7\u00e3o de servidor est\u00e1vel em est\u00e1gio probat\u00f3rio para outro cargo.II - \u00c9 irregular a fixa\u00e7\u00e3o em edital de validade superior a dois anos para um concurso p\u00fablico.III- \u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos remunerados, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.IV - A responsabilidade administrativa do servidor n\u00e3o \u00e9 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria.V - A idade m\u00ednima de dezoito anos e a nacionalidade brasileira s\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61782,"cargo":{"descricao":"2\u00ba tenente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-sspm-2o-tenente-area-administracao-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 2\u00ba tenente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:57:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1889575,"hashId":"414325e713b26b33b973e74243a5eaf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei 8.112\/1990, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A readapta\u00e7\u00e3o ao antigo cargo ocupado decorre da reprova\u00e7\u00e3o de servidor est\u00e1vel em est\u00e1gio probat\u00f3rio para outro cargo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u00c9 irregular a fixa\u00e7\u00e3o em edital de validade superior a dois anos para um concurso p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos remunerados, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A responsabilidade administrativa do servidor n\u00e3o \u00e9 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - A idade m\u00ednima de dezoito anos e a nacionalidade brasileira s\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7278674,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":7278672,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":7278673,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7278674,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7278675,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7278676,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da Acumula\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da Acumula\u00e7\u00e3o","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404516,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-da-acumulacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1889575","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao of\u00edcio, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2015-unioeste-tecnico-administrativo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1907873,"hashId":"015470f52bb5f8dba0f55ea801a1479b","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao of\u00edcio, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7360296,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No canto inferior esquerdo da p\u00e1gina devem aparecer as iniciais do digitador.","id":7360295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No canto inferior esquerdo da p\u00e1gina devem aparecer as iniciais do digitador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de um documento espec\u00edfico de solicita\u00e7\u00e3o em que a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica requer algo a que se tem direito (ou se presume t\u00ea-lo).","id":7360296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um documento espec\u00edfico de solicita\u00e7\u00e3o em que a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica requer algo a que se tem direito (ou se presume t\u00ea-lo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O papel utilizado \u00e9 o tamanho of\u00edcio e exige vocativo.","id":7360297,"corpo":"<p>O papel utilizado \u00e9 o tamanho of\u00edcio e exige vocativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O endere\u00e7amento deve constar ao p\u00e9 da primeira p\u00e1gina","id":7360298,"corpo":"<p>O endere\u00e7amento deve constar ao p\u00e9 da primeira p\u00e1gina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma correspond\u00eancia externa usada, principalmente, pelos \u00f3rg\u00e3os do governo e autarquias.","id":7360299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma correspond\u00eancia externa usada, principalmente, pelos \u00f3rg\u00e3os do governo e autarquias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao estudo de anatomia, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":62461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2015-unioeste-tecnico-em-anatomia-e-necropsia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907912,"hashId":"9ab325863776391375a908b004762fb8","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao estudo de anatomia, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7360462,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a descri\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica do corpo humano \u00e9 baseada no indiv\u00edduo disposto em posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, ou seja, em p\u00e9, ereto e est\u00e1tico, com a cabe\u00e7a e olhos dirigidos anteriormente, os membros superiores pendentes ao lado do tronco, com as palmas das m\u00e3os dirigidas para frente e os membros inferiores justapostos, com p\u00e9s e dedos voltados anteriormente.","id":7360459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a descri\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica do corpo humano \u00e9 baseada no indiv\u00edduo disposto em posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, ou seja, em p\u00e9, ereto e est\u00e1tico, com a cabe\u00e7a e olhos dirigidos anteriormente, os membros superiores pendentes ao lado do tronco, com as palmas das m\u00e3os dirigidas para frente e os membros inferiores justapostos, com p\u00e9s e dedos voltados anteriormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os termos interno e externo s\u00e3o utilizados como termos de posi\u00e7\u00e3o, indicando a situa\u00e7\u00e3o da parte voltada para o interior ou exterior de uma cavidade. Por exemplo, a face interna de uma costela volta-se para dentro da cavidade tor\u00e1cica. ","id":7360460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os termos interno e externo s\u00e3o utilizados como termos de posi\u00e7\u00e3o, indicando a situa\u00e7\u00e3o da parte voltada para o interior ou exterior de uma cavidade. Por exemplo, a face interna de uma costela volta-se para dentro da cavidade tor\u00e1cica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no corpo humano, a estrutura que se situa mais pr\u00f3xima do plano ventral ou anterior em rela\u00e7\u00e3o a outra \u00e9 denominada ventral ou anterior. Por exemplo, os dedos do p\u00e9 s\u00e3o anteriores em rela\u00e7\u00e3o ao tornozelo.","id":7360461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no corpo humano, a estrutura que se situa mais pr\u00f3xima do plano ventral ou anterior em rela\u00e7\u00e3o a outra \u00e9 denominada ventral ou anterior. Por exemplo, os dedos do p\u00e9 s\u00e3o anteriores em rela\u00e7\u00e3o ao tornozelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o corpo humano pode ser dividido pelo plano mediano em metades direita e esquerda. Estas metades s\u00e3o id\u00eanticas morfol\u00f3gica e funcionalmente, existindo correspond\u00eancia exata de todos os \u00f3rg\u00e3os. ","id":7360462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o corpo humano pode ser dividido pelo plano mediano em metades direita e esquerda. Estas metades s\u00e3o id\u00eanticas morfol\u00f3gica e funcionalmente, existindo correspond\u00eancia exata de todos os \u00f3rg\u00e3os. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o corpo humano \u00e9 constitu\u00eddo por camadas, estratos, telas ou t\u00fanicas que se superp\u00f5em, reconhecendo-se uma estratifica\u00e7\u00e3o. Esta constru\u00e7\u00e3o \u00e9 observada nos segmentos corp\u00f3reos e tamb\u00e9m em \u00f3rg\u00e3os internos.","id":7360463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o corpo humano \u00e9 constitu\u00eddo por camadas, estratos, telas ou t\u00fanicas que se superp\u00f5em, reconhecendo-se uma estratifica\u00e7\u00e3o. Esta constru\u00e7\u00e3o \u00e9 observada nos segmentos corp\u00f3reos e tamb\u00e9m em \u00f3rg\u00e3os internos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao corpo humano, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2015-unioeste-tecnico-em-anatomia-e-necropsia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1907914,"hashId":"de1e5dfe39ffa9e71544ac4883644f1d","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao corpo humano, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7360472,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clav\u00edcula, esc\u00e1pula, \u00famero, r\u00e1dio, ulna e os ossos da m\u00e3o constituem os ossos do membro superior. ","id":7360469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clav\u00edcula, esc\u00e1pula, \u00famero, r\u00e1dio, ulna e os ossos da m\u00e3o constituem os ossos do membro superior. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O osso do quadril, f\u00eamur, patela, t\u00edbia, f\u00edbula e os ossos do p\u00e9 formam os ossos do membro inferior.","id":7360470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O osso do quadril, f\u00eamur, patela, t\u00edbia, f\u00edbula e os ossos do p\u00e9 formam os ossos do membro inferior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O esqueleto do t\u00f3rax constitui-se do osso esterno, v\u00e9rtebras tor\u00e1cicas, costelas e cartilagens costais.","id":7360471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esqueleto do t\u00f3rax constitui-se do osso esterno, v\u00e9rtebras tor\u00e1cicas, costelas e cartilagens costais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na coluna vertebral identificam-se sete v\u00e9rtebras cervicais, cinco tor\u00e1cicas e 12 lombares, e os ossos sacro e c\u00f3ccix. ","id":7360472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na coluna vertebral identificam-se sete v\u00e9rtebras cervicais, cinco tor\u00e1cicas e 12 lombares, e os ossos sacro e c\u00f3ccix. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cr\u00e2nio forma uma caixa \u00f3ssea que abriga o enc\u00e9falo e os \u00f3rg\u00e3os da vis\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o, equil\u00edbrio, olfato e gusta\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m apresenta aberturas para a passagem do ar e do alimento, e dentes, que s\u00e3o necess\u00e1rios para a mastiga\u00e7\u00e3o. ","id":7360473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cr\u00e2nio forma uma caixa \u00f3ssea que abriga o enc\u00e9falo e os \u00f3rg\u00e3os da vis\u00e3o, audi\u00e7\u00e3o, equil\u00edbrio, olfato e gusta\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m apresenta aberturas para a passagem do ar e do alimento, e dentes, que s\u00e3o necess\u00e1rios para a mastiga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento","id":2673}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o acentuadas em obedi\u00eancia \u00e0s mesmas regras de acentua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64375,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento","id":2673},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agerio-rj-2015-dom-cintra-fundacao-analista-de-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FDC - AGERIO - Analista de Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1975375,"hashId":"72064c32005e48451649cdbb7ab5353d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o acentuadas em obedi\u00eancia \u00e0s mesmas regras de acentua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7663949,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"futebol\u00edsticas \u2013 s\u00e9culo \u2013 pseud\u00f4nimo;","id":7663949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futebol\u00edsticas \u2013 s\u00e9culo \u2013 pseud\u00f4nimo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fen\u00f4meno \u2013 s\u00e9culo \u2013 s\u00f3cios;","id":7663950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fen\u00f4meno \u2013 s\u00e9culo \u2013 s\u00f3cios;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e9culo \u2013 car\u00e1ter \u2013 pr\u00e1tica;","id":7663951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9culo \u2013 car\u00e1ter \u2013 pr\u00e1tica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edmpar \u2013 cr\u00f4nicas \u2013 import\u00e2ncia;","id":7663952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edmpar \u2013 cr\u00f4nicas \u2013 import\u00e2ncia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 \u2013 j\u00e1 \u2013 eleg\u00e2ncia.","id":7663953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 \u2013 j\u00e1 \u2013 eleg\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es a seguir. Os primeiros anos do s\u00e9culo XX marcaram o surgimento, no Rio de Janeiro, de uma grande novidade: o foot-ball, esporte de origem inglesa que logo cairia no gosto das rodas elegantes da cidade. Aparecendo inicialmente nos \u00faltimos anos do s\u00e9culo XIX por iniciativa de estrangeiros, como os s\u00f3cios do Payssandu Cricket Club, o jogo \u00e9 rapidamente assumido por grupos de jovens estudantes que voltavam do Velho Continente trazendo as novidades do t\u00e3o moderno esporte. Era o caso dos fundadores do Fluminense Foot-ball Club. Criado em 1902 por alguns entusiastas do jogo da bola, era o primeiro clube do g\u00eanero na capital da Rep\u00fablica. J\u00e1 nos anos seguintes, por\u00e9m, surgiam outros clubes, como o Botafogo, que ajudariam a definir junto com eles uma fei\u00e7\u00e3o de eleg\u00e2ncia e distin\u00e7\u00e3o para o futebol. Embora em muitos col\u00e9gios e em diferentes regi\u00f5es da cidade os jogos com bola j\u00e1 fossem apreciados pelo menos desde a d\u00e9cada de 1890, os s\u00f3cios destes clubes - autodenominados sportmen - firmavam no Brasil um modelo de jogo com regras e termos definidos, adotando os padr\u00f5es do foot-ball association ingl\u00eas. Definiam com isto de forma mais r\u00edgida uma ordena\u00e7\u00e3o para o esporte, ligando-o definitivamente ao modo pelo qual era praticado na Europa. Empolgando a rica mocidade carioca, o futebol mostrava ter ainda, nos seus primeiros anos na cidade, um car\u00e1ter restrito. Longe de ser um esporte nacional, o jogo era praticado majoritariamente por jovens endinheirados que iam fazendo dele um misto de divers\u00e3o e de distin\u00e7\u00e3o, na forma\u00e7\u00e3o de clubes privados nos quais pudessem reunir-se e praticar o esporte. Os s\u00f3cios destes clubes elegantes n\u00e3o conseguiriam, por\u00e9m, manter por muito tempo o monop\u00f3lio desta pr\u00e1tica esportiva. O futebol, que desde os primeiros anos do s\u00e9culo vinha se difundindo rapidamente pela cidade, alcan\u00e7ava no fim da d\u00e9cada de 1910 uma popularidade \u00edmpar. Segundo uma revista esportiva, ele j\u00e1 era em 1919 o esporte \u201ccom maior n\u00famero de adeptos\u201d no Rio de Janeiro. Esta grande popularidade, que tirava do futebol o car\u00e1ter de um jogo elegante para poucos, impressionava cronistas como Paulo Barreto, mais conhecido pelo pseud\u00f4nimo de Jo\u00e3o do Rio. Se ainda em 1910 Gilberto Amado, sem dar import\u00e2ncia ao jogo daqueles rapazes elegantes, afirmava que o futebol n\u00e3o seria \u201cassunto de intelectuais\u201d, j\u00e1 em 1916 Paulo Barreto declarava, sem receio, a import\u00e2ncia do jogo para a cidade - o que faz em uma cr\u00f4nica assinada com o pseud\u00f4nimo de Jos\u00e9 Antonio Jos\u00e9, um de seus personagens narradores.(...) Ligando o jogo \u00e0s festas esportivas da Antiguidade, como faria ainda em outras cr\u00f4nicas \u2013 nas quais afirma explicitamente para ele, pela boca de Godofredo de Alencar, uma origem ligada aos jogos ol\u00edmpicos de Delfos (onde se realizavam os jogos em honra a Apolo), definindo o futebol como o \u201crenascimento de um jogo grego\u201d - Paulo Barreto mostrava a grandiosa impress\u00e3o que a populariza\u00e7\u00e3o do futebol lhe causava. Para ele, j\u00e1 neste momento \u201ca altera\u00e7\u00e3o geral \u00e9 o sport, \u00e9 o match\u201d, o que daria \u00e0s disputas futebol\u00edsticas na cidade uma dimens\u00e3o nunca vista. Definitivamente, parecia que algo havia mudado nos campos da cidade, e o jogo dos rapazes elegantes transformara-se, ent\u00e3o, em um grande fen\u00f4meno de massas. (PEREIRA, Leonardo A. de M. O jogo dos sentidos: os literatos e populariza\u00e7\u00e3o do futebol no Rio de Janeiro).","id":484133,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os primeiros anos do s\u00e9culo XX marcaram o surgimento, no Rio de Janeiro, de uma grande novidade: o <em>foot-ball<\/em>, esporte de origem inglesa que logo cairia no gosto das rodas elegantes da cidade. Aparecendo inicialmente nos \u00faltimos anos do s\u00e9culo XIX por iniciativa de estrangeiros, como os s\u00f3cios do Payssandu Cricket Club, o jogo \u00e9 rapidamente assumido por grupos de jovens estudantes que voltavam do Velho Continente trazendo as novidades do t\u00e3o moderno esporte. Era o caso dos fundadores do Fluminense Foot-ball Club. Criado em 1902 por alguns entusiastas do jogo da bola, era o primeiro clube do g\u00eanero na capital da Rep\u00fablica. J\u00e1 nos anos seguintes, por\u00e9m, surgiam outros clubes, como o Botafogo, que ajudariam a definir junto com eles uma fei\u00e7\u00e3o de eleg\u00e2ncia e distin\u00e7\u00e3o para o futebol. Embora em muitos col\u00e9gios e em diferentes regi\u00f5es da cidade os jogos com bola j\u00e1 fossem apreciados pelo menos desde a d\u00e9cada de 1890, os s\u00f3cios destes clubes - autodenominados <em>sportmen<\/em> - firmavam no Brasil um modelo de jogo com regras e termos definidos, adotando os padr\u00f5es do <em>foot-ball association<\/em> ingl\u00eas. Definiam com isto de forma mais r\u00edgida uma ordena\u00e7\u00e3o para o esporte, ligando-o definitivamente ao modo pelo qual era praticado na Europa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Empolgando a rica mocidade carioca, o futebol mostrava ter ainda, nos seus primeiros anos na cidade, um car\u00e1ter restrito. Longe de ser um esporte nacional, o jogo era praticado majoritariamente por jovens endinheirados que iam fazendo dele um misto de divers\u00e3o e de distin\u00e7\u00e3o, na forma\u00e7\u00e3o de clubes privados nos quais pudessem reunir-se e praticar o esporte. Os s\u00f3cios destes clubes elegantes n\u00e3o conseguiriam, por\u00e9m, manter por muito tempo o monop\u00f3lio desta pr\u00e1tica esportiva. O futebol, que desde os primeiros anos do s\u00e9culo vinha se difundindo rapidamente pela cidade, alcan\u00e7ava no fim da d\u00e9cada de 1910 uma popularidade \u00edmpar. Segundo uma revista esportiva, ele j\u00e1 era em 1919 o esporte \u201ccom maior n\u00famero de adeptos\u201d no Rio de Janeiro. Esta grande popularidade, que tirava do futebol o car\u00e1ter de um jogo elegante para poucos, impressionava cronistas como Paulo Barreto, mais conhecido pelo pseud\u00f4nimo de Jo\u00e3o do Rio. Se ainda em 1910 Gilberto Amado, sem dar import\u00e2ncia ao jogo daqueles rapazes elegantes, afirmava que o futebol n\u00e3o seria \u201cassunto de intelectuais\u201d, j\u00e1 em 1916 Paulo Barreto declarava, sem receio, a import\u00e2ncia do jogo para a cidade - o que faz em uma cr\u00f4nica assinada com o pseud\u00f4nimo de Jos\u00e9 Antonio Jos\u00e9, um de seus personagens narradores.(...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ligando o jogo \u00e0s festas esportivas da Antiguidade, como faria ainda em outras cr\u00f4nicas \u2013 nas quais afirma explicitamente para ele, pela boca de Godofredo de Alencar, uma origem ligada aos jogos ol\u00edmpicos de Delfos (onde se realizavam os jogos em honra a Apolo), definindo o futebol como o \u201crenascimento de um jogo grego\u201d - Paulo Barreto mostrava a grandiosa impress\u00e3o que a populariza\u00e7\u00e3o <strong>do<\/strong> futebol lhe causava. Para ele, j\u00e1 neste momento \u201ca altera\u00e7\u00e3o geral \u00e9 o <em>sport<\/em>, \u00e9 o <em>match<\/em>\u201d, o que daria \u00e0s disputas futebol\u00edsticas na cidade uma dimens\u00e3o nunca vista. Definitivamente, parecia que algo havia mudado nos campos da cidade, e o jogo dos rapazes elegantes transformara-se, ent\u00e3o, em um grande fen\u00f4meno de massas. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(PEREIRA, Leonardo A. de M. O jogo dos sentidos: os literatos e populariza\u00e7\u00e3o do futebol no Rio de Janeiro).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento","id":2673}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma copiadora cobra R$ 0,20 por folha at\u00e9 100 c\u00f3pias. O n\u00famero de c\u00f3pias que excede a 100 \u00e9 cobrado R$ 0,15 por folha. Para copiar um processo gastou-se R$ 25,25. O n\u00famero de folhas desse processo \u00e9:","provas":[{"id":64375,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento","id":2673},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"AGERIO","id":5009,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"agerio-rj-2015-dom-cintra-fundacao-analista-de-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FDC - AGERIO - Analista de Desenvolvimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1975420,"hashId":"d8b438385c901f732879790991621ac7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma copiadora cobra R$ 0,20 por folha at\u00e9 100 c\u00f3pias. O n\u00famero de c\u00f3pias que excede a 100 \u00e9 cobrado R$ 0,15 por folha. Para copiar um processo gastou-se R$ 25,25. O n\u00famero de folhas desse processo \u00e9:<\/p>","resposta":7664175,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105","id":7664172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">105<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"115","id":7664173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">115<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"125","id":7664174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">125<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"135","id":7664175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">135<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"145","id":7664176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">145<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em bem-vindo \u00e9 acertado o emprego do h\u00edfen; este, por\u00e9m se torna INCORRETO em:","provas":[{"id":60394,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1827118,"hashId":"c75fecc4ec8c668e71771601e44d4fd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>bem-vindo<\/em> \u00e9 acertado o emprego do h\u00edfen; este, por\u00e9m se torna <strong>INCORRETO <\/strong>em:<\/p>","resposta":7009160,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesa-redonda","id":7009158,"corpo":"<p>mesa-redonda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vice-governador","id":7009159,"corpo":"<p>vice-governador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anti-social","id":7009160,"corpo":"<p>anti-social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inter-racial","id":7009161,"corpo":"<p>inter-racial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerar o texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es 06 a 11. Texto II: E o castelo de areia ruiu\tPisar em Cuba, refer\u00eancia para mim desde que comecei a me interessar mais seriamente por pol\u00edtica, foi impactante. J\u00e1 nas cercanias do aeroporto Jos\u00e9 Mart\u00ed, em Havana, dois outdoors me impressionaram. Seus dizeres eram \u201cCuba, territ\u00f3rio livre do analfabetismo\u201d e \u201cBem-vindo ao primeiro territ\u00f3rio livre da Am\u00e9rica\u201d. A comunica\u00e7\u00e3o visual tinha dado um salto importante depois da revolu\u00e7\u00e3o e outdoors como aqueles eram novidade para mim, tanto do ponto de vista est\u00e9tico, como no que se referia a seu uso pol\u00edtico. D\u00e9cadas depois eles continuam sendo usados na comunica\u00e7\u00e3o do governo com a popula\u00e7\u00e3o e os visitantes do pa\u00eds em geral. Recordo-me dos dizeres de um dos que vi da \u00faltima vez que estive em Cuba: \u201cHoje v\u00e3o dormir nas ruas 200 milh\u00f5es de crian\u00e7as. Nenhuma delas \u00e9 cubana\u201d.\tLogo percebi que a capacidade de express\u00e3o verbal do cubano m\u00e9dio era bem maior do que a do brasileiro m\u00e9dio. Consequ\u00eancia de um bom sistema de ensino, o cubano era capaz de articular seu pensamento com come\u00e7o, meio e fim \u2013 concordasse ou n\u00e3o o interlocutor com o que ele dizia. No Brasil, at\u00e9 hoje, mais de 40 anos depois, parte expressiva da popula\u00e7\u00e3o tem dificuldades para exprimir de forma coerente o que pensa.Cid Benjamin. Gracias a la vida: mem\u00f3rias de um militante. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 2013. P\u00e1ginas 146 \u2013 147. Fragmento.","id":467465,"enunciado":"<p><strong><em>Considerar o texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es 06 a 11. <\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong>: E o castelo de areia ruiu<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPisar em Cuba, refer\u00eancia para mim desde que comecei a me interessar mais seriamente por pol\u00edtica, foi impactante. J\u00e1 nas cercanias do aeroporto Jos\u00e9 Mart\u00ed, em Havana, dois <em>outdoors <\/em>me impressionaram. Seus dizeres eram \u201cCuba, territ\u00f3rio livre do analfabetismo\u201d e \u201cBem-vindo ao primeiro territ\u00f3rio livre da Am\u00e9rica\u201d. A comunica\u00e7\u00e3o visual tinha dado um salto importante depois da revolu\u00e7\u00e3o e <em>outdoors <\/em>como aqueles eram novidade para mim, tanto do ponto de vista est\u00e9tico, como no que se referia a seu uso pol\u00edtico. D\u00e9cadas depois eles continuam sendo usados na comunica\u00e7\u00e3o do governo com a popula\u00e7\u00e3o e os visitantes do pa\u00eds em geral. Recordo-me dos dizeres de um dos que vi da \u00faltima vez que estive em Cuba: \u201cHoje v\u00e3o dormir nas ruas 200 milh\u00f5es de crian\u00e7as. Nenhuma delas \u00e9 cubana\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLogo percebi que a capacidade de express\u00e3o verbal do cubano m\u00e9dio era bem maior do que a do brasileiro m\u00e9dio. Consequ\u00eancia de um bom sistema de ensino, o cubano era capaz de articular seu pensamento com come\u00e7o, meio e fim \u2013 concordasse ou n\u00e3o o interlocutor com o que ele dizia. No Brasil, at\u00e9 hoje, mais de 40 anos depois, parte expressiva da popula\u00e7\u00e3o tem dificuldades para exprimir de forma coerente o que pensa.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Cid Benjamin. <em>Gracias a la vida: mem\u00f3rias de um militante<\/em>. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 2013. P\u00e1ginas 146 \u2013 147. Fragmento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 11 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"},{"nome_clean":"Sinais diacr\u00edticos (nota\u00e7\u00f5es l\u00e9xicas)","oab":false,"nome":"Sinais diacr\u00edticos (nota\u00e7\u00f5es l\u00e9xicas)","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409070,"slug":"lingua-portuguesa-sinais-diacriticos-notacoes-lexicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c... escolhendo caminhos em que n\u00e3o acredita totalmente\u201d, o pronome relativo \u00e9 precedido por preposi\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 reg\u00eancia do verbo. O mesmo motivo gramatical exige uso de preposi\u00e7\u00e3o em:","provas":[{"id":60394,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1827121,"hashId":"744cd2a25244b203456dda233abe84e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c... escolhendo caminhos <strong>em que<\/strong> n\u00e3o acredita totalmente\u201d, o pronome relativo \u00e9 precedido por preposi\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 reg\u00eancia do verbo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mesmo motivo gramatical exige uso de preposi\u00e7\u00e3o em:<\/p>","resposta":7009171,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor est\u00e1 esperan\u00e7oso de que seu romance se torne filme.","id":7009170,"corpo":"<p>O autor est\u00e1 esperan\u00e7oso <strong>de que<\/strong> seu romance se torne filme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aguardava ansioso o lan\u00e7amento do livro de que tanto se reclamava.","id":7009171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aguardava ansioso o lan\u00e7amento do livro<strong> de que<\/strong> tanto se reclamava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diretor lan\u00e7ou-se ao trabalho com a criatividade de que era capaz.","id":7009172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diretor lan\u00e7ou-se ao trabalho com a criatividade <strong>de que<\/strong> era capaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diretor tem desejo de que seu filme seja exibido j\u00e1.","id":7009173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diretor tem desejo <strong>de que<\/strong> seu filme seja exibido j\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerar o texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es 12 a 15.Texto III: O copo ou o sapato?\tSempre me pareceu um pouco absurdo, at\u00e9 mesmo cruel, comparar um filme com o livro que lhe deu origem. \u00c9 como se me perguntassem: \u201co que voc\u00ea prefere, um copo ou um sapato?\u201d Naturalmente, um copo \u00e9 mais adequado para beber do que um sapato. Em contrapartida, prefiro sapato para caminhar.\tA primeira grande diferen\u00e7a entre um livro e um filme tem a ver com os custos da sua produ\u00e7\u00e3o, algo que se reflete na liberdade de cria\u00e7\u00e3o e, portanto, no objeto final. Explico-me: um romance fica barato. Escrever continua a ser um trabalho solit\u00e1rio, silencioso, artesanal. Um filme, pelo contr\u00e1rio, custa rios de dinheiro, e envolve um vasto n\u00famero de pessoas. Um diretor nunca est\u00e1 sozinho. Frequentemente \u00e9 for\u00e7ado a fazer compromissos, escolhendo caminhos em que n\u00e3o acredita totalmente.Jos\u00e9 Eduardo Agualusa. O Globo, 25\/05\/2015. Fragmento.","id":467466,"enunciado":"<p><strong><em>Considerar o texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es 12 a 15.<\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto III<\/strong>: O copo ou o sapato?<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSempre me pareceu um pouco absurdo, at\u00e9 mesmo cruel, comparar um filme com o livro que lhe deu origem. \u00c9 como se me perguntassem: \u201co que voc\u00ea prefere, um copo ou um sapato?\u201d Naturalmente, um copo \u00e9 mais adequado para beber do que um sapato. Em contrapartida, prefiro sapato para caminhar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA primeira grande diferen\u00e7a entre um livro e um filme tem a ver com os custos da sua produ\u00e7\u00e3o, algo que se reflete na liberdade de cria\u00e7\u00e3o e, portanto, no objeto final. Explico-me: um romance fica barato. Escrever continua a ser um trabalho solit\u00e1rio, silencioso, artesanal. Um filme, pelo contr\u00e1rio, custa rios de dinheiro, e envolve um vasto n\u00famero de pessoas. Um diretor nunca est\u00e1 sozinho. Frequentemente \u00e9 for\u00e7ado a fazer compromissos, escolhendo caminhos em que n\u00e3o acredita totalmente.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Jos\u00e9 Eduardo Agualusa. <em>O Globo<\/em>, 25\/05\/2015. Fragmento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plen\u00e1rio do Senado aprovou nesta ter\u00e7a-feira, 14 de julho, o projeto que altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e aumenta o tempo de interna\u00e7\u00e3o de menores infratores que cometem crimes hediondos e homic\u00eddio doloso.(Exame, 14.07.15. Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/goo.gl\/Scd2la&gt; Adaptado)Diferentemente do Senado, o projeto aprovado anteriormente em primeira vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara","provas":[{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825316,"hashId":"bc892d8e2c4f743564ec42351b2f3cde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O plen\u00e1rio do Senado aprovou nesta ter\u00e7a-feira, 14 de julho, o projeto que altera o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e aumenta o tempo de interna\u00e7\u00e3o de menores infratores que cometem crimes hediondos e homic\u00eddio doloso.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Exame, 14.07.15. Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/goo.gl\/Scd2la&gt; Adaptado)<\/span><\/p><p>Diferentemente do Senado, o projeto aprovado anteriormente em primeira vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara<\/p>","resposta":7001554,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspende o ECA em caso de crimes hediondos e homic\u00eddio doloso, independentemente da idade dos adolescentes.","id":7001552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspende o ECA em caso de crimes hediondos e homic\u00eddio doloso, independentemente da idade dos adolescentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelece a validade do ECA apenas para adolescentes de at\u00e9 16 anos, reduzindo a maioridade penal para todos os crimes","id":7001553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelece a validade do ECA apenas para adolescentes de at\u00e9 16 anos, reduzindo a maioridade penal para todos os crimes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduz de 18 para 16 anos a idade penal para crimes hediondos, homic\u00eddio doloso e les\u00e3o corporal seguida de morte.","id":7001554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduz de 18 para 16 anos a idade penal para crimes hediondos, homic\u00eddio doloso e les\u00e3o corporal seguida de morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amplia o tempo de reclus\u00e3o de adolescentes, obrigando-os a cumprir a pena a partir dos 18 anos nos pres\u00eddios tradicionais.","id":7001555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplia o tempo de reclus\u00e3o de adolescentes, obrigando-os a cumprir a pena a partir dos 18 anos nos pres\u00eddios tradicionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"institui medidas socioeducativas mais duras e obriga os pais ou respons\u00e1veis a cumprirem parte da pena junto com os adolescentes.","id":7001556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institui medidas socioeducativas mais duras e obriga os pais ou respons\u00e1veis a cumprirem parte da pena junto com os adolescentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estados Unidos e Cuba reabrem suas embaixadas em Havana e Washington nesta segunda-feira 20 de julho, marcando um novo cap\u00edtulo nas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas entre os dois pa\u00edses. H\u00e1 sete meses, eles iniciaram um hist\u00f3rico processo de reaproxima\u00e7\u00e3o, depois de mais de meio s\u00e9culo de hostilidades.(Carta Capital, 20.07.15. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/DvLsmv&gt; Adaptado)Antes da reabertura das embaixadas, uma das principais medidas dos EUA para a reaproxima\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses foi","provas":[{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825322,"hashId":"b28e0629c271def58fb60f7fd2f7964a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estados Unidos e Cuba reabrem suas embaixadas em Havana e Washington nesta segunda-feira 20 de julho, marcando um novo cap\u00edtulo nas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas entre os dois pa\u00edses. H\u00e1 sete meses, eles iniciaram um hist\u00f3rico processo de reaproxima\u00e7\u00e3o, depois de mais de meio s\u00e9culo de hostilidades.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Carta Capital, 20.07.15. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/DvLsmv&gt; Adaptado)<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes da reabertura das embaixadas, uma das principais medidas dos EUA para a reaproxima\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses foi<\/p>","resposta":7001583,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a devolu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea em que estava localizada a base norte-americana de Guantanamo","id":7001580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a devolu\u00e7\u00e3o da \u00e1rea em que estava localizada a base norte-americana de Guantanamo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fim do bloqueio econ\u00f4mico a Cuba","id":7001581,"corpo":"<p>o fim do bloqueio econ\u00f4mico a Cuba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a visita oficial do presidente Barack Obama \u00e0 ilha de Cuba.","id":7001582,"corpo":"<p>a visita oficial do presidente Barack Obama \u00e0 ilha de Cuba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a retirada de Cuba da lista dos pa\u00edses que apoiam o terrorismo","id":7001583,"corpo":"<p>a retirada de Cuba da lista dos pa\u00edses que apoiam o terrorismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a formaliza\u00e7\u00e3o de um convite a Fidel Castro para fazer uma visita oficial aos EUA.","id":7001584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a formaliza\u00e7\u00e3o de um convite a Fidel Castro para fazer uma visita oficial aos EUA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Internet Explorer 11, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o atalho via teclado utilizado para imprimir uma p\u00e1gina que se encontra aberta \u00e9:","provas":[{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:54","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825334,"hashId":"422ebe4ef4f14fc367a3ebc1f1a361c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Internet Explorer 11, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o atalho via teclado utilizado para imprimir uma p\u00e1gina que se encontra aberta \u00e9:<\/p>","resposta":7001640,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL + N","id":7001637,"corpo":"<p>CTRL + N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL + M","id":7001638,"corpo":"<p>CTRL + M<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL + A","id":7001639,"corpo":"<p>CTRL + A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL + P","id":7001640,"corpo":"<p>CTRL + P<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CTRL + T","id":7001641,"corpo":"<p>CTRL + T<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"nome_clean":"Imprimir","oab":false,"nome":"Imprimir","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420023,"slug":"informatica-imprimir"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A voz \u00e9 uma das principais ferramentas de atendimento da(o) telefonista, pois \u00e9 carregada de magnetismo e transmite intensa vibra\u00e7\u00e3o. O tom de voz e a maneira como se fala s\u00e3o mais importantes que as pr\u00f3prias palavras. A (o) telefonista, portanto, deve aplicar-se em portar uma voz","provas":[{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825378,"hashId":"4751f8ba5fc05f4a9c5449fc41195dc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A voz \u00e9 uma das principais ferramentas de atendimento da(o) telefonista, pois \u00e9 carregada de magnetismo e transmite intensa vibra\u00e7\u00e3o. O tom de voz e a maneira como se fala s\u00e3o mais importantes que as pr\u00f3prias palavras. A (o) telefonista, portanto, deve aplicar-se em portar uma voz<\/p>","resposta":7001847,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sussurrante e mais intimista.","id":7001846,"corpo":"<p>sussurrante e mais intimista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clara e bem articulada.","id":7001847,"corpo":"<p>clara e bem articulada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sibilante, com tonalidade baixa.","id":7001848,"corpo":"<p>sibilante, com tonalidade baixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grave e vibrante.","id":7001849,"corpo":"<p>grave e vibrante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melodiosa, por\u00e9m, pausada.","id":7001850,"corpo":"<p>melodiosa, por\u00e9m, pausada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a qualidade que garante \u00e0 (ao) telefonista uma boa atua\u00e7\u00e3o no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825379,"hashId":"34b3472b68b1ae258788584d0460e166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a qualidade que garante \u00e0 (ao) telefonista uma boa atua\u00e7\u00e3o no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":7001851,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter uma boa dic\u00e7\u00e3o.","id":7001851,"corpo":"<p>Ter uma boa dic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresentar uma \u00f3tima apar\u00eancia.","id":7001852,"corpo":"<p>Apresentar uma \u00f3tima apar\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possuir esp\u00edrito esportivo.","id":7001853,"corpo":"<p>Possuir esp\u00edrito esportivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falar fluentemente outros idiomas.","id":7001854,"corpo":"<p>Falar fluentemente outros idiomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser amiga(o) de todos.","id":7001855,"corpo":"<p>Ser amiga(o) de todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ponto de Entrega (PE) \u00e9 a conex\u00e3o f\u00edsica entre o sistema el\u00e9trico da Distribuidora e a Unidade Consumidora (UC), e situa-se no limite da via p\u00fablica com a propriedade onde esteja localizada a UC, vedada a passagem a\u00e9rea ou subterr\u00e2nea por vias p\u00fablicas e propriedades de terceiros, exceto quanto: (i) Existir propriedade de terceiros, em \u00e1rea urbana, entre a via p\u00fablica e a propriedade onde encontra-se localizada a UC, caso em que o PE se situar\u00e1 no limite da via p\u00fablica com a primeira propriedade. (ii) Trata-se de condom\u00ednio horizontal, local em que a rede el\u00e9trica interna n\u00e3o seja de propriedade da Distribuidora, caso em que o PE se situar\u00e1 no limite da via p\u00fablica com o condom\u00ednio horizontal. (iii) Trata-se de um condom\u00ednio horizontal, onde a rede el\u00e9trica interna seja de propriedade da Distribuidora, caso em que o PE se localizar\u00e1 no limite da via interna com a propriedade onde encontra-se localizada a UC.(iv) A Distribuidora deve adotar todas as provid\u00eancias com objetivo de viabilizar o fornecimento de energia el\u00e9trica, operar e manter o seu sistema el\u00e9trico at\u00e9 o PE, caracterizado como o limite de sua responsabilidade, observadas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o e regulamentos aplic\u00e1veis. (v) A Distribuidora deve atender prontamente e informar os custos da solicita\u00e7\u00e3o, quanto trata-se de aumento de carga de UC. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas as senten\u00e7as corretas:","provas":[{"id":60263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1825381,"hashId":"3bafb7e753ca4c0c26de02a91a14cfaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ponto de Entrega (PE) \u00e9 a conex\u00e3o f\u00edsica entre o sistema el\u00e9trico da Distribuidora e a Unidade Consumidora (UC), e situa-se no limite da via p\u00fablica com a propriedade onde esteja localizada a UC, vedada a passagem a\u00e9rea ou subterr\u00e2nea por vias p\u00fablicas e propriedades de terceiros, exceto quanto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(i) Existir propriedade de terceiros, em \u00e1rea urbana, entre a via p\u00fablica e a propriedade onde encontra-se localizada a UC, caso em que o PE se situar\u00e1 no limite da via p\u00fablica com a primeira propriedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ii) Trata-se de condom\u00ednio horizontal, local em que a rede el\u00e9trica interna n\u00e3o seja de propriedade da Distribuidora, caso em que o PE se situar\u00e1 no limite da via p\u00fablica com o condom\u00ednio horizontal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(iii) Trata-se de um condom\u00ednio horizontal, onde a rede el\u00e9trica interna seja de propriedade da Distribuidora, caso em que o PE se localizar\u00e1 no limite da via interna com a propriedade onde encontra-se localizada a UC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(iv) A Distribuidora deve adotar todas as provid\u00eancias com objetivo de viabilizar o fornecimento de energia el\u00e9trica, operar e manter o seu sistema el\u00e9trico at\u00e9 o PE, caracterizado como o limite de sua responsabilidade, observadas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o e regulamentos aplic\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(v) A Distribuidora deve atender prontamente e informar os custos da solicita\u00e7\u00e3o, quanto trata-se de aumento de carga de UC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas as senten\u00e7as corretas:<\/p>","resposta":7001861,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(i), (ii), (iii) e (iv).","id":7001861,"corpo":"<p>(i), (ii), (iii) e (iv).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(i), (ii), (iv) e (v).","id":7001862,"corpo":"<p>(i), (ii), (iv) e (v).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(i), (iii), (iv) e (v).","id":7001863,"corpo":"<p>(i), (iii), (iv) e (v).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(ii), (iii), (iv) e (v).","id":7001864,"corpo":"<p>(ii), (iii), (iv) e (v).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(i), (ii), (iii) e (v).","id":7001865,"corpo":"<p>(i), (ii), (iii) e (v).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos utilizados para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, \u00e9 esperado que a (o) telefonista","provas":[{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825383,"hashId":"5998d3432d71da486208d4fb797dff65","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos utilizados para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, \u00e9 esperado que a (o) telefonista<\/p>","resposta":7001872,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insista com sua chefia para efetuar a troca dos mesmos por equipamentos de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o.","id":7001871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insista com sua chefia para efetuar a troca dos mesmos por equipamentos de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zele pela guarda, conserva\u00e7\u00e3o e limpeza dos equipamentos, assegurando perfeitas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento.","id":7001872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zele pela guarda, conserva\u00e7\u00e3o e limpeza dos equipamentos, assegurando perfeitas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confie ao Setor de Servi\u00e7os Gerais a responsabilidade referente \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 troca dos mesmos.","id":7001873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confie ao Setor de Servi\u00e7os Gerais a responsabilidade referente \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 troca dos mesmos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesquise sobre as melhores op\u00e7\u00f5es de mercado, fazendo um levantamento de pre\u00e7os sempre visando custo\/benef\u00edcio.","id":7001874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesquise sobre as melhores op\u00e7\u00f5es de mercado, fazendo um levantamento de pre\u00e7os sempre visando custo\/benef\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frequente cursos de atualiza\u00e7\u00e3o sobre as tecnologias de ponta e respectivos equipamentos utilizados no exterior.","id":7001875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frequente cursos de atualiza\u00e7\u00e3o sobre as tecnologias de ponta e respectivos equipamentos utilizados no exterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PABX (Private Automatic Branch Exchange) \u00e9 um sistema pelo qual todas as liga\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":59542,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-telefonista","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Telefonista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1825384,"hashId":"1911dabb6c369d61029b7d3e73dcde07","enunciado":"<p>O PABX (Private Automatic Branch Exchange) \u00e9 um sistema pelo qual todas as liga\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":7001876,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recebidas s\u00e3o centralizadas para um ponto \u00fanico, ou seja, passam pela(o) telefonista.","id":7001876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebidas s\u00e3o centralizadas para um ponto \u00fanico, ou seja, passam pela(o) telefonista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recebidas e as liga\u00e7\u00f5es internas s\u00e3o feitas sem passar pela(o) telefonista.","id":7001877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebidas e as liga\u00e7\u00f5es internas s\u00e3o feitas sem passar pela(o) telefonista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"internas precisam ser feitas via telefonista.","id":7001878,"corpo":"<p>internas precisam ser feitas via telefonista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recebidas s\u00e3o direcionadas tanto para o ramal como para a (o) telefonista, simultaneamente.","id":7001879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebidas s\u00e3o direcionadas tanto para o ramal como para a (o) telefonista, simultaneamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"externas de sa\u00edda devem ser feitas pela(o) telefonista.","id":7001880,"corpo":"<p>externas de sa\u00edda devem ser feitas pela(o) telefonista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada edifica\u00e7\u00e3o, junto ao gabinete de medi\u00e7\u00e3o e\/ou para prote\u00e7\u00e3o geral de entrada, como parte integrante e indispens\u00e1vel da instala\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3ria a constru\u00e7\u00e3o de uma malha de aterramento, constitu\u00edda de uma ou mais hastes de aterramento interligadas entre si. As quais dever\u00e3o estar permanentemente interligadas ao condutor de aterramento do neutro do ramal de entrada e ao condutor de prote\u00e7\u00e3o. Neste contexto, qual deve ser a bitola m\u00ednima do condutor de cobre nu em mm2 para a interliga\u00e7\u00e3o das hastes de aterramento no solo:","provas":[{"id":60263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2015-exatus-exatuspr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - BANPARA - Engenheiro Eletricista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1825393,"hashId":"1c302022011d6c3a22e822560e99033c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada edifica\u00e7\u00e3o, junto ao gabinete de medi\u00e7\u00e3o e\/ou para prote\u00e7\u00e3o geral de entrada, como parte integrante e indispens\u00e1vel da instala\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3ria a constru\u00e7\u00e3o de uma malha de aterramento, constitu\u00edda de uma ou mais hastes de aterramento interligadas entre si. As quais dever\u00e3o estar permanentemente interligadas ao condutor de aterramento do neutro do ramal de entrada e ao condutor de prote\u00e7\u00e3o. Neste contexto, qual deve ser a bitola m\u00ednima do condutor de cobre nu em mm<sup>2<\/sup> para a interliga\u00e7\u00e3o das hastes de aterramento no solo:<\/p>","resposta":7001923,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5 mm\u00b2.","id":7001921,"corpo":"<p>1,5 mm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5 mm\u00b2.","id":7001922,"corpo":"<p>2,5 mm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25,0 mm\u00b2.","id":7001923,"corpo":"<p>25,0 mm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,0 mm\u00b2.","id":7001924,"corpo":"<p>4,0 mm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16,0 mm\u00b2.","id":7001925,"corpo":"<p>16,0 mm\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":12075}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contabilidade \u00e9 objetivamente um sistema de informa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o destinado a prover seus usu\u00e1rios com demonstra\u00e7\u00f5es e an\u00e1lise de natureza econ\u00f4mica e financeira. As entidades de fins n\u00e3o econ\u00f4micos apresentam denomina\u00e7\u00f5es e contas espec\u00edficas que s\u00e3o representadas em seus demonstrativos. A denomina\u00e7\u00e3o \u201cDemonstra\u00e7\u00e3o do Resultado\u201d, para organiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, dever\u00e1 ser substitu\u00edda por demonstra\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":23297,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":12075},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mg-2015-consulplan-tecnico-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":783577,"hashId":"27772bd3ba457c583406751c275fd09a","enunciado":"A contabilidade \u00e9 objetivamente um sistema de informa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o destinado a prover seus usu\u00e1rios com\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es e an\u00e1lise de natureza econ\u00f4mica e financeira. As entidades de fins n\u00e3o econ\u00f4micos apresentam\r\ndenomina\u00e7\u00f5es e contas espec\u00edficas que s\u00e3o representadas em seus demonstrativos. A denomina\u00e7\u00e3o \u201cDemonstra\u00e7\u00e3o\r\ndo Resultado\u201d, para organiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, dever\u00e1 ser substitu\u00edda por demonstra\u00e7\u00e3o","resposta":2713384,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de resultado nulo.","id":2713382,"corpo":"de resultado nulo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem fins lucrativos.","id":2713383,"corpo":"sem fins lucrativos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do super\u00e1vit ou d\u00e9ficit.","id":2713384,"corpo":"do super\u00e1vit ou d\u00e9ficit.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio social.","id":2713385,"corpo":"das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio social.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329278,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/783577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o de computadores trabalha em uma cidade cujo clima \u00e9 normalmente muito seco. Para manusear as placas e componentes eletr\u00f4nicos presentes em um equipamento de inform\u00e1tica, \u00e9 recomend\u00e1vel que ele","provas":[{"id":25511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12906},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2015-vunesp-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira II - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":865535,"hashId":"a8a6d1494110605fbb522a9ad0bc7cc0","enunciado":"Um t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o de computadores trabalha em\r\numa cidade cujo clima \u00e9 normalmente muito seco. Para\r\nmanusear as placas e componentes eletr\u00f4nicos presentes\r\nem um equipamento de inform\u00e1tica, \u00e9 recomend\u00e1vel\r\nque\r\nele","resposta":3007512,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conecte ao seu pulso uma pulseira antiest\u00e1tica.","id":3007512,"corpo":"conecte ao seu pulso uma pulseira antiest\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desligue o equipamento e espere cerca de uma hora antes de realizar qualquer manuten\u00e7\u00e3o.","id":3007513,"corpo":"desligue o equipamento e espere cerca de uma hora\r\nantes de realizar qualquer manuten\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mantenha o equipamento ligado durante a troca de placas, para evitar descargas eletromagn\u00e9ticas.","id":3007514,"corpo":"mantenha o equipamento ligado durante a troca de\r\nplacas, para evitar descargas eletromagn\u00e9ticas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mantenha o equipamento ligeiramente aquecido durante toda a manuten\u00e7\u00e3o.","id":3007515,"corpo":"mantenha o equipamento ligeiramente aquecido\r\ndurante\r\ntoda a manuten\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilize um spray com g\u00e1s congelante nas placas e componentes antes de remov\u00ea-los.","id":3007516,"corpo":"utilize um spray com g\u00e1s congelante nas placas e\r\ncomponentes antes de remov\u00ea-los.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345248,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419830,"slug":"informatica-montagem-e-manutencao"}],"slug":"informatica\/865535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Internet","id":2343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Intranet","id":13039}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os trechos de c\u00f3digo abaixo, escritos em uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, fazendo uso dos comandos \u201cwhile-do\u201d (enquanto-fa\u00e7a) e \u201cdo-while\u201d (fa\u00e7a-enquanto) e supondo que a, b e c foram declaradas anteriormente. Quais s\u00e3o os valores de a, b e c, ap\u00f3s o t\u00e9rmino de cada trecho, se as vari\u00e1veis a, b e c forem inicializadas com 3, 0 e 3, respectivamente, antes de cada trecho?","provas":[{"id":25803,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Internet","id":2343},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2015-mprs-tecnico-em-informatica-area-internet","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Internet - 2015"},{"id":25804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Intranet","id":13039},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2015-mprs-tecnico-em-informatica-area-intranet","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Intranet - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":876292,"hashId":"02576f03adf5d860f6dc1875896d5753","enunciado":"<p>Analise os trechos de c\u00f3digo abaixo, escritos em\r\numa linguagem de programa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, fazendo\r\nuso dos comandos \u201cwhile-do\u201d (enquanto-fa\u00e7a) e\r\n\u201cdo-while\u201d (fa\u00e7a-enquanto) e supondo que a, b e c\r\nforam declaradas anteriormente. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25803\/83.gif\"><\/p><p>Quais s\u00e3o os valores de a, b e c, ap\u00f3s o t\u00e9rmino de\r\ncada trecho, se as vari\u00e1veis a, b e c forem\r\ninicializadas com 3, 0 e 3, respectivamente, antes de\r\ncada trecho?<\/p>","resposta":3055190,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 0 e 3 e 2, 1 e 4.","id":3055190,"corpo":"3, 0 e 3 e 2, 1 e 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1 e 1 e 2, 1 e 2.","id":3055191,"corpo":"2, 1 e 1 e 2, 1 e 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3 e 3, 2 e 3.","id":3055192,"corpo":"1, 2 e 3 e 3, 2 e 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1 e 3 e 1, 2 e 3.","id":3055193,"corpo":"2, 1 e 3 e 1, 2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 0, 3 e 5 e 0, 3 e 5.","id":3055194,"corpo":" 0, 3 e 5 e 0, 3 e 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347044,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/876292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de crase, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60073,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-psicologia-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Psicologia - 2015"},{"id":60072,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-nutricionista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Nutricionista - 2015"},{"id":60074,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-tecnologo-area-logistica-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":60071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"},{"id":60053,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista Administrativo - 2015"},{"id":60063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-assistente-social-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Assistente Social - 2015"},{"id":60056,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:13:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1809475,"hashId":"c4592308b16ce09540a5dbd03140ecd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de crase, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6929135,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quero falar \u00e0 algumas pessoas a respeito da minha carreira.","id":6929131,"corpo":"<p>Quero falar \u00e0 algumas pessoas a respeito da minha carreira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estamos \u00e0 caminho do hospital.","id":6929132,"corpo":"<p>Estamos \u00e0 caminho do hospital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o estava disposto \u00e0 testemunhar contra seu pr\u00f3prio pai.","id":6929133,"corpo":"<p>Ele n\u00e3o estava disposto \u00e0 testemunhar contra seu pr\u00f3prio pai.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quero mostrar \u00e0 voc\u00ea o quarto do meu filho.","id":6929134,"corpo":"<p>Quero mostrar \u00e0 voc\u00ea o quarto do meu filho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mulher \u00e0 qual devo minha vida faleceu no ano passado.","id":6929135,"corpo":"<p>A mulher \u00e0 qual devo minha vida faleceu no ano passado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1809475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o intuito de alavancar as vendas de carros, uma concession\u00e1ria, no inicio do m\u00eas de dezembro, ofereceu um desconto de 5% nos pre\u00e7os de todos os seus autom\u00f3veis. Os resultados de vendas n\u00e3o foram satisfat\u00f3rios e os diretores resolveram, no final do m\u00eas, oferecer, em car\u00e1ter promocional, um desconto de 15% sobre o pre\u00e7o j\u00e1 reduzido, mantendo, assim, uma \u00ednfima margem de lucro. Se forem considerados o valor de um ve\u00edculo no in\u00edcio do m\u00eas antes dos descontos e seu valor no final do m\u00eas ap\u00f3s todos os descontos, verificar-se-\u00e1 que o valor total de desconto neste m\u00eas foi de","provas":[{"id":60073,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-psicologia-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Psicologia - 2015"},{"id":60072,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-nutricionista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Nutricionista - 2015"},{"id":60074,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-tecnologo-area-logistica-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":60071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"},{"id":60053,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista Administrativo - 2015"},{"id":60063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-assistente-social-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Assistente Social - 2015"},{"id":60056,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:13:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1809482,"hashId":"ab357bdd2479a32f2ea86a16f4c5c72a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o intuito de alavancar as vendas de carros, uma concession\u00e1ria, no inicio do m\u00eas de dezembro, ofereceu um desconto de 5% nos pre\u00e7os de todos os seus autom\u00f3veis. Os resultados de vendas n\u00e3o foram satisfat\u00f3rios e os diretores resolveram, no final do m\u00eas, oferecer, em car\u00e1ter promocional, um desconto de 15% sobre o pre\u00e7o j\u00e1 reduzido, mantendo, assim, uma \u00ednfima margem de lucro. Se forem considerados o valor de um ve\u00edculo no in\u00edcio do m\u00eas antes dos descontos e seu valor no final do m\u00eas ap\u00f3s todos os descontos, verificar-se-\u00e1 que o valor total de desconto neste m\u00eas foi de<\/p>","resposta":6929152,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%. ","id":6929151,"corpo":"<p>20%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19,25%.","id":6929152,"corpo":"<p>19,25%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18,75%.","id":6929153,"corpo":"<p>18,75%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18,25%. ","id":6929154,"corpo":"<p>18,25%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17,85%. ","id":6929155,"corpo":"<p>17,85%. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":"matematica\/1809482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o gr\u00e1fico abaixo.Assinale a alternativa que apresenta a \u00fanica fun\u00e7\u00e3o que atende a esta representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":60073,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-psicologia-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Psicologia - 2015"},{"id":60072,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-nutricionista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Nutricionista - 2015"},{"id":60074,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-tecnologo-area-logistica-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":60071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"},{"id":60053,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista Administrativo - 2015"},{"id":60063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-assistente-social-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Assistente Social - 2015"},{"id":60056,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:13:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1809497,"hashId":"8f309706ecd076901dd445ada33619b8","enunciado":"<p>Analise o gr\u00e1fico abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60073\/questao\/1809497-20210720195424000000-0.png\" width=\"353\"><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a <strong>\u00fanica <\/strong>fun\u00e7\u00e3o que atende a esta representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":6929193,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f (x) = 2.sen(x) . ","id":6929190,"corpo":"<p><em>f (x) = 2.sen(x) . <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f (x) = log(x) . ","id":6929191,"corpo":"<p><em>f (x) = log(x) . <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f (x) = x2 + 1.","id":6929192,"corpo":"<p><em>f (x) = x<\/em><sup><em>2<\/em><\/sup><em> + 1.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f (x) = 2 \u2212 cos(x) . ","id":6929193,"corpo":"<p><em>f (x) = 2 \u2212 cos(x) . <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" f (x) = x +1. ","id":6929194,"corpo":"<p><em> f (x) = x +1. <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Cosseno","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Cosseno","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408932,"slug":"matematica-funcao-cosseno"}],"slug":"matematica\/1809497","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado","id":23577},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, the Naval Nuclear Propulsion Program \u2013 NNPP I. investigates more efficient fuels and reactors for the Navy. II. is concerned about how to spend the financial resources received. III. has also contributed with the civilian power industry. The correct assertion(s) is(are)","provas":[{"id":60073,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-psicologia-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Psicologia - 2015"},{"id":60072,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-nutricionista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Nutricionista - 2015"},{"id":60074,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-tecnologo-area-logistica-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":60071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"},{"id":60053,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista Administrativo - 2015"},{"id":60061,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado","id":23577},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-advogado-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado - 2015"},{"id":60063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-assistente-social-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Assistente Social - 2015"},{"id":60056,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2015"},{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"},{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"},{"id":60064,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-auditor-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Auditor - 2015"},{"id":60066,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-cirurgiao-dentista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2015"},{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"},{"id":60068,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-enfermeiro-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Enfermeiro do Trabalho - 2015"},{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:13:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1809571,"hashId":"2432faf57180f1ad260c2e31d1bfe7bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, the Naval Nuclear Propulsion Program \u2013 NNPP <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. investigates more efficient fuels and reactors for the Navy. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. is concerned about how to spend the financial resources received. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. has also contributed with the civilian power industry. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The correct assertion(s) is(are)<\/p>","resposta":6929484,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I and III, only.","id":6929480,"corpo":"<p>I and III, only.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I and II, only.","id":6929481,"corpo":"<p>I and II, only.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, only. ","id":6929482,"corpo":"<p> III, only. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II and III, only.","id":6929483,"corpo":"<p>II and III, only.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II and III.","id":6929484,"corpo":"<p>I, II and III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"asd\tasd\tRead the text below to answer questions 16-20. Background asd\tThe Naval Nuclear Propulsion Program (NNPP) started in 1948. Since that time, the NNPP has provided safe and effective propulsion systems to power submarines, surface combatants, and aircraft carriers. Today, nuclear propulsion enables virtually undetectable US Navy submarines, including the sea-based leg of the strategic triad, and provides essentially inexhaustible propulsion power independent of forward logistical support to both our submarines and aircraft carriers. Over forty percent of the Navy's major combatant ships are nuclear-powered, and because of their demonstrated safety and reliability, these ships have access to seaports throughout the world. The NNPP has consistently sought the best way to affordably meet Navy requirements by evaluating, developing, and delivering a variety of reactor types, fuel systems, and structural materials. The Program has investigated many different fuel systems and reactor design features, and has designed, built, and operated over thirty different reactor designs in over twenty plant types to employ the most promising of these developments in practical applications. Improvements in naval reactor design have allowed increased power and energy to keep pace with the operational requirements of the modern nuclear fleet, while maintaining a conservative design approach that ensures reliability and safety to the crew, the public, and the environment. As just one example of the progress that has been made, the earliest reactor core designs in the NAUTILUS required refueling after about two years while modern reactor cores can last the life of a submarine, or over thirty years without refueling. These improvements have been the result of prudent, conservative engineering, backed by analysis, testing, and prototyping. The NNPP was also a pioneer in developing basic technologies and transferring technology to the civilian nuclear electric power industry. For example, the Program demonstrated the feasibility of commercial nuclear power generation in this country by designing, constructing and operating the Shipping port Atomic Power Station in Pennsylvania and showing the feasibility of a thorium-based breeder reactor.In: Report on Low Enriched Uranium for Naval Reactor Cores. Page 1. Report to Congress, January 2014. Office of Naval Reactors. US Dept. of Energy. DC 2058 http:\/\/fissilematerials.org\/library\/doe14.pdf 16. According to the text, choose the alternative that presents","id":465838,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\tasd\t<\/span>Read the text below to answer questions 16-20. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> Background <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>The Naval Nuclear Propulsion Program (NNPP) started in 1948. Since that time, the NNPP has provided safe and effective propulsion systems to power submarines, surface combatants, and aircraft carriers. Today, nuclear propulsion enables virtually undetectable US Navy submarines, including the sea-based leg of the strategic triad, and provides essentially inexhaustible propulsion power independent of forward logistical support to both our submarines and aircraft carriers. Over forty percent of the Navy's major combatant ships are nuclear-powered, and because of their demonstrated safety and reliability, these ships have access to seaports throughout the world. The NNPP has consistently sought the best way to affordably meet Navy requirements by evaluating, developing, and delivering a variety of reactor types, fuel systems, and structural materials. The Program has investigated many different fuel systems and reactor design features, and has designed, built, and operated over thirty different reactor designs in over twenty plant types to employ the most promising of these developments in practical applications. Improvements in naval reactor design have allowed increased power and energy to keep pace with the operational requirements of the modern nuclear fleet, while maintaining a conservative design approach that ensures reliability and safety to the crew, the public, and the environment. As just one example of the progress that has been made, the earliest reactor core designs in the NAUTILUS required refueling after about two years while modern reactor cores can last the life of a submarine, or over thirty years without refueling. These improvements have been the result of prudent, conservative engineering, backed by analysis, testing, and prototyping. The NNPP was also a pioneer in developing basic technologies and transferring technology to the civilian nuclear electric power industry. For example, the Program demonstrated the feasibility of commercial nuclear power generation in this country by designing, constructing and operating the Shipping port Atomic Power Station in Pennsylvania and showing the feasibility of a thorium-based breeder reactor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In: Report on Low Enriched Uranium for Naval Reactor Cores. Page 1. Report to Congress, January 2014. Office of Naval Reactors. US Dept. of Energy. DC 2058 http:\/\/fissilematerials.org\/library\/doe14.pdf 16. According to the text, choose the alternative that presents<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado","id":23577},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, analise as assertivas abaixo. I. Na realidade, n\u00e3o houve a detec\u00e7\u00e3o de submarinos em nenhuma ocasi\u00e3o. Em todas as vezes, os sinais haviam sido emitidos por lontras. II. O submarino detectado em Estocolmo provocou grande mobiliza\u00e7\u00e3o militar na Su\u00e9cia durante a Guerra Fria. III. Ainda que a R\u00fassia negue envolvimento e aponte para a Holanda, a situa\u00e7\u00e3o exp\u00f5e a preocupa\u00e7\u00e3o crescente sobre as inten\u00e7\u00f5es russas na regi\u00e3o do Mar B\u00e1ltico. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60073,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-psicologia-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Psicologia - 2015"},{"id":60072,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-nutricionista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Nutricionista - 2015"},{"id":60074,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-tecnologo-area-logistica-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":60071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"},{"id":60053,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista Administrativo - 2015"},{"id":60061,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado","id":23577},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-advogado-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Advogado - 2015"},{"id":60063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-assistente-social-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Assistente Social - 2015"},{"id":60056,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2015"},{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"},{"id":60062,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-arquiteto-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Arquiteto - 2015"},{"id":60064,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-auditor-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Auditor - 2015"},{"id":60066,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-cirurgiao-dentista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2015"},{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"},{"id":60068,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-enfermeiro-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Enfermeiro do Trabalho - 2015"},{"id":60070,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:13:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1809399,"hashId":"3ef20cf7e88a854ea7a2ab86a614a105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na realidade, n\u00e3o houve a detec\u00e7\u00e3o de submarinos em nenhuma ocasi\u00e3o. Em todas as vezes, os sinais haviam sido emitidos por lontras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O submarino detectado em Estocolmo provocou grande mobiliza\u00e7\u00e3o militar na Su\u00e9cia durante a Guerra Fria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ainda que a R\u00fassia negue envolvimento e aponte para a Holanda, a situa\u00e7\u00e3o exp\u00f5e a preocupa\u00e7\u00e3o crescente sobre as inten\u00e7\u00f5es russas na regi\u00e3o do Mar B\u00e1ltico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6928927,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6928925,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6928926,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6928927,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, apenas.","id":6928928,"corpo":"<p> II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":6928929,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto adaptado abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.Ca\u00e7ada por submarino evoca tempos da Guerra Fria para Su\u00e9cia e R\u00fassia Suecos lan\u00e7aram opera\u00e7\u00e3o para localizar embarca\u00e7\u00e3o invasora em suas \u00e1guas; russos negam envolvimento no caso e apontam para a Holandaasd\tUm submarino estrangeiro detectado no arquip\u00e9lago de Estocolmo provocou a maior mobiliza\u00e7\u00e3o militar na Su\u00e9cia desde a Guerra Fria, envolvendo o deslocamento emergencial de soldados, embarca\u00e7\u00f5es e helic\u00f3pteros. Nesta segunda-feira, uma zona fechada para voos foi declarada na \u00e1rea de buscas.asd\tOs primeiros alertas come\u00e7aram a soar na sexta-feira e a suspeita logo recaiu sobre a R\u00fassia, que negou envolvimento no caso e ainda apontou para a Holanda. \u201c\u00c9 um submarino de propuls\u00e3o diesel-el\u00e9trica holand\u00eas Bruinvis que, na semana passada, realizava exerc\u00edcios bem perto de Estocolmo\u201d, afirmou uma fonte do Minist\u00e9rio da Defesa russo.S\u00f3 que o porta-voz do minist\u00e9rio holand\u00eas da Defesa, Marnoes Visser, tamb\u00e9m negou sua participa\u00e7\u00e3o. \u201cO submarino holand\u00eas n\u00e3o est\u00e1 envolvido e n\u00f3s n\u00e3o estamos envolvidos nas opera\u00e7\u00f5es de busca lan\u00e7adas pelas for\u00e7as suecas\u201d, declarou. \u201cParticipamos em manobras com a Su\u00e9cia e outros navios, mas elas terminaram na ter\u00e7a-feira da semana passada\"asd Nas \u00faltimas semanas, a Su\u00e9cia vem apontando uma s\u00e9rie de invas\u00f5es ao seu espa\u00e7o a\u00e9reo por parte de avi\u00f5es russos, esfriando as rela\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses. Sobre o submarino, especificamente, as autoridades suecas limitaram-se a afirmar que receberam um alerta sobre \u201catividade submarina estrangeira\u201d no litoral. O primeiro-ministro Stefan L\u00f6fven disse que, por enquanto, as miss\u00f5es lan\u00e7adas pela Marinha s\u00e3o apenas para \u201ccoletar informa\u00e7\u00f5es\u201d.asd\tSegundo uma reportagem do jornal Svenska Dagbladet publicada no fim de semana, o servi\u00e7o secreto sueco interceptou frequ\u00eancias de r\u00e1dio em uma \u00e1rea entre o litoral de Estocolmo e o enclave russo de Kaliningrado, onde est\u00e1 localizada grande parte da frota russa no Mar B\u00e1ltico.asd\tA situa\u00e7\u00e3o exp\u00f5e a preocupa\u00e7\u00e3o crescente sobre as inten\u00e7\u00f5es de Vladimir Putin na regi\u00e3o. Em pouco mais de um m\u00eas, surgiram informa\u00e7\u00f5es sobre um agente de intelig\u00eancia da Est\u00f4nia que teria sido levado por for\u00e7as russas, a Finl\u00e2ndia reclamou da interfer\u00eancia de Moscou em um de seus navios de pesquisa e a Su\u00e9cia fez um protesto formal sobre uma \u201cgrave viola\u00e7\u00e3o\u201d quando ca\u00e7as russos entraram em seu espa\u00e7o a\u00e9reo.asd\t\u201cIsso pode se tornar um divisor de \u00e1guas para a seguran\u00e7a em toda a regi\u00e3o do Mar B\u00e1ltico\u201d, escreveu o chanceler let\u00e3o, Edgars Rinkevics, em sua conta em uma rede social. Autoridades da Let\u00f4nia apontaram um aumento na presen\u00e7a de submarinos e navios russos perto de suas \u00e1guas territoriais.asd\tHist\u00f3rico \u2013 N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que um submarino provoca um estranhamento nas rela\u00e7\u00f5es entre a R\u00fassia e a Su\u00e9cia. A ca\u00e7ada desta semana ao submarino misterioso evoca as rotineiras invas\u00f5es das \u00e1guas territoriais suecas por embarca\u00e7\u00f5es sovi\u00e9ticas durante os anos da Guerra Fria.asd\tNo incidente mais not\u00e1vel, ocorrido em outubro de 1981, um submarino a diesel sovi\u00e9tico acabou encalhando acidentalmente em uma praia sueca pr\u00f3xima de Karlskrona, onde est\u00e1 localizada a maior base naval da Su\u00e9cia. No momento mais tenso do epis\u00f3dio, navios de guerra sovi\u00e9ticos tentaram for\u00e7ar passagem entre a marinha sueca para resgatar o submarino. No final, os esfor\u00e7os de intimida\u00e7\u00e3o n\u00e3o funcionaram e os sovi\u00e9ticos retrocederam. O epis\u00f3dio s\u00f3 acabou depois de dez dias de tens\u00e3o, quando rebocadores suecos acabaram levando o submarino para \u00e1guas internacionais, onde ele foi entregue aos sovi\u00e9ticos.asd\tHouve tamb\u00e9m alarmes falsos, ocasi\u00f5es em que a Su\u00e9cia pensou ter detectado submarinos quando, na verdade, os sinais haviam sido emitidos por lontras.https:\/\/veja.abril.com.br\/mundo\/cacada-por-submarino-evoca-tempos-da-guerra-fria-para-suecia-e-russia\/","id":465811,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto adaptado abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ca\u00e7ada por submarino evoca tempos da Guerra Fria <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>para Su\u00e9cia e R\u00fassia <\/strong><\/p><h4 style=\"text-align: justify;\"><br><\/h4><h6 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-serif\">Suecos lan\u00e7aram opera\u00e7\u00e3o para localizar embarca\u00e7\u00e3o invasora em <\/span><\/h6><h6 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-serif\">suas \u00e1guas; russos negam envolvimento no caso e apontam para a <\/span><\/h6><h6 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-serif\">Holanda<\/span><\/h6><h5 style=\"text-align: justify;\"><br><\/h5><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Um submarino estrangeiro detectado no arquip\u00e9lago de Estocolmo provocou a maior mobiliza\u00e7\u00e3o militar na Su\u00e9cia desde a Guerra Fria, envolvendo o deslocamento emergencial de soldados, embarca\u00e7\u00f5es e helic\u00f3pteros. Nesta segunda-feira, uma zona fechada para voos foi declarada na \u00e1rea de buscas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Os primeiros alertas come\u00e7aram a soar na sexta-feira e a suspeita logo recaiu sobre a R\u00fassia, que negou envolvimento no caso e ainda apontou para a Holanda. \u201c\u00c9 um submarino de propuls\u00e3o diesel-el\u00e9trica holand\u00eas <em>Bruinvis<\/em> que, na semana passada, realizava exerc\u00edcios bem perto de Estocolmo\u201d, afirmou uma fonte do Minist\u00e9rio da Defesa russo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 que o porta-voz do minist\u00e9rio holand\u00eas da Defesa, Marnoes Visser, tamb\u00e9m negou sua participa\u00e7\u00e3o. \u201cO submarino holand\u00eas n\u00e3o est\u00e1 envolvido e n\u00f3s n\u00e3o estamos envolvidos nas opera\u00e7\u00f5es de busca lan\u00e7adas pelas for\u00e7as suecas\u201d, declarou. \u201cParticipamos em manobras com a Su\u00e9cia e outros navios, mas elas terminaram na ter\u00e7a-feira da semana passada\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd <\/span>\tNas \u00faltimas semanas, a Su\u00e9cia vem apontando uma s\u00e9rie de invas\u00f5es ao seu espa\u00e7o a\u00e9reo por parte de avi\u00f5es russos, esfriando as rela\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses. Sobre o submarino, especificamente, as autoridades suecas limitaram-se a afirmar que receberam um alerta sobre \u201catividade submarina estrangeira\u201d no litoral. O primeiro-ministro Stefan L\u00f6fven disse que, por enquanto, as miss\u00f5es lan\u00e7adas pela Marinha s\u00e3o apenas para \u201ccoletar informa\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Segundo uma reportagem do jornal <em>Svenska Dagbladet<\/em> publicada no fim de semana, o servi\u00e7o secreto sueco interceptou frequ\u00eancias de r\u00e1dio em uma \u00e1rea entre o litoral de Estocolmo e o enclave russo de Kaliningrado, onde est\u00e1 localizada grande parte da frota russa no Mar B\u00e1ltico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>A situa\u00e7\u00e3o exp\u00f5e a preocupa\u00e7\u00e3o crescente sobre as inten\u00e7\u00f5es de Vladimir Putin na regi\u00e3o. Em pouco mais de um m\u00eas, surgiram informa\u00e7\u00f5es sobre um agente de intelig\u00eancia da Est\u00f4nia que teria sido levado por for\u00e7as russas, a Finl\u00e2ndia reclamou da interfer\u00eancia de Moscou em um de seus navios de pesquisa e a Su\u00e9cia fez um protesto formal sobre uma \u201cgrave viola\u00e7\u00e3o\u201d quando ca\u00e7as russos entraram em seu espa\u00e7o a\u00e9reo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>\u201cIsso pode se tornar um divisor de \u00e1guas para a seguran\u00e7a em toda a regi\u00e3o do Mar B\u00e1ltico\u201d, escreveu o chanceler let\u00e3o, Edgars Rinkevics, em sua conta em uma rede social. Autoridades da Let\u00f4nia apontaram um aumento na presen\u00e7a de submarinos e navios russos perto de suas \u00e1guas territoriais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span><strong>Hist\u00f3rico<\/strong> \u2013 N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que um submarino provoca um estranhamento nas rela\u00e7\u00f5es entre a R\u00fassia e a Su\u00e9cia. A ca\u00e7ada desta semana ao submarino misterioso evoca as rotineiras invas\u00f5es das \u00e1guas territoriais suecas por embarca\u00e7\u00f5es sovi\u00e9ticas durante os anos da Guerra Fria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>No incidente mais not\u00e1vel, ocorrido em outubro de 1981, um submarino a diesel sovi\u00e9tico acabou encalhando acidentalmente em uma praia sueca pr\u00f3xima de Karlskrona, onde est\u00e1 localizada a maior base naval da Su\u00e9cia. No momento mais tenso do epis\u00f3dio, navios de guerra sovi\u00e9ticos tentaram for\u00e7ar passagem entre a marinha sueca para resgatar o submarino. No final, os esfor\u00e7os de intimida\u00e7\u00e3o n\u00e3o funcionaram e os sovi\u00e9ticos retrocederam. O epis\u00f3dio s\u00f3 acabou depois de dez dias de tens\u00e3o, quando rebocadores suecos acabaram levando o submarino para \u00e1guas internacionais, onde ele foi entregue aos sovi\u00e9ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Houve tamb\u00e9m alarmes falsos, ocasi\u00f5es em que a Su\u00e9cia pensou ter detectado submarinos quando, na verdade, os sinais haviam sido emitidos por lontras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/veja.abril.com.br\/mundo\/cacada-por-submarino-evoca-tempos-da-guerra-fria-para-suecia-e-russia\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um investidor aplicou R$200.000,00 durante 2 anos em uma modalidade de investimento que oferece juros simples de 2% a.m.. Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que o rendimento total do investimento ap\u00f3s este per\u00edodo foi de","provas":[{"id":60073,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-psicologia-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Psicologia - 2015"},{"id":60072,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-nutricionista-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Nutricionista - 2015"},{"id":60074,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":24101},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-tecnologo-area-logistica-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":60071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-medico-do-trabalho-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - M\u00e9dico do Trabalho - 2015"},{"id":60053,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-administrativo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista Administrativo - 2015"},{"id":60063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-assistente-social-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Assistente Social - 2015"},{"id":60056,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:14:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1809513,"hashId":"e14220b24a1a031e315f0f0e5b49d699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um investidor aplicou R$200.000,00 durante 2 anos em uma modalidade de investimento que oferece juros simples de 2% a.m.. Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que o rendimento total do investimento ap\u00f3s este per\u00edodo foi de<\/p>","resposta":6929247,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$202.000,00. ","id":6929243,"corpo":"<p>R$202.000,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$240.000,00.","id":6929244,"corpo":"<p>R$240.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$268.000,00. ","id":6929245,"corpo":"<p>R$268.000,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$284.000,00. ","id":6929246,"corpo":"<p>R$284.000,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$296.000,00.","id":6929247,"corpo":"<p>R$296.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1809513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Opera\u00e7\u00f5es de Computadores","id":6568}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O componente da vers\u00e3o 64 bits do Windows 7 que oferece um emulador que permite a execu\u00e7\u00e3o direta de aplicativos destinados a arquiteturas de 32 bits \u00e9 o","provas":[{"id":54391,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Opera\u00e7\u00f5es de Computadores","id":6568},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacoes-de-computadores","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Opera\u00e7\u00f5es de Computadores - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-26 04:09:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1636980,"hashId":"11266a3bd92ad2a0ad788c7d5adebb21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O componente da vers\u00e3o 64 <em>bits <\/em>do Windows 7 que oferece um emulador que permite a execu\u00e7\u00e3o direta de aplicativos destinados a arquiteturas de 32 <em>bits <\/em>\u00e9 o<\/p>","resposta":6159217,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UAC.","id":6159216,"corpo":"<p>UAC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WOW64.","id":6159217,"corpo":"<p>WOW64.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EFS.","id":6159218,"corpo":"<p>EFS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FAT32.","id":6159219,"corpo":"<p>FAT32.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NTFS.","id":6159220,"corpo":"<p>NTFS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Tipo de Sistema","oab":false,"nome":"Tipo de Sistema","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420835,"slug":"informatica-tipo-de-sistema"},{"nome_clean":"32 bits","oab":false,"nome":"32 bits","pai":420835,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420838,"slug":"informatica-32-bits"}],"slug":"informatica\/1636980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo","id":16581}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de avalia\u00e7\u00e3o deve priorizar o uso de informa\u00e7\u00f5es diretas no lugar das indiretas, pois as indiretas levam o avaliador a fazer apenas infer\u00eancias sobre a adequa\u00e7\u00e3o dos controles implantados. \u00c9 classificada como informa\u00e7\u00e3o direta aquela oriunda da observa\u00e7\u00e3o do funcionamento dos controles durante as opera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":67053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo","id":16581},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 11:18:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2040845,"hashId":"d3e8087911fb59f7054f99f6c5bcb01b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de avalia\u00e7\u00e3o deve priorizar o uso de informa\u00e7\u00f5es diretas no lugar das indiretas, pois as indiretas levam o avaliador a fazer apenas infer\u00eancias sobre a adequa\u00e7\u00e3o dos controles implantados. \u00c9 classificada como informa\u00e7\u00e3o direta aquela oriunda da observa\u00e7\u00e3o do funcionamento dos controles durante as opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":7956503,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7956503,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7956504,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O monitoramento de atividades \u00e9 um dos cinco componentes de controles internos estabelecidos pelo COSO. Ele tem objetivos bem definidos e procedimentos claros, e sua implementa\u00e7\u00e3o depende, prioritariamente, de tr\u00eas aspectos b\u00e1sicos: a defini\u00e7\u00e3o dos riscos relevantes, a sele\u00e7\u00e3o dos controles-chave e a identifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. A respeito desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":491539,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento de atividades \u00e9 um dos cinco componentes de controles internos estabelecidos pelo COSO. Ele tem objetivos bem definidos e procedimentos claros, e sua implementa\u00e7\u00e3o depende, prioritariamente, de tr\u00eas aspectos b\u00e1sicos: a defini\u00e7\u00e3o dos riscos relevantes, a sele\u00e7\u00e3o dos controles-chave e a identifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. A respeito desse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"},{"nome_clean":"COSO I","oab":false,"nome":"COSO I","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427162,"slug":"auditoria-coso-i"},{"nome_clean":"Monitoramento ou Monitora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Monitoramento ou Monitora\u00e7\u00e3o","pai":427165,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427170,"slug":"auditoria-monitoramento-ou-monitoracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo","id":16581}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso uma organiza\u00e7\u00e3o venha a sofrer fraudes facilitadas pelo uso de relat\u00f3rios gerenciais elaborados sem a observ\u00e2ncia de rotinas e padr\u00f5es estabelecidos pela dire\u00e7\u00e3o no tocante \u00e0 confiabilidade dos dados utilizados nos relat\u00f3rios e das respectivas fontes, ent\u00e3o as defici\u00eancias dos controles internos comprometer\u00e3o seus objetivos de compliance.","provas":[{"id":67053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo","id":16581},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 11:15:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2040834,"hashId":"7f13730041d3e12a2e8ae0fb6ebe713a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso uma organiza\u00e7\u00e3o venha a sofrer fraudes facilitadas pelo uso de relat\u00f3rios gerenciais elaborados sem a observ\u00e2ncia de rotinas e padr\u00f5es estabelecidos pela dire\u00e7\u00e3o no tocante \u00e0 confiabilidade dos dados utilizados nos relat\u00f3rios e das respectivas fontes, ent\u00e3o as defici\u00eancias dos controles internos comprometer\u00e3o seus objetivos de <em>compliance<\/em>.<\/p>","resposta":7956476,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7956475,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7956476,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atividade de controle interno, julgue os pr\u00f3ximos itens \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es do Committee of Sponsoring Organizations of the Tradeway Commission (COSO).","id":491535,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da atividade de controle interno, julgue os pr\u00f3ximos itens \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es do Committee of Sponsoring Organizations of the Tradeway Commission (COSO).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"COSO I","oab":false,"nome":"COSO I","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427162,"slug":"auditoria-coso-i"},{"nome_clean":"COSO II","oab":false,"nome":"COSO II","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427176,"slug":"auditoria-coso-ii"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo","id":16581}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso ocorra uma fraude na OST e n\u00e3o seja poss\u00edvel identificar uma unidade respons\u00e1vel por detectar fraudes e desvios devido ao fato de tal unidade n\u00e3o estar prevista na estrutura organizacional da OST, tais fatos caracterizar\u00e3o uma defici\u00eancia no componente informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":67053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo","id":16581},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 11:16:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2040838,"hashId":"9c4111a02da3896ca056e299ee29faa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso ocorra uma fraude na OST e n\u00e3o seja poss\u00edvel identificar uma unidade respons\u00e1vel por detectar fraudes e desvios devido ao fato de tal unidade n\u00e3o estar prevista na estrutura organizacional da OST, tais fatos caracterizar\u00e3o uma defici\u00eancia no componente informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7956488,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7956487,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7956488,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Sigma e Teta (OST) n\u00e3o vem alcan\u00e7ando na sua totalidade os objetivos estabelecidos em seu processo de planejamento estrat\u00e9gico e identificou como principal causa disso a fragilidade de seus controles internos, pois foram registradas diversas situa\u00e7\u00f5es que, segundo suas an\u00e1lises, apontam para essa fragilidade e para a necessidade de medidas corretivas urgentes. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e a aspectos correlatos, julgue os itens que se seguem \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es do COSO relativas a controle interno.","id":491537,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Sigma e Teta (OST) n\u00e3o vem alcan\u00e7ando na sua totalidade os objetivos estabelecidos em seu processo de planejamento estrat\u00e9gico e identificou como principal causa disso a fragilidade de seus controles internos, pois foram registradas diversas situa\u00e7\u00f5es que, segundo suas an\u00e1lises, apontam para essa fragilidade e para a necessidade de medidas corretivas urgentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e a aspectos correlatos, julgue os itens que se seguem \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es do COSO relativas a controle interno.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"},{"nome_clean":"COSO I","oab":false,"nome":"COSO I","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427162,"slug":"auditoria-coso-i"},{"nome_clean":"COSO II","oab":false,"nome":"COSO II","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427176,"slug":"auditoria-coso-ii"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo","id":16581}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se eventuais irregularidades detectadas n\u00e3o forem tempestivamente corrigidas por aus\u00eancia de linha clara e efetiva de comunica\u00e7\u00e3o \u00e0s unidades respons\u00e1veis pelo seu gerenciamento, ent\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio que a OST adote medidas para aprimorar o componente avalia\u00e7\u00e3o de riscos e, com isso, evitar a recorr\u00eancia das referidas irregularidades.","provas":[{"id":67053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo","id":16581},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 11:16:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2040839,"hashId":"6a6286588011bf2810a3e050c7b2fafe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se eventuais irregularidades detectadas n\u00e3o forem tempestivamente corrigidas por aus\u00eancia de linha clara e efetiva de comunica\u00e7\u00e3o \u00e0s unidades respons\u00e1veis pelo seu gerenciamento, ent\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio que a OST adote medidas para aprimorar o componente avalia\u00e7\u00e3o de riscos e, com isso, evitar a recorr\u00eancia das referidas irregularidades.<\/p>","resposta":7956490,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7956489,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7956490,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Sigma e Teta (OST) n\u00e3o vem alcan\u00e7ando na sua totalidade os objetivos estabelecidos em seu processo de planejamento estrat\u00e9gico e identificou como principal causa disso a fragilidade de seus controles internos, pois foram registradas diversas situa\u00e7\u00f5es que, segundo suas an\u00e1lises, apontam para essa fragilidade e para a necessidade de medidas corretivas urgentes. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e a aspectos correlatos, julgue os itens que se seguem \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es do COSO relativas a controle interno.","id":491537,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Sigma e Teta (OST) n\u00e3o vem alcan\u00e7ando na sua totalidade os objetivos estabelecidos em seu processo de planejamento estrat\u00e9gico e identificou como principal causa disso a fragilidade de seus controles internos, pois foram registradas diversas situa\u00e7\u00f5es que, segundo suas an\u00e1lises, apontam para essa fragilidade e para a necessidade de medidas corretivas urgentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e a aspectos correlatos, julgue os itens que se seguem \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es do COSO relativas a controle interno.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"COSO I","oab":false,"nome":"COSO I","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427162,"slug":"auditoria-coso-i"},{"nome_clean":"COSO II","oab":false,"nome":"COSO II","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427176,"slug":"auditoria-coso-ii"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar: I. O m\u00e9dico que exer\u00e7a a medicina de forma habitual em mais de um estado da Federa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 requerer inscri\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, ainda que o somat\u00f3rio anual descont\u00ednuo n\u00e3o ultrapasse o per\u00edodo de 90 (noventa) dias. II. O cidad\u00e3o estrangeiro com visto provis\u00f3rio no Brasil pode registrar-se nos Conselhos Regionais de Medicina e usufruir dos mesmos direitos do cidad\u00e3o brasileiro quanto ao exerc\u00edcio profissional, exceto nos casos de cargo privativo de cidad\u00e3os brasileiros, sobretudo ser eleito ou eleger membros nos respectivos conselhos. III. Os diplomas de gradua\u00e7\u00e3o em Medicina expedidos por faculdades estrangeiras somente ser\u00e3o aceitos para registro nos Conselhos Regionais de Medicina quando revalidados por universidades p\u00fablicas, na forma da lei. IV. Os Conselhos Regionais de Medicina podem comunicar ao Conselho Federal de Medicina a presen\u00e7a de m\u00e9dico estrangeiro e de brasileiro com diploma de Medicina obtido em faculdade no exterior, por\u00e9m n\u00e3o revalidado, participantes de programa de ensino de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Analisando as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar: ","provas":[{"id":61290,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 13:02:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865624,"hashId":"0bf663664b466a8c1aae3546eddf0279","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O m\u00e9dico que exer\u00e7a a medicina de forma habitual em mais de um estado da Federa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 requerer inscri\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, ainda que o somat\u00f3rio anual descont\u00ednuo n\u00e3o ultrapasse o per\u00edodo de 90 (noventa) dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O cidad\u00e3o estrangeiro com visto provis\u00f3rio no Brasil pode registrar-se nos Conselhos Regionais de Medicina e usufruir dos mesmos direitos do cidad\u00e3o brasileiro quanto ao exerc\u00edcio profissional, exceto nos casos de cargo privativo de cidad\u00e3os brasileiros, sobretudo ser eleito ou eleger membros nos respectivos conselhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os diplomas de gradua\u00e7\u00e3o em Medicina expedidos por faculdades estrangeiras somente ser\u00e3o aceitos para registro nos Conselhos Regionais de Medicina quando revalidados por universidades p\u00fablicas, na forma da lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os Conselhos Regionais de Medicina podem comunicar ao Conselho Federal de Medicina a presen\u00e7a de m\u00e9dico estrangeiro e de brasileiro com diploma de Medicina obtido em faculdade no exterior, por\u00e9m n\u00e3o revalidado, participantes de programa de ensino de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar: <\/p>","resposta":7178634,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":7178633,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":7178634,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas. ","id":7178635,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas. ","id":7178636,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina - CFM","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina - CFM","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395480,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-cfm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar: I. O mandato dos membros do Conselho Federal de Medicina ser\u00e1 meramente honor\u00edfico e durar\u00e1 5 (cinco) anos. II. A suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de at\u00e9 60 (sessenta) dias \u00e9 uma das penas disciplinares pass\u00edveis de serem aplic\u00e1veis pelos Conselhos Regionais. III. \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Regional votar e alterar o C\u00f3digo de Deontologia M\u00e9dica, ouvido o Conselho Federal. IV. A diretoria de cada Conselho Regional compor-se-\u00e1 de presidente, vice-presidente, primeiro e segundo secret\u00e1rios e tesoureiro. Analisando as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar: ","provas":[{"id":61290,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-sc-sc-2015-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 12:57:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865612,"hashId":"e953e7d7c6eb0d140c949daa591b14b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O mandato dos membros do Conselho Federal de Medicina ser\u00e1 meramente honor\u00edfico e durar\u00e1 5 (cinco) anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional de at\u00e9 60 (sessenta) dias \u00e9 uma das penas disciplinares pass\u00edveis de serem aplic\u00e1veis pelos Conselhos Regionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Regional votar e alterar o C\u00f3digo de Deontologia M\u00e9dica, ouvido o Conselho Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A diretoria de cada Conselho Regional compor-se-\u00e1 de presidente, vice-presidente, primeiro e segundo secret\u00e1rios e tesoureiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar: <\/p>","resposta":7178596,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas. ","id":7178593,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":7178594,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":7178595,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":7178596,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina - CFM","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina - CFM","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395480,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-cfm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1reaOficial de Justi\u00e7a","id":8986}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva do Estado, em segundo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, se interrompe na data da:","provas":[{"id":61445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1reaOficial de Justi\u00e7a","id":8986},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-judiciario-area-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea  Oficial de Justi\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-17 16:29:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1871795,"hashId":"5effe7029e6fef090783106ad527cdb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva do Estado, em segundo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, se interrompe na data da:<\/p>","resposta":7205081,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00e3o na sess\u00e3o de julgamento do recurso;","id":7205081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publica\u00e7\u00e3o na sess\u00e3o de julgamento do recurso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o no di\u00e1rio oficial;","id":7205082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o no di\u00e1rio oficial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intima\u00e7\u00e3o pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico e r\u00e9u;","id":7205083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intima\u00e7\u00e3o pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico e r\u00e9u;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intima\u00e7\u00e3o pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico, sem recurso;","id":7205084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intima\u00e7\u00e3o pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico, sem recurso;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrega dos autos ao escriv\u00e3o.","id":7205085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrega dos autos ao escriv\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406308,"slug":"direito-penal-prescricao"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o da Pretens\u00e3o Punitiva","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o da Pretens\u00e3o Punitiva","pai":406308,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418759,"slug":"direito-penal-prescricao-da-pretensao-punitiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1reaOficial de Justi\u00e7a","id":8986}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime jur\u00eddico dos auxiliares da justi\u00e7a, de acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil de 1973, a jurisprud\u00eancia e a doutrina, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1reaOficial de Justi\u00e7a","id":8986},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fgv-analista-judiciario-area-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea  Oficial de Justi\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-17 16:48:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1871656,"hashId":"bcf72a0dc6d57a25fa6f78c0e96ae9b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o regime jur\u00eddico dos auxiliares da justi\u00e7a, de acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil de 1973, a jurisprud\u00eancia e a doutrina, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7204615,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o oficial de justi\u00e7a \u00e9 civilmente respons\u00e1vel pela pr\u00e1tica de ato nulo apenas quando configurado o dolo da conduta;","id":7204613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o oficial de justi\u00e7a \u00e9 civilmente respons\u00e1vel pela pr\u00e1tica de ato nulo apenas quando configurado o dolo da conduta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incumbe ao oficial de justi\u00e7a entregar, em cart\u00f3rio, o mandado, em at\u00e9 60 (sessenta) dias ap\u00f3s o seu cumprimento;","id":7204614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incumbe ao oficial de justi\u00e7a entregar, em cart\u00f3rio, o mandado, em at\u00e9 60 (sessenta) dias ap\u00f3s o seu cumprimento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incumbe ao oficial de justi\u00e7a estar presente \u00e0s audi\u00eancias e coadjuvar o juiz na manuten\u00e7\u00e3o da ordem;","id":7204615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incumbe ao oficial de justi\u00e7a estar presente \u00e0s audi\u00eancias e coadjuvar o juiz na manuten\u00e7\u00e3o da ordem;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o oficial de justi\u00e7a possui fun\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, certifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o, devendo solicitar a designa\u00e7\u00e3o de outros auxiliares de justi\u00e7a para atos de constri\u00e7\u00e3o e pol\u00edcia;","id":7204616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o oficial de justi\u00e7a possui fun\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o, certifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o, devendo solicitar a designa\u00e7\u00e3o de outros auxiliares de justi\u00e7a para atos de constri\u00e7\u00e3o e pol\u00edcia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do oficial de justi\u00e7a efetuar avalia\u00e7\u00f5es quando reconhecida pelo Juiz a necessidade de conhecimento t\u00e9cnico especializado.","id":7204617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do oficial de justi\u00e7a efetuar avalia\u00e7\u00f5es quando reconhecida pelo Juiz a necessidade de conhecimento t\u00e9cnico especializado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os judici\u00e1rios e auxiliares da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os judici\u00e1rios e auxiliares da Justi\u00e7a","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3694,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-orgaos-judiciarios-e-auxiliares-da-justica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual software do pacote Microsoft Office permite que o usu\u00e1rio crie apresenta\u00e7\u00f5es na forma de p\u00e1ginas sequenciais que podem conter textos, sons, imagens e outros recursos multim\u00eddia?","provas":[{"id":61093,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2015-ckm-servicos-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2015"},{"id":61094,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2015-ckm-servicos-assistente-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1859501,"hashId":"f83a9b66cc3c72f43a9499b0b13c4f08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual software do pacote Microsoft Office permite que o usu\u00e1rio crie apresenta\u00e7\u00f5es na forma de p\u00e1ginas sequenciais que podem conter textos, sons, imagens e outros recursos multim\u00eddia?<\/p>","resposta":7152360,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet Explorer.","id":7152357,"corpo":"<p>Internet Explorer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows 8.","id":7152358,"corpo":"<p>Windows 8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Outlook.","id":7152359,"corpo":"<p>Outlook.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PowerPoint.","id":7152360,"corpo":"<p>PowerPoint.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excel.","id":7152361,"corpo":"<p>Excel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a ortografia oficial, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":61093,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2015-ckm-servicos-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2015"},{"id":61094,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2015-ckm-servicos-assistente-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 04:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1859373,"hashId":"5f23af6fed7df9324a3b678712bd19cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a ortografia oficial, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7151793,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assessoria","id":7151789,"corpo":"<p>Assessoria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Admira\u00e7\u00e3o","id":7151790,"corpo":"<p>Admira\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agonia","id":7151791,"corpo":"<p>Agonia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inje\u00e7\u00e3o","id":7151792,"corpo":"<p>Inje\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impecilho","id":7151793,"corpo":"<p>Impecilho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 07 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o em que a classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica do termo destacado \u00e9 diferente das demais \u00e9","provas":[{"id":60518,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-letras-portugues-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 20:40:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1839148,"hashId":"f2b1fd1dea37e742cf6d9e33528ba2a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o em que a classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica do termo destacado \u00e9 diferente das demais \u00e9<\/p>","resposta":7061311,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"[...] quis saber se tinha pesponto \u2014 mas sua pergunta n\u00e3o chegou a ser ouvida [...].\" (4\u00ba\u00a7)","id":7061309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] quis saber se tinha pesponto \u2014 mas sua pergunta n\u00e3o chegou <u>a<\/u> ser ouvida [...].\" (4\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"[...] mesmo precisando de verificar pessoalmente a quantas o menino andava.\" (3\u00ba\u00a7)","id":7061310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] mesmo precisando de verificar pessoalmente <u>a<\/u> quantas o menino andava.\" (3\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\" [...] com o semi-internato. Uma - a do tric\u00f4, se n\u00e3o em engano [...].'' (8\u00ba\u00a7)","id":7061311,"corpo":"<p>\" [...] com o semi-internato. Uma -  <u>a<\/u> do tric\u00f4, se n\u00e3o em engano [...].'' (8\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"[...] chegou mesmo a se queixar do ensino dirigido, que a seu ver [...].\" (8\u00ba\u00a7)","id":7061312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] chegou mesmo <u>a<\/u> se queixar do ensino dirigido, que a seu ver [...].\" (8\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"[...] ainda, na idade mesmo de brincar e n\u00e3o levar as coisas t\u00e3o a s\u00e9rio.\" (9\u00ba\u00a7)","id":7061313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] ainda, na idade mesmo de brincar e n\u00e3o levar as coisas t\u00e3o <u>a<\/u> s\u00e9rio.\" (9\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 (QUEST\u00d5ES 21 a 43)REUNI\u00c3O DE M\u00c3ES\tNa reuni\u00e3o de pais s\u00f3 havia m\u00e3es. Eu me sentiria constrangido em meio a tanta mulher, por mais simp\u00e1ticas me parecessem, e acabaria nem entrando - se n\u00e3o pudesse logo distinguir, espalhadas no audit\u00f3rio, duas ou tr\u00eas presen\u00e7as masculinas que partilhariam de meu ressabiado zelo paterno.\tSentei-me numa das \u00faltimas filas, para n\u00e3o causar esp\u00e9cie \u00e0 seleta assembleia de progenitoras. Uma delas fazia tric\u00f4, e v\u00e1rias conversavam, j\u00e1 confraternizadas de outras reuni\u00f5es. O Padre-Diretor tomou assento \u00e0 mesa, cercado de professoras, e deu in\u00edcio \u00e0 sess\u00e3o.\tEu viera buscar Pedro Domingos para lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico, mas desta vez cabia-me tamb\u00e9m participar antes da reuni\u00e3o. Afinal de contas andava mesmo precisando de verificar pessoalmente a quantas o menino andava.\tO Padre-Diretor fazia considera\u00e7\u00f5es gerais sobre o uniforme de gala a ser adotado. A gravatinha \u00e9 azul? - perguntou uma das m\u00e3es. Meia tr\u00eas-quartos? - perguntou outra. E o emblema no bolsinho? - perguntou uma terceira. Outra ainda, \u00e0 minha frente, quis saber se tinha pesponto - mas sua pergunta n\u00e3o chegou a ser ouvida.\tInvejei-lhes a desenvoltura. Tive vontade de perguntar tamb\u00e9m alguma coisa, para tornar mais efetivo meu interesse de pai - mas temi aquelas m\u00e3es todas voltando a cabe\u00e7a, curiosas e surpreendidas, ante uma destoante voz de homem, meio gaguejante talvez de inseguran\u00e7a. Poderia tamb\u00e9m n\u00e3o ser ouvido \u2014 e se isso me acontecesse eu sumiria na cadeira. Al\u00e9m do mais, n\u00e3o me ocorria nada de mais pr\u00e1tico para perguntar sen\u00e3o o que vinha a ser pesponto.\tAcabei concluindo que tanta pergunta\u00e7\u00e3o quebrava um pouco a solene compostura que dev\u00edamos manter, como respons\u00e1veis pelo destino de nossos filhos. E dispensei-me de intervir, passando a ouvir a explana\u00e7\u00e3o do Padre-Diretor:\t\u2014 Chegamos agora ao ponto que interessa: o quinto ano. Depois de cuidadosa sele\u00e7\u00e3o, foi dividido em tr\u00eas turmas - a turma 14, dos mais adiantados; a turma 13, dos regulares; e a turma 12, dos atrasados, relapsos, irrequietos, indisciplinados. Os da 13 j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 essas coisas, mas os da 12 posso assegurar que dificilmente ir\u00e3o para frente, n\u00e3o querem nada com estudo.\tFiquei atento: em qual delas estaria o menino? Pensei que o Diretor ia ler a lista de cada turma - o meu certamente na 14. N\u00e3o leu, talvez por considera\u00e7\u00e3o para com as m\u00e3es que tinham filhos na 12. V\u00e1rias, que j\u00e1 sabiam disso, puseram-se a falar ao mesmo tempo: n\u00e3o era culpa delas; levavam muito dever para casa, n\u00e3o se habituavam com o semi-internato. Uma - a do tric\u00f4, se n\u00e3o me engano - chegou mesmo a se queixar do ensino dirigido, que a seu ver n\u00e3o estava dando resultado. Outra disse que tinha tr\u00eas filhos, faziam provas no mesmo dia, como prepar\u00e1-los de uma s\u00f3 vez? O Padre Diretor sacudiu a cabe\u00e7a, sorrindo com simpatia - n\u00e3o posso nem ao menos lastimar que a senhora tenha tanto filho. E voltou a falar nos relapsos, um caso muito s\u00e9rio. N\u00e3o vai esse Padre dizer que meu filho est\u00e1 entre eles, pensei. Irrequieto, indisciplinado. Ah, mas ele havia de ver comigo: entre os piores!\tE por que n\u00e3o? Quietinho, muito bem-mandado, filhinho do papai, maria vai com as outras ele n\u00e3o era mesmo n\u00e3o. Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro: ningu\u00e9m tinha nada com isso. Crian\u00e7a ainda, na idade mesmo de brincar e n\u00e3o levar as coisas t\u00e3o a s\u00e9rio. O curioso \u00e9 que n\u00e3o me parecesse assim t\u00e3o vadio \u2014 jogava futebol na rua, assistia \u00e0 televis\u00e3o, brincava de bandido, mas na hora de estudar o rapazinho estudava, ent\u00e3o eu n\u00e3o via? Quem sabe se procurasse ajud\u00e1-lo, dar uma m\u00e3ozinha... Mas essas coisas que ele andava estudando eu j\u00e1 n\u00e3o sabia de cor, tinha de aprender tudo de novo. Outro dia, por exemplo, me embatucou perguntando se eu sabia como se chamam os que nascem na Nova Guin\u00e9. Ningu\u00e9m sabe isso, meu Filho, respondi gravemente. Ah, n\u00e3o sabe\u201d? Pois ele sabia: guin\u00e9u! N\u00e3o acreditei, fui olhar no dicion\u00e1rio para ver se era mesmo, Era. Talvez estivesse na turma 13, bem que sabia l\u00e1 uma coisa ou outra, O danadinho.\tAgora o Diretor falava na comida que serviam ao almo\u00e7o. Da melhor qualidade, mas havia um problema \u2014 os meninos se recusavam a comer verdura, ele fazia quest\u00e3o que comessem, para manter dieta adequada. No entanto, algumas m\u00e3es n\u00e3o colaboravam. Mandavam bilhetinhos pedindo que n\u00e3o dessem verdura aos filhos.\tEis algo que eu jamais soube explicar: por que menino n\u00e3o gosta de verdura? Quando menino eu tamb\u00e9m n\u00e3o gostava.\t- Pedem \u00e0s m\u00e3es que mandem bilhetinhos, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso: usam qualquer recurso para n\u00e3o comer verdura. Hoje mesmo me apareceu um com um bilhete da m\u00e3e dizendo: n\u00e3o obrigar meu filho a comer verdura. S\u00f3 que estava escrito com a letra do pr\u00f3prio menino.\tChegada era a hora de lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico - uma professora amiga foi busc\u00e1-lo para mim.\t- Meu filho - perguntei, ansioso, assim que sa\u00edmos: \u2014 Em que turma voc\u00ea est\u00e1? Na 12 ou na 13?\t- Na 14 - ele respondeu, distra\u00eddo. Respirei com alivio: e nem podia ser de outra maneira, n\u00e3o era isso mesmo?\t- Fico satisfeito de saber - comentei apenas.\tEle n\u00e3o perdeu tempo:\t- Ent\u00e3o eu queria te pedir um favor - aproveitou-se logo: \u2014 Que voc\u00ea mandasse ao Padre-Diretor um bilhete dizendo que eu n\u00e3o posso comer verdura. (SABINO, Fernando. O homem nu - 46\u00aa ed, Rio de Janeiro: Record, 2009.)","id":468636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2 (QUEST\u00d5ES 21 a 43)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">REUNI\u00c3O DE M\u00c3ES<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa reuni\u00e3o de pais s\u00f3 havia m\u00e3es. Eu me sentiria constrangido em meio a tanta mulher, por mais simp\u00e1ticas me parecessem, e acabaria nem entrando - se n\u00e3o pudesse logo distinguir, espalhadas no audit\u00f3rio, duas ou tr\u00eas presen\u00e7as masculinas que partilhariam de meu ressabiado zelo paterno.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSentei-me numa das \u00faltimas filas, para n\u00e3o causar esp\u00e9cie \u00e0 seleta assembleia de progenitoras. Uma delas fazia tric\u00f4, e v\u00e1rias conversavam, j\u00e1 confraternizadas de outras reuni\u00f5es. O Padre-Diretor tomou assento \u00e0 mesa, cercado de professoras, e deu in\u00edcio \u00e0 sess\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu viera buscar Pedro Domingos para lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico, mas desta vez cabia-me tamb\u00e9m participar antes da reuni\u00e3o. Afinal de contas andava mesmo precisando de verificar pessoalmente a quantas o menino andava.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Padre-Diretor fazia considera\u00e7\u00f5es gerais sobre o uniforme de gala a ser adotado. A gravatinha \u00e9 azul? - perguntou uma das m\u00e3es. Meia tr\u00eas-quartos? - perguntou outra. E o emblema no bolsinho? - perguntou uma terceira. Outra ainda, \u00e0 minha frente, quis saber se tinha pesponto - mas sua pergunta n\u00e3o chegou a ser ouvida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tInvejei-lhes a desenvoltura. Tive vontade de perguntar tamb\u00e9m alguma coisa, para tornar mais efetivo meu interesse de pai - mas temi aquelas m\u00e3es todas voltando a cabe\u00e7a, curiosas e surpreendidas, ante uma destoante voz de homem, meio gaguejante talvez de inseguran\u00e7a. Poderia tamb\u00e9m n\u00e3o ser ouvido \u2014 e se isso me acontecesse eu sumiria na cadeira. Al\u00e9m do mais, n\u00e3o me ocorria nada de mais pr\u00e1tico para perguntar sen\u00e3o o que vinha a ser pesponto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAcabei concluindo que tanta pergunta\u00e7\u00e3o quebrava um pouco a solene compostura que dev\u00edamos manter, como respons\u00e1veis pelo destino de nossos filhos. E dispensei-me de intervir, passando a ouvir a explana\u00e7\u00e3o do Padre-Diretor:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2014 Chegamos agora ao ponto que interessa: o quinto ano. Depois de cuidadosa sele\u00e7\u00e3o, foi dividido em tr\u00eas turmas - a turma 14, dos mais adiantados; a turma 13, dos regulares; e a turma 12, dos atrasados, relapsos, irrequietos, indisciplinados. Os da 13 j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o l\u00e1 essas coisas, mas os da 12 posso assegurar que dificilmente ir\u00e3o para frente, n\u00e3o querem nada com estudo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFiquei atento: em qual delas estaria o menino? Pensei que o Diretor ia ler a lista de cada turma - o meu certamente na 14. N\u00e3o leu, talvez por considera\u00e7\u00e3o para com as m\u00e3es que tinham filhos na 12. V\u00e1rias, que j\u00e1 sabiam disso, puseram-se a falar ao mesmo tempo: n\u00e3o era culpa delas; levavam muito dever para casa, n\u00e3o se habituavam com o semi-internato. Uma - a do tric\u00f4, se n\u00e3o me engano - chegou mesmo a se queixar do ensino dirigido, que a seu ver n\u00e3o estava dando resultado. Outra disse que tinha tr\u00eas filhos, faziam provas no mesmo dia, como prepar\u00e1-los de uma s\u00f3 vez? O Padre Diretor sacudiu a cabe\u00e7a, sorrindo com simpatia - n\u00e3o posso nem ao menos lastimar que a senhora tenha tanto filho. E voltou a falar nos relapsos, um caso muito s\u00e9rio. N\u00e3o vai esse Padre dizer que meu filho est\u00e1 entre eles, pensei. Irrequieto, indisciplinado. Ah, mas ele havia de ver comigo: entre os piores!<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE por que n\u00e3o? Quietinho, muito bem-mandado, filhinho do papai, maria vai com as outras ele n\u00e3o era mesmo n\u00e3o. Desafiei o audit\u00f3rio, acendendo um cigarro: ningu\u00e9m tinha nada com isso. Crian\u00e7a ainda, na idade mesmo de brincar e n\u00e3o levar as coisas t\u00e3o a s\u00e9rio. O curioso \u00e9 que n\u00e3o me parecesse assim t\u00e3o vadio \u2014 jogava futebol na rua, assistia \u00e0 televis\u00e3o, brincava de bandido, mas na hora de estudar o rapazinho estudava, ent\u00e3o eu n\u00e3o via? Quem sabe se procurasse ajud\u00e1-lo, dar uma m\u00e3ozinha... Mas essas coisas que ele andava estudando eu j\u00e1 n\u00e3o sabia de cor, tinha de aprender tudo de novo. Outro dia, por exemplo, me embatucou perguntando se eu sabia como se chamam os que nascem na Nova Guin\u00e9. Ningu\u00e9m sabe isso, meu Filho, respondi gravemente. Ah, n\u00e3o sabe\u201d? Pois ele sabia: guin\u00e9u! N\u00e3o acreditei, fui olhar no dicion\u00e1rio para ver se era mesmo, Era. Talvez estivesse na turma 13, bem que sabia l\u00e1 uma coisa ou outra, O danadinho.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAgora o Diretor falava na comida que serviam ao almo\u00e7o. Da melhor qualidade, mas havia um problema \u2014 os meninos se recusavam a comer verdura, ele fazia quest\u00e3o que comessem, para manter dieta adequada. No entanto, algumas m\u00e3es n\u00e3o colaboravam. Mandavam bilhetinhos pedindo que n\u00e3o dessem verdura aos filhos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEis algo que eu jamais soube explicar: por que menino n\u00e3o gosta de verdura? Quando menino eu tamb\u00e9m n\u00e3o gostava.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Pedem \u00e0s m\u00e3es que mandem bilhetinhos, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso: usam qualquer recurso para n\u00e3o comer verdura. Hoje mesmo me apareceu um com um bilhete da m\u00e3e dizendo: n\u00e3o obrigar meu filho a comer verdura. S\u00f3 que estava escrito com a letra do pr\u00f3prio menino.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tChegada era a hora de lev\u00e1-lo ao m\u00e9dico - uma professora amiga foi busc\u00e1-lo para mim.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Meu filho - perguntei, ansioso, assim que sa\u00edmos: \u2014 Em que turma voc\u00ea est\u00e1? Na 12 ou na 13?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Na 14 - ele respondeu, distra\u00eddo. Respirei com alivio: e nem podia ser de outra maneira, n\u00e3o era isso mesmo?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Fico satisfeito de saber - comentei apenas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEle n\u00e3o perdeu tempo:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Ent\u00e3o eu queria te pedir um favor - aproveitou-se logo: \u2014 Que voc\u00ea mandasse ao Padre-Diretor um bilhete dizendo que eu n\u00e3o posso comer verdura.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SABINO, Fernando. <em>O homem nu<\/em> - 46\u00aa ed, Rio de Janeiro: Record, 2009.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a rela\u00e7\u00e3o significativa est\u00e1 corretamente indicada entre par\u00eanteses.","provas":[{"id":60518,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-letras-portugues-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 20:38:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1839140,"hashId":"bc37097419192c3df28e4bd1774df069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a rela\u00e7\u00e3o significativa est\u00e1 corretamente indicada entre par\u00eanteses.<\/p>","resposta":7061270,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa, visto que o nosso gado tema pior produtividade [...].\u201d (2\u00ba\u00a7) -(consequ\u00eancia)","id":7061269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa, <u>visto que<\/u> o nosso gado tema pior produtividade [...].\u201d (2\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) -(consequ\u00eancia)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Em vez de alimentar o mundo e enriquecer os brasileiros [...].\u201d (3\u00ba\u00a7) \u2014 (oposi\u00e7\u00e3o)","id":7061270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<u>Em vez de<\/u> alimentar o mundo e enriquecer os brasileiros [...].\u201d (3\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) \u2014 (oposi\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Quando se trata de plantar para dar de comer a rebanhos [...].\u201d (5\u00ba\u00a7) - (simultaneidade)","id":7061271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<u>Quando<\/u> se trata de plantar para dar de comer a rebanhos [...].\u201d (5\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) - (simultaneidade)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Essa vis\u00e3o est\u00e1 em xeque com a crise h\u00eddrica, causada em parte [...].\u201d (7\u00ba\u00a7) - (meio)","id":7061272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Essa vis\u00e3o est\u00e1 em xeque <u>com<\/u> a crise h\u00eddrica, causada em parte [...].\u201d (7\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) - (meio)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Com o desmatamento para abrir pastos, fontes de \u00e1gua s\u00e3o destru\u00eddas [...].\u201d (8\u00ba\u00a7) - (favor)","id":7061273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Com o desmatamento <u>para<\/u> abrir pastos, fontes de \u00e1gua s\u00e3o destru\u00eddas [...].\u201d (8\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>) - (favor)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 (QUEST\u00d5ES 1 a 20)Agroneg\u00f3cio e a morte da Amaz\u00f4nia\t\u00c9 comum ver nos discursos de empres\u00e1rios e pol\u00edticos o pensamento ufanista sobre as maravilhas de nosso agroneg\u00f3cio, dizendo que a produ\u00e7\u00e3o brasileira \u201calimenta o mundo\u201d e que nosso gado \u00e9 \"verde\". \u00c9 um discurso que lembra a propaganda do Brasil Grande, de triste mem\u00f3ria, e tenta p\u00f4r uma grande sujeira para baixo do tapete.\tOs estrangeiros j\u00e1 sabem: nossa explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, soja \u00e0 frente, j\u00e1 destruiu 4 de cada 10 hectares de cerrado. Nesse ritmo, esse ecossistema estar\u00e1 extinto em 20 anos. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa, visto que o nosso gado tem a pior produtividade do mundo: uma vaca ocupa, para engordar, um hectare de terra, cada vez mais frequentemente roubado \u00e0 Amaz\u00f4nia. Com os mesmos metros quadrados, um agricultor europeu produz alimentos nobres e caros, para alimentar e enriquecer seres humanos. Enquanto isso, nessa soja alimenta porcos na China.\tSe computarmos o dano irrevers\u00edvel ao meio ambiente, bem p\u00fablico que destr\u00f3i com a devasta\u00e7\u00e3o da terra, e o somarmos aos subs\u00eddios e \u00e0s generosas rolagens de d\u00edvidas dos grandes produtores, o c\u00e1lculo revelar\u00e1 um agroneg\u00f3cio insustent\u00e1vel. Em vez de alimentar o mundo e enriquecer os brasileiros, ele se tornou uma destrutiva usina de insumo industrial barato.\t\u00c9 um modelo que amea\u00e7a (ao inv\u00e9s de garantir) o objetivo de dobrar a produ\u00e7\u00e3o mundial de alimentos em 35 anos para receber 2 bilh\u00f5es de novas bocas. Para fazer sua parte, alimentar os brasileiros e ganhar dinheiro exportando comida de gente, n\u00e3o de su\u00ednos, \u00e9 necess\u00e1rio mudar a escandalosa cultura de desperd\u00edcio do campo brasileiro.\tQuando se trata de plantar para dar de comer a rebanhos, a chamada \"taxa de convers\u00e3o\" \u00e9 muito baixa: uma vaca d\u00e1 tr\u00eas calorias de carne para cada cem calorias de gr\u00e3os que come para engordar (sim, 3%); o porco produz dez calorias, e o frango, 12, para cada cem que consome. \u00c9 melhor o aproveitamento da vaca leiteira (40 calorias no leite) e da galinha poedeira (12 no ovo, para cada cem consumidas). Em outras palavras, gerar prote\u00edna animal \u00e9 sempre um p\u00e9ssimo neg\u00f3cio, e o boi \u00e9 o pior de todos.\tE como funciona o agroneg\u00f3cio brasileiro? Metade de nossa produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 ra\u00e7\u00e3o de animais a pre\u00e7os irris\u00f3rios. E a estrela de nossa pecu\u00e1ria \u00e9 exatamente a carne de vaca. Enquanto isso, importamos feij\u00e3o e outros alimentos pagando mais caro.\tO Brasil viveu at\u00e9 hoje com a falsa impress\u00e3o de que a \u00e1gua e a terra eram bens infinitos. Essa vis\u00e3o est\u00e1 em xeque com a crise h\u00eddrica, causada em parte pelo desmatamento da Amaz\u00f4nia e do cerrado. Num pa\u00eds em que a \u00e1gua escasseia, quase \u201c70% de seu consumo \u00e9 para irriga\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de cultivo. A pecu\u00e1ria \u00e9 um mata-borr\u00e3o: suga 11% de nossa \u00e1gua - mesmo consumo dos 200 milh\u00f5es de humanos do Brasil.\tCom o desmatamento para abrir pastos, fontes de \u00e1gua s\u00e3o destru\u00eddas e o regime de chuvas muda. O gado n\u00e3o somente consome verdadeiras cachoeiras em seu processo de engorda, como j\u00e1 produz escassez antes mesmo de ocupar os extensos hectares de floresta que destr\u00f3i.\tGastamos \u00e1gua, que falta a humanos, para matar a sede infinita das vacas e regar a soja que vai ser exportada a pre\u00e7os irris\u00f3rios. Enquanto isso, continuamos a nos ufanar de uma op\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que est\u00e1 nos consumindo a todos, com a \u00e1gua e a terra fartas que um dia este Brasil ganhou de presente. (SERVA, Le\u00e3o. Agroneg\u00f3cio e a morte da Amaz\u00f4nia. Folha de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 24 nov. 2014. Cotidiano.)","id":468635,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 (QUEST\u00d5ES 1 a 20)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Agroneg\u00f3cio e a morte da Amaz\u00f4nia<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t\u00c9 comum ver nos discursos de empres\u00e1rios e pol\u00edticos o pensamento ufanista sobre as maravilhas de nosso agroneg\u00f3cio, dizendo que a produ\u00e7\u00e3o brasileira \u201calimenta o mundo\u201d e que nosso gado \u00e9 \"verde\". \u00c9 um discurso que lembra a propaganda do Brasil Grande, de triste mem\u00f3ria, e tenta p\u00f4r uma grande sujeira para baixo do tapete.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tOs estrangeiros j\u00e1 sabem: nossa explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, soja \u00e0 frente, j\u00e1 destruiu 4 de cada 10 hectares de cerrado. Nesse ritmo, esse ecossistema estar\u00e1 extinto em 20 anos. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa, visto que o nosso gado tem a pior produtividade do mundo: uma vaca ocupa, para engordar, um hectare de terra, cada vez mais frequentemente roubado \u00e0 Amaz\u00f4nia. Com os mesmos metros quadrados, um agricultor europeu produz alimentos nobres e caros, para alimentar e enriquecer seres humanos. Enquanto isso, nessa soja alimenta porcos na China.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tSe computarmos o dano irrevers\u00edvel ao meio ambiente, bem p\u00fablico que destr\u00f3i com a devasta\u00e7\u00e3o da terra, e o somarmos aos subs\u00eddios e \u00e0s generosas rolagens de d\u00edvidas dos grandes produtores, o c\u00e1lculo revelar\u00e1 um agroneg\u00f3cio insustent\u00e1vel. Em vez de alimentar o mundo e enriquecer os brasileiros, ele se tornou uma destrutiva usina de insumo industrial barato.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t\u00c9 um modelo que amea\u00e7a (ao inv\u00e9s de garantir) o objetivo de dobrar a produ\u00e7\u00e3o mundial de alimentos em 35 anos para receber 2 bilh\u00f5es de novas bocas. Para fazer sua parte, alimentar os brasileiros e ganhar dinheiro exportando comida de gente, n\u00e3o de su\u00ednos, \u00e9 necess\u00e1rio mudar a escandalosa cultura de desperd\u00edcio do campo brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tQuando se trata de plantar para dar de comer a rebanhos, a chamada \"taxa de convers\u00e3o\" \u00e9 muito baixa: uma vaca d\u00e1 tr\u00eas calorias de carne para cada cem calorias de gr\u00e3os que come para engordar (sim, 3%); o porco produz dez calorias, e o frango, 12, para cada cem que consome. \u00c9 melhor o aproveitamento da vaca leiteira (40 calorias no leite) e da galinha poedeira (12 no ovo, para cada cem consumidas). Em outras palavras, gerar prote\u00edna animal \u00e9 sempre um p\u00e9ssimo neg\u00f3cio, e o boi \u00e9 o pior de todos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tE como funciona o agroneg\u00f3cio brasileiro? Metade de nossa produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 ra\u00e7\u00e3o de animais a pre\u00e7os irris\u00f3rios. E a estrela de nossa pecu\u00e1ria \u00e9 exatamente a carne de vaca. Enquanto isso, importamos feij\u00e3o e outros alimentos pagando mais caro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tO Brasil viveu at\u00e9 hoje com a falsa impress\u00e3o de que a \u00e1gua e a terra eram bens infinitos. Essa vis\u00e3o est\u00e1 em xeque com a crise h\u00eddrica, causada em parte pelo desmatamento da Amaz\u00f4nia e do cerrado. Num pa\u00eds em que a \u00e1gua escasseia, quase \u201c70% de seu consumo \u00e9 para irriga\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de cultivo. A pecu\u00e1ria \u00e9 um mata-borr\u00e3o: suga 11% de nossa \u00e1gua - mesmo consumo dos 200 milh\u00f5es de humanos do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tCom o desmatamento para abrir pastos, fontes de \u00e1gua s\u00e3o destru\u00eddas e o regime de chuvas muda. O gado n\u00e3o somente consome verdadeiras cachoeiras em seu processo de engorda, como j\u00e1 produz escassez antes mesmo de ocupar os extensos hectares de floresta que destr\u00f3i.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tGastamos \u00e1gua, que falta a humanos, para matar a sede infinita das vacas e regar a soja que vai ser exportada a pre\u00e7os irris\u00f3rios. Enquanto isso, continuamos a nos ufanar de uma op\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que est\u00e1 nos consumindo a todos, com a \u00e1gua e a terra fartas que um dia este Brasil ganhou de presente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SERVA, Le\u00e3o. Agroneg\u00f3cio e a morte da Amaz\u00f4nia. Folha de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 24 nov. 2014. Cotidiano.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo.\"Com os mesmos metros quadrados, um agricultor europeu produz alimentos nobres e caros [...].\u201d (2\u00ba\u00a7)Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o elemento destacado possui o mesmo valor sem\u00e2ntico que a palavra sublinhada no trecho acima.","provas":[{"id":60518,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas","id":23664},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2015-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-letras-portugues-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Letras - Portugu\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 20:37:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1839135,"hashId":"dca436701dadcbe6d2965a3b53874376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"<u>Com<\/u> os mesmos metros quadrados, um agricultor europeu produz alimentos nobres e caros [...].\u201d (2\u00ba<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00a7<\/span>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o elemento destacado possui o mesmo valor sem\u00e2ntico que a palavra sublinhada no trecho acima.<\/p>","resposta":7061246,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aqueles garotos ali na frente sempre andaram em bando.","id":7061244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aqueles garotos ali na frente sempre andaram <u>em<\/u> bando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela pediu demiss\u00e3o sob um pretexto n\u00e3o convincente.","id":7061245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela pediu demiss\u00e3o <u>sob<\/u> um pretexto n\u00e3o convincente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O corpo se nutre de alimentos para nossa sobreviv\u00eancia.","id":7061246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corpo se nutre <u>de<\/u> alimentos para nossa sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Age-se dessa forma, entre os \u00edndios, por tradi\u00e7\u00e3o.","id":7061247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Age-se dessa forma, <u>entre<\/u> os \u00edndios, por tradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Soubemos do acontecido por alto, sem muitos detalhes.","id":7061248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soubemos do acontecido <u>por<\/u> alto, sem muitos detalhes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 (QUEST\u00d5ES 1 a 20)Agroneg\u00f3cio e a morte da Amaz\u00f4nia\t\u00c9 comum ver nos discursos de empres\u00e1rios e pol\u00edticos o pensamento ufanista sobre as maravilhas de nosso agroneg\u00f3cio, dizendo que a produ\u00e7\u00e3o brasileira \u201calimenta o mundo\u201d e que nosso gado \u00e9 \"verde\". \u00c9 um discurso que lembra a propaganda do Brasil Grande, de triste mem\u00f3ria, e tenta p\u00f4r uma grande sujeira para baixo do tapete.\tOs estrangeiros j\u00e1 sabem: nossa explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, soja \u00e0 frente, j\u00e1 destruiu 4 de cada 10 hectares de cerrado. Nesse ritmo, esse ecossistema estar\u00e1 extinto em 20 anos. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa, visto que o nosso gado tem a pior produtividade do mundo: uma vaca ocupa, para engordar, um hectare de terra, cada vez mais frequentemente roubado \u00e0 Amaz\u00f4nia. Com os mesmos metros quadrados, um agricultor europeu produz alimentos nobres e caros, para alimentar e enriquecer seres humanos. Enquanto isso, nessa soja alimenta porcos na China.\tSe computarmos o dano irrevers\u00edvel ao meio ambiente, bem p\u00fablico que destr\u00f3i com a devasta\u00e7\u00e3o da terra, e o somarmos aos subs\u00eddios e \u00e0s generosas rolagens de d\u00edvidas dos grandes produtores, o c\u00e1lculo revelar\u00e1 um agroneg\u00f3cio insustent\u00e1vel. Em vez de alimentar o mundo e enriquecer os brasileiros, ele se tornou uma destrutiva usina de insumo industrial barato.\t\u00c9 um modelo que amea\u00e7a (ao inv\u00e9s de garantir) o objetivo de dobrar a produ\u00e7\u00e3o mundial de alimentos em 35 anos para receber 2 bilh\u00f5es de novas bocas. Para fazer sua parte, alimentar os brasileiros e ganhar dinheiro exportando comida de gente, n\u00e3o de su\u00ednos, \u00e9 necess\u00e1rio mudar a escandalosa cultura de desperd\u00edcio do campo brasileiro.\tQuando se trata de plantar para dar de comer a rebanhos, a chamada \"taxa de convers\u00e3o\" \u00e9 muito baixa: uma vaca d\u00e1 tr\u00eas calorias de carne para cada cem calorias de gr\u00e3os que come para engordar (sim, 3%); o porco produz dez calorias, e o frango, 12, para cada cem que consome. \u00c9 melhor o aproveitamento da vaca leiteira (40 calorias no leite) e da galinha poedeira (12 no ovo, para cada cem consumidas). Em outras palavras, gerar prote\u00edna animal \u00e9 sempre um p\u00e9ssimo neg\u00f3cio, e o boi \u00e9 o pior de todos.\tE como funciona o agroneg\u00f3cio brasileiro? Metade de nossa produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 ra\u00e7\u00e3o de animais a pre\u00e7os irris\u00f3rios. E a estrela de nossa pecu\u00e1ria \u00e9 exatamente a carne de vaca. Enquanto isso, importamos feij\u00e3o e outros alimentos pagando mais caro.\tO Brasil viveu at\u00e9 hoje com a falsa impress\u00e3o de que a \u00e1gua e a terra eram bens infinitos. Essa vis\u00e3o est\u00e1 em xeque com a crise h\u00eddrica, causada em parte pelo desmatamento da Amaz\u00f4nia e do cerrado. Num pa\u00eds em que a \u00e1gua escasseia, quase \u201c70% de seu consumo \u00e9 para irriga\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de cultivo. A pecu\u00e1ria \u00e9 um mata-borr\u00e3o: suga 11% de nossa \u00e1gua - mesmo consumo dos 200 milh\u00f5es de humanos do Brasil.\tCom o desmatamento para abrir pastos, fontes de \u00e1gua s\u00e3o destru\u00eddas e o regime de chuvas muda. O gado n\u00e3o somente consome verdadeiras cachoeiras em seu processo de engorda, como j\u00e1 produz escassez antes mesmo de ocupar os extensos hectares de floresta que destr\u00f3i.\tGastamos \u00e1gua, que falta a humanos, para matar a sede infinita das vacas e regar a soja que vai ser exportada a pre\u00e7os irris\u00f3rios. Enquanto isso, continuamos a nos ufanar de uma op\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que est\u00e1 nos consumindo a todos, com a \u00e1gua e a terra fartas que um dia este Brasil ganhou de presente. (SERVA, Le\u00e3o. Agroneg\u00f3cio e a morte da Amaz\u00f4nia. Folha de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 24 nov. 2014. Cotidiano.)","id":468635,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 (QUEST\u00d5ES 1 a 20)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Agroneg\u00f3cio e a morte da Amaz\u00f4nia<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t\u00c9 comum ver nos discursos de empres\u00e1rios e pol\u00edticos o pensamento ufanista sobre as maravilhas de nosso agroneg\u00f3cio, dizendo que a produ\u00e7\u00e3o brasileira \u201calimenta o mundo\u201d e que nosso gado \u00e9 \"verde\". \u00c9 um discurso que lembra a propaganda do Brasil Grande, de triste mem\u00f3ria, e tenta p\u00f4r uma grande sujeira para baixo do tapete.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tOs estrangeiros j\u00e1 sabem: nossa explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, soja \u00e0 frente, j\u00e1 destruiu 4 de cada 10 hectares de cerrado. Nesse ritmo, esse ecossistema estar\u00e1 extinto em 20 anos. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa, visto que o nosso gado tem a pior produtividade do mundo: uma vaca ocupa, para engordar, um hectare de terra, cada vez mais frequentemente roubado \u00e0 Amaz\u00f4nia. Com os mesmos metros quadrados, um agricultor europeu produz alimentos nobres e caros, para alimentar e enriquecer seres humanos. Enquanto isso, nessa soja alimenta porcos na China.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tSe computarmos o dano irrevers\u00edvel ao meio ambiente, bem p\u00fablico que destr\u00f3i com a devasta\u00e7\u00e3o da terra, e o somarmos aos subs\u00eddios e \u00e0s generosas rolagens de d\u00edvidas dos grandes produtores, o c\u00e1lculo revelar\u00e1 um agroneg\u00f3cio insustent\u00e1vel. Em vez de alimentar o mundo e enriquecer os brasileiros, ele se tornou uma destrutiva usina de insumo industrial barato.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t\u00c9 um modelo que amea\u00e7a (ao inv\u00e9s de garantir) o objetivo de dobrar a produ\u00e7\u00e3o mundial de alimentos em 35 anos para receber 2 bilh\u00f5es de novas bocas. Para fazer sua parte, alimentar os brasileiros e ganhar dinheiro exportando comida de gente, n\u00e3o de su\u00ednos, \u00e9 necess\u00e1rio mudar a escandalosa cultura de desperd\u00edcio do campo brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tQuando se trata de plantar para dar de comer a rebanhos, a chamada \"taxa de convers\u00e3o\" \u00e9 muito baixa: uma vaca d\u00e1 tr\u00eas calorias de carne para cada cem calorias de gr\u00e3os que come para engordar (sim, 3%); o porco produz dez calorias, e o frango, 12, para cada cem que consome. \u00c9 melhor o aproveitamento da vaca leiteira (40 calorias no leite) e da galinha poedeira (12 no ovo, para cada cem consumidas). Em outras palavras, gerar prote\u00edna animal \u00e9 sempre um p\u00e9ssimo neg\u00f3cio, e o boi \u00e9 o pior de todos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tE como funciona o agroneg\u00f3cio brasileiro? Metade de nossa produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 ra\u00e7\u00e3o de animais a pre\u00e7os irris\u00f3rios. E a estrela de nossa pecu\u00e1ria \u00e9 exatamente a carne de vaca. Enquanto isso, importamos feij\u00e3o e outros alimentos pagando mais caro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tO Brasil viveu at\u00e9 hoje com a falsa impress\u00e3o de que a \u00e1gua e a terra eram bens infinitos. Essa vis\u00e3o est\u00e1 em xeque com a crise h\u00eddrica, causada em parte pelo desmatamento da Amaz\u00f4nia e do cerrado. Num pa\u00eds em que a \u00e1gua escasseia, quase \u201c70% de seu consumo \u00e9 para irriga\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de cultivo. A pecu\u00e1ria \u00e9 um mata-borr\u00e3o: suga 11% de nossa \u00e1gua - mesmo consumo dos 200 milh\u00f5es de humanos do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tCom o desmatamento para abrir pastos, fontes de \u00e1gua s\u00e3o destru\u00eddas e o regime de chuvas muda. O gado n\u00e3o somente consome verdadeiras cachoeiras em seu processo de engorda, como j\u00e1 produz escassez antes mesmo de ocupar os extensos hectares de floresta que destr\u00f3i.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tGastamos \u00e1gua, que falta a humanos, para matar a sede infinita das vacas e regar a soja que vai ser exportada a pre\u00e7os irris\u00f3rios. Enquanto isso, continuamos a nos ufanar de uma op\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que est\u00e1 nos consumindo a todos, com a \u00e1gua e a terra fartas que um dia este Brasil ganhou de presente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SERVA, Le\u00e3o. Agroneg\u00f3cio e a morte da Amaz\u00f4nia. Folha de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 24 nov. 2014. Cotidiano.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}