{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163457,"perPage":"100","pages":21635,"page":13286,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a preposi\u00e7\u00e3o para mostra valor sem\u00e2ntico diferente dos demais.","provas":[{"id":69148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caruaru-pe-2015-fgv-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Caruaru - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-01 23:33:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2104414,"hashId":"f9746c36f4f8f29a705af58117ced3a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a preposi\u00e7\u00e3o <em><u>para<\/u><\/em> mostra valor sem\u00e2ntico <strong><em><u>diferente<\/u><\/em><\/strong> dos demais.<\/p>","resposta":8229646,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cVoc\u00ea tem que parar para mudar de dire\u00e7\u00e3o.\u201d (Erich Fromm)","id":8229645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cVoc\u00ea tem que parar <u>para<\/u> mudar de dire\u00e7\u00e3o.\u201d<\/em> <strong style=\"font-size: 11px;\">(Erich Fromm)<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cCada sa\u00edda \u00e9 a entrada para algum outro lugar.\u201d (Tom Stoppard)","id":8229646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cCada sa\u00edda \u00e9 a entrada <u>para<\/u> algum outro lugar.\u201d <\/em><strong style=\"font-size: 11px;\">(Tom Stoppard)<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO sol nasce para todos serem felizes, mas a maioria prefere dormir um pouco mais.\u201d (E. T. Wanke) ","id":8229647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO sol nasce <u>para<\/u> todos serem felizes, mas a maioria prefere dormir um pouco mais.\u201d<\/em> <strong style=\"font-size: 11px;\">(E. T. Wanke) <\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cSe o que voc\u00ea est\u00e1 fazendo for engra\u00e7ado, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de ser engra\u00e7ado para faz\u00ea-lo.\u201d (Charles Chaplin)","id":8229648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSe o que voc\u00ea est\u00e1 fazendo for engra\u00e7ado, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de ser engra\u00e7ado <u>para<\/u> faz\u00ea-lo.\u201d <\/em><strong style=\"font-size: 11px;\">(Charles Chaplin)<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cSe n\u00e3o podemos encerrar nossas diferen\u00e7as, pelo menos podemos ajudar a tornar o mundo seguro para assegurar a diversidade.\u201d (John Kennedy) ","id":8229649,"corpo":"<p><em> \u201cSe n\u00e3o podemos encerrar nossas diferen\u00e7as, pelo menos podemos ajudar a tornar o mundo seguro <u>para<\/u> assegurar a diversidade.\u201d<\/em> <strong style=\"font-size: 11px;\">(John Kennedy) <\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409291,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-preposicoes"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a forma de reescrever-se a frase dita pelo rep\u00f3rter que altera o seu significado original. ","provas":[{"id":69148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caruaru-pe-2015-fgv-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Caruaru - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-01 23:33:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2104421,"hashId":"6b751ea5bb1259c045b50ae52069324b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a forma de reescrever-se a frase dita pelo rep\u00f3rter que <strong><em><u>altera<\/u><\/em><\/strong> o seu significado original. <\/p>","resposta":8229676,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voc\u00eas podem ver como a terceiriza\u00e7\u00e3o continua sendo debatida no Congresso.","id":8229676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00eas podem ver como a terceiriza\u00e7\u00e3o continua sendo debatida no Congresso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A terceiriza\u00e7\u00e3o, como voc\u00eas podem ver, continua sendo debatida no Congresso.","id":8229677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terceiriza\u00e7\u00e3o, como voc\u00eas podem ver, continua sendo debatida no Congresso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A terceiriza\u00e7\u00e3o continua sendo debatida no Congresso, como voc\u00eas podem ver.","id":8229678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terceiriza\u00e7\u00e3o continua sendo debatida no Congresso, como voc\u00eas podem ver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como voc\u00eas podem ver, continua sendo debatida no Congresso a terceiriza\u00e7\u00e3o.","id":8229679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como voc\u00eas podem ver, continua sendo debatida no Congresso a terceiriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como podem ver voc\u00eas, no Congresso continua sendo debatida a terceiriza\u00e7\u00e3o. ","id":8229680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como podem ver voc\u00eas, no Congresso continua sendo debatida a terceiriza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A charge a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es 12, 13, 14 e 15. ","id":499001,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A charge a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es 12, 13, 14 e 15. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69148\/grupo-questao\/499001-20211222112133000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase \u201cPedro e Isabel iludiram-se\u201d cria d\u00favidas de compreens\u00e3o: Pedro e Isabel enganaram-se reciprocamente ou reflexivamente? O modo de reescrever-se essa frase que mant\u00e9m sua ambiguidade \u00e9 ","provas":[{"id":69148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caruaru-pe-2015-fgv-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Caruaru - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-01 23:32:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2104399,"hashId":"2ae122f086484904022bec72714723e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase <em>\u201cPedro e Isabel iludiram-se\u201d <\/em>cria d\u00favidas de compreens\u00e3o: Pedro e Isabel enganaram-se reciprocamente ou reflexivamente? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O modo de reescrever-se essa frase que mant\u00e9m sua ambiguidade \u00e9 <\/p>","resposta":8229580,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201cPedro e Isabel iludiram-se a si mesmos.\u201d","id":8229577,"corpo":"<p><em> \u201cPedro e Isabel iludiram-se a si mesmos.\u201d<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cPedro e Isabel iludiram-se entre si.\u201d","id":8229578,"corpo":"<p><em>\u201cPedro e Isabel iludiram-se entre si.\u201d<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPedro e Isabel podiam iludir-se um ao outro.\u201d","id":8229579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPedro e Isabel podiam iludir-se um ao outro.\u201d<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cPedro e Isabel decidiram iludir-se.\u201d","id":8229580,"corpo":"<p><em>\u201cPedro e Isabel decidiram iludir-se.\u201d<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cPedro e Isabel mutuamente se iludiram.\u201d","id":8229581,"corpo":"<p><em> \u201cPedro e Isabel mutuamente se iludiram.\u201d<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"V\u00edcios da linguagem","oab":false,"nome":"V\u00edcios da linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403710,"slug":"lingua-portuguesa-vicios-da-linguagem"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Ambiguidade","oab":false,"nome":"Ambiguidade","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409488,"slug":"lingua-portuguesa-ambiguidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por raz\u00f5es hist\u00f3ricas, alguns pronomes de segunda pessoa (a pessoa com quem se fala) levam as formas verbais para a terceira pessoa: \u201c\u2014 Voc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201dEsse desencontro faz com que os usu\u00e1rios de L\u00edngua Portuguesa misturem constantemente formas de segunda e terceira pessoas, como acontece na seguinte frase:","provas":[{"id":69148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caruaru-pe-2015-fgv-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Caruaru - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-01 23:31:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2104392,"hashId":"d9c62d89bd6359478a68c9a30d83eb36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por raz\u00f5es hist\u00f3ricas, alguns pronomes de segunda pessoa (a pessoa com quem se fala) levam as formas verbais para a terceira pessoa: <em>\u201c\u2014 Voc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse desencontro faz com que os usu\u00e1rios de L\u00edngua Portuguesa misturem constantemente formas de segunda e terceira pessoas, como acontece na seguinte frase:<\/p>","resposta":8229546,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSe voc\u00ea deseja atendimento r\u00e1pido, ligue para nossa central.\u201d ","id":8229544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSe voc\u00ea deseja atendimento r\u00e1pido, ligue para nossa central.\u201d <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cClica aqui para receberes nossas ofertas!\u201d ","id":8229545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cClica aqui para receberes nossas ofertas!\u201d <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cParticipe de nossas viagens e traga teus amigos!\u201d ","id":8229546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cParticipe de nossas viagens e traga teus amigos!\u201d <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cVossa Excel\u00eancia e seus eleitores ser\u00e3o bem-vindos \u00e0 festa!\u201d","id":8229547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cVossa Excel\u00eancia e seus eleitores ser\u00e3o bem-vindos \u00e0 festa!\u201d<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cVenha e compre seu mais novo carro!\u201d","id":8229548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cVenha e compre seu mais novo carro!\u201d<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00f5es em que empresas de planos de sa\u00fade firmem contratos com clientes que n\u00e3o informam que possuem doen\u00e7as preexistentes e, por isso, est\u00e3o mais propensos a utilizar os servi\u00e7os do plano s\u00e3o caracterizadas como situa\u00e7\u00e3o de sele\u00e7\u00e3o adversa.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797130,"hashId":"0036cdebe82e00460e7f4902bcbc3769","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Situa\u00e7\u00f5es em que empresas de planos de sa\u00fade firmem contratos com clientes que n\u00e3o informam que possuem doen\u00e7as preexistentes e, por isso, est\u00e3o mais propensos a utilizar os servi\u00e7os do plano s\u00e3o caracterizadas como situa\u00e7\u00e3o de sele\u00e7\u00e3o adversa.<\/p>","resposta":2747656,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747656,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747657,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a falhas de mercado, julgue os itens que se seguem.","id":332861,"enunciado":"<p>No que se refere a falhas de mercado, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 126 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/797130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Operacional","id":12462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 tem em sua microempresa tr\u00eas empregados cujos sal\u00e1rios s\u00e3o proporcionais ao n\u00famero de horas que trabalham por dia.EmpregadoHoras de trabalho por diaAlex5Breno7Caio8Jos\u00e9 paga mensalmente R$ 5.200,00 pelos sal\u00e1rios desses tr\u00eas empregados.O sal\u00e1rio de Caio \u00e9:","provas":[{"id":59659,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional","id":12462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-am-am-2015-fgv-assistente-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - SSP AM - Assistente Operacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-02 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1807911,"hashId":"3c55768adfd7ce51ef3793f1597bcbd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 tem em sua microempresa tr\u00eas empregados cujos sal\u00e1rios s\u00e3o proporcionais ao n\u00famero de horas que trabalham por dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 309px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"209\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Empregado<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Horas de trabalho por dia<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alex<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Breno<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caio<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 paga mensalmente R$ 5.200,00 pelos sal\u00e1rios desses tr\u00eas empregados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sal\u00e1rio de Caio \u00e9:<\/p>","resposta":6921736,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.300,00;","id":6921734,"corpo":"<p>R$ 1.300,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.820,00;","id":6921735,"corpo":"<p>R$ 1.820,00;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.080,00;","id":6921736,"corpo":"<p>R$ 2.080,00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.220,00;","id":6921737,"corpo":"<p>R$ 2.220,00;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.340,00.","id":6921738,"corpo":"<p>R$ 2.340,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/1807911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional De Qu\u00edmica Da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 1","id":4939,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0s Propriedades Coligativas dos solventes, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":61374,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional De Qu\u00edmica Da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 1","id":4939,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-1-pb-2015-idhtec-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDHTec - CRQ 1 - Agente Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1874750,"hashId":"342fe0a76093d4c97cdaa58b5e77acdc","enunciado":"<p>Referente \u00e0s Propriedades Coligativas dos solventes, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7216067,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Efeitos ou Propriedades Coligativas s\u00e3o modifica\u00e7\u00f5es produzidas em determinadas propriedades f\u00edsicas dos solventes quando neles dissolvemos solutos n\u00e3o vol\u00e1teis.","id":7216063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Efeitos ou Propriedades Coligativas s\u00e3o modifica\u00e7\u00f5es produzidas em determinadas propriedades f\u00edsicas dos solventes quando neles dissolvemos solutos n\u00e3o vol\u00e1teis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito Tonom\u00e9trico ou Tonometria: mede o abaixamento relativo da press\u00e3o de vapor do solvente, quando nele dissolvemos um soluto n\u00e3o-vol\u00e1til.","id":7216064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeito Tonom\u00e9trico ou Tonometria: mede o abaixamento relativo da press\u00e3o de vapor do solvente, quando nele dissolvemos um soluto n\u00e3o-vol\u00e1til.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeito Ebuliom\u00e9trico ou Ebuliometria: estuda o aumento na temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o do solvente quando nele dissolve-se um soluto n\u00e3o vol\u00e1til.","id":7216065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeito Ebuliom\u00e9trico ou Ebuliometria: estuda o aumento na temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o do solvente quando nele dissolve-se um soluto n\u00e3o vol\u00e1til.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito Criom\u00e9trico ou Criometria: estuda a diminui\u00e7\u00e3o no ponto de congelamento de um solvente quando nele dissolvemos um soluto n\u00e3o vol\u00e1til.","id":7216066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeito Criom\u00e9trico ou Criometria: estuda a diminui\u00e7\u00e3o no ponto de congelamento de um solvente quando nele dissolvemos um soluto n\u00e3o vol\u00e1til.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efeito Osmom\u00e9trico ou Osmometria: estuda a press\u00e3o osm\u00f3tica de uma solu\u00e7\u00e3o separada de outra (ou de um solvente) por uma membrana imperme\u00e1vel (m.i.).","id":7216067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efeito Osmom\u00e9trico ou Osmometria: estuda a press\u00e3o osm\u00f3tica de uma solu\u00e7\u00e3o separada de outra (ou de um solvente) por uma membrana imperme\u00e1vel (m.i.).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Propriedades Coligativas: Tonoscopia, Ebulioscopia, Crioscopia e Press\u00e3o Osm\u00f3tica.","oab":false,"nome":"Propriedades Coligativas: Tonoscopia, Ebulioscopia, Crioscopia e Press\u00e3o Osm\u00f3tica.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417287,"slug":"quimica-propriedades-coligativas-tonoscopia-ebulioscopia-crioscopia-e-pressao-osmotica"}],"slug":"quimica\/1874750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo expedido no caso de provimento ou vac\u00e2ncia de cargo p\u00fablico \u00e9:","provas":[{"id":68457,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2015"},{"id":68445,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Social - 2015"},{"id":68451,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Engenheiro Ambiental - 2015"},{"id":68453,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Engenheiro Florestal - 2015"},{"id":68447,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-contador","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Contador - 2015"},{"id":68452,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Engenheiro Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2079706,"hashId":"eb6fcf887464db3490ac51a5261788e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo expedido no caso de provimento ou vac\u00e2ncia de cargo p\u00fablico \u00e9:<\/p>","resposta":8128181,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o regimento","id":8128180,"corpo":"<p>o regimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a portaria","id":8128181,"corpo":"<p>a portaria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a resolu\u00e7\u00e3o","id":8128182,"corpo":"<p>a resolu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o distrato","id":8128183,"corpo":"<p>o distrato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o decreto","id":8128184,"corpo":"<p>o decreto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"nome_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nomea\u00e7\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422172,"slug":"direito-administrativo-nomeacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2079706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora n\u00e3o seja acess\u00edvel diretamente ao usu\u00e1rio, a \u00e1rea de swap de um sistema Linux utiliza os mesmos tipos de sistema de arquivos de uso pelos usu\u00e1rios, como o ext3, para que haja suporte \u00e0 caracter\u00edstica de journaling.","provas":[{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":777323,"hashId":"5af661b857a18b5b6afd45a79d6c7a78","enunciado":"Embora n\u00e3o seja acess\u00edvel diretamente ao usu\u00e1rio, a \u00e1rea de\r\nswap de um sistema Linux utiliza os mesmos tipos de sistema\r\nde arquivos de uso pelos usu\u00e1rios, como o ext3, para que haja\r\nsuporte \u00e0 caracter\u00edstica de journaling.","resposta":2693597,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2693596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2693597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta um esquema conceitual de gerenciamento de mem\u00f3ria em um computador com sistema operacional Linux. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na figura, julgue os itens seguintes, acerca de sistemas operacionais.","id":327885,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23132\/2.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima apresenta um esquema conceitual de gerenciamento de mem\u00f3ria em um computador com sistema operacional Linux. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas na figura, julgue os itens seguintes, acerca de sistemas operacionais.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/777323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Veja uma antiga propaganda de cigarros: \u201cOs Flintstones foram apresentados a voc\u00ea por Winston, o cigarro com filtro mais vendido e mais gostoso da Am\u00e9rica. Winston \u00e9 gostoso, como um cigarro tem que ser!\u201d. A afirmativa \u2013 retirada de uma tese de mestrado sobre a propaganda de cigarros no Brasil \u2013 que se refere diretamente a esta propaganda \u00e9:","provas":[{"id":23580,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:52:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2242714,"hashId":"9ac258b2e8393c290ab5d2626d4e71ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Veja uma antiga propaganda de cigarros: \u201cOs Flintstones foram apresentados a voc\u00ea por Winston, o cigarro com filtro mais vendido e mais gostoso da Am\u00e9rica. Winston \u00e9 gostoso, como um cigarro tem que ser!\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa \u2013 retirada de uma tese de mestrado sobre a propaganda de cigarros no Brasil \u2013 que se refere diretamente a esta propaganda \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/23580\/questao\/2242714-20220222190117000000-0.png\"><\/p>","resposta":8825526,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podemos observar que o Programa Nacional de Tabagismo, para atingir seu p\u00fablico alvo \u2013 jovem n\u00e3o fumante \u2013 se apropria dos modelos de comunica\u00e7\u00e3o de massa utilizada pela ind\u00fastria do tabaco;","id":8825526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podemos observar que o Programa Nacional de Tabagismo, para atingir seu p\u00fablico alvo \u2013 jovem n\u00e3o fumante \u2013 se apropria dos modelos de comunica\u00e7\u00e3o de massa utilizada pela ind\u00fastria do tabaco;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as imagens de advert\u00eancias, em sua evolu\u00e7\u00e3o utilizam a avers\u00e3o como est\u00edmulo para provocar nos consumidores o efeito de repulsa ao produto;","id":8825527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as imagens de advert\u00eancias, em sua evolu\u00e7\u00e3o utilizam a avers\u00e3o como est\u00edmulo para provocar nos consumidores o efeito de repulsa ao produto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a perspectiva de resposta para este tipo de propaganda \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o do tabaco, atrav\u00e9s da exibi\u00e7\u00e3o das evid\u00eancias cient\u00edficas baseadas na epidemiologia cl\u00ednica, que mostram os malef\u00edcios causados \u00e0 sa\u00fade do indiv\u00edduo e da sociedade;","id":8825528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perspectiva de resposta para este tipo de propaganda \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o do tabaco, atrav\u00e9s da exibi\u00e7\u00e3o das evid\u00eancias cient\u00edficas baseadas na epidemiologia cl\u00ednica, que mostram os malef\u00edcios causados \u00e0 sa\u00fade do indiv\u00edduo e da sociedade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 a introdu\u00e7\u00e3o da aversividade na produ\u00e7\u00e3o das imagens e frases de advert\u00eancias como novo elemento das campanhas de preven\u00e7\u00e3o ao tabagismo no Brasil;","id":8825529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 a introdu\u00e7\u00e3o da aversividade na produ\u00e7\u00e3o das imagens e frases de advert\u00eancias como novo elemento das campanhas de preven\u00e7\u00e3o ao tabagismo no Brasil;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a propaganda procura apresentar modelos a imitar, utilizando pessoas de prest\u00edgio social e cultural, cujas imagens estejam ligadas ao sucesso profissional.","id":8825530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a propaganda procura apresentar modelos a imitar, utilizando pessoas de prest\u00edgio social e cultural, cujas imagens estejam ligadas ao sucesso profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 5 \u201cA revista The Economist comenta: \u201cOs cigarros est\u00e3o entre os produtos de consumo mais lucrativos do mundo. S\u00e3o tamb\u00e9m os \u00fanicos produtos (legais) que, usados como manda o figurino, viciam a maioria dos consumidores e muitas vezes os matam.\u201d Isso d\u00e1 grandes lucros para a ind\u00fastria do tabaco, e enormes preju\u00edzos para os clientes\u201d.","id":514835,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 5 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA revista The Economist comenta: \u201cOs cigarros est\u00e3o entre os produtos de consumo mais lucrativos do mundo. S\u00e3o tamb\u00e9m os \u00fanicos produtos (legais) que, usados como manda o figurino, viciam a maioria dos consumidores e muitas vezes os matam.\u201d Isso d\u00e1 grandes lucros para a ind\u00fastria do tabaco, e enormes preju\u00edzos para os clientes\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase abaixo que cont\u00e9m, fundamentalmente, uma vis\u00e3o positiva do cigarro \u00e9:","provas":[{"id":23580,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2015-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TJ BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 08:52:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2242711,"hashId":"1cf59612113642324b7ef6010aec0885","enunciado":"<p>A frase abaixo que cont\u00e9m, fundamentalmente, uma vis\u00e3o positiva do cigarro \u00e9:<\/p>","resposta":8825513,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCigarros s\u00e3o a forma perfeita de prazer: elegantes e insatisfat\u00f3rios\u201d;","id":8825513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCigarros s\u00e3o a forma perfeita de prazer: elegantes e insatisfat\u00f3rios\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cBebidas, drogas, cigarros, amor, festas, frituras, chocolate\u2026 Tudo que me faz mal, geralmente me atrai muito\u201d;","id":8825514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cBebidas, drogas, cigarros, amor, festas, frituras, chocolate\u2026 Tudo que me faz mal, geralmente me atrai muito\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNoites de blues, cigarros e poesias n\u00e3o me tornam menos vazio, eu tenho este infinito oco que parece imposs\u00edvel de preencher\u201d;","id":8825515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNoites de blues, cigarros e poesias n\u00e3o me tornam menos vazio, eu tenho este infinito oco que parece imposs\u00edvel de preencher\u201d;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cMeu melhor romance foi com u\u00edsques e cigarros, amor sincero, ele me mata, e eu gosto\u201d;","id":8825516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMeu melhor romance foi com u\u00edsques e cigarros, amor sincero, ele me mata, e eu gosto\u201d;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAlgumas pessoas deveriam ser igual cigarros, vir com a foto do mal que elas fazem''.","id":8825517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAlgumas pessoas deveriam ser igual cigarros, vir com a foto do mal que elas fazem''.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 5 \u201cA revista The Economist comenta: \u201cOs cigarros est\u00e3o entre os produtos de consumo mais lucrativos do mundo. S\u00e3o tamb\u00e9m os \u00fanicos produtos (legais) que, usados como manda o figurino, viciam a maioria dos consumidores e muitas vezes os matam.\u201d Isso d\u00e1 grandes lucros para a ind\u00fastria do tabaco, e enormes preju\u00edzos para os clientes\u201d.","id":514835,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 5 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA revista The Economist comenta: \u201cOs cigarros est\u00e3o entre os produtos de consumo mais lucrativos do mundo. S\u00e3o tamb\u00e9m os \u00fanicos produtos (legais) que, usados como manda o figurino, viciam a maioria dos consumidores e muitas vezes os matam.\u201d Isso d\u00e1 grandes lucros para a ind\u00fastria do tabaco, e enormes preju\u00edzos para os clientes\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A servid\u00e3o","provas":[{"id":25772,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:03:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2137777,"hashId":"32abe795bf8dd9b370ba90dcb14712cf","enunciado":"<p>A servid\u00e3o<\/p>","resposta":8369222,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proporciona utilidade para o pr\u00e9dio dominante e grava o pr\u00e9dio serviente, que pertence ao mesmo dono ou a diverso dono, constituindo-se por neg\u00f3cio jur\u00eddico inter vivos ou causa mortis, com subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.","id":8369221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporciona utilidade para o pr\u00e9dio dominante e grava o pr\u00e9dio serviente, que pertence ao mesmo dono ou a diverso dono, constituindo-se por neg\u00f3cio jur\u00eddico <em>inter vivos <\/em>ou <em>causa mortis<\/em>, com subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporciona utilidade para o pr\u00e9dio dominante, e grava o pr\u00e9dio serviente, que pertence a diverso dono, constituindo-se mediante declara\u00e7\u00e3o expressa dos propriet\u00e1rios, ou por testamento, e subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.","id":8369222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporciona utilidade para o pr\u00e9dio dominante, e grava o pr\u00e9dio serviente, que pertence a diverso dono, constituindo-se mediante declara\u00e7\u00e3o expressa dos propriet\u00e1rios, ou por testamento, e subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporciona utilidade, mas n\u00e3o grava o pr\u00e9dio serviente, que pertence a diverso dono, constituindo-se mediante declara\u00e7\u00e3o expressa dos propriet\u00e1rios e subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.","id":8369223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporciona utilidade, mas n\u00e3o grava o pr\u00e9dio serviente, que pertence a diverso dono, constituindo-se mediante declara\u00e7\u00e3o expressa dos propriet\u00e1rios e subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proporciona utilidade para o pr\u00e9dio serviente e grava o pr\u00e9dio dominante, que perten\u00e7a a diverso dono, constituindo-se mediante declara\u00e7\u00e3o expressa dos propriet\u00e1rios e subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.","id":8369224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporciona utilidade para o pr\u00e9dio serviente e grava o pr\u00e9dio dominante, que perten\u00e7a a diverso dono, constituindo-se mediante declara\u00e7\u00e3o expressa dos propriet\u00e1rios e subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 pode adquirir-se mediante neg\u00f3cio jur\u00eddico inter vivos e subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis, n\u00e3o sendo em nenhuma hip\u00f3tese pass\u00edvel de usucapi\u00e3o.","id":8369225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 pode adquirir-se mediante neg\u00f3cio jur\u00eddico <em>inter vivos<\/em> e subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis, n\u00e3o sendo em nenhuma hip\u00f3tese pass\u00edvel de usucapi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direitos Reais de Gozo ou Frui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direitos Reais de Gozo ou Frui\u00e7\u00e3o","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406052,"slug":"direito-civil-direitos-reais-de-gozo-ou-fruicao"},{"nome_clean":"Servid\u00e3o (Art. 1.378 ao 1.389)","oab":true,"nome":"Servid\u00e3o (Art. 1.378 ao 1.389)","pai":406052,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406071,"slug":"direito-civil-servidao-art-1-378-ao-1-389"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o das Servid\u00f5es","oab":true,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o das Servid\u00f5es","pai":406071,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406072,"slug":"direito-civil-constituicao-das-servidoes"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O condenado \u00e0 pena inferior a quatro anos de reclus\u00e3o","provas":[{"id":25772,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2137876,"hashId":"06fe71d249f37bde773a11dc9985157a","enunciado":"<p>O condenado \u00e0 pena inferior a quatro anos de reclus\u00e3o<\/p>","resposta":8369700,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 cumpri-la, inicialmente, em regime fechado, ainda que reincidente e desfavor\u00e1veis as circunst\u00e2ncias judiciais.","id":8369697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 cumpri-la, inicialmente, em regime fechado, ainda que reincidente e desfavor\u00e1veis as circunst\u00e2ncias judiciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 come\u00e7ar a cumpri-la em regime fechado, se reincidente.","id":8369698,"corpo":"<p>dever\u00e1 come\u00e7ar a cumpri-la em regime fechado, se reincidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 cumpri-la, desde o in\u00edcio, em regime aberto, ainda que prim\u00e1rio e favor\u00e1veis as circunst\u00e2ncias judiciais.","id":8369699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 cumpri-la, desde o in\u00edcio, em regime aberto, ainda que prim\u00e1rio e favor\u00e1veis as circunst\u00e2ncias judiciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 cumpri-la, inicialmente, em regime semiaberto, ainda que reincidente, se favor\u00e1veis as circunst\u00e2ncias judiciais.","id":8369700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 cumpri-la, inicialmente, em regime semiaberto, ainda que reincidente, se favor\u00e1veis as circunst\u00e2ncias judiciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 come\u00e7ar a cumpri-la em regime aberto, n\u00e3o podendo o Magistrado optar por outro regime, ainda que elevadas as penas b\u00e1sicas por conta de circunst\u00e2ncias judiciais desfavor\u00e1veis.","id":8369701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 come\u00e7ar a cumpri-la em regime aberto, n\u00e3o podendo o Magistrado optar por outro regime, ainda que elevadas as penas b\u00e1sicas por conta de circunst\u00e2ncias judiciais desfavor\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Penas Privativas de Liberdade","oab":true,"nome":"Penas Privativas de Liberdade","pai":413847,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406285,"slug":"direito-penal-penas-privativas-de-liberdade"},{"nome_clean":"Regimes de cumprimento da pena","oab":true,"nome":"Regimes de cumprimento da pena","pai":406285,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406287,"slug":"direito-penal-regimes-de-cumprimento-da-pena"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos crimes contra a liberdade pessoal, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25772,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2137878,"hashId":"555b9bd3f87d1e37157ee282a5c32f23","enunciado":"<p>No que se refere aos crimes contra a liberdade pessoal, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8369709,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o m\u00e9dica ou cir\u00fargica, sem o consentimento da v\u00edtima ou de seu representante legal, n\u00e3o exclui, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, o constrangimento ilegal.","id":8369707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o m\u00e9dica ou cir\u00fargica, sem o consentimento da v\u00edtima ou de seu representante legal, n\u00e3o exclui, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, o constrangimento ilegal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crime de constrangimento ilegal n\u00e3o se reveste de subsidiariedade em rela\u00e7\u00e3o a outros delitos.","id":8369708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de constrangimento ilegal n\u00e3o se reveste de subsidiariedade em rela\u00e7\u00e3o a outros delitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui figura equiparada \u00e0 de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo o ato de cercear o uso de qualquer meio de transporte por parte do trabalhador, com o fim de ret\u00ea-lo no local de trabalho.","id":8369709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui figura equiparada \u00e0 de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo o ato de cercear o uso de qualquer meio de transporte por parte do trabalhador, com o fim de ret\u00ea-lo no local de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crime de c\u00e1rcere privado \u00e9 permanente e formal, n\u00e3o admitindo a tentativa.","id":8369710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de c\u00e1rcere privado \u00e9 permanente e formal, n\u00e3o admitindo a tentativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O crime de amea\u00e7a, se praticado no contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.","id":8369711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de amea\u00e7a, se praticado no contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406335,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-liberdade-pessoal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Justi\u00e7a do EstadoI. pode conhecer de representa\u00e7\u00e3o para fiscaliza\u00e7\u00e3o abstrata de inconstitucionalidade ajuizada individualmente por Deputado Estadual, caso assim permita a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado.II. ser\u00e1 necessariamente composto por sete desembargadores nos dez primeiros anos de cria\u00e7\u00e3o da unidade federada.III. tem compet\u00eancia para julgar originariamente os crimes dolosos contra a vida cometidos por detentores de foro privilegiado na forma da Constitui\u00e7\u00e3o estadual.IV. tem suas compet\u00eancias definidas na Constitui\u00e7\u00e3o estadual e na lei de organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do Estado.Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":25772,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2138038,"hashId":"89a4bd102afd1d8a3259f05f23aa7689","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Justi\u00e7a do Estado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. pode conhecer de representa\u00e7\u00e3o para fiscaliza\u00e7\u00e3o abstrata de inconstitucionalidade ajuizada individualmente por Deputado Estadual, caso assim permita a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ser\u00e1 necessariamente composto por sete desembargadores nos dez primeiros anos de cria\u00e7\u00e3o da unidade federada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. tem compet\u00eancia para julgar originariamente os crimes dolosos contra a vida cometidos por detentores de foro privilegiado na forma da Constitui\u00e7\u00e3o estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. tem suas compet\u00eancias definidas na Constitui\u00e7\u00e3o estadual e na lei de organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":8370418,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":8370416,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8370417,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8370418,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8370419,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8370420,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao afirmar que aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal","provas":[{"id":25772,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2138129,"hashId":"d44ca3f0f050b4f44ec7f9b2c7d35307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao afirmar que aos <em>litigantes,<\/em> <em>em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes<\/em>, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal<\/p>","resposta":8370815,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tornou inconstitucional que a Administra\u00e7\u00e3o lance m\u00e3o do mero procedimento administrativo, assim entendida a sequ\u00eancia de atos encadeados em que n\u00e3o se garanta contradit\u00f3rio e ampla defesa.","id":8370811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tornou inconstitucional que a Administra\u00e7\u00e3o lance m\u00e3o do mero procedimento administrativo, assim entendida a sequ\u00eancia de atos encadeados em que n\u00e3o se garanta contradit\u00f3rio e ampla defesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criou a exig\u00eancia de que, sempre que um ato administrativo possa interferir com interesses de indiv\u00edduos, seja adotado processo administrativo que preceda a pr\u00e1tica de tal ato.","id":8370812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criou a exig\u00eancia de que, sempre que um ato administrativo possa interferir com interesses de indiv\u00edduos, seja adotado processo administrativo que preceda a pr\u00e1tica de tal ato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assimilou processo judicial ao administrativo, tornando descabido processo judicial para a solu\u00e7\u00e3o de lit\u00edgios sempre que eles j\u00e1 tenham sido solucionados por processo administrativo em que se haja assegurado ampla defesa e contradit\u00f3rio.","id":8370813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assimilou processo judicial ao administrativo, tornando descabido processo judicial para a solu\u00e7\u00e3o de lit\u00edgios sempre que eles j\u00e1 tenham sido solucionados por processo administrativo em que se haja assegurado ampla defesa e contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"definiu, em face da unicidade de jurisdi\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio para promover os processos judiciais e administrativos que envolvam lit\u00edgios sobre direitos a exigir tratamento mediante garantia de ampla defesa e contradit\u00f3rio.","id":8370814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definiu, em face da unicidade de jurisdi\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio para promover os processos judiciais e administrativos que envolvam lit\u00edgios sobre direitos a exigir tratamento mediante garantia de ampla defesa e contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conferiu natureza processual ao processo administrativo, no sentido de que ele deva observar os princ\u00edpios de ampla defesa e contradit\u00f3rio, sem, no entanto, conferir-lhe for\u00e7a jurisdicional.","id":8370815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conferiu natureza processual ao processo administrativo, no sentido de que ele deva observar os princ\u00edpios de ampla defesa e contradit\u00f3rio, sem, no entanto, conferir-lhe for\u00e7a jurisdicional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prias, para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizadas \u00e9:","provas":[{"id":68457,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2015"},{"id":68445,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Assistente Social - 2015"},{"id":68451,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Engenheiro Ambiental - 2015"},{"id":68453,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Engenheiro Florestal - 2015"},{"id":68447,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-contador","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Contador - 2015"},{"id":68452,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Engenheiro Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:03:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2079703,"hashId":"2dc078c56aa793decaf61810e9a9549e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prias, para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizadas \u00e9:<\/p>","resposta":8128169,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cons\u00f3rcio p\u00fablico","id":8128165,"corpo":"<p>o cons\u00f3rcio p\u00fablico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica","id":8128166,"corpo":"<p>funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ag\u00eancia executiva","id":8128167,"corpo":"<p>ag\u00eancia executiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secretaria de estado","id":8128168,"corpo":"<p>secretaria de estado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autarquia","id":8128169,"corpo":"<p>autarquia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 18, considere as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Saquarema.","id":496153,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 18, considere as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Saquarema.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407839,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-autarquias"},{"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/2079703","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de morto, para exigir que cesse a amea\u00e7a ou a les\u00e3o a direito da personalidade, e reclamar perdas e danos,","provas":[{"id":25772,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2137743,"hashId":"b9c4bdf26ee6466dab219ff7a27c2075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de morto, para exigir que cesse a amea\u00e7a ou a les\u00e3o a direito da personalidade, e reclamar perdas e danos,<\/p>","resposta":8369114,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e3o legitima\u00e7\u00e3o o c\u00f4njuge sobrevivente, os parentes afins na linha reta e os parentes na linha colateral sem limita\u00e7\u00e3o de grau.","id":8369111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e3o legitima\u00e7\u00e3o o c\u00f4njuge sobrevivente, os parentes afins na linha reta e os parentes na linha colateral sem limita\u00e7\u00e3o de grau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 legitimado, porque essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 personal\u00edssima.","id":8369112,"corpo":"<p>n\u00e3o h\u00e1 legitimado, porque essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 personal\u00edssima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e1 legitima\u00e7\u00e3o, porque a morte extingue os v\u00ednculos de afinidade e de parentesco.","id":8369113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e1 legitima\u00e7\u00e3o, porque a morte extingue os v\u00ednculos de afinidade e de parentesco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 legitima\u00e7\u00e3o o c\u00f4njuge sobrevivente, ou qualquer parente em linha reta ou colateral at\u00e9 o quarto grau.","id":8369114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 legitima\u00e7\u00e3o o c\u00f4njuge sobrevivente, ou qualquer parente em linha reta ou colateral at\u00e9 o quarto grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e3o legitima\u00e7\u00e3o somente o c\u00f4njuge ou companheiro sobrevivente e os parentes em linha reta.","id":8369115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e3o legitima\u00e7\u00e3o somente o c\u00f4njuge ou companheiro sobrevivente e os parentes em linha reta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es do CC\/2002 sobre Direitos da Personalidade","pai":424843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424846,"slug":"direito-civil-disposicoes-do-cc-2002-sobre-direitos-da-personalidade"},{"nome_clean":"Amea\u00e7a ou Les\u00e3o a Direito da Personalidade","oab":false,"nome":"Amea\u00e7a ou Les\u00e3o a Direito da Personalidade","pai":424846,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424848,"slug":"direito-civil-ameaca-ou-lesao-a-direito-da-personalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos \u00e9 locat\u00e1rio de im\u00f3vel, em contrato celebrado com Romero no polo de locador. Rodolfo \u00e9 o fiador das obriga\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, renunciando ao benef\u00edcio de ordem. Carlos n\u00e3o pagou o aluguel, porque \u00e9 credor de Romero em raz\u00e3o de outro contrato, sendo essa d\u00edvida superior ao valor dos alugu\u00e9is n\u00e3o pagos. Nesse caso,","provas":[{"id":25772,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2137755,"hashId":"d03ab5d7c7af3817bd6d856eeec48a95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos \u00e9 locat\u00e1rio de im\u00f3vel, em contrato celebrado com Romero no polo de locador. Rodolfo \u00e9 o fiador das obriga\u00e7\u00f5es locat\u00edcias, renunciando ao benef\u00edcio de ordem. Carlos n\u00e3o pagou o aluguel, porque \u00e9 credor de Romero em raz\u00e3o de outro contrato, sendo essa d\u00edvida superior ao valor dos alugu\u00e9is n\u00e3o pagos. Nesse caso,<\/p>","resposta":8369150,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fiador recupera o benef\u00edcio de ordem a que renunciou, e pode exigir que a d\u00edvida seja em primeiro lugar cobrada do afian\u00e7ado, e n\u00e3o poder\u00e1 pagar a d\u00edvida com desconhecimento ou oposi\u00e7\u00e3o do afian\u00e7ado, pois se o fizer perder\u00e1 o direito de reembolso.","id":8369147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fiador recupera o benef\u00edcio de ordem a que renunciou, e pode exigir que a d\u00edvida seja em primeiro lugar cobrada do afian\u00e7ado, e n\u00e3o poder\u00e1 pagar a d\u00edvida com desconhecimento ou oposi\u00e7\u00e3o do afian\u00e7ado, pois se o fizer perder\u00e1 o direito de reembolso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fiador ter\u00e1 de ajuizar a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento, para livrar-se da mora, alegando d\u00favida acerca da titularidade do cr\u00e9dito.","id":8369148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fiador ter\u00e1 de ajuizar a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento, para livrar-se da mora, alegando d\u00favida acerca da titularidade do cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a movida por Romero, Rodolfo n\u00e3o pode alegar compensa\u00e7\u00e3o, mas se ele pagar os alugu\u00e9is, com o conhecimento de Carlos, ter\u00e1 direito ao reembolso.","id":8369149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a movida por Romero, Rodolfo n\u00e3o pode alegar compensa\u00e7\u00e3o, mas se ele pagar os alugu\u00e9is, com o conhecimento de Carlos, ter\u00e1 direito ao reembolso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a movida por Romero, Rodolfo pode alegar compensa\u00e7\u00e3o, mas se ele pagar os alugu\u00e9is, com desconhecimento ou oposi\u00e7\u00e3o de Carlos, o afian\u00e7ado n\u00e3o est\u00e1 obrigado a reembols\u00e1-lo.","id":8369150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a movida por Romero, Rodolfo pode alegar compensa\u00e7\u00e3o, mas se ele pagar os alugu\u00e9is, com desconhecimento ou oposi\u00e7\u00e3o de Carlos, o afian\u00e7ado n\u00e3o est\u00e1 obrigado a reembols\u00e1-lo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao fiador \u00e9 irrelevante a possibilidade de compensa\u00e7\u00e3o, porque s\u00f3 o devedor pode compensar com o credor o que este lhe dever, por isso, se demandado, Rodolfo ter\u00e1 de pagar a d\u00edvida, exceto se houver oposi\u00e7\u00e3o do afian\u00e7ado.","id":8369151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao fiador \u00e9 irrelevante a possibilidade de compensa\u00e7\u00e3o, porque s\u00f3 o devedor pode compensar com o credor o que este lhe dever, por isso, se demandado, Rodolfo ter\u00e1 de pagar a d\u00edvida, exceto se houver oposi\u00e7\u00e3o do afian\u00e7ado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"},{"nome_clean":"Pagamento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 307 ao 333)","oab":true,"nome":"Pagamento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 307 ao 333)","pai":405927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405928,"slug":"direito-civil-pagamento-das-obrigacoes-art-307-ao-333"},{"nome_clean":"Quem Deve Pagar (Art. 307 ao 307)","oab":true,"nome":"Quem Deve Pagar (Art. 307 ao 307)","pai":424927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405929,"slug":"direito-civil-quem-deve-pagar-art-307-ao-307"},{"nome_clean":"Da Fian\u00e7a","oab":true,"nome":"Da Fian\u00e7a","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406000,"slug":"direito-civil-da-fianca"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Fian\u00e7a (Art. 837 ao 839)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Fian\u00e7a (Art. 837 ao 839)","pai":406000,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406013,"slug":"direito-civil-extincao-da-fianca-art-837-ao-839"},{"nome_clean":"Elementos Subjetivos do Pagamento","oab":false,"nome":"Elementos Subjetivos do Pagamento","pai":405928,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424927,"slug":"direito-civil-elementos-subjetivos-do-pagamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor ocupante exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, est\u00e1 ligado ao regime geral de previd\u00eancia social, mas, ao servidor que ocupa cargo comissionado e cargo p\u00fablico efetivo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual simultaneamente, aplica-se o regime pr\u00f3prio do ente p\u00fablico a que est\u00e1 vinculado.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797029,"hashId":"99bc908711e2ba30d539f17adc9c6852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor ocupante exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, est\u00e1 ligado ao regime geral de previd\u00eancia social, mas, ao servidor que ocupa cargo comissionado e cargo p\u00fablico efetivo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual simultaneamente, aplica-se o regime pr\u00f3prio do ente p\u00fablico a que est\u00e1 vinculado.<\/p>","resposta":2747454,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747454,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747455,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os seguintes itens.","id":332826,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/797029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o item que apresenta ERRO de coloca\u00e7\u00e3o pronominal:","provas":[{"id":61393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agronegocio-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea:  Agroneg\u00f3cio - 2015"},{"id":61403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-enfermagem-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"},{"id":61407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-informatica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1869855,"hashId":"7100dbedd12837be0809036cc09df9d7","enunciado":"<p>Marque o item que apresenta ERRO de coloca\u00e7\u00e3o pronominal:<\/p>","resposta":7197038,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os veteranos n\u00e3o lhe obedeceram \u00e0s regras.","id":7197034,"corpo":"<p>Os veteranos n\u00e3o lhe obedeceram \u00e0s regras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos me mostraram o mesmo.","id":7197035,"corpo":"<p>Todos me mostraram o mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre a quis como esposa.","id":7197036,"corpo":"<p>Sempre a quis como esposa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em se tratando disso, podemos vencer.","id":7197037,"corpo":"<p>Em se tratando disso, podemos vencer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neguei a proposta que apresentaram-me.","id":7197038,"corpo":"<p>Neguei a proposta que apresentaram-me.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete CORRETAMENTE as lacunas da frase abaixo, marcando o item correspondente:Quem _________________ quebrado que _________________ para __________________. ","provas":[{"id":61393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agronegocio-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea:  Agroneg\u00f3cio - 2015"},{"id":61403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-enfermagem-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"},{"id":61407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-informatica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1869907,"hashId":"e747e8f7c3332f7a8953225929c0c8b0","enunciado":"<p>Complete CORRETAMENTE as lacunas da frase abaixo, marcando o item correspondente:<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 396px;\"><colgroup><col width=\"396\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ldgv\"><td data-row=\"row-ldgv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ldgv\" data-cell=\"cell-i4ln\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Quem _________________ quebrado que _________________ para __________________. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7197185,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trouxe, organize-se, consert\u00e1-lo","id":7197184,"corpo":"<p>o trouxe, organize-se, consert\u00e1-lo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o trouxe, se organize, consert\u00e1-lo","id":7197185,"corpo":"<p>o trouxe, se organize, consert\u00e1-lo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trouxe-o, se organize, o consertar","id":7197186,"corpo":"<p>trouxe-o, se organize, o consertar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trouxe-o, organize-se, consert\u00e1-lo","id":7197187,"corpo":"<p>trouxe-o, organize-se, consert\u00e1-lo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o trouxe, se organize, consertar-lo","id":7197188,"corpo":"<p>o trouxe, se organize, consertar-lo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as","id":23971},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":23969}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Cursos de Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de n\u00edvel M\u00e9dio, na forma articulada integrada com o Ensino M\u00e9dio, na modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, tem carga hor\u00e1ria m\u00ednima definida pela Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 6 da CEB\/CNE, no seu artigo 28. Fundamentado nesta afirmativa assinale a alternativa CORRETA","provas":[{"id":61393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agronegocio-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea:  Agroneg\u00f3cio - 2015"},{"id":61403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-enfermagem-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"},{"id":61406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as","id":23971},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-financas-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as - 2015"},{"id":61408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-ingles-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"},{"id":61402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-automacao-industrial-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2015"},{"id":61410,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-logistica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":61407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-informatica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2015"},{"id":61399,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":23969},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agropecuaria-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":128,"descricao":"Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":1869947,"hashId":"ae8a9b87b8284fa6c0b9b8b8fd8c72dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Cursos de Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de n\u00edvel M\u00e9dio, na forma articulada integrada com o Ensino M\u00e9dio, na modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, tem carga hor\u00e1ria m\u00ednima definida pela Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 6 da CEB\/CNE, no seu artigo 28. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fundamentado nesta afirmativa assinale a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":7197327,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.000 horas anuais, no m\u00ednimo, para a forma\u00e7\u00e3o do ensino M\u00e9dio, acrescida de horas destinadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional conforme a habilita\u00e7\u00e3o profissional.","id":7197325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.000 horas anuais, no m\u00ednimo, para a forma\u00e7\u00e3o do ensino M\u00e9dio, acrescida de horas destinadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional conforme a habilita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.400 horas para a forma\u00e7\u00e3o do ensino M\u00e9dio, acrescida de horas destinadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional conforme a habilita\u00e7\u00e3o profissional.","id":7197326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.400 horas para a forma\u00e7\u00e3o do ensino M\u00e9dio, acrescida de horas destinadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional conforme a habilita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.200 horas, no m\u00ednimo, para a forma\u00e7\u00e3o do ensino M\u00e9dio, acrescida de 1.200 horas destinadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional do t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":7197327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.200 horas, no m\u00ednimo, para a forma\u00e7\u00e3o do ensino M\u00e9dio, acrescida de 1.200 horas destinadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional do t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.000 horas para a forma\u00e7\u00e3o do ensino M\u00e9dio, acrescida de horas destinadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional conforme a habilita\u00e7\u00e3o profissional.","id":7197328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.000 horas para a forma\u00e7\u00e3o do ensino M\u00e9dio, acrescida de horas destinadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional conforme a habilita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":7197329,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as","id":23971},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":23969}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de ensino aprendizagem tradicional a memoriza\u00e7\u00e3o era supervalorizada por pensar-se que para aprender era necess\u00e1rio repetir. Para se contrapor \u00e0 educa\u00e7\u00e3o tradicional foram e s\u00e3o vivenciadas outras formas de se desenvolver o ensinar e o aprender.Fundamentado na propositura apresentada, aponte a alternativa que refor\u00e7a a posi\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o tradicional.","provas":[{"id":61393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agronegocio-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea:  Agroneg\u00f3cio - 2015"},{"id":61403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-enfermagem-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"},{"id":61406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as","id":23971},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-financas-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as - 2015"},{"id":61408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-ingles-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"},{"id":61402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-automacao-industrial-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2015"},{"id":61410,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-logistica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":61407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-informatica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2015"},{"id":61399,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":23969},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agropecuaria-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":128,"descricao":"Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":1870018,"hashId":"faa2b97c9ea28251c501c50bcac9979d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de ensino aprendizagem tradicional a memoriza\u00e7\u00e3o era supervalorizada por pensar-se que para aprender era necess\u00e1rio repetir. Para se contrapor \u00e0 educa\u00e7\u00e3o tradicional foram e s\u00e3o vivenciadas outras formas de se desenvolver o ensinar e o aprender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fundamentado na propositura apresentada, aponte a alternativa que <strong><u>refor\u00e7a<\/u><\/strong> a posi\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o tradicional.<\/p>","resposta":7197561,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo metodol\u00f3gico \u00e9 mais valorizado do que os conte\u00fados program\u00e1ticos.","id":7197558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo metodol\u00f3gico \u00e9 mais valorizado do que os conte\u00fados program\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor \u00e9 um mediador do conhecimento.","id":7197559,"corpo":"<p>O professor \u00e9 um mediador do conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O erro \u00e9 vista como uma fonte de aprendizagem","id":7197560,"corpo":"<p>O erro \u00e9 vista como uma fonte de aprendizagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor \u00e9 o detentor do conhecimento","id":7197561,"corpo":"<p>O professor \u00e9 o detentor do conhecimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 mediadora","id":7197562,"corpo":"<p>A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 mediadora<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as","id":23971},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":23969}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola \u00e9 o espa\u00e7o privilegiado para obten\u00e7\u00e3o ou constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. Na escola, a sala de aula \u00e9 o local onde ocorre a maior parte das atividades de aprendizagem. Marque a alternativa que n\u00e3o CONDIZ como uma sala de aula onde haja interven\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agronegocio-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea:  Agroneg\u00f3cio - 2015"},{"id":61403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-enfermagem-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"},{"id":61406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as","id":23971},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-financas-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as - 2015"},{"id":61408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-ingles-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"},{"id":61402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-automacao-industrial-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2015"},{"id":61410,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-logistica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":61407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-informatica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2015"},{"id":61399,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":23969},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agropecuaria-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":128,"descricao":"Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":1870020,"hashId":"fe0914e79efc8938371ff79189fc535f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola \u00e9 o espa\u00e7o privilegiado para obten\u00e7\u00e3o ou constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. Na escola, a sala de aula \u00e9 o local onde ocorre a maior parte das atividades de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que n\u00e3o CONDIZ como uma sala de aula onde haja interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7197569,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os alunos trocam experi\u00eancias cognitivas e afetivas.","id":7197567,"corpo":"<p>Os alunos trocam experi\u00eancias cognitivas e afetivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor constr\u00f3i e desconstr\u00f3i o conhecimento com os alunos.","id":7197568,"corpo":"<p>O professor constr\u00f3i e desconstr\u00f3i o conhecimento com os alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sujeitos envolvidos no processo de ensino aprendizagem desempenham uma fun\u00e7\u00e3o que lhes \u00e9 determinada.","id":7197569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sujeitos envolvidos no processo de ensino aprendizagem desempenham uma fun\u00e7\u00e3o que lhes \u00e9 determinada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de mudan\u00e7a comportamental \u00e9 aprimorado.","id":7197570,"corpo":"<p>O processo de mudan\u00e7a comportamental \u00e9 aprimorado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o professor aluno ocorre baseada na pedagogia tecnicista.","id":7197571,"corpo":"<p>A rela\u00e7\u00e3o professor aluno ocorre baseada na pedagogia tecnicista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as","id":23971},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":23969}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sala de aula como espa\u00e7o de aprendizagem e interven\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma concep\u00e7\u00e3o firmada em todas as escolas. A rela\u00e7\u00e3o professor aluno, o processo de ensino-aprendizagem e a avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o inerentes a cada concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o formulada e vivenciada. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a rela\u00e7\u00e3o professor aluno CONDIZ com uma educa\u00e7\u00e3o libertadora.","provas":[{"id":61393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agronegocio-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea:  Agroneg\u00f3cio - 2015"},{"id":61403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-enfermagem-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"},{"id":61406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as","id":23971},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-financas-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Finan\u00e7as - 2015"},{"id":61408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-ingles-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"},{"id":61402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":23970},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-automacao-industrial-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2015"},{"id":61410,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-logistica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2015"},{"id":61407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-informatica-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2015"},{"id":61399,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":23969},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agropecuaria-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":128,"descricao":"Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":301,"descricao":"Eletromec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":1870024,"hashId":"41a5bae8466cf70641f5da4a417a94c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sala de aula como espa\u00e7o de aprendizagem e interven\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma concep\u00e7\u00e3o firmada em todas as escolas. A rela\u00e7\u00e3o professor aluno, o processo de ensino-aprendizagem e a avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o inerentes a cada concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o formulada e vivenciada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a rela\u00e7\u00e3o professor aluno CONDIZ com uma educa\u00e7\u00e3o libertadora.<\/p>","resposta":7197588,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o diretiva, o professor \u00e9 orientador e os alunos livres.","id":7197586,"corpo":"<p>N\u00e3o diretiva, o professor \u00e9 orientador e os alunos livres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor auxilia o desenvolvimento do aluno deixando livre.","id":7197587,"corpo":"<p>O professor auxilia o desenvolvimento do aluno deixando livre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O professor e os alunos s\u00e3o iguais.","id":7197588,"corpo":"<p>O professor e os alunos s\u00e3o iguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor \u00e9 o mediador da aprendizagem entre o aluno e o saber.","id":7197589,"corpo":"<p>O professor \u00e9 o mediador da aprendizagem entre o aluno e o saber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":7197590,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema agroindustrial busca visualizar o agroneg\u00f3cio de forma integrada e inter-relacionada, mostrando os diversos agentes que o comp\u00f5e e suas atividades efetuadas entre si. Sobre sistemas agroindustriais, julgue as senten\u00e7as seguintes como falsas (F) ou verdadeiras (V). ( ) As estruturas dos sistemas agroindustriais \u201cantes da porteira\u201d, \u201cdentro da porteira\u201d e \u201cdepois da porteira\u201d possuem caracter\u00edsticas individuais muito particulares, contudo, a interdepend\u00eancia de todas as partes \u00e9 que assegura o sucesso do todo sist\u00eamico. ( ) O segmento \u201cantes da porteira\u201d \u00e9 composto pelos fornecedores de insumos e servi\u00e7os, como m\u00e1quinas, implementos, defensivos, fertilizantes, sementes etc. O segmento \u201cdentro da porteira\u201d constitui a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria propriamente dita e s\u00e3o compostos por atividades desenvolvidas no campo (produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e cria\u00e7\u00e3o de animais), al\u00e9m de atividades de transforma\u00e7\u00e3o (processamento e beneficiamento das mat\u00e9rias-primas oriundas de produto agr\u00edcola em produtos acabados e prontos para consumo ou beneficiamento transformador em outro produto). ( ) O segmento \u201cdepois da porteira\u201d refere-se \u00e0s atividades de destina\u00e7\u00e3o ao mercado consumidor (industrializa\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, armazenamento e comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos agroindustriais). Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":61393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agronegocio-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea:  Agroneg\u00f3cio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"}],"id":1870569,"hashId":"a009b0aa0ac4ddbc729b05aab9991a92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema agroindustrial busca visualizar o agroneg\u00f3cio de forma integrada e inter-relacionada, mostrando os diversos agentes que o comp\u00f5e e suas atividades efetuadas entre si. Sobre sistemas agroindustriais, julgue as senten\u00e7as seguintes como falsas (F) ou verdadeiras (V). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As estruturas dos sistemas agroindustriais \u201cantes da porteira\u201d, \u201cdentro da porteira\u201d e \u201cdepois da porteira\u201d possuem caracter\u00edsticas individuais muito particulares, contudo, a interdepend\u00eancia de todas as partes \u00e9 que assegura o sucesso do todo sist\u00eamico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O segmento \u201cantes da porteira\u201d \u00e9 composto pelos fornecedores de insumos e servi\u00e7os, como m\u00e1quinas, implementos, defensivos, fertilizantes, sementes etc. O segmento \u201cdentro da porteira\u201d constitui a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria propriamente dita e s\u00e3o compostos por atividades desenvolvidas no campo (produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e cria\u00e7\u00e3o de animais), al\u00e9m de atividades de transforma\u00e7\u00e3o (processamento e beneficiamento das mat\u00e9rias-primas oriundas de produto agr\u00edcola em produtos acabados e prontos para consumo ou beneficiamento transformador em outro produto). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O segmento \u201cdepois da porteira\u201d refere-se \u00e0s atividades de destina\u00e7\u00e3o ao mercado consumidor (industrializa\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, armazenamento e comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos agroindustriais). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7199551,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V;V;F;F.","id":7199547,"corpo":"<p>V;V;F;F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V;F;F;V.","id":7199548,"corpo":"<p>V;F;F;V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V;F;V;F.","id":7199549,"corpo":"<p>V;F;V;F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F;F;V;V.","id":7199550,"corpo":"<p>F;F;V;V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V;V;V;V.","id":7199551,"corpo":"<p>V;V;V;V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A combina\u00e7\u00e3o sazonalidade produtiva e demanda cont\u00ednua promove a especula\u00e7\u00e3o de bens agropecu\u00e1rios. A sazonalidade de produtos agropecu\u00e1rios faz com que o agroneg\u00f3cio apresente caracter\u00edsticas de:","provas":[{"id":61393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agronegocio-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea:  Agroneg\u00f3cio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"}],"id":1870653,"hashId":"aef1dea3db54bd367bf310c52e6cbb18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o sazonalidade produtiva e demanda cont\u00ednua promove a especula\u00e7\u00e3o de bens agropecu\u00e1rios. A sazonalidade de produtos agropecu\u00e1rios faz com que o agroneg\u00f3cio apresente caracter\u00edsticas de:<\/p>","resposta":7199917,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os: mais elevados na entressafra;","id":7199913,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os: mais elevados na entressafra;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Necessidade de infraestrutura de estocagem e conserva\u00e7\u00e3o;","id":7199914,"corpo":"<p>Necessidade de infraestrutura de estocagem e conserva\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00edodos de maior utiliza\u00e7\u00e3o de insumos e fatores de produ\u00e7\u00e3o;","id":7199915,"corpo":"<p>Per\u00edodos de maior utiliza\u00e7\u00e3o de insumos e fatores de produ\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Log\u00edstica mais exigente e bem definida.","id":7199916,"corpo":"<p>Log\u00edstica mais exigente e bem definida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores","id":7199917,"corpo":"<p>Todas as alternativas anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta quanto \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o dos bens:","provas":[{"id":61393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agronegocio-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea:  Agroneg\u00f3cio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"}],"id":1870670,"hashId":"0704d4b9d8a449ae2f4e065c65aef20b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa incorreta quanto \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o dos bens:<\/p>","resposta":7199989,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 a perda de valor dos bens que pode ocorrer por desgaste f\u00edsico ou obsol\u00eancia.","id":7199986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 a perda de valor dos bens que pode ocorrer por desgaste f\u00edsico ou obsol\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor de deprecia\u00e7\u00e3o deve ser uma reserva cont\u00e1bil da empresa para gerar fundos que ir\u00e3o possibilitar a substitui\u00e7\u00e3o dos fatores produtivos no final de sua vida \u00fatil.","id":7199987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de deprecia\u00e7\u00e3o deve ser uma reserva cont\u00e1bil da empresa para gerar fundos que ir\u00e3o possibilitar a substitui\u00e7\u00e3o dos fatores produtivos no final de sua vida \u00fatil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como o valor de deprecia\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresenta desembolso imediato, muitos n\u00e3o o \"enxergam\" como custo.","id":7199988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o valor de deprecia\u00e7\u00e3o n\u00e3o apresenta desembolso imediato, muitos n\u00e3o o \"enxergam\" como custo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo linear para calcular a deprecia\u00e7\u00e3o utiliza a f\u00f3rmula: Deprecia\u00e7\u00e3o = (valor final - valor inicial)\/(vida \u00fatil).","id":7199989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo linear para calcular a deprecia\u00e7\u00e3o utiliza a f\u00f3rmula: Deprecia\u00e7\u00e3o = (valor final - valor inicial)\/(vida \u00fatil).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas empresas rurais ocorre deprecia\u00e7\u00e3o de benfeitorias, m\u00e1quinas e equipamentos, animais dom\u00e9sticos, dentre outros.","id":7199990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas empresas rurais ocorre deprecia\u00e7\u00e3o de benfeitorias, m\u00e1quinas e equipamentos, animais dom\u00e9sticos, dentre outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o","pai":427731,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427732,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-depreciacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mix de marketing, tamb\u00e9m conhecido como 4p's, \u00e9 o conjunto de ferramentas que a empresa utiliza para perseguir seus objetivos de marketing no mercado-alvo. A propaganda \u00e9 um item que est\u00e1 inserido em qual dos 4p's do marketing?","provas":[{"id":61393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agronegocio-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea:  Agroneg\u00f3cio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"}],"id":1870672,"hashId":"9284e731977bad66e6d6c09bc6a693f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mix de marketing, tamb\u00e9m conhecido como 4p's, \u00e9 o conjunto de ferramentas que a empresa utiliza para perseguir seus objetivos de marketing no mercado-alvo. A propaganda \u00e9 um item que est\u00e1 inserido em qual dos 4p's do marketing?<\/p>","resposta":7199996,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pra\u00e7a","id":7199995,"corpo":"<p>Pra\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o","id":7199996,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pre\u00e7o","id":7199997,"corpo":"<p>Pre\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produto","id":7199998,"corpo":"<p>Produto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o","id":7199999,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna - Endomarketing","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna - Endomarketing","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425519,"slug":"administracao-geral-comunicacao-interna-endomarketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao atual momento da gest\u00e3o de pessoas nas empresas rurais \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea:Agroneg\u00f3cio","id":23968},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CENTEC","id":115,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Estado do Cear\u00e1 - CENTEC","sigla":"CENTEC","oab":false,"id":1353},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"centec-ce-2015-centec-professor-area-agronegocio-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CENTEC - CENTEC - Professor - \u00c1rea:  Agroneg\u00f3cio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":457,"descricao":"Gest\u00e3o Do Agroneg\u00f3cio"}],"id":1870684,"hashId":"1d728079b9af6f9648894f6681abdc29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao atual momento da gest\u00e3o de pessoas nas empresas rurais \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7200055,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gerenciamento dos recursos humanos em um empreendimento rural envolve as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos funcion\u00e1rios, o atendimento ao p\u00fablico, o controle da qualidade dos produtos e o custo de produ\u00e7\u00e3o.","id":7200052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento dos recursos humanos em um empreendimento rural envolve as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos funcion\u00e1rios, o atendimento ao p\u00fablico, o controle da qualidade dos produtos e o custo de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As modernas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de recursos humanos s\u00e3o utilizadas com frequ\u00eancia nas empresas do agroneg\u00f3cio.","id":7200053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As modernas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de recursos humanos s\u00e3o utilizadas com frequ\u00eancia nas empresas do agroneg\u00f3cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de pessoas preocupa-se somente com os fatores do ambiente de trabalho objetivando atrair profissionais mais qualificados.","id":7200054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de pessoas preocupa-se somente com os fatores do ambiente de trabalho objetivando atrair profissionais mais qualificados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geralmente, as pequenas empresas do agroneg\u00f3cio se preocupam basicamente com exig\u00eancias legais da contrata\u00e7\u00e3o de recursos humanos.","id":7200055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente, as pequenas empresas do agroneg\u00f3cio se preocupam basicamente com exig\u00eancias legais da contrata\u00e7\u00e3o de recursos humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":7200056,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417322,"slug":"administracao-geral-modelos-de-planejamento-de-recursos-humanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esp\u00e9cies de pequeno (4 a 5m), m\u00e9dio (5 a 8m) e grande porte (acima de 8m) s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":68453,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Engenheiro Florestal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 11:49:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2079895,"hashId":"a07b639eca76415eecd0c09a9b40213c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esp\u00e9cies de pequeno (4 a 5m), m\u00e9dio (5 a 8m) e grande porte (acima de 8m) s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8129128,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"murta-de-cheiro, munguba e astrapeia","id":8129125,"corpo":"<p>murta-de-cheiro, munguba e astrapeia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"astrapeia, murta-de-cheiro e munguba","id":8129126,"corpo":"<p>astrapeia, murta-de-cheiro e munguba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"astrapeia, munguba e murta-de-cheiro","id":8129127,"corpo":"<p>astrapeia, munguba e murta-de-cheiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"murta-de-cheiro, astrapeia e munguba","id":8129128,"corpo":"<p>murta-de-cheiro, astrapeia e munguba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"munguba, astrapeia e murta-de-cheiro","id":8129129,"corpo":"<p>munguba, astrapeia e murta-de-cheiro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Ecologia Florestal","oab":false,"nome":"Ecologia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409898,"slug":"engenharia-florestal-ecologia-florestal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente em processo de desmame, ventilando por tubo orotraqueal acoplado \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica em modo PSV, com os seguintes par\u00e2metros: PSV: 10 cmH2O, PEEP: 5 cmH2O, FiO2 : 0,3. Gasometria arterial: pH: 7.35, PaO2 : 90 mmHg, PaCO2 : 42 mmHg, HCO3 : 23, BE: +1 e SaO2 : 97%. Com base nos dados acima, calcule a PaO2\/FiO2 e assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, respectivamente, o valor da rela\u00e7\u00e3o PaO2\/FiO2 e se esse \u00edndice \u00e9 preditivo para o desmame da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","provas":[{"id":48707,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fisioterapeuta - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1474633,"hashId":"c56b796e61d7a803f66e3053fa0f157d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente em processo de desmame, ventilando por tubo orotraqueal acoplado \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica em modo PSV, com os seguintes par\u00e2metros: PSV: 10 cmH<sub>2<\/sub>O, PEEP: 5 cmH<sub>2<\/sub>O, FiO<sub>2<\/sub> : 0,3. Gasometria arterial: pH: 7.35, PaO<sub>2<\/sub> : 90 mmHg, PaCO<sub>2<\/sub> : 42 mmHg, HCO<sub>3<\/sub> : 23, BE: +1 e SaO<sub>2<\/sub> : 97%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados acima, calcule a PaO2\/FiO2 e assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, respectivamente, o valor da rela\u00e7\u00e3o PaO2\/FiO2 e se esse \u00edndice \u00e9 preditivo para o desmame da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","resposta":5480998,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PaO2\/FiO2 = 238 \/ \u00e9 preditivo de sucesso no desmame.","id":5480995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PaO<sub>2<\/sub>\/FiO<sub>2<\/sub> = 238 \/ \u00e9 preditivo de sucesso no desmame.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PaO2\/FiO2 = 270 \/ \u00e9 preditivo de sucesso no desmame.","id":5480996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PaO<sub>2<\/sub>\/FiO<sub>2<\/sub> = 270 \/ \u00e9 preditivo de sucesso no desmame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PaO2\/FiO2 = 120 \/ n\u00e3o \u00e9 preditivo de sucesso no desmame. ","id":5480997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PaO<sub>2<\/sub>\/FiO<sub>2<\/sub> = 120 \/ n\u00e3o \u00e9 preditivo de sucesso no desmame. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PaO2\/FiO2 = 300 \/ \u00e9 preditivo de sucesso no desmame.","id":5480998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PaO<sub>2<\/sub>\/FiO<sub>2<\/sub> = 300 \/ \u00e9 preditivo de sucesso no desmame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PaO2\/FiO2 = 430 \/ n\u00e3o \u00e9 preditivo de sucesso no desmame.","id":5480999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PaO<sub>2<\/sub>\/FiO<sub>2<\/sub> = 430 \/ n\u00e3o \u00e9 preditivo de sucesso no desmame.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":"fisioterapia\/1474633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Normalmente a radiografia de t\u00f3rax \u00e9 realizada em inspira\u00e7\u00e3o, por\u00e9m o m\u00e9dico solicita o RX em expira\u00e7\u00e3o. Assim, \u00e9 correto concluir que ele pretende avaliar a exist\u00eancia de","provas":[{"id":48707,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fisioterapeuta - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1474645,"hashId":"4059792fa402b664997d7b8712edfec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente a radiografia de t\u00f3rax \u00e9 realizada em inspira\u00e7\u00e3o, por\u00e9m o m\u00e9dico solicita o RX em expira\u00e7\u00e3o. Assim, \u00e9 correto concluir que ele pretende avaliar a exist\u00eancia de<\/p>","resposta":5481057,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumonia em \u00e1pice pulmonar.","id":5481053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pneumonia em \u00e1pice pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"derrame pleural.","id":5481054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">derrame pleural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"derrame peric\u00e1rdico.","id":5481055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">derrame peric\u00e1rdico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"edema pulmonar.","id":5481056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edema pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pequeno pneumot\u00f3rax.","id":5481057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pequeno pneumot\u00f3rax.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1474645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os efeitos terap\u00eauticos que podem ser produzidos pela massagem friccional transversa. ","provas":[{"id":48707,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fisioterapeuta - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1474648,"hashId":"99add5690689436dd18cd7ded4e957bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os efeitos terap\u00eauticos que podem ser produzidos pela massagem friccional transversa. <\/p>","resposta":5481068,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperemia traum\u00e1tica, al\u00edvio da dor e redu\u00e7\u00e3o no tecido cicatricial.","id":5481068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperemia traum\u00e1tica, al\u00edvio da dor e redu\u00e7\u00e3o no tecido cicatricial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da for\u00e7a muscular, redu\u00e7\u00e3o do edema e redu\u00e7\u00e3o no tecido cicatricial.","id":5481069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da for\u00e7a muscular, redu\u00e7\u00e3o do edema e redu\u00e7\u00e3o no tecido cicatricial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do edema, redu\u00e7\u00e3o da amplitude articular e hiperemia.","id":5481070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o do edema, redu\u00e7\u00e3o da amplitude articular e hiperemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da dor, hipotrofia do col\u00e1geno e aumento da for\u00e7a muscular.","id":5481071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o da dor, hipotrofia do col\u00e1geno e aumento da for\u00e7a muscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hiperemia, al\u00edvio da dor e hipotrofia do col\u00e1geno.","id":5481072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperemia, al\u00edvio da dor e hipotrofia do col\u00e1geno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Terapia manual e Massoterapia","oab":false,"nome":"Terapia manual e Massoterapia","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403450,"slug":"fisioterapia-terapia-manual-e-massoterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1474648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente chega ao ambulat\u00f3rio com queixa de dor acentuada na regi\u00e3o medial do joelho direito, relatando ter sofrido uma queda dois dias antes. Relata ainda sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o medial da mesma perna, que piora \u00e0 noite. No exame f\u00edsico, ao realizar a flex\u00e3o resistida do joelho, a dor aumenta. O quadro cl\u00ednico relatado \u00e9 sugestivo de","provas":[{"id":48707,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fisioterapeuta - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1474649,"hashId":"264b45608e5fa7a656b8b274ddc4b369","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente chega ao ambulat\u00f3rio com queixa de dor acentuada na regi\u00e3o medial do joelho direito, relatando ter sofrido uma queda dois dias antes. Relata ainda sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o medial da mesma perna, que piora \u00e0 noite. No exame f\u00edsico, ao realizar a flex\u00e3o resistida do joelho, a dor aumenta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O quadro cl\u00ednico relatado \u00e9 sugestivo de<\/p>","resposta":5481073,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neuropraxia do nervo safeno.","id":5481073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neuropraxia do nervo safeno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o do corno posterior menisco medial.","id":5481074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o do corno posterior menisco medial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o de ligamento cruzado anterior.","id":5481075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o de ligamento cruzado anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tendinite da pata-de-ganso.","id":5481076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendinite da pata-de-ganso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distens\u00e3o muscular do solear.","id":5481077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distens\u00e3o muscular do solear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1474649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns pacientes com artrite reumatoide podem apresentar s\u00edndrome de Sjogren. Essa s\u00edndrome \u00e9 caracterizada por ","provas":[{"id":48707,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fisioterapeuta - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1474653,"hashId":"290dae397516e7c3798fa1b19bbbb649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns pacientes com artrite reumatoide podem apresentar s\u00edndrome de Sjogren. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa s\u00edndrome \u00e9 caracterizada por <\/p>","resposta":5481094,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lacrimejamento, mialgias e n\u00f3dulos articulares. ","id":5481092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lacrimejamento, mialgias e n\u00f3dulos articulares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leucopenia, cefaleia e hepatosplenomegalia.","id":5481093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leucopenia, cefaleia e hepatosplenomegalia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ressecamento nos olhos, boca e outras mucosas.","id":5481094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressecamento nos olhos, boca e outras mucosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leucopenia, edema e conjuntivite.","id":5481095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leucopenia, edema e conjuntivite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"xerostomia, dor e parestesia crural.","id":5481096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">xerostomia, dor e parestesia crural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1474653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos fundamentos da neurologia, relacione os tipos de doen\u00e7as a seguir \u00e0s respectivas consequ\u00eancias. I. Esclerose lateral amiotr\u00f3fica II. Esclerose m\u00faltipla III. S\u00edndrome de Guillian-Barr\u00e9 ( ) Desmieliniza\u00e7\u00e3o do SNC. ( ) Desmieliniza\u00e7\u00e3o do SNP.( ) Destr\u00f3i os neur\u00f4nios motores superiores e inferiores da medula espinhal e do tronco encef\u00e1lico bilateralmente. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":48707,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fisioterapeuta - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1474660,"hashId":"dc6c9e8ce9f2101be31902e17e10aeff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos fundamentos da neurologia, relacione os tipos de doen\u00e7as a seguir \u00e0s respectivas consequ\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Esclerose lateral amiotr\u00f3fica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Esclerose m\u00faltipla <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00edndrome de Guillian-Barr\u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desmieliniza\u00e7\u00e3o do SNC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desmieliniza\u00e7\u00e3o do SNP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Destr\u00f3i os neur\u00f4nios motores superiores e inferiores da medula espinhal e do tronco encef\u00e1lico bilateralmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5481128,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 II","id":5481126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 III \u2013 II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 II","id":5481127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 I \u2013 II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 I","id":5481128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 III \u2013 I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III","id":5481129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 III","id":5481130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 I \u2013 III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403460,"slug":"fisioterapia-neurologia"}],"slug":"fisioterapia\/1474660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A denominada prescri\u00e7\u00e3o retroativa","provas":[{"id":25772,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-15 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2137872,"hashId":"be68bc09d3dc33413a44c6e3606eb5c3","enunciado":"<p>A denominada prescri\u00e7\u00e3o retroativa<\/p>","resposta":8369679,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o afasta a reincid\u00eancia se, depois de declarada em processo anterior, o acusado vier a ser condenado por crime posterior.","id":8369678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o afasta a reincid\u00eancia se, depois de declarada em processo anterior, o acusado vier a ser condenado por crime posterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser reconhecida em segunda inst\u00e2ncia, caso verificada entre a data de recebimento da den\u00fancia e a de publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a condenat\u00f3ria, sem necessidade de aprecia\u00e7\u00e3o de apela\u00e7\u00e3o interposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, se postulada por este apenas a altera\u00e7\u00e3o do regime prisional imposto.","id":8369679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser reconhecida em segunda inst\u00e2ncia, caso verificada entre a data de recebimento da den\u00fancia e a de publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a condenat\u00f3ria, sem necessidade de aprecia\u00e7\u00e3o de apela\u00e7\u00e3o interposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, se postulada por este apenas a altera\u00e7\u00e3o do regime prisional imposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 modalidade de prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva e o respectivo prazo deve ser aumentado de 1\/3 (um ter\u00e7o), se o condenado for reincidente.","id":8369680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 modalidade de prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva e o respectivo prazo deve ser aumentado de 1\/3 (um ter\u00e7o), se o condenado for reincidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser calculada com base no total da pena, se reconhecida a continuidade delitiva.","id":8369681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser calculada com base no total da pena, se reconhecida a continuidade delitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser reconhecida entre a pron\u00fancia e a decis\u00e3o que a confirmar em grau de recurso.","id":8369682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser reconhecida entre a pron\u00fancia e a decis\u00e3o que a confirmar em grau de recurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406308,"slug":"direito-penal-prescricao"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o da Pretens\u00e3o Punitiva Retroativa","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o da Pretens\u00e3o Punitiva Retroativa","pai":418759,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418766,"slug":"direito-penal-prescricao-da-pretensao-punitiva-retroativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as teorias de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica recentes, h\u00e1 uma conhecida como teoria do New Public Service (Novo Servi\u00e7o P\u00fablico) que se contrap\u00f5e a outra corrente denominada de Administra\u00e7\u00e3o Tradicional. Sobre essas duas correntes administrativas do setor p\u00fablico, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":49352,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2015-ufmg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-19 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1491151,"hashId":"54b4dd58a5fc4d8f0f975429e84ead9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as teorias de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica recentes, h\u00e1 uma conhecida como teoria do <em>New Public Service<\/em> (Novo Servi\u00e7o P\u00fablico) que se contrap\u00f5e a outra corrente denominada de Administra\u00e7\u00e3o Tradicional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essas duas correntes administrativas do setor p\u00fablico, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":5554118,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A corrente do Novo Servi\u00e7o P\u00fablico recorre, necessariamente, aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos para executar tarefas do Estado.","id":5554115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A corrente do Novo Servi\u00e7o P\u00fablico recorre, necessariamente, aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos para executar tarefas do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Para a Administra\u00e7\u00e3o Tradicional, prestar servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o deve ser uma exclusividade do Estado.","id":5554116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para a Administra\u00e7\u00e3o Tradicional, prestar servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o deve ser uma exclusividade do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na vis\u00e3o do Novo Servi\u00e7o P\u00fablico, o cidad\u00e3o \u00e9 visto como cliente e benefici\u00e1rio passivo dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":5554117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na vis\u00e3o do Novo Servi\u00e7o P\u00fablico, o cidad\u00e3o \u00e9 visto como cliente e benefici\u00e1rio passivo dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A Administra\u00e7\u00e3o Tradicional tende a julgar os administradores com base no processo. \u00c9 o imp\u00e9rio das leis e normas.","id":5554118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Administra\u00e7\u00e3o Tradicional tende a julgar os administradores com base no processo. \u00c9 o imp\u00e9rio das leis e normas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a no Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a no Setor P\u00fablico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417379,"slug":"administracao-publica-lideranca-no-setor-publico"},{"nome_clean":"Teorias Comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Comportamentais","pai":417379,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426303,"slug":"administracao-publica-teorias-comportamentais"}],"slug":"administracao-publica\/1491151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo mais apropriado para a primeira parte do texto \u00e9:","provas":[{"id":45161,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2015-ufg-tradutor-e-interprete","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Tradutor e Int\u00e9rprete - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1366780,"hashId":"6cdc2d6c56983fd3f64831842ca95818","enunciado":"<p align=justify>O t\u00edtulo mais apropriado para a primeira parte do texto \u00e9:<\/p>","resposta":5018523,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"All About Translating.","id":5018520,"corpo":"<p align=justify>All About Translating.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Translating and Interpreting Services.","id":5018521,"corpo":"<p align=justify>Translating and Interpreting Services.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Translation and Translating.","id":5018522,"corpo":"<p align=justify>Translation and Translating.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Translation versus Interpreting.","id":5018523,"corpo":"<p align=justify>Translation versus Interpreting.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 29. Part 1 Some problems arise because people think of translating and interpreting as being two entirely different kinds of operations, one written and the other spoken. But both are part of the same act of producing in a receptor language the closest natural equivalent of the source text, whether spoken or written. The significant differences are the speed with which an interpreter must make decisions, the enormous tension to keep up with the rapid flow of spoken language, the background knowledge necessary for instant recall, and the willingness to produce something that may not be \u201cperfect.\u201d In fact, no interpretation is ever perfect. Interpreting can, however, be an important plus for a translator, because it immediately forces him or her to be up to date with respect to rapid developments within any discipline, and it highlights the fact that listening to one language and speaking in another is a largely automatic process, something that some translators have failed to recognize. (\u2026) Part 2 Many people assume that translating requires considerable training in linguistics. But this is not true. Some of the best translators have no training whatsoever in linguistics, although some introduction to linguistics can make translating a much more meaningful activity. The essential skill of translators is being able to understand correctly the meaning of a source text. Knowledge of linguistics is, of course, not a handicap, but a distinct asset in clearly distinguishing between the structures of a text and the understanding of a text. Linguists analyze texts, but translators must understand texts. Translators need to know the meanings of words in particular texts, but not necessarily all the meanings that are listed in comprehensive dictionaries. Similarly, translators do not need to analyze all the layers of grammatical structures if they can comprehend accurately the ways in which they relate to one another. The comprehension of a text as a whole is much more important to a translator than outlining the structural levels, although in some cases identification of the literary structures can provide insight for the correct understanding of a text. NIDA, Eugene A. Contexts in Translating. John Benjamins Publishing Company, Benjamins Translation Library, 2001., p. 9-10.","id":416351,"enunciado":"<p align=justify><div>Leia o texto a seguir \r\npara responder \u00e0s quest\u00f5es de <b>21<\/b> \r\na <b>29<\/b>. <\/div><div><br><\/div>\r\n<div><br><\/div><div><b>Part 1<\/b> \r\n<\/div><div>Some problems arise because \r\npeople think of \r\ntranslating\r\nand interpreting as being two entirely \r\ndifferent kinds of\r\noperations, one written and the other \r\nspoken. But both are\r\npart of the same act of producing in a \r\nreceptor language the\r\nclosest natural equivalent of the source \r\ntext, whether spoken\r\nor written. The significant differences are \r\nthe speed with\r\nwhich an interpreter must make decisions, \r\nthe enormous\r\ntension to keep up with the rapid flow of \r\nspoken language,\r\nthe background knowledge necessary for \r\ninstant recall, and\r\nthe willingness to produce something that \r\nmay not be\r\n\u201cperfect.\u201d In fact, no interpretation is \r\never perfect.\r\nInterpreting can, however, be an important \r\nplus for a\r\ntranslator, because it immediately forces \r\nhim or her to be up\r\nto date with respect to rapid developments \r\nwithin any\r\ndiscipline, and it highlights the fact that \r\nlistening to one\r\nlanguage and speaking in another is a \r\nlargely automatic\r\nprocess, something that some translators \r\nhave failed to\r\nrecognize. <\/div><div>(\u2026) <\/div>\r\n<div><b>Part 2<\/b> <\/div><div>Many \r\npeople assume that translating requires \r\nconsiderable\r\ntraining in linguistics. But this is not \r\ntrue. Some of the best\r\ntranslators have no training whatsoever in \r\nlinguistics,\r\nalthough some introduction to linguistics \r\ncan make\r\ntranslating a much more meaningful activity. \r\nThe essential\r\nskill of translators is being able to \r\nunderstand correctly the\r\nmeaning of a source text. Knowledge of \r\nlinguistics is, of\r\ncourse, not a handicap, but a distinct asset \r\nin clearly\r\ndistinguishing between the structures of a \r\ntext and the\r\nunderstanding of a text. <\/div>\r\n<div>Linguists analyze texts, but \r\ntranslators \r\nmust understand\r\ntexts. Translators need to know the meanings \r\nof words in\r\nparticular texts, but not necessarily all \r\nthe meanings that are\r\nlisted in comprehensive dictionaries. \r\nSimilarly, translators do\r\nnot need to analyze all the layers of \r\ngrammatical structures if\r\nthey can comprehend accurately the ways in \r\nwhich they\r\nrelate to one another. The comprehension of \r\na text as a\r\nwhole is much more important to a translator \r\nthan outlining\r\nthe structural levels, although in some \r\ncases identification of\r\nthe literary structures can provide insight \r\nfor the correct\r\nunderstanding of a text. <\/div><div>\r\n<br><\/div><div>NIDA, Eugene A. <i>Contexts \r\nin Translating<\/i>. \r\nJohn Benjamins Publishing\r\nCompany, Benjamins Translation Library, \r\n2001., p. 9-10.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1366780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A den\u00fancia em quest\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o prosperaria no estado do Rio Grande do Norte, por n\u00e3o estar previsto o ass\u00e9dio sexual no rol de deveres e proibi\u00e7\u00f5es aos servidores p\u00fablicos desse estado.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797048,"hashId":"0c9f27159474c905d34416c36a85a928","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A den\u00fancia em quest\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o prosperaria no estado do Rio Grande do Norte, por n\u00e3o estar previsto o ass\u00e9dio sexual no rol de deveres e proibi\u00e7\u00f5es aos servidores p\u00fablicos desse estado.<\/p>","resposta":2747493,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747492,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747493,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tUma empregada terceirizada acusou seu superior hier\u00e1rquico, servidor de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, de que ele lhe teria tocado por tr\u00e1s e dado um beijo em sua nuca. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, abriu-se uma sindic\u00e2ncia investigativa para apurar o fato, mas a comiss\u00e3o sindicante concluiu que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se enquadrava em qualquer falha funcional.Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de aspectos diversos a ela correlatos, bem como de direitos e deveres e responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa de agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":332832,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma empregada terceirizada acusou seu superior hier\u00e1rquico, servidor de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, de que ele lhe teria tocado por tr\u00e1s e dado um beijo em sua nuca. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, abriu-se uma sindic\u00e2ncia investigativa para apurar o fato, mas a comiss\u00e3o sindicante concluiu que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se enquadrava em qualquer falha funcional.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de aspectos diversos a ela correlatos, bem como de direitos e deveres e responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa de agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 44 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404355,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/797048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es do terceiro setor s\u00e3o assim designadas porque:","provas":[{"id":68454,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-gestor-publico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Gestor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-15 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2079838,"hashId":"2943881d65aa4e6b156e7ffe1af46133","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es do terceiro setor s\u00e3o assim designadas porque:<\/p>","resposta":8128840,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestam servi\u00e7o e atuam em \u00e1reas sociais, mas n\u00e3o s\u00e3o do Estado, primeiro setor, nem s\u00e3o empresas privadas, segundo setor","id":8128840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestam servi\u00e7o e atuam em \u00e1reas sociais, mas n\u00e3o s\u00e3o do Estado, primeiro setor, nem s\u00e3o empresas privadas, segundo setor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prestam servi\u00e7o e atuam em \u00e1reas sociais, mas n\u00e3o s\u00e3o produtoras de bens, primeiro setor, nem fornecedoras de alimentos, segundo setor","id":8128841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestam servi\u00e7o e atuam em \u00e1reas sociais, mas n\u00e3o s\u00e3o produtoras de bens, primeiro setor, nem fornecedoras de alimentos, segundo setor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prestam servi\u00e7o e produzem bens, mas n\u00e3o s\u00e3o empresas, primeiro setor, nem \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, segundo setor","id":8128842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestam servi\u00e7o e produzem bens, mas n\u00e3o s\u00e3o empresas, primeiro setor, nem \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, segundo setor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atuam em v\u00e1rias \u00e1reas econ\u00f4micas e sociais, mas n\u00e3o se enquadram nem como \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, primeiro setor, nem como empresas p\u00fablicas, segundo setor","id":8128843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuam em v\u00e1rias \u00e1reas econ\u00f4micas e sociais, mas n\u00e3o se enquadram nem como \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, primeiro setor, nem como empresas p\u00fablicas, segundo setor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o atuam no setor prim\u00e1rio, nem no setor secund\u00e1rio da economia","id":8128844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o atuam no setor prim\u00e1rio, nem no setor secund\u00e1rio da economia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407913,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se promover a divulga\u00e7\u00e3o dos atos do prefeito, o munic\u00edpio, al\u00e9m de cumprir a Lei de Reponsabilidade Fiscal e a Lei de Acesso, est\u00e1 correspondendo a um princ\u00edpio constitucional. Este princ\u00edpio \u00e9 o:","provas":[{"id":68454,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-gestor-publico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Gestor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-15 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2079846,"hashId":"e7619651c3efc32484291c934f19afe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se promover a divulga\u00e7\u00e3o dos atos do prefeito, o munic\u00edpio, al\u00e9m de cumprir a Lei de Reponsabilidade Fiscal e a Lei de Acesso, est\u00e1 correspondendo a um princ\u00edpio constitucional. Este princ\u00edpio \u00e9 o:<\/p>","resposta":8128884,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da transpar\u00eancia governamental","id":8128880,"corpo":"<p>da transpar\u00eancia governamental<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","id":8128881,"corpo":"<p>do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da moralidade","id":8128882,"corpo":"<p>da moralidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da efici\u00eancia","id":8128883,"corpo":"<p>da efici\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da publicidade","id":8128884,"corpo":"<p>da publicidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Publicidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Publicidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408525,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos a terceiros n\u00e3o se realiza sem a subordina\u00e7\u00e3o \u00e0 lei. Esta lei dispor\u00e1, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dentre outras coisas, sobre:","provas":[{"id":68454,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-gestor-publico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Gestor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-15 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2079853,"hashId":"1b9247afdc4889a932a2c456c4ab6b4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos a terceiros n\u00e3o se realiza sem a subordina\u00e7\u00e3o \u00e0 lei. Esta lei dispor\u00e1, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dentre outras coisas, sobre:<\/p>","resposta":8128915,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direitos dos usu\u00e1rios e pol\u00edtica tarif\u00e1ria","id":8128915,"corpo":"<p>direitos dos usu\u00e1rios e pol\u00edtica tarif\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direitos dos usu\u00e1rios e taxa de lucro","id":8128916,"corpo":"<p>direitos dos usu\u00e1rios e taxa de lucro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica tarif\u00e1ria e pre\u00e7os","id":8128917,"corpo":"<p>pol\u00edtica tarif\u00e1ria e pre\u00e7os<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direitos dos usu\u00e1rios e processo decis\u00f3rio participativo","id":8128918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direitos dos usu\u00e1rios e processo decis\u00f3rio participativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"designa\u00e7\u00e3o do presidente da concession\u00e1ria e do conselho consultivo","id":8128919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">designa\u00e7\u00e3o do presidente da concession\u00e1ria e do conselho consultivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o como prestador de servi\u00e7o p\u00fablico (artigo 175 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o como prestador de servi\u00e7o p\u00fablico (artigo 175 da CF)","pai":405304,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407691,"slug":"direito-constitucional-intervencao-como-prestador-de-servico-publico-artigo-175-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As decis\u00f5es do Tribunal Superior Eleitoral:","provas":[{"id":68758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rr-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-15 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":2089776,"hashId":"88d1ee2c94362fa7b20bfa823626150c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es do Tribunal Superior Eleitoral:<\/p>","resposta":8167644,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente comportam recurso caso contrariem a Constitui\u00e7\u00e3o ou Lei Federal.","id":8167642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente comportam recurso caso contrariem a Constitui\u00e7\u00e3o ou Lei Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o sempre definitivas, n\u00e3o comportando recurso a outros Tribunais em nenhuma hip\u00f3tese.","id":8167643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sempre definitivas, n\u00e3o comportando recurso a outros Tribunais em nenhuma hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente comportam recurso quando contrariarem a Constitui\u00e7\u00e3o ou negarem ordem de habeas corpus ou mandado de seguran\u00e7a.","id":8167644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente comportam recurso quando contrariarem a Constitui\u00e7\u00e3o ou negarem ordem de<em> habeas corpus<\/em> ou mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente comportam recurso caso contrariem a Constitui\u00e7\u00e3o ou concedam a ordem de habeas corpus ou mandado de seguran\u00e7a.","id":8167645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente comportam recurso caso contrariem a Constitui\u00e7\u00e3o ou concedam a ordem de<em> habeas corpus<\/em> ou mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sempre podem ser impugnadas junto ao Supremo Tribunal Federal.","id":8167646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre podem ser impugnadas junto ao Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"},{"nome_clean":"Do Tribunal Superior Eleitoral (artigo 119 da CF)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior Eleitoral (artigo 119 da CF)","pai":405278,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407528,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-eleitoral-artigo-119-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico pretende contratar associa\u00e7\u00e3o de portadores de defici\u00eancia f\u00edsica, sem fins lucrativos e de comprovada idoneidade, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado. Nesse caso e nos termos da Lei no 8.666\/93, a licita\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":68758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rr-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-15 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":2090011,"hashId":"bc3c0fbcc1504535cbbfd6e7f2a58838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico pretende contratar associa\u00e7\u00e3o de portadores de defici\u00eancia f\u00edsica, sem fins lucrativos e de comprovada idoneidade, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado. Nesse caso e nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 8.666\/93, a licita\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":8168550,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria na modalidade concorr\u00eancia.","id":8168548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria na modalidade concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexig\u00edvel.","id":8168549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexig\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispens\u00e1vel.","id":8168550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispens\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria na modalidade convite.","id":8168551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria na modalidade convite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria na modalidade preg\u00e3o.","id":8168552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria na modalidade preg\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"},{"nome_clean":"Em raz\u00e3o da pessoa","oab":true,"nome":"Em raz\u00e3o da pessoa","pai":408247,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408251,"slug":"direito-administrativo-em-razao-da-pessoa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado de Roraima pretende realizar procedimento licitat\u00f3rio para a constru\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica. Ressalte-se que o valor da contrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de R$ 700.000,00 (setecentos mil reais). Na hip\u00f3tese narrada, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o apropriada \u00e9 ","provas":[{"id":68758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rr-2015-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-15 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":2090062,"hashId":"894d787f3277f5524a1c42d9925c8e71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado de Roraima pretende realizar procedimento licitat\u00f3rio para a constru\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica. Ressalte-se que o valor da contrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de R$ 700.000,00 (setecentos mil reais). Na hip\u00f3tese narrada, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o apropriada \u00e9 <\/p>","resposta":8168787,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registro de pre\u00e7os.","id":8168784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registro de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia. ","id":8168785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorr\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convite.","id":8168786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os.","id":8168787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o. ","id":8168788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preg\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se enumerar como compet\u00eancia atribu\u00edda constitucionalmente aos munic\u00edpios, dentre outras, a seguinte:","provas":[{"id":68446,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Auditor Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2079751,"hashId":"4ebdbf20dd2e947e46c703b546bc62c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se enumerar como compet\u00eancia atribu\u00edda constitucionalmente aos munic\u00edpios, dentre outras, a seguinte:<\/p>","resposta":8128406,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestar servi\u00e7os de g\u00e1s canalizado","id":8128405,"corpo":"<p>prestar servi\u00e7os de g\u00e1s canalizado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local","id":8128406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legislar sobre normas gerais de licita\u00e7\u00f5es e contratos","id":8128407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legislar sobre normas gerais de licita\u00e7\u00f5es e contratos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instituir e arrecadar o imposto de circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os \u2013 ICMS","id":8128408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir e arrecadar o imposto de circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os \u2013 ICMS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autorizar a emiss\u00e3o de moeda","id":8128409,"corpo":"<p>autorizar a emiss\u00e3o de moeda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um certame que \u00f3rg\u00e3os e entes do governo realizam para firmar determinadas rela\u00e7\u00f5es de conte\u00fado patrimonial. Essencialmente, a licita\u00e7\u00e3o, do ponto de vista da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, visa:","provas":[{"id":68454,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-gestor-publico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Gestor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2079831,"hashId":"0dd9544dcbb226a95992f17eed7c71e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um certame que \u00f3rg\u00e3os e entes do governo realizam para firmar determinadas rela\u00e7\u00f5es de conte\u00fado patrimonial. Essencialmente, a licita\u00e7\u00e3o, do ponto de vista da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, visa:<\/p>","resposta":8128806,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar a aquisi\u00e7\u00e3o de menor custo","id":8128805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar a aquisi\u00e7\u00e3o de menor custo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escolher a proposta mais vantajosa \u00e0s conveni\u00eancias p\u00fablicas","id":8128806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolher a proposta mais vantajosa \u00e0s conveni\u00eancias p\u00fablicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viabilizar um servi\u00e7o necess\u00e1rio \u00e0 sociedade e impratic\u00e1vel pelo Estado","id":8128807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viabilizar um servi\u00e7o necess\u00e1rio \u00e0 sociedade e impratic\u00e1vel pelo Estado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"firmar contratos de exclusividade com fornecedores","id":8128808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">firmar contratos de exclusividade com fornecedores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efetivar atividades que n\u00e3o podem ou n\u00e3o devem ser geridas diretamente pelo Estado","id":8128809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetivar atividades que n\u00e3o podem ou n\u00e3o devem ser geridas diretamente pelo Estado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422295,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-das-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere falsa a afirma\u00e7\u00e3o \u201cMarcos \u00e9 alto e Ana \u00e9 feliz\u201d e verdadeira a afirma\u00e7\u00e3o \u201cse Marcos \u00e9 alto, ent\u00e3o Ana \u00e9 feliz\u201d.Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, necessariamente,","provas":[{"id":48907,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2015-vunesp-cabo-da-policia-militar-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1481550,"hashId":"c363b42e985a487b316573393cbb0c42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere falsa a afirma\u00e7\u00e3o \u201cMarcos \u00e9 alto e Ana \u00e9 feliz\u201d e verdadeira a afirma\u00e7\u00e3o \u201cse Marcos \u00e9 alto, ent\u00e3o Ana \u00e9 feliz\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, necessariamente,<\/p>","resposta":5511224,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcos \u00e9 alto.","id":5511223,"corpo":"<p>Marcos \u00e9 alto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcos n\u00e3o \u00e9 alto.","id":5511224,"corpo":"<p>Marcos n\u00e3o \u00e9 alto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ana \u00e9 feliz.","id":5511225,"corpo":"<p>Ana \u00e9 feliz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ana n\u00e3o \u00e9 feliz.","id":5511226,"corpo":"<p>Ana n\u00e3o \u00e9 feliz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1481550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento do infarto agudo do mioc\u00e1rdio de ventr\u00edculo direito sintom\u00e1tico consiste primeiramente na seguinte abordagem farmacol\u00f3gica:","provas":[{"id":68456,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - M\u00e9dico Cardiologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2079809,"hashId":"2158ecdf822e7852f25991378e6b29eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento do infarto agudo do mioc\u00e1rdio de ventr\u00edculo direito sintom\u00e1tico consiste primeiramente na seguinte abordagem farmacol\u00f3gica:<\/p>","resposta":8128696,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nitroglicerina venosa","id":8128695,"corpo":"<p>nitroglicerina venosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infus\u00e3o h\u00eddrica","id":8128696,"corpo":"<p>infus\u00e3o h\u00eddrica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inibidores da ECA e digit\u00e1licos","id":8128697,"corpo":"<p>inibidores da ECA e digit\u00e1licos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dobutamina e restri\u00e7\u00e3o de volume","id":8128698,"corpo":"<p>dobutamina e restri\u00e7\u00e3o de volume<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inibidores da ECA, digit\u00e1licos e diur\u00e9tico","id":8128699,"corpo":"<p>inibidores da ECA, digit\u00e1licos e diur\u00e9tico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 72 anos de idade foi internado em unidade intensiva devido ao quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave. Permaneceu sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica por 10 dias e obteve alta desta unidade no vig\u00e9simo dia de interna\u00e7\u00e3o. Ao se levantar do leito para ir \u00e0 janela, sentiu intensa piora da dispneia, sudorese fria e palidez cut\u00e2neo-mucosa. Ao exame f\u00edsico PA: 70 x 50 mmHg e FC: 120 bpm, RCR 3T\/B4, ausculta pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es evolutivas. Nesse caso, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel e os valores gasom\u00e9tricos s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":68456,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - M\u00e9dico Cardiologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2079814,"hashId":"c3dea5145080e4cd21138332e9038876","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 72 anos de idade foi internado em unidade intensiva devido ao quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria grave. Permaneceu sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica por 10 dias e obteve alta desta unidade no vig\u00e9simo dia de interna\u00e7\u00e3o. Ao se levantar do leito para ir \u00e0 janela, sentiu intensa piora da dispneia, sudorese fria e palidez cut\u00e2neo-mucosa. Ao exame f\u00edsico PA: 70 x 50 mmHg e FC: 120 bpm, RCR 3T\/B4, ausculta pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es evolutivas. Nesse caso, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel e os valores gasom\u00e9tricos s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8128720,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embolia pulmonar com pO2: 40 mmHg e pCO2: 20 mmHg","id":8128720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embolia pulmonar com pO<sub>2<\/sub>: 40 mmHg e pCO<sub>2<\/sub>: 20 mmHg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"choque cardiog\u00eanico com pO2: 80 mmHg e pCO2: 30 mmHg","id":8128721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">choque cardiog\u00eanico com pO<sub>2<\/sub>: 80 mmHg e pCO<sub>2<\/sub>: 30 mmHg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fibrila\u00e7\u00e3o atrial aguda com pO2: 80 mmHg e pCO2: 35 mmHg","id":8128722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibrila\u00e7\u00e3o atrial aguda com pO<sub>2<\/sub>: 80 mmHg e pCO<sub>2<\/sub>: 35 mmHg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sepse de origem pulmonar com pO2: 40 mmHg e pCO2: 30 mmHg","id":8128723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sepse de origem pulmonar com pO<sub>2<\/sub>: 40 mmHg e pCO<sub>2<\/sub>: 30 mmHg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia ventricular esquerda com pO2: 85 mmHg e pCO2: 32 mmHg","id":8128724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insufici\u00eancia ventricular esquerda com pO<sub>2<\/sub>: 85 mmHg e pCO<sub>2<\/sub>: 32 mmHg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A melhor correla\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da estenose a\u00f3rtica grave quanto ao seu progn\u00f3stico \u00e9 que:","provas":[{"id":68456,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - M\u00e9dico Cardiologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2079823,"hashId":"25c64be2bd0c59995f33ed273c8b1263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor correla\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da estenose a\u00f3rtica grave quanto ao seu progn\u00f3stico \u00e9 que:<\/p>","resposta":8128768,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento de fibrila\u00e7\u00e3o atrial geralmente \u00e9 muito bem tolerado","id":8128765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento de fibrila\u00e7\u00e3o atrial geralmente \u00e9 muito bem tolerado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a morte s\u00fabita geralmente acomete indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos","id":8128766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a morte s\u00fabita geralmente acomete indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a terceira bulha card\u00edaca \u00e9 a mais envolvida no in\u00edcio do quadro cl\u00ednico","id":8128767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terceira bulha card\u00edaca \u00e9 a mais envolvida no in\u00edcio do quadro cl\u00ednico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a sobrevida m\u00e9dia ap\u00f3s o quadro de s\u00edncope \u00e9 de cerca de 3 anos","id":8128768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sobrevida m\u00e9dia ap\u00f3s o quadro de s\u00edncope \u00e9 de cerca de 3 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a angina pectoris tem pouca rela\u00e7\u00e3o com os crit\u00e9rios de gravidade","id":8128769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a <em>angina pectoris<\/em> tem pouca rela\u00e7\u00e3o com os crit\u00e9rios de gravidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao transplante card\u00edaco, uma afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9 que:","provas":[{"id":68456,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - M\u00e9dico Cardiologista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2079826,"hashId":"0a506bbfc72b5a610e5e77cb17253e29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao transplante card\u00edaco, uma afirma\u00e7\u00e3o correta \u00e9 que:<\/p>","resposta":8128781,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 indicado para pacientes em classe II da NYHA em doses m\u00e1ximas de medica\u00e7\u00e3o","id":8128780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 indicado para pacientes em classe II da NYHA em doses m\u00e1ximas de medica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 contraindicado para o paciente diagnosticado com doen\u00e7a psiqui\u00e1trica e n\u00e3o aderente \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es da equipe m\u00e9dica","id":8128781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 contraindicado para o paciente diagnosticado com doen\u00e7a psiqui\u00e1trica e n\u00e3o aderente \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es da equipe m\u00e9dica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o eletrocardiograma de esfor\u00e7o \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para a indica\u00e7\u00e3o desse procedimento","id":8128782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o eletrocardiograma de esfor\u00e7o \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para a indica\u00e7\u00e3o desse procedimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o choque cardiog\u00eanico n\u00e3o oferece piora nos resultados de p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato","id":8128783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o choque cardiog\u00eanico n\u00e3o oferece piora nos resultados de p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"creatinina s\u00e9rica &gt; 2,0 mg\/dL contraindica esse procedimento","id":8128784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">creatinina s\u00e9rica &gt; 2,0 mg\/dL contraindica esse procedimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A parte A pode usar as mensagens cifradas pela parte B para provar a autenticidade dessas mensagens para terceiros.","provas":[{"id":24572,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":833500,"hashId":"f5cf21034f9977664385e79f493bdfe9","enunciado":"A parte A pode usar as mensagens cifradas pela parte B para\r\nprovar a autenticidade dessas mensagens para terceiros.","resposta":2879311,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2879310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2879311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as partes A e B se comuniquem de forma confidencial usando criptografia sim\u00e9trica, de modo que ambas as partes cifrem suas mensagens antes de envi\u00e1-las, julgue os itens seguintes, relativos a criptografia.","id":339910,"enunciado":"Considerando que as partes A e B se comuniquem de forma\r\nconfidencial usando criptografia sim\u00e9trica, de modo que ambas as\r\npartes cifrem suas mensagens antes de envi\u00e1-las, julgue os itens\r\nseguintes, relativos a criptografia.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/833500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Operacional","id":12462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConstru\u00edmos no Brasil uma sociedade hierarquizada e arcaica...\u201d; o texto 3 \u00e9 escrito na primeira pessoa do plural (constru\u00edmos) e, nesse caso, o sujeito \u201cn\u00f3s\u201d se refere a:","provas":[{"id":59659,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional","id":12462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-am-am-2015-fgv-assistente-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - SSP AM - Assistente Operacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 05:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1807870,"hashId":"5f363770f8d6206f38abaea7cb3de7e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConstru\u00edmos no Brasil uma sociedade hierarquizada e arcaica...\u201d; o texto 3 \u00e9 escrito na primeira pessoa do plural (<em>constru\u00edmos<\/em>) e, nesse caso, o sujeito \u201cn\u00f3s\u201d se refere a:<\/p>","resposta":6921533,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organizadores de nossa estrutura pol\u00edtica;","id":6921529,"corpo":"<p>organizadores de nossa estrutura pol\u00edtica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"historiadores de nossa p\u00e1tria;","id":6921530,"corpo":"<p>historiadores de nossa p\u00e1tria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edticos de nossa hist\u00f3ria;","id":6921531,"corpo":"<p>pol\u00edticos de nossa hist\u00f3ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classe dominante em geral;","id":6921532,"corpo":"<p>classe dominante em geral;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os brasileiros em geral.","id":6921533,"corpo":"<p>todos os brasileiros em geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 Constru\u00edmos no Brasil uma sociedade hierarquizada e arcaica, majoritariamente conservadora (que aqui se manifesta em regra de forma extremamente nefasta, posto que dominada por cren\u00e7as e valores equivocados), que se julga (em geral) no direito de desfrutar de alguns privil\u00e9gios, incluindo-se o de n\u00e3o ser igual perante as leis (nessa suposta \u201csuperioridade\u201d racial ou socioecon\u00f4mica tamb\u00e9m vem inclu\u00edda a impunidade, que sempre levou um forte setor das elites \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa formada por uma troika maligna composta de pol\u00edticos e outros agentes p\u00fablicos + agentes econ\u00f4micos + agentes financeiros, unidos em parceria p\u00fablico-privada para a pilhagem do patrim\u00f4nio do Estado). Continuamos (em pleno s\u00e9culo XXI) a ser o pa\u00eds atrasado do \u201cVoc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d (como bem explica DaMatta, em v\u00e1rias de suas obras). Os da camada \u201cde cima\u201d (na nossa organiza\u00e7\u00e3o social) se julgam no direito (privil\u00e9gio) de humilhar e desconsiderar as leis assim como os \u201cde baixo\u201d. Se algu\u00e9m questiona essa estrutura, vem o corporativismo e retroalimenta a chaga arcaica. De onde vem essa canhestra forma de organiza\u00e7\u00e3o social? Por que somos o que somos?\u201d (Luiz Fl\u00e1vio Gomes, JusBrasil)","id":465693,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00edmos no Brasil uma sociedade hierarquizada e arcaica, majoritariamente conservadora (que aqui se manifesta em regra de forma extremamente nefasta, posto que dominada por cren\u00e7as e valores equivocados), que se julga (em geral) no direito de desfrutar de alguns privil\u00e9gios, incluindo-se o de n\u00e3o ser igual perante as leis (nessa suposta \u201csuperioridade\u201d racial ou socioecon\u00f4mica tamb\u00e9m vem inclu\u00edda a impunidade, que sempre levou um forte setor das elites \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa formada por uma troika maligna composta de pol\u00edticos e outros agentes p\u00fablicos + agentes econ\u00f4micos + agentes financeiros, unidos em parceria p\u00fablico-privada para a pilhagem do patrim\u00f4nio do Estado). Continuamos (em pleno s\u00e9culo XXI) a ser o pa\u00eds atrasado do \u201cVoc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d (como bem explica DaMatta, em v\u00e1rias de suas obras). Os da camada \u201cde cima\u201d (na nossa organiza\u00e7\u00e3o social) se julgam no direito (privil\u00e9gio) de humilhar e desconsiderar as leis assim como os \u201cde baixo\u201d. Se algu\u00e9m questiona essa estrutura, vem o corporativismo e retroalimenta a chaga arcaica. De onde vem essa canhestra forma de organiza\u00e7\u00e3o social? Por que somos o que somos?\u201d (Luiz Fl\u00e1vio Gomes, <em>JusBrasil<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Operacional","id":12462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo do texto 3 h\u00e1 um conjunto de termos colocados entre par\u00eanteses; a fun\u00e7\u00e3o predominante desse sinal gr\u00e1fico, nesse texto, \u00e9 a de:","provas":[{"id":59659,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional","id":12462},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Amazonas","sigla":"SSP AM","id":4837,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-am-am-2015-fgv-assistente-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - SSP AM - Assistente Operacional - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 05:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1807871,"hashId":"04329fede8711f6b70419a8685b48095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro par\u00e1grafo do texto 3 h\u00e1 um conjunto de termos colocados entre par\u00eanteses; a fun\u00e7\u00e3o predominante desse sinal gr\u00e1fico, nesse texto, \u00e9 a de:<\/p>","resposta":6921537,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrigir alguns erros anteriores;","id":6921534,"corpo":"<p>corrigir alguns erros anteriores;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir termos presentes no texto;","id":6921535,"corpo":"<p>definir termos presentes no texto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repetir enfaticamente algumas observa\u00e7\u00f5es;","id":6921536,"corpo":"<p>repetir enfaticamente algumas observa\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ampliar as informa\u00e7\u00f5es dadas;","id":6921537,"corpo":"<p>ampliar as informa\u00e7\u00f5es dadas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destacar pontos importantes do texto.","id":6921538,"corpo":"<p>destacar pontos importantes do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 Constru\u00edmos no Brasil uma sociedade hierarquizada e arcaica, majoritariamente conservadora (que aqui se manifesta em regra de forma extremamente nefasta, posto que dominada por cren\u00e7as e valores equivocados), que se julga (em geral) no direito de desfrutar de alguns privil\u00e9gios, incluindo-se o de n\u00e3o ser igual perante as leis (nessa suposta \u201csuperioridade\u201d racial ou socioecon\u00f4mica tamb\u00e9m vem inclu\u00edda a impunidade, que sempre levou um forte setor das elites \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa formada por uma troika maligna composta de pol\u00edticos e outros agentes p\u00fablicos + agentes econ\u00f4micos + agentes financeiros, unidos em parceria p\u00fablico-privada para a pilhagem do patrim\u00f4nio do Estado). Continuamos (em pleno s\u00e9culo XXI) a ser o pa\u00eds atrasado do \u201cVoc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d (como bem explica DaMatta, em v\u00e1rias de suas obras). Os da camada \u201cde cima\u201d (na nossa organiza\u00e7\u00e3o social) se julgam no direito (privil\u00e9gio) de humilhar e desconsiderar as leis assim como os \u201cde baixo\u201d. Se algu\u00e9m questiona essa estrutura, vem o corporativismo e retroalimenta a chaga arcaica. De onde vem essa canhestra forma de organiza\u00e7\u00e3o social? Por que somos o que somos?\u201d (Luiz Fl\u00e1vio Gomes, JusBrasil)","id":465693,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00edmos no Brasil uma sociedade hierarquizada e arcaica, majoritariamente conservadora (que aqui se manifesta em regra de forma extremamente nefasta, posto que dominada por cren\u00e7as e valores equivocados), que se julga (em geral) no direito de desfrutar de alguns privil\u00e9gios, incluindo-se o de n\u00e3o ser igual perante as leis (nessa suposta \u201csuperioridade\u201d racial ou socioecon\u00f4mica tamb\u00e9m vem inclu\u00edda a impunidade, que sempre levou um forte setor das elites \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa formada por uma troika maligna composta de pol\u00edticos e outros agentes p\u00fablicos + agentes econ\u00f4micos + agentes financeiros, unidos em parceria p\u00fablico-privada para a pilhagem do patrim\u00f4nio do Estado). Continuamos (em pleno s\u00e9culo XXI) a ser o pa\u00eds atrasado do \u201cVoc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d (como bem explica DaMatta, em v\u00e1rias de suas obras). Os da camada \u201cde cima\u201d (na nossa organiza\u00e7\u00e3o social) se julgam no direito (privil\u00e9gio) de humilhar e desconsiderar as leis assim como os \u201cde baixo\u201d. Se algu\u00e9m questiona essa estrutura, vem o corporativismo e retroalimenta a chaga arcaica. De onde vem essa canhestra forma de organiza\u00e7\u00e3o social? Por que somos o que somos?\u201d (Luiz Fl\u00e1vio Gomes, <em>JusBrasil<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento)","id":12932},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador","id":12937},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Processual","id":12938},{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":12939}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto 1 mostra uma enumera\u00e7\u00e3o dos animais cuja popula\u00e7\u00e3o cresceu em Chernobyl. Entre as formas de enumerar abaixo indicadas, aquela que tem seu valor corretamente apontado \u00e9:","provas":[{"id":25519,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-negocios","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25520,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25521,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12909},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-area-microinformatica","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2015"},{"id":25566,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador","id":12931},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Administrador - 2015"},{"id":25567,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento)","id":12932},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento) - 2015"},{"id":25574,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador","id":12937},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Contador - 2015"},{"id":25575,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Processual","id":12938},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Processual - 2015"},{"id":25576,"cargo":{"descricao":"Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":12939},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2015-fgv-analista-de-procuradoria-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - PGE RO - Analista de Procuradoria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":865885,"hashId":"e98e66acff1aeb0510cfee976d35235b","enunciado":"O texto 1 mostra uma enumera\u00e7\u00e3o dos animais cuja popula\u00e7\u00e3o\r\ncresceu em Chernobyl. Entre as formas de enumerar abaixo\r\nindicadas, aquela que tem seu valor corretamente apontado \u00e9:","resposta":3009265,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alces, veados, cervos, javalis e lobos. \/ a enumera\u00e7\u00e3o abrange a parte mais importante dos animais;","id":3009262,"corpo":"alces, veados, cervos, javalis e lobos. \/ a enumera\u00e7\u00e3o abrange\r\na parte mais importante dos animais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alces, veados, cervos, javalis, lobos... \/ a enumera\u00e7\u00e3o indica a totalidade dos animais;","id":3009263,"corpo":"alces, veados, cervos, javalis, lobos... \/ a enumera\u00e7\u00e3o indica a\r\ntotalidade dos animais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alces, al\u00e9m de veados, cervos, javalis e lobos. \/ a enumera\u00e7\u00e3o mostra os animais numa ordem de import\u00e2ncia;","id":3009264,"corpo":"alces, al\u00e9m de veados, cervos, javalis e lobos. \/ a enumera\u00e7\u00e3o\r\nmostra os animais numa ordem de import\u00e2ncia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alces e veados e cervos e javalis e lobos. \/ a enumera\u00e7\u00e3o destaca a import\u00e2ncia individual dos animais;","id":3009265,"corpo":"alces e veados e cervos e javalis e lobos. \/ a enumera\u00e7\u00e3o\r\ndestaca a import\u00e2ncia individual dos animais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alces, veados, cervos, al\u00e9m de javalis e lobos. \/ a enumera\u00e7\u00e3o prioriza os \u00faltimos elementos citados.","id":3009266,"corpo":"alces, veados, cervos, al\u00e9m de javalis e lobos. \/ a enumera\u00e7\u00e3o\r\nprioriza os \u00faltimos elementos citados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345297,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25519\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/865885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aperto da alvenaria transfere esfor\u00e7os \u00e0s alvenarias e vigas dos pavimentos inferiores, e requer do calculista um dimensionamento adequado contra esses esfor\u00e7os.","provas":[{"id":23442,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil","id":12127},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:30:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":794161,"hashId":"f5bd0716e8332b3e8cfb7fdb7197a0e9","enunciado":"O aperto da alvenaria transfere esfor\u00e7os \u00e0s alvenarias e vigas\r\ndos pavimentos inferiores, e requer do calculista um\r\ndimensionamento adequado contra esses esfor\u00e7os.","resposta":2739592,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao aperto das alvenarias, julgue os itens a seguir.","id":332131,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao aperto das alvenarias, julgue os itens a seguir.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/794161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TCE\/RN, com o objetivo de evitar que o custo da cobran\u00e7a de d\u00e9bito outrora constitu\u00eddo seja superior ao valor a ser adimplido, poder\u00e1 determinar, imediatamente, o arquivamento do processo, sem cancelamento do d\u00e9bito, cujo pagamento o devedor continuar\u00e1 obrigado a quitar.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797010,"hashId":"4475466948af284dd16573df85f400b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O TCE\/RN, com o objetivo de evitar que o custo da cobran\u00e7a de d\u00e9bito outrora constitu\u00eddo seja superior ao valor a ser adimplido, poder\u00e1 determinar, imediatamente, o arquivamento do processo, sem cancelamento do d\u00e9bito, cujo pagamento o devedor continuar\u00e1 obrigado a quitar.<\/p>","resposta":2747416,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747416,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747417,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da jurisdi\u00e7\u00e3o, da organiza\u00e7\u00e3o e das compet\u00eancias do Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte (TCE\/RN) como \u00f3rg\u00e3o de controle parlamentar indireto, julgue os itens a seguir.","id":332820,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da jurisdi\u00e7\u00e3o, da organiza\u00e7\u00e3o e das compet\u00eancias do Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte (TCE\/RN) como \u00f3rg\u00e3o de controle parlamentar indireto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RN","pai":395975,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395977,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/797010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TCE\/RN \u00e9 competente para julgar as contas das unidades integrantes dos poderes p\u00fablicos estadual e municipal e das entidades do terceiro setor, formalmente legitimadas para prestar servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e0 sociedade.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797011,"hashId":"89ea46042623096222bd2f9fb38f2528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O TCE\/RN \u00e9 competente para julgar as contas das unidades integrantes dos poderes p\u00fablicos estadual e municipal e das entidades do terceiro setor, formalmente legitimadas para prestar servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e0 sociedade.<\/p>","resposta":2747419,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747418,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747419,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da jurisdi\u00e7\u00e3o, da organiza\u00e7\u00e3o e das compet\u00eancias do Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte (TCE\/RN) como \u00f3rg\u00e3o de controle parlamentar indireto, julgue os itens a seguir.","id":332820,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da jurisdi\u00e7\u00e3o, da organiza\u00e7\u00e3o e das compet\u00eancias do Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte (TCE\/RN) como \u00f3rg\u00e3o de controle parlamentar indireto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RN","pai":395975,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395977,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/797011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme disposi\u00e7\u00e3o da lei org\u00e2nica do TCE\/RN, considera-se prescrita toda a\u00e7\u00e3o punitiva deste tribunal referente \u00e0s infra\u00e7\u00f5es ocorridas h\u00e1 mais de dez anos, contados a partir de 5 de janeiro de 2012, data da entrada em vigor da lei org\u00e2nica.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797012,"hashId":"61705b70c4797159bcb8237bc70d187f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposi\u00e7\u00e3o da lei org\u00e2nica do TCE\/RN, considera-se prescrita toda a\u00e7\u00e3o punitiva deste tribunal referente \u00e0s infra\u00e7\u00f5es ocorridas h\u00e1 mais de dez anos, contados a partir de 5 de janeiro de 2012, data da entrada em vigor da lei org\u00e2nica.<\/p>","resposta":2747421,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747420,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747421,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da jurisdi\u00e7\u00e3o, da organiza\u00e7\u00e3o e das compet\u00eancias do Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte (TCE\/RN) como \u00f3rg\u00e3o de controle parlamentar indireto, julgue os itens a seguir.","id":332820,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da jurisdi\u00e7\u00e3o, da organiza\u00e7\u00e3o e das compet\u00eancias do Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte (TCE\/RN) como \u00f3rg\u00e3o de controle parlamentar indireto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCE RN","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE RN","pai":395975,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/797012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente do TCE\/RN \u00e9 eleito, dentre os seus membros, para mandato de dois anos, vedada a reelei\u00e7\u00e3o para o mesmo cargo, o que n\u00e3o afeta o sistema de rod\u00edzio, de livre escolha, contudo, o rod\u00edzio n\u00e3o alcan\u00e7a o Conselheiro que foi empossado por ter obtido, no escrut\u00ednio, a maioria de dois ter\u00e7os dos votos dos membros do tribunal.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797013,"hashId":"9ef6f11536df3ec8a70d9e40c5eaeb3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente do TCE\/RN \u00e9 eleito, dentre os seus membros, para mandato de dois anos, vedada a reelei\u00e7\u00e3o para o mesmo cargo, o que n\u00e3o afeta o sistema de rod\u00edzio, de livre escolha, contudo, o rod\u00edzio n\u00e3o alcan\u00e7a o Conselheiro que foi empossado por ter obtido, no escrut\u00ednio, a maioria de dois ter\u00e7os dos votos dos membros do tribunal.<\/p>","resposta":2747423,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747422,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747423,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da jurisdi\u00e7\u00e3o, da organiza\u00e7\u00e3o e das compet\u00eancias do Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte (TCE\/RN) como \u00f3rg\u00e3o de controle parlamentar indireto, julgue os itens a seguir.","id":332820,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da jurisdi\u00e7\u00e3o, da organiza\u00e7\u00e3o e das compet\u00eancias do Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte (TCE\/RN) como \u00f3rg\u00e3o de controle parlamentar indireto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCE RN","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE RN","pai":395975,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/797013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es regimentais, compete ao conselheiro-corregedor instruir os processos administrativos disciplinares, precedidos, ou n\u00e3o, de sindic\u00e2ncia.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797021,"hashId":"c1b16bc22391794ec5a418e75e193360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es regimentais, compete ao conselheiro-corregedor instruir os processos administrativos disciplinares, precedidos, ou n\u00e3o, de sindic\u00e2ncia.<\/p>","resposta":2747439,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747438,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747439,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte (TCE\/RN), julgue os itens a seguir.","id":332823,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Tribunal de Contas do Estado do Rio Grande do Norte (TCE\/RN), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 18  a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCE RN","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE RN","pai":395975,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/797021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a CF, \u00e9 vedado ao Banco Central conceder, direta ou indiretamente, empr\u00e9stimos ao Tesouro Nacional ou a \u00f3rg\u00e3o ou entidade que n\u00e3o seja integrante do sistema financeiro.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797038,"hashId":"31ef0fc8249ec2de76dbc2bd8644d08e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a CF, \u00e9 vedado ao Banco Central conceder, direta ou indiretamente, empr\u00e9stimos ao Tesouro Nacional ou a \u00f3rg\u00e3o ou entidade que n\u00e3o seja integrante do sistema financeiro.<\/p>","resposta":2747472,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747472,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747473,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, do sistema tribut\u00e1rio nacional e das finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332828,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, do sistema tribut\u00e1rio nacional e das finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 34 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/797038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A decreta\u00e7\u00e3o de estado de s\u00edtio pode importar na restri\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais como o direito de reuni\u00e3o, de propriedade e de inviolabilidade da correspond\u00eancia.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797039,"hashId":"ef8e615e354d2524dd0468b4ecc7cc67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A decreta\u00e7\u00e3o de estado de s\u00edtio pode importar na restri\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais como o direito de reuni\u00e3o, de propriedade e de inviolabilidade da correspond\u00eancia.<\/p>","resposta":2747474,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747474,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747475,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, do sistema tribut\u00e1rio nacional e das finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332828,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, do sistema tribut\u00e1rio nacional e das finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 34 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"}],"slug":"direito-constitucional\/797039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legalidade da imediata execu\u00e7\u00e3o de penalidade administrativa pauta-se no fato de que os atos administrativos funcionam como t\u00edtulos executivos e gozam de autoexecutoriedade, dispensando o tr\u00e2nsito em julgado da pr\u00f3pria decis\u00e3o administrativa, a menos que, excepcionalmente, seja deferido efeito suspensivo a recurso.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797043,"hashId":"78a33f8721fb10f5d00a4c82f036b069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legalidade da imediata execu\u00e7\u00e3o de penalidade administrativa pauta-se no fato de que os atos administrativos funcionam como t\u00edtulos executivos e gozam de autoexecutoriedade, dispensando o tr\u00e2nsito em julgado da pr\u00f3pria decis\u00e3o administrativa, a menos que, excepcionalmente, seja deferido efeito suspensivo a recurso.<\/p>","resposta":2747482,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747482,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747483,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que, segundo julgado do STJ, em avalia\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, \u201cn\u00e3o h\u00e1 ilegalidade na imediata execu\u00e7\u00e3o de penalidade administrativa imposta em processo administrativo disciplinar a servidor p\u00fablico, ainda que a decis\u00e3o n\u00e3o tenha transitado em julgado administrativamente\u201d, julgue os itens subsequentes, a respeito de atos administrativos e do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":332830,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que, segundo julgado do STJ, em avalia\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, \u201cn\u00e3o h\u00e1 ilegalidade na imediata execu\u00e7\u00e3o de penalidade administrativa imposta em processo administrativo disciplinar a servidor p\u00fablico, ainda que a decis\u00e3o n\u00e3o tenha transitado em julgado administrativamente\u201d, julgue os itens subsequentes, a respeito de atos administrativos e do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 40 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia e Aplica\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Abrang\u00eancia e Aplica\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404443,"slug":"direito-administrativo-abrangencia-e-aplicacao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/797043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do RDC abrange, atualmente, todas as licita\u00e7\u00f5es e contratos da Uni\u00e3o, do Distrito Federal, dos estados e dos munic\u00edpios.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797058,"hashId":"f40b630fc2219cc096989c7174b02771","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o do RDC abrange, atualmente, todas as licita\u00e7\u00f5es e contratos da Uni\u00e3o, do Distrito Federal, dos estados e dos munic\u00edpios.<\/p>","resposta":2747513,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747512,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747513,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O regime diferenciado de contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC), previsto na Lei n.\u00ba 12.462\/2011, foi chamado, \u00e0 \u00e9poca de sua promulga\u00e7\u00e3o, de Lei da Copa, visto que seu principal objetivo era tornar mais c\u00e9leres e menos burocr\u00e1ticos os procedimentos licitat\u00f3rios que envolveriam v\u00e1rios eventos desportivos de cunho internacional, que demandariam uma s\u00e9rie de grandes obras de infraestrutura para acolhimento dos jogos. A grande justificativa para a sua edi\u00e7\u00e3o era o fim espec\u00edfico de dar pronta resposta a uma situa\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria e pontual, mas a sua incid\u00eancia vem sendo ampliada com o tempo, levando ao questionamento da pr\u00f3pria Lei n.\u00ba 8.666\/1993, considerada, em algumas situa\u00e7\u00f5es, obsoleta.Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens seguintes, a respeito do RDC.","id":332837,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O regime diferenciado de contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC), previsto na Lei n.\u00ba 12.462\/2011, foi chamado, \u00e0 \u00e9poca de sua promulga\u00e7\u00e3o, de Lei da Copa, visto que seu principal objetivo era tornar mais c\u00e9leres e menos burocr\u00e1ticos os procedimentos licitat\u00f3rios que envolveriam v\u00e1rios eventos desportivos de cunho internacional, que demandariam uma s\u00e9rie de grandes obras de infraestrutura para acolhimento dos jogos. A grande justificativa para a sua edi\u00e7\u00e3o era o fim espec\u00edfico de dar pronta resposta a uma situa\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria e pontual, mas a sua incid\u00eancia vem sendo ampliada com o tempo, levando ao questionamento da pr\u00f3pria Lei n.\u00ba 8.666\/1993, considerada, em algumas situa\u00e7\u00f5es, obsoleta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens seguintes, a respeito do RDC.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","oab":true,"nome":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404483,"slug":"direito-administrativo-regime-diferenciado-de-contratacoes-publicas-rdc-lei-n-12-462-2011"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Aspectos Gerais","oab":true,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Aspectos Gerais","pai":408287,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408288,"slug":"direito-administrativo-secao-i-aspectos-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/797058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira permite a aplica\u00e7\u00e3o de receitas oriundas da frui\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos no pagamento de juros da d\u00edvida p\u00fablica e a utiliza\u00e7\u00e3o da receita da venda de bens e direitos do Estado para amortizar d\u00edvida p\u00fablica.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797065,"hashId":"84f2c78f37a1168a2b98f847a2dd1496","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o brasileira permite a aplica\u00e7\u00e3o de receitas oriundas da frui\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos no pagamento de juros da d\u00edvida p\u00fablica e a utiliza\u00e7\u00e3o da receita da venda de bens e direitos do Estado para amortizar d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","resposta":2747526,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747526,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747527,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as regras e os princ\u00edpios relacionados \u00e0 receita p\u00fablica, \u00e0 despesa p\u00fablica e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no Brasil, julgue os seguintes itens.","id":332840,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as regras e os princ\u00edpios relacionados \u00e0 receita p\u00fablica, \u00e0 despesa p\u00fablica e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no Brasil, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Receita p\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405683,"slug":"direito-financeiro-receita-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/797065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 entendimento do STF segundo o qual \u00e9 extens\u00edvel, em alguns casos, a imunidade rec\u00edproca \u00e0s empresas p\u00fablicas, sob o argumento central de que elas reinvestem seus ganhos ou lucros na pr\u00f3pria atividade-fim.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797069,"hashId":"04eb2f7bf85edbf58cf252618f1edd21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 entendimento do STF segundo o qual \u00e9 extens\u00edvel, em alguns casos, a imunidade rec\u00edproca \u00e0s empresas p\u00fablicas, sob o argumento central de que elas reinvestem seus ganhos ou lucros na pr\u00f3pria atividade-fim.<\/p>","resposta":2747535,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747534,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747535,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao instituto da imunidade tribut\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":332842,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao instituto da imunidade tribut\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":true,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":407710,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407712,"slug":"direito-constitucional-imunidade-reciproca"},{"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":false,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417609,"slug":"direito-tributario-imunidade-reciproca"}],"slug":"direito-tributario\/797069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o de imunidade tribut\u00e1ria sobre contribui\u00e7\u00f5es sociais, e n\u00e3o somente sobre impostos.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797070,"hashId":"736339fdd8c26596aa33c60e12fdbeeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CF prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o de imunidade tribut\u00e1ria sobre contribui\u00e7\u00f5es sociais, e n\u00e3o somente sobre impostos.<\/p>","resposta":2747536,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747536,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747537,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao instituto da imunidade tribut\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":332842,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao instituto da imunidade tribut\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/797070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imunidade tribut\u00e1ria visa preservar valores pol\u00edticos, religiosos, sociais, econ\u00f4micos e \u00e9ticos da sociedade, com vistas a evitar que determinadas atividades sejam oneradas pela incid\u00eancia dos tributos.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797071,"hashId":"b9ca50fa2c3abd80f5cfc34df0c2bff0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade tribut\u00e1ria visa preservar valores pol\u00edticos, religiosos, sociais, econ\u00f4micos e \u00e9ticos da sociedade, com vistas a evitar que determinadas atividades sejam oneradas pela incid\u00eancia dos tributos.<\/p>","resposta":2747538,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747538,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747539,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao instituto da imunidade tribut\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":332842,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao instituto da imunidade tribut\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/797071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabemos que uma forma de monitorar um processo \u00e9 usar os indicadores de desempenho. Esses indicadores representam de maneira quantific\u00e1vel as caracter\u00edsticas de um processo. Assinale a alternativa que apresenta dois tipos de indicadores de desempenho.","provas":[{"id":49618,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-4-mg-2015-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Assistente Administrativo - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 04:31:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1499126,"hashId":"fcd9931d7351c76e8c758bb5219ccc5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabemos que uma forma de monitorar um processo \u00e9 usar os indicadores de desempenho. Esses indicadores representam de maneira quantific\u00e1vel as caracter\u00edsticas de um processo. Assinale a alternativa que apresenta dois tipos de indicadores de desempenho.<\/p>","resposta":5589597,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frequencial e pontual.","id":5589595,"corpo":"<p>Frequencial e pontual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processual e qualitativo.","id":5589596,"corpo":"<p>Processual e qualitativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direcionador e resultante.","id":5589597,"corpo":"<p>Direcionador e resultante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comparativo e multiprocessual.","id":5589598,"corpo":"<p>Comparativo e multiprocessual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Priorit\u00e1rio e secund\u00e1rio.","id":5589599,"corpo":"<p>Priorit\u00e1rio e secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1499126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a forma feminina esteja INCORRETA:","provas":[{"id":60270,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"CKM Servi\u00e7os","descricao":"CKM Servi\u00e7os","sigla":"","oab":false,"id":763},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2015-ckm-servicos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CKM Servi\u00e7os - BANESTES - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823256,"hashId":"496441abb03a3925fd36295ff899bf60","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a forma <strong>feminina <\/strong>esteja <strong>INCORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6993197,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"freira \u2192 freira","id":6993196,"corpo":"<p>freira <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192 <\/span> freira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bar\u00e3o \u2192 baroa","id":6993197,"corpo":"<p>bar\u00e3o <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> baroa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cavalheiro \u2192 dama","id":6993198,"corpo":"<p>cavalheiro <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> dama<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mperador \u2192 imperadora","id":6993199,"corpo":"<p>mperador <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192 <\/span>imperadora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cobra macho \u2192 a cobra f\u00eamea","id":6993200,"corpo":"<p>a cobra macho <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span> a cobra f\u00eamea<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Substantivo masculino ou feminino","oab":false,"nome":"Substantivo masculino ou feminino","pai":409118,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409119,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-masculino-ou-feminino"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico e Administrativo - Especialidade: T\u00e9cnica Administrativa","id":12054}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura define a miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o e seu papel em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, projetando uma imagem para os clientes, fornecedores e outras partes interessadas, mas tamb\u00e9m podendo criar disfun\u00e7\u00f5es que prejudiquem a capacidade de resolver problemas de conviv\u00eancia interna e adapta\u00e7\u00e3o externa.","provas":[{"id":23201,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico e Administrativo - Especialidade: T\u00e9cnica Administrativa","id":12054},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-tecnico-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-e-administrativo-especialidade-tecnica-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - T\u00e9cnico Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico e Administrativo - Especialidade: T\u00e9cnica Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":784531,"hashId":"d2381b725bbed0c68a925199a0750e42","enunciado":"A cultura define a miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o e seu papel em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, projetando uma imagem para os\r\nclientes, fornecedores e outras partes interessadas, mas tamb\u00e9m\r\npodendo criar disfun\u00e7\u00f5es que prejudiquem a capacidade de\r\nresolver problemas de conviv\u00eancia interna e adapta\u00e7\u00e3o externa.","resposta":2717798,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2717798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2717799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a mudan\u00e7a, a inova\u00e7\u00e3o e a cultura s\u00e3o vari\u00e1veis importantes para o desenvolvimento organizacional, julgue os seguintes itens.","id":329405,"enunciado":"Tendo em vista que a mudan\u00e7a, a inova\u00e7\u00e3o e a cultura s\u00e3o vari\u00e1veis\r\nimportantes para o desenvolvimento organizacional, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Mudan\u00e7as","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Mudan\u00e7as","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425568,"slug":"administracao-geral-gestao-de-mudancas"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a Organizacional","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a Organizacional","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425583,"slug":"administracao-geral-mudanca-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/784531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"em termos de drenagem.","provas":[{"id":23388,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Secretaria do Patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o","sigla":"SPU","id":1049,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"spu-2015-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SPU - Ge\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":791022,"hashId":"973b8067c162d8a22dc7ee1c6fc37ec5","enunciado":"<p>em termos de drenagem.<\/p>","resposta":2732474,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2732473,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2732474,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Nessa tabela, s\u00e3o apresentadas algumas caracter\u00edsticas ambientais de duas \u00e1reas de estudo hipot\u00e9ticas. No que se refere a essas \u00e1reas, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea A geralmente apresenta um risco geol\u00f3gico maior do que a \u00e1rea B","id":331269,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23388\/12.gif><\/P>\r\n<P>Nessa tabela, s\u00e3o apresentadas algumas caracter\u00edsticas ambientais de duas \u00e1reas de estudo hipot\u00e9ticas. No que se refere a essas \u00e1reas, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea A geralmente apresenta um risco geol\u00f3gico maior do que a \u00e1rea B<\/P>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402765,"slug":"geologia-pedologia"}],"slug":"geologia\/791022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine a M\u00e9dia e a Mediana para os dados a seguir: I. 3,2 \/ 4 \/ 0,75 \/ 5 \/ 2 \/ 13 \/ 4,75 II. 3 \/ 4 \/ 1 \/ 3 \/ 6 \/ 5 \/ 6 \/ 2","provas":[{"id":42208,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2015-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-he-ufscar-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1255100,"hashId":"4e754ccae98a6231c1f3c95c98027fad","enunciado":"<p align=\"justify\">Determine a M\u00e9dia e a Mediana para os dados a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. 3,2 \/ 4 \/ 0,75 \/ 5 \/ 2 \/ 13 \/ 4,75 <\/p><p align=\"justify\">II. 3 \/ 4 \/ 1 \/ 3 \/ 6 \/ 5 \/ 6 \/ 2<\/p>","resposta":4548291,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I) M\u00e9dia \u2013 4,67, Mediana \u2013 5 II) M\u00e9dia \u2013 3,75 Mediana = 3,5","id":4548287,"corpo":"<p align=justify>I) M\u00e9dia \u2013 4,67, Mediana \u2013 5 II) M\u00e9dia \u2013 3,75 Mediana = 3,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I) M\u00e9dia \u2013 4,67, Mediana \u2013 2,87 II) M\u00e9dia \u2013 3,75 Mediana = 3,5","id":4548288,"corpo":"<p align=justify>I) M\u00e9dia \u2013 4,67, Mediana \u2013 2,87 II) M\u00e9dia \u2013 3,75 Mediana = 3,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I) M\u00e9dia \u2013 4,67, Mediana \u2013 4 II) M\u00e9dia \u2013 3,75 Mediana = 4,5","id":4548289,"corpo":"<p align=justify>I) M\u00e9dia \u2013 4,67, Mediana \u2013 4 II) M\u00e9dia \u2013 3,75 Mediana = 4,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I) M\u00e9dia \u2013 4,67, Mediana \u2013 2,87 II) M\u00e9dia \u2013 3,75 Mediana = 4,5","id":4548290,"corpo":"<p align=justify>I) M\u00e9dia \u2013 4,67, Mediana \u2013 2,87 II) M\u00e9dia \u2013 3,75 Mediana = 4,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I) M\u00e9dia \u2013 4,67, Mediana \u2013 4 II) M\u00e9dia \u2013 3,75 Mediana = 3,5","id":4548291,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>I) M\u00e9dia \u2013 4,67, Mediana \u2013 4 II) M\u00e9dia \u2013 3,75 Mediana = 3,5<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7202,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7203,"slug":"estatistica-mediana-para-dados-nao-agrupados"},{"nome_clean":"M\u00e9dia para dados em Rol","oab":false,"nome":"M\u00e9dia para dados em Rol","pai":7194,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426577,"slug":"estatistica-media-para-dados-em-rol"}],"slug":"estatistica\/1255100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dr. Carlos, Juiz de Direito de comarca do interior do Estado de Alagoas, est\u00e1 analisando v\u00e1rios processos em que o cerne da discuss\u00e3o \u00e9 a incid\u00eancia do ISSQN ou, alternativamente, do ICMS. Trata-se de casos em que h\u00e1, concomitantemente, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e fornecimento de mercadorias. Tendo analisado cada um dos casos a ele submetidos \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Lei Complementar no 87\/1996 e da Lei Complementar no 116\/2003, Dr. Carlos afirmou que: I. o ISSQN incide sobre as presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os constantes da lista anexa \u00e0 Lei Complementar no 116\/2003, inclusive sobre as presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o de transporte intermunicipal e sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o. II. o ISSQN incide sobre as presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os constantes da lista anexa \u00e0 Lei Complementar no 116\/2003 e sobre as mercadorias utilizadas nessa presta\u00e7\u00e3o, desde que esse fornecimento n\u00e3o esteja expressamente indicado na referida lista como sendo sujeito ao ICMS. III. o ICMS incide sobre o fornecimento de mercadorias e sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, sempre que o servi\u00e7o prestado constar da lista anexa \u00e0 Lei Complementar no 116\/2003, mas a referida lista expressamente sujeitar aquele fornecimento \u00e0 incid\u00eancia do ICMS. Esta correto o que Dr. Carlos afirmou em","provas":[{"id":37600,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2015-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1080449,"hashId":"e72aab3cd9e6b8bc6f93b08443cccb85","enunciado":"<p align=\"justify\">Dr. Carlos, Juiz de Direito de comarca do interior do\r\nEstado de Alagoas, est\u00e1 analisando v\u00e1rios processos em\r\nque o cerne da discuss\u00e3o \u00e9 a incid\u00eancia do ISSQN ou,\r\nalternativamente, do ICMS. Trata-se de casos em que h\u00e1,\r\nconcomitantemente, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e fornecimento\r\nde mercadorias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo analisado cada um dos casos a ele submetidos \u00e0 luz\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Lei Complementar no 87\/1996 e\r\nda Lei Complementar no 116\/2003, Dr. Carlos afirmou que:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. o ISSQN incide sobre as presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os\r\nconstantes da lista anexa \u00e0 Lei Complementar\r\nno 116\/2003, inclusive sobre as presta\u00e7\u00f5es de\r\nservi\u00e7o de transporte intermunicipal e sobre a presta\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. o ISSQN incide sobre as presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os\r\nconstantes da lista anexa \u00e0 Lei Complementar\r\nno 116\/2003 e sobre as mercadorias utilizadas\r\nnessa presta\u00e7\u00e3o, desde que esse fornecimento n\u00e3o\r\nesteja expressamente indicado na referida lista\r\ncomo sendo sujeito ao ICMS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. o ICMS incide sobre o fornecimento de mercadorias\r\ne sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, sempre que o servi\u00e7o\r\nprestado constar da lista anexa \u00e0 Lei Complementar\r\nno 116\/2003, mas a referida lista expressamente\r\nsujeitar aquele fornecimento \u00e0 incid\u00eancia do\r\nICMS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Esta correto o que Dr. Carlos afirmou em<\/p>","resposta":3806512,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas","id":3806509,"corpo":"<p align=justify>III, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3806510,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3806511,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3806512,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3806513,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/1080449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo","id":12103},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O monitoramento das delibera\u00e7\u00f5es tomadas em decorr\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de determinada auditoria \u00e9 de responsabilidade do auditor, a quem cabe decidir o escopo e a oportunidade desse monitoramento.","provas":[{"id":23200,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2015"},{"id":23341,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo","id":12103},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-controle-externo-orientacao-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":null},{"id":65422,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5020},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 13:20:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":786609,"hashId":"50cd6a757dd647d283ed61f6b0ac5667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento das delibera\u00e7\u00f5es tomadas em decorr\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de determinada auditoria \u00e9 de responsabilidade do auditor, a quem cabe decidir o escopo e a oportunidade desse monitoramento.<\/p>","resposta":2722585,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722584,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722585,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do trabalho de acompanhamento e controle realizado ap\u00f3s a conclus\u00e3o da auditoria no \u00e2mbito do TCU, julgue os itens subsequentes.","id":329969,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do trabalho de acompanhamento e controle realizado ap\u00f3s a conclus\u00e3o da auditoria no \u00e2mbito do TCU, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Responsabilidade do Auditor","oab":false,"nome":"Responsabilidade do Auditor","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4686,"slug":"auditoria-responsabilidade-do-auditor"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/786609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Os seguintes par\u00e1grafos fazem parte de um relat\u00f3rio de auditores independentes:I Conforme mencionado na nota explicativa n.\u00ba 3, em decorr\u00eancia das reclassifica\u00e7\u00f5es nela descritas, os valores correspondentes referentes \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa consolidado para o exerc\u00edcio findo em 31 de dezembro de 2013, apresentados para fins de compara\u00e7\u00e3o, foram ajustados e est\u00e3o sendo reapresentados como previsto no CPC 23 \u2013 Pol\u00edticas Cont\u00e1beis, Mudan\u00e7as de Estimativa e Retifica\u00e7\u00e3o de Erro e CPC 26(R1) \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis. Nossa opini\u00e3o n\u00e3o cont\u00e9m modifica\u00e7\u00e3o relacionada a esse assunto.II Examinamos, tamb\u00e9m, as demonstra\u00e7\u00f5es individual e consolidada do valor adicionado (DVA), referentes ao exerc\u00edcio findo em 31 de dezembro de 2014, elaboradas sob a responsabilidade da administra\u00e7\u00e3o da Companhia, e cuja apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 requerida pela legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria brasileira para companhias abertas. Essas demonstra\u00e7\u00f5es foram submetidas aos mesmos procedimentos de auditoria descritos anteriormente e, em nossa opini\u00e3o, est\u00e3o adequadamente apresentadas, em todos os seus aspectos relevantes, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras tomadas em conjunto.Assertiva: Nesse caso, considerando-se a estrutura do relat\u00f3rio dos auditores independentes sobre as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras (parecer dos auditores independentes), \u00e9 correto afirmar que o par\u00e1grafo I \u00e9 um par\u00e1grafo de \u00eanfase e o par\u00e1grafo II \u00e9 um par\u00e1grafo de opini\u00e3o.","provas":[{"id":23200,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 13:24:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":786649,"hashId":"d750a916e96d38c69196dd8585212c44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: Os seguintes par\u00e1grafos fazem parte de um relat\u00f3rio de auditores independentes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Conforme mencionado na nota explicativa n.\u00ba 3, em decorr\u00eancia das reclassifica\u00e7\u00f5es nela descritas, os valores correspondentes referentes \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa consolidado para o exerc\u00edcio findo em 31 de dezembro de 2013, apresentados para fins de compara\u00e7\u00e3o, foram ajustados e est\u00e3o sendo reapresentados como previsto no CPC 23 \u2013 Pol\u00edticas Cont\u00e1beis, Mudan\u00e7as de Estimativa e Retifica\u00e7\u00e3o de Erro e CPC 26(R1) \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis. Nossa opini\u00e3o n\u00e3o cont\u00e9m modifica\u00e7\u00e3o relacionada a esse assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Examinamos, tamb\u00e9m, as demonstra\u00e7\u00f5es individual e consolidada do valor adicionado (DVA), referentes ao exerc\u00edcio findo em 31 de dezembro de 2014, elaboradas sob a responsabilidade da administra\u00e7\u00e3o da Companhia, e cuja apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 requerida pela legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria brasileira para companhias abertas. Essas demonstra\u00e7\u00f5es foram submetidas aos mesmos procedimentos de auditoria descritos anteriormente e, em nossa opini\u00e3o, est\u00e3o adequadamente apresentadas, em todos os seus aspectos relevantes, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras tomadas em conjunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assertiva<\/strong>: Nesse caso, considerando-se a estrutura do relat\u00f3rio dos auditores independentes sobre as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras (parecer dos auditores independentes), \u00e9 correto afirmar que o par\u00e1grafo I \u00e9 um par\u00e1grafo de \u00eanfase e o par\u00e1grafo II \u00e9 um par\u00e1grafo de opini\u00e3o.<\/p>","resposta":2722665,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722664,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722665,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas e \u00e0 forma de apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.","id":329986,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas e \u00e0 forma de apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 119 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o da Opini\u00e3o e Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio do Auditor Independente","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o da Opini\u00e3o e Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio do Auditor Independente","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427111,"slug":"auditoria-formacao-da-opiniao-e-emissao-do-relatorio-do-auditor-independente"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/786649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem ser evidenciados em notas explicativas os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o dos ativos do imobilizado obtidos a t\u00edtulo gratuito.","provas":[{"id":23524,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-rn-rn-2015-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 18:46:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":797197,"hashId":"036c2b4cf63a548916d4359f1a070317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser evidenciados em notas explicativas os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o dos ativos do imobilizado obtidos a t\u00edtulo gratuito.<\/p>","resposta":2747790,"anulada":false,"rotulo":195,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2747790,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2747791,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Norma Brasileira de Contabilidade NBC T SP 16.10, que trata da avalia\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o de ativos e passivos em entidades do setor p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":332888,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Norma Brasileira de Contabilidade NBC T SP 16.10, que trata da avalia\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o de ativos e passivos em entidades do setor p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 195 e 196"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o do Ativo Imobilizado (MCASP e NBC TSP 07)","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o do Ativo Imobilizado (MCASP e NBC TSP 07)","pai":412428,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412439,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-e-mensuracao-do-ativo-imobilizado-mcasp-e-nbc-tsp-07"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/797197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - \u00c1rea 4","id":12060}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":23246,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - \u00c1rea 4","id":12060},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"depen-2015-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-federal-policia-penal-area-4-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - \u00c1rea 4 - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":781327,"hashId":"360ef06fedfa14dc4418b809d445856f","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23246\/16.gif>","resposta":2704391,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2704390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2704391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328832,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23246\/12.gif>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade Condicional","oab":false,"nome":"Probabilidade Condicional","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7141,"slug":"estatistica-probabilidade-condicional"},{"nome_clean":"Eventos Complementares","oab":false,"nome":"Eventos Complementares","pai":426627,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426628,"slug":"estatistica-eventos-complementares"}],"slug":"estatistica\/781327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":10510}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efetividade da Lei Maria da Penha n\u00e3o ocorre da mesma maneira em todos os estados brasileiros, pois depende, entre outros fatores, dos graus de institucionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o a v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica.","provas":[{"id":23259,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":10510},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"depen-2015-cespe-cebraspe-especialista-em-assistencia-penitenciaria-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":782013,"hashId":"5ded19c40dc11bf6fac8a3d30620bada","enunciado":"A efetividade da Lei Maria da Penha n\u00e3o ocorre da mesma maneira em todos os estados brasileiros, pois depende, entre outros fatores,\r\ndos graus de institucionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o a v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica.","resposta":2706386,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2706386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2706387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 viol\u00eancia direcionada a diferentes segmentos sociais, julgue os itens a seguir.","id":328992,"enunciado":"No que se refere \u00e0 viol\u00eancia direcionada a diferentes segmentos sociais, julgue os itens a seguir.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406443,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-preliminares"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/782013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a conta que representa um exemplo de reserva de lucros.","provas":[{"id":69148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caruaru-pe-2015-fgv-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Caruaru - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 12:02:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2104497,"hashId":"5009ef33cafb70e7a998dcd804d2090e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a conta que representa um exemplo de reserva de lucros.<\/p>","resposta":8230048,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gio na emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.","id":8230044,"corpo":"<p>\u00c1gio na emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o.","id":8230045,"corpo":"<p>Aliena\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias.","id":8230046,"corpo":"<p>Aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reserva especial de \u00e1gio na incorpora\u00e7\u00e3o.","id":8230047,"corpo":"<p>Reserva especial de \u00e1gio na incorpora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reserva de incentivos fiscais. ","id":8230048,"corpo":"<p>Reserva de incentivos fiscais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"},{"nome_clean":"De Lucro","oab":false,"nome":"De Lucro","pai":4424,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4438,"slug":"contabilidade-geral-de-lucro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O keynesianismo, corrente te\u00f3rica que volta a ser referida na discuss\u00e3o sobre desenvolvimento, entende que:","provas":[{"id":68454,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-gestor-publico","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Gestor P\u00fablico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 12:20:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2079861,"hashId":"f89f6b9c667a66901d16cbfccbbb09c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O keynesianismo, corrente te\u00f3rica que volta a ser referida na discuss\u00e3o sobre desenvolvimento, entende que:<\/p>","resposta":8128955,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do Estado para assegurar o pleno emprego, garantir investimentos e monitorar a poupan\u00e7a e o consumo","id":8128955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do Estado para assegurar o pleno emprego, garantir investimentos e monitorar a poupan\u00e7a e o consumo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do Estado no \u00e2mbito econ\u00f4mico, porque o mercado \u00e9 capaz de regular satisfatoriamente a economia","id":8128956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do Estado no \u00e2mbito econ\u00f4mico, porque o mercado \u00e9 capaz de regular satisfatoriamente a economia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do Estado, por\u00e9m n\u00e3o na economia, mas no \u00e2mbito das pol\u00edticas sociais","id":8128957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do Estado, por\u00e9m n\u00e3o na economia, mas no \u00e2mbito das pol\u00edticas sociais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do Estado apenas para assegurar o pleno emprego, por meio da oferta de vagas no setor p\u00fablico","id":8128958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do Estado apenas para assegurar o pleno emprego, por meio da oferta de vagas no setor p\u00fablico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do Estado, sen\u00e3o no caso dos munic\u00edpios pequenos, em que a economia ainda \u00e9 fr\u00e1gil","id":8128959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do Estado, sen\u00e3o no caso dos munic\u00edpios pequenos, em que a economia ainda \u00e9 fr\u00e1gil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413023,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Cias. Alfa e Beta apresentavam os seguintes balan\u00e7os patrimoniais em 31\/12\/2014:Cia. Alfa AtivoDisponibilidades ________..._ 10.000Contas a receber ____._._...__ 6.000Estoques _____________..__ 8.000 M\u00e1quinas e Equipamentos _._20.000Total do Ativo _______._._.._44.000 Passivo + PL Contas a pagar _______..__ 12.000Capital Social ___________30.000Reserva de Lucros ___._._.___2.000Total do Passivo + PL _.._......._44.000Cia. BetaAtivoDisponibilidades ________._ 5.000Estoques __________.___. _12.000M\u00e1quinas e Equipamentos _ 30.000Total do Ativo _______.___ 47.000Passivo + PLFornecedores _____..__.__ 6.000Capital Social ____.._. _. _ 50.000Preju\u00edzo Acumulado _..___ \u20139.000Total do Passivo + PL _....._ 47.000Na mesma data, as empresas fizeram uma fus\u00e3o, constituindo a Cia. Gama.Considerando apenas o efeito da fus\u00e3o, o valor do Patrim\u00f4nio L\u00edquido inicial da Cia. Gama, em 31\/12\/2014, foi de","provas":[{"id":69148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caruaru-pe-2015-fgv-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Caruaru - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 12:05:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2104551,"hashId":"b027f9ce8a2dff410288d3ecb72f51dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Cias. Alfa e Beta apresentavam os seguintes balan\u00e7os patrimoniais em 31\/12\/2014:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cia. Alfa <\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 465px;\"><colgroup><col width=\"235\"><col width=\"230\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ativo<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Disponibilidades<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\"> ________..._ <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">10.000<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Contas a receber<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\"> ____._._...__<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 6.000<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estoques <\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">_____________..__ <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">8.000 <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">M\u00e1quinas e Equipamentos <\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\"> _._<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">20.000<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Total do Ativo <\/strong><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">_______._._.._<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">44.000 <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Passivo + PL <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Contas a pagar <\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">_______..__ <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">12.000<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Capital Social <\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">___________<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">30.000<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Reserva de Lucros <\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">___._._.___<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">2.000<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Total do Passivo + PL <\/strong><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">_.._......._<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">44.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cia. Beta<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 471px;\"><colgroup><col width=\"244\"><col width=\"227\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Ativo<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Disponibilidades <\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">________._ <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 5.000<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Estoques <\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">__________.___. _<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">12.000<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">M\u00e1quinas e Equipamentos<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\"> _<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 30.000<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Total do Ativo <\/strong><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">_______.___<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 47.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6; text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Passivo + PL<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Fornecedores <\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">_____..__.__ <\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">6.000<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Capital Social <\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">____.._. _. _<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 50.000<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Preju\u00edzo Acumulado <\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">_..___<\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> \u20139.000<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.6;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\">Total do Passivo + PL <\/strong><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: transparent;\">_....._<\/span><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: transparent;\"> 47.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na mesma data, as empresas fizeram uma fus\u00e3o, constituindo a Cia. Gama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando apenas o efeito da fus\u00e3o, o valor do Patrim\u00f4nio L\u00edquido inicial da Cia. Gama, em 31\/12\/2014, foi de<\/p>","resposta":8230243,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 18.000,00.","id":8230242,"corpo":"<p>R$ 18.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 73.000,00.","id":8230243,"corpo":"<p>R$ 73.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 80.000,00.","id":8230244,"corpo":"<p>R$ 80.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 91.000,00.","id":8230245,"corpo":"<p>R$ 91.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 98.000,00.","id":8230246,"corpo":"<p>R$ 98.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2014, os seguintes fatos aconteceram com a Cia. X: Recebimento de R$ 10.000,00, a t\u00edtulo de juros de capital pr\u00f3prio de empresa controlada. Resgate de deb\u00eanture, emitida em 2012, no valor de R$ 30.000,00. Compra de im\u00f3vel por R$ 50.000,00 para pagamento em 2015. Na elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa da Cia. X, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":69148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caruaru","sigla":"","id":5308,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caruaru-pe-2015-fgv-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Caruaru - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 12:05:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2104559,"hashId":"b66b35eb8004a079e7cb0057e61e5349","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2014, os seguintes fatos aconteceram com a Cia. X: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Recebimento de R$ 10.000,00, a t\u00edtulo de juros de capital pr\u00f3prio de empresa controlada. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Resgate de deb\u00eanture, emitida em 2012, no valor de R$ 30.000,00. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Compra de im\u00f3vel por R$ 50.000,00 para pagamento em 2015. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa da Cia. X, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8230283,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atividade de investimento consumiu R$ 10.000,00.","id":8230279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade de investimento consumiu R$ 10.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atividade de investimento consumiu R$ 50.000,00.","id":8230280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade de investimento consumiu R$ 50.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a atividade de investimento consumiu R$ 40.000,00.","id":8230281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade de investimento consumiu R$ 40.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a atividade de financiamento gerou R$ 30.000,00.","id":8230282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade de financiamento gerou R$ 30.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a atividade de financiamento consumiu R$ 30.000,00.","id":8230283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a atividade de financiamento consumiu R$ 30.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Bel\u00ea apresentava um estoque de mercadorias no valor de R$ 40.000,00 em 01\/05\/2015. No m\u00eas de maio, foram realizadas as seguintes transa\u00e7\u00f5es:I- aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias no valor de R$ 25.000,00II- pagamento de fretes sobre transporte de mercadorias compradas no valor de R$ 3.000,00III- tributos recuper\u00e1veis sobre as compras de R$ 2.000,00IV- tributos n\u00e3o recuper\u00e1veis sobre as compras no valor de R$ 1.500,00V- vendas totais no valor de R$ 70.000,00 (inclusive de um im\u00f3vel da empresa)VI- frete sobre vendas no valor de R$ 4.000,00 VII- estoque de mercadorias em 30\/05\/15 de R$ 38.000,00Considerando essas opera\u00e7\u00f5es, o valor do custo das mercadorias vendidas pela Cia. Bel\u00ea no m\u00eas de maio de 2015 foi de R$:","provas":[{"id":68446,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saquarema","sigla":"","id":5289,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-saquarema-rj-2015-ceperj-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Saquarema - Auditor Fiscal - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 14:56:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2079779,"hashId":"c9fd4d10f855deef641f976f6de84aca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Bel\u00ea apresentava um estoque de mercadorias no valor de R$ 40.000,00 em 01\/05\/2015. No m\u00eas de maio, foram realizadas as seguintes transa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias no valor de R$ 25.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- pagamento de fretes sobre transporte de mercadorias compradas no valor de R$ 3.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- tributos recuper\u00e1veis sobre as compras de R$ 2.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- tributos n\u00e3o recuper\u00e1veis sobre as compras no valor de R$ 1.500,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- vendas totais no valor de R$ 70.000,00 (inclusive de um im\u00f3vel da empresa)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- frete sobre vendas no valor de R$ 4.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII- estoque de mercadorias em 30\/05\/15 de R$ 38.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas opera\u00e7\u00f5es, o valor do custo das mercadorias vendidas pela Cia. Bel\u00ea no m\u00eas de maio de 2015 foi de R$:<\/p>","resposta":8128547,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33.500,00","id":8128545,"corpo":"<p>33.500,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28.000,00","id":8128546,"corpo":"<p>28.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29.500,00","id":8128547,"corpo":"<p>29.500,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28.500,00","id":8128548,"corpo":"<p>28.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30.500,00","id":8128549,"corpo":"<p>30.500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/2079779","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo disp\u00f5e a Lei n. 7.210\/84, a Penitenci\u00e1ria destina-se ao condenado \u00e0 pena de reclus\u00e3o, cumpri-la nos regimes fechado e semi-aberto, sendo vedado expressamente para o cumprimento do regime aberto.","provas":[{"id":49769,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2015-mpsc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1504085,"hashId":"72cb58cfa30e5e42ce46d9868957f4e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo disp\u00f5e a Lei n. 7.210\/84, a Penitenci\u00e1ria destina-se ao condenado \u00e0 pena de reclus\u00e3o, cumpri-la nos regimes fechado e semi-aberto, sendo vedado expressamente para o cumprimento do regime aberto.<\/p>","resposta":5610270,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5610269,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5610270,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Dos Estabelecimentos Penais","oab":true,"nome":"Dos Estabelecimentos Penais","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406466,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-estabelecimentos-penais"},{"nome_clean":"Da Penitenci\u00e1ria (Art. 87 a 90)","oab":true,"nome":"Da Penitenci\u00e1ria (Art. 87 a 90)","pai":406466,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411043,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-penitenciaria-art-87-a-90"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1504085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":24666}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aminoglicos\u00eddeos e as penicilinas devem ser administrados separadamente devido ao risco de","provas":[{"id":67343,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":24666},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2015-consulplan-tecnico-superior-area-farmaceutico-bioquimico-nao-localizei-para-cadastrar-no-id-o-cargo-tecnico-superior-de-saude-farmaceutico-bioquico-por-isso-selecionei-o-que-esta-no-id","tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:36:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2052843,"hashId":"52f3f8aaa1036f7b15a86fb87edc2407","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aminoglicos\u00eddeos e as penicilinas devem ser administrados separadamente devido ao risco de<\/p>","resposta":8007447,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da efetividade da penicilina.","id":8007444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da efetividade da penicilina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da efetividade da penicilina.","id":8007445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o da efetividade da penicilina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da efetividade do aminoglicos\u00eddeo.","id":8007446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da efetividade do aminoglicos\u00eddeo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da efetividade do aminoglicos\u00eddeo.","id":8007447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o da efetividade do aminoglicos\u00eddeo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -\u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":22088}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ve\u00edculos e excipientes s\u00e3o subst\u00e2ncias muito utilizadas na pr\u00e1tica da farmacot\u00e9cnica; sendo assim, \u00e9 correto definir estes compostos como","provas":[{"id":67342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -\u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":22088},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2015-consulplan-tecnico-superior-em-saude-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -  \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:39:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2052916,"hashId":"11beeb069a2c803f0dc867e982df7904","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos e excipientes s\u00e3o subst\u00e2ncias muito utilizadas na pr\u00e1tica da farmacot\u00e9cnica; sendo assim, \u00e9 correto definir estes compostos como<\/p>","resposta":8007723,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria\u2010prima que tenha finalidade medicamentosa ou sanit\u00e1ria.","id":8007722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria\u2010prima que tenha finalidade medicamentosa ou sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia ou composto inerte utilizado na dilui\u00e7\u00e3o ou transporte do princ\u00edpio ativo.","id":8007723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subst\u00e2ncia ou composto inerte utilizado na dilui\u00e7\u00e3o ou transporte do princ\u00edpio ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produto para uso externo, destinado a prote\u00e7\u00e3o ou embelezamento das diferentes partes do corpo.","id":8007724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produto para uso externo, destinado a prote\u00e7\u00e3o ou embelezamento das diferentes partes do corpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produto farmac\u00eautico tecnicamente obtido ou elaborado com finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa ou para fins de diagn\u00f3stico.","id":8007725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produto farmac\u00eautico tecnicamente obtido ou elaborado com finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa ou para fins de diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -\u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":22088}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um bloqueador beta1\u2010adren\u00e9rgico seletivo:","provas":[{"id":67342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -\u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":22088},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2015-consulplan-tecnico-superior-em-saude-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -  \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:43:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2053016,"hashId":"2d3768459387189199384829747eafe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um bloqueador beta1\u2010adren\u00e9rgico seletivo:<\/p>","resposta":8008127,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Captopril.","id":8008126,"corpo":"<p>Captopril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atenolol.","id":8008127,"corpo":"<p>Atenolol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tramadol.","id":8008128,"corpo":"<p>Tramadol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propranolol.","id":8008129,"corpo":"<p>Propranolol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Farmacologia Cardiovascular","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417957,"slug":"farmacia-farmacologia-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -\u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":22088}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diur\u00e9ticos s\u00e3o medicamentos muito utilizados na cl\u00ednica m\u00e9dica para diversos casos cl\u00ednicos, sendo os principais para o tratamento da hipertens\u00e3o e edemas, em geral. Um diur\u00e9tico frequentemente utilizado \u00e9 a hidroclorotiazida. \u00c9 um efeito adverso da hidroclorotiazida, EXCETO:","provas":[{"id":67342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -\u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":22088},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2015-consulplan-tecnico-superior-em-saude-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -  \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:43:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2053013,"hashId":"dfb61a0e31dbec9ed2f22043dbacbd9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diur\u00e9ticos s\u00e3o medicamentos muito utilizados na cl\u00ednica m\u00e9dica para diversos casos cl\u00ednicos, sendo os principais para o tratamento da hipertens\u00e3o e edemas, em geral. Um diur\u00e9tico frequentemente utilizado \u00e9 a hidroclorotiazida. \u00c9 um efeito adverso da hidroclorotiazida, EXCETO:<\/p>","resposta":8008115,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o.","id":8008113,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipocalemia.","id":8008114,"corpo":"<p>Hipocalemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipouricemia.","id":8008115,"corpo":"<p>Hipouricemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiponatremia.","id":8008116,"corpo":"<p>Hiponatremia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Farmacologia Cardiovascular","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417957,"slug":"farmacia-farmacologia-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -\u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":22088}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o circusnt\u00e2ncias agravantes pass\u00edveis de puni\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, EXCETO:","provas":[{"id":67342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -\u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":22088},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2015-consulplan-tecnico-superior-em-saude-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -  \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2053040,"hashId":"75fe62124743d6d0989b17feff8a166c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o circusnt\u00e2ncias agravantes pass\u00edveis de puni\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, EXCETO:<\/p>","resposta":8008231,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter a infra\u00e7\u00e3o consequ\u00eancias calamitosas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.","id":8008228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter a infra\u00e7\u00e3o consequ\u00eancias calamitosas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O infrator coagir outrem para a execu\u00e7\u00e3o material da infra\u00e7\u00e3o.","id":8008229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O infrator coagir outrem para a execu\u00e7\u00e3o material da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter o infrator agido com dolo, ainda que eventual fraude ou m\u00e1\u2010f\u00e9.","id":8008230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter o infrator agido com dolo, ainda que eventual fraude ou m\u00e1\u2010f\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter o infrator sofrido coa\u00e7\u00e3o, a que podia resistir, para a pr\u00e1tica do ato.","id":8008231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter o infrator sofrido coa\u00e7\u00e3o, a que podia resistir, para a pr\u00e1tica do ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -\u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":22088}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de infec\u00e7\u00e3o intestinal, os antibi\u00f3ticos mais utilizados na cl\u00ednica s\u00e3o as sulfonamidas. Sobre as infec\u00e7\u00f5es intestinais assinale, a seguir, uma sulfonamida que possui pouca absor\u00e7\u00e3o pela mucosa intestinal.","provas":[{"id":67342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -\u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":22088},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2015-consulplan-tecnico-superior-em-saude-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -  \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:44:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2053037,"hashId":"c2b93faab2749443f8b7da11f6360a0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de infec\u00e7\u00e3o intestinal, os antibi\u00f3ticos mais utilizados na cl\u00ednica s\u00e3o as sulfonamidas. Sobre as infec\u00e7\u00f5es intestinais assinale, a seguir, uma sulfonamida que possui pouca absor\u00e7\u00e3o pela mucosa intestinal.<\/p>","resposta":8008218,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sulfadiazina.","id":8008216,"corpo":"<p>Sulfadiazina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sulfadoxina.","id":8008217,"corpo":"<p>Sulfadoxina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sulfassalazina.","id":8008218,"corpo":"<p>Sulfassalazina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sulfametoxazol.","id":8008219,"corpo":"<p>Sulfametoxazol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -\u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":22088}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As helmintoses s\u00e3o doen\u00e7as muito comuns no Brasil, principalmente pelas condi\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas e sanit\u00e1rias. O medicamento mais indicado para o tratamento de cisticercose \u00e9:","provas":[{"id":67342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -\u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":22088},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2015-consulplan-tecnico-superior-em-saude-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Consulplan - HOB - T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade -  \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:43:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2053024,"hashId":"f2e7cb274e998ef95ff5cd5415877493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As helmintoses s\u00e3o doen\u00e7as muito comuns no Brasil, principalmente pelas condi\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas e sanit\u00e1rias. O medicamento mais indicado para o tratamento de cisticercose \u00e9:<\/p>","resposta":8008161,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Albendazol.","id":8008160,"corpo":"<p>Albendazol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Praziquantel.","id":8008161,"corpo":"<p>Praziquantel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metronidazol.","id":8008162,"corpo":"<p>Metronidazol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dipirona s\u00f3dica.","id":8008163,"corpo":"<p>Dipirona s\u00f3dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cromatografia e a eletroforese s\u00e3o m\u00e9todos muito empregados em an\u00e1lise de alimentos e t\u00eam como princ\u00edpio a separa\u00e7\u00e3o de compostos por migra\u00e7\u00e3o diferencial. Em rela\u00e7\u00e3o a essas t\u00e9cnicas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uel-pr-2015-cops-uel-farmaceutico-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - Farmac\u00eautico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:48:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1890519,"hashId":"fe58944c97f2e1c0f133a6d9d7af30e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cromatografia e a eletroforese s\u00e3o m\u00e9todos muito empregados em an\u00e1lise de alimentos e t\u00eam como princ\u00edpio a separa\u00e7\u00e3o de compostos por migra\u00e7\u00e3o diferencial. <\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o a essas t\u00e9cnicas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7282671,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elui\u00e7\u00e3o isocr\u00e1tica refere-se ao uso de uma composi\u00e7\u00e3o de fase m\u00f3vel alterada durante a elui\u00e7\u00e3o cromatogr\u00e1fica.","id":7282668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elui\u00e7\u00e3o isocr\u00e1tica refere-se ao uso de uma composi\u00e7\u00e3o de fase m\u00f3vel alterada durante a elui\u00e7\u00e3o cromatogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A poliacrilamida \u00e9 uma fase estacion\u00e1ria quimicamente ligada ao suporte cromatogr\u00e1fico.","id":7282669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A poliacrilamida \u00e9 uma fase estacion\u00e1ria quimicamente ligada ao suporte cromatogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As prote\u00ednas podem ser separadas por cromatografia de troca i\u00f4nica por possu\u00edrem cargas e apresentarem diferentes taxas de migra\u00e7\u00e3o em um campo el\u00e9trico.","id":7282670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas podem ser separadas por cromatografia de troca i\u00f4nica por possu\u00edrem cargas e apresentarem diferentes taxas de migra\u00e7\u00e3o em um campo el\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na cromatografia em papel, a separa\u00e7\u00e3o ocorre por parti\u00e7\u00e3o do soluto entre dois l\u00edquidos.","id":7282671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cromatografia em papel, a separa\u00e7\u00e3o ocorre por parti\u00e7\u00e3o do soluto entre dois l\u00edquidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O dodecil sulfato de s\u00f3dio (SDS) \u00e9 empregado na eletroforese de prote\u00ednas para hidrolisar liga\u00e7\u00f5es pept\u00eddicas, reduzir suas massas moleculares e melhorar suas mobilidades.","id":7282672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dodecil sulfato de s\u00f3dio (SDS) \u00e9 empregado na eletroforese de prote\u00ednas para hidrolisar liga\u00e7\u00f5es pept\u00eddicas, reduzir suas massas moleculares e melhorar suas mobilidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rias an\u00e1lises utilizadas no laborat\u00f3rio de microbiologia de alimentos s\u00e3o qualitativas e s\u00e3o realizadas para saber se um determinado micro-organismo est\u00e1 ou n\u00e3o presente na amostra. Nesse tipo de an\u00e1lise, \u00e9 utilizado o enriquecimento em um ou mais caldos espec\u00edficos com posterior isolamento em meios s\u00f3lidos. Em rela\u00e7\u00e3o aos meios de enriquecimento e aos meios seletivos e diferenciais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uel-pr-2015-cops-uel-farmaceutico-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - Farmac\u00eautico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:47:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1890475,"hashId":"d83d9e6e375d5a56b08bebdc6faf0570","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rias an\u00e1lises utilizadas no laborat\u00f3rio de microbiologia de alimentos s\u00e3o qualitativas e s\u00e3o realizadas para saber se um determinado micro-organismo est\u00e1 ou n\u00e3o presente na amostra. Nesse tipo de an\u00e1lise, \u00e9 utilizado o enriquecimento em um ou mais caldos espec\u00edficos com posterior isolamento em meios s\u00f3lidos. Em rela\u00e7\u00e3o aos meios de enriquecimento e aos meios seletivos e diferenciais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7282459,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os agentes diferenciais mais utilizados em meios s\u00f3lidos seletivos e diferenciais s\u00e3o os indicadores de pH, como fenolftale\u00edna e azul de metileno.","id":7282455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes diferenciais mais utilizados em meios s\u00f3lidos seletivos e diferenciais s\u00e3o os indicadores de pH, como fenolftale\u00edna e azul de metileno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os meios de pr\u00e9-enriquecimento s\u00e3o utilizados com o objetivo de inibir a microbiota competidora presente nas amostras e favorecer a multiplica\u00e7\u00e3o do micro-organismo alvo.","id":7282456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios de pr\u00e9-enriquecimento s\u00e3o utilizados com o objetivo de inibir a microbiota competidora presente nas amostras e favorecer a multiplica\u00e7\u00e3o do micro-organismo alvo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os meios seletivos e diferenciais favorecem a multiplica\u00e7\u00e3o da microbiota competidora e a sua identifica\u00e7\u00e3o.","id":7282457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios seletivos e diferenciais favorecem a multiplica\u00e7\u00e3o da microbiota competidora e a sua identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O emprego de meios de enriquecimento seletivo tem por objetivo a repara\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas bacterianas patog\u00eanicas injuriadas, que podem estar presentes nos alimentos industrializados.","id":7282458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego de meios de enriquecimento seletivo tem por objetivo a repara\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas bacterianas patog\u00eanicas injuriadas, que podem estar presentes nos alimentos industrializados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O plaqueamento em meios seletivos e diferenciais, a partir de caldo de enriquecimento seletivo, \u00e9 realizado empregando a t\u00e9cnica de inocula\u00e7\u00e3o por esgotamento e estrias superficiais.","id":7282459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plaqueamento em meios seletivos e diferenciais, a partir de caldo de enriquecimento seletivo, \u00e9 realizado empregando a t\u00e9cnica de inocula\u00e7\u00e3o por esgotamento e estrias superficiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios agentes f\u00edsicos s\u00e3o utilizados no laborat\u00f3rio de microbiologia de alimentos para a destrui\u00e7\u00e3o de micro-organismos. O m\u00e9todo de escolha depende do micro-organismo e do tipo de material que precisar\u00e1 ser esterilizado.Em rela\u00e7\u00e3o a esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais e meios de cultura, atribua V (verdadeiro) ou F (falsa) \u00e0s afirmativas a seguir.( ) A esteriliza\u00e7\u00e3o por filtra\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada, principalmente, para suplementos l\u00edquidos em solu\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o adicionados aos meios de cultura previamente esterilizados por autoclava\u00e7\u00e3o.( ) Esporos de Geobacillus stearothermophilus s\u00e3o utilizados como indicadores biol\u00f3gicos para avaliar a efic\u00e1cia da esteriliza\u00e7\u00e3o por calor \u00famido.( ) Os indicadores qu\u00edmicos, na forma de fitas ou selos adesivos, comprovam a exposi\u00e7\u00e3o do material ao calor e garantem que ele foi esterilizado.( ) O ar da autoclave deve ser exaurido completamente antes do fechamento da v\u00e1lvula, porque, se isso n\u00e3o for feito, a press\u00e3o n\u00e3o subir\u00e1 e a esteriliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por vapor fluente.( ) O aumento da press\u00e3o no interior da autoclave, durante a esteriliza\u00e7\u00e3o por calor \u00famido, tem por finalidade possibilitar que o vapor saturado puro atinja 121 \u00baC.Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":61919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade de Londrina","sigla":"UEL","id":2006,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uel-pr-2015-cops-uel-farmaceutico-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"COPS UEL - UEL - Farmac\u00eautico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:46:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1890374,"hashId":"cee1b06cdeb8760ec4541c495e1dffd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios agentes f\u00edsicos s\u00e3o utilizados no laborat\u00f3rio de microbiologia de alimentos para a destrui\u00e7\u00e3o de micro-organismos. O m\u00e9todo de escolha depende do micro-organismo e do tipo de material que precisar\u00e1 ser esterilizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais e meios de cultura, atribua V (verdadeiro) ou F (falsa) \u00e0s afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A esteriliza\u00e7\u00e3o por filtra\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada, principalmente, para suplementos l\u00edquidos em solu\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o adicionados aos meios de cultura previamente esterilizados por autoclava\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esporos de <em>Geobacillus stearothermophilus<\/em> s\u00e3o utilizados como indicadores biol\u00f3gicos para avaliar a efic\u00e1cia da esteriliza\u00e7\u00e3o por calor \u00famido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os indicadores qu\u00edmicos, na forma de fitas ou selos adesivos, comprovam a exposi\u00e7\u00e3o do material ao calor e garantem que ele foi esterilizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ar da autoclave deve ser exaurido completamente antes do fechamento da v\u00e1lvula, porque, se isso n\u00e3o for feito, a press\u00e3o n\u00e3o subir\u00e1 e a esteriliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por vapor fluente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O aumento da press\u00e3o no interior da autoclave, durante a esteriliza\u00e7\u00e3o por calor \u00famido, tem por finalidade possibilitar que o vapor saturado puro atinja 121 \u00baC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7282036,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, V","id":7282036,"corpo":"<p>V, V, F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F.","id":7282037,"corpo":"<p>V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F","id":7282038,"corpo":"<p>V, F, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F","id":7282039,"corpo":"<p>F, V, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V.","id":7282040,"corpo":"<p>F, F, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Laboratorial,Vidrarias,Equipamentos,Aparelhos,Microscopia e suas t\u00e9cnicas de utiliza\u00e7\u00e3o","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417991,"slug":"farmacia-instrumentacao-laboratorial-vidrarias-equipamentos-aparelhos-microscopia-e-suas-tecnicas-de-utilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}