{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1329,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cinto de seguran\u00e7a \u00e9 projetado para:","provas":[{"id":89742,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Motorista D - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2620754,"hashId":"9ca118e41d6f1f511c4b4a71f5c06035","enunciado":"<p>O cinto de seguran\u00e7a \u00e9 projetado para:<\/p>","resposta":10457015,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser usado por duas pessoas ao mesmo tempo;","id":10457014,"corpo":"<p>Ser usado por duas pessoas ao mesmo tempo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Proteger os ocupantes em paradas s\u00fabitas e colis\u00f5es;","id":10457015,"corpo":"<p>Proteger os ocupantes em paradas s\u00fabitas e colis\u00f5es;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser usado apenas em longos percursos;","id":10457016,"corpo":"<p>Ser usado apenas em longos percursos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser usado apenas nos bancos dianteiros.","id":10457017,"corpo":"<p>Ser usado apenas nos bancos dianteiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2620754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de luzes em ve\u00edculo obedecer\u00e1 \u00e0s seguintes determina\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":89742,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Motorista D - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2620762,"hashId":"f41fc4cce72225ebdb81f8ac30a16db4","enunciado":"<p>O uso de luzes em ve\u00edculo obedecer\u00e1 \u00e0s seguintes determina\u00e7\u00f5es, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10457049,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O condutor manter\u00e1 acesos os far\u00f3is do ve\u00edculo, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o da luz baixa \u00e0 noite e mesmo durante o dia, em t\u00faneis e sob chuva, neblina ou cerra\u00e7\u00e3o; ","id":10457046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor manter\u00e1 acesos os far\u00f3is do ve\u00edculo, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o da luz baixa \u00e0 noite e mesmo durante o dia, em t\u00faneis e sob chuva, neblina ou cerra\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas vias n\u00e3o iluminadas o condutor deve usar luz alta, exceto ao cruzar com outro ve\u00edculo ou ao segui-lo;","id":10457047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas vias n\u00e3o iluminadas o condutor deve usar luz alta, exceto ao cruzar com outro ve\u00edculo ou ao segui-lo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O condutor manter\u00e1 acesas, \u00e0 noite, as luzes de posi\u00e7\u00e3o quando o ve\u00edculo estiver parado para fins de embarque ou desembarque de passageiros e carga ou descarga de mercadorias.","id":10457048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor manter\u00e1 acesas, \u00e0 noite, as luzes de posi\u00e7\u00e3o quando o ve\u00edculo estiver parado para fins de embarque ou desembarque de passageiros e carga ou descarga de mercadorias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos de transporte coletivo de passageiros, quando circularem em faixas ou pistas a eles destinadas, e as motocicletas, motonetas e ciclomotores dever\u00e3o utilizar-se de farol de luz baixa somente \u00e0 noite.","id":10457049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos de transporte coletivo de passageiros, quando circularem em faixas ou pistas a eles destinadas, e as motocicletas, motonetas e ciclomotores dever\u00e3o utilizar-se de farol de luz baixa somente \u00e0 noite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2620762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trato das dan\u00e7as circulares na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar pode proporcionar aos alunos maior expressividade por meio de gestos e movimentos; intervindo, positivamente, em seu crescimento pessoal, agregando como importante valor o sentido cooperativo ao interagir com os outros e com o meio. Sobre dan\u00e7as circulares, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Retratam eventos e marcos importantes do mundo. Desse modo, podem ser tomadas como uma possibilidade de contribui\u00e7\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, seja em rela\u00e7\u00e3o a sua pr\u00f3pria pessoa ou no que tange ao seu lugar na sociedade.( ) Tamb\u00e9m s\u00e3o reconhecidas como dan\u00e7as folcl\u00f3ricas ou populares ou, ainda, dan\u00e7as circulares sagradas, nas quais se utilizam repert\u00f3rios do folclore de diferentes povos, al\u00e9m de serem normalmente vivenciadas com os passos originais, movimentos trazidos da pr\u00f3pria regi\u00e3o de onde elas se originam.( ) Podem ser associadas a diferentes momentos da vida, retratando, assim, o nascimento, o casamento, a colheita, a morte, dentre outros eventos importantes da vida humana, podendo ser caracterizadas como celebrativas, energizantes, meditativas e introspectivas.( ) Seu conceito foi engendrado ainda no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, em uma comunidade sacra localizada na Esc\u00f3cia, pelo espiritualista alem\u00e3o Bernhard Wosien, que, ao intensificar seus estudos, pesquisou e resgatou dan\u00e7as de roda e dan\u00e7as sagradas, elaborando, em seguida, uma colet\u00e2nea.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":92968,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:33:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2621236,"hashId":"1ae9ee4407476cd753bf8bd27e280416","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trato das dan\u00e7as circulares na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar pode proporcionar aos alunos maior expressividade por meio de gestos e movimentos; intervindo, positivamente, em seu crescimento pessoal, agregando como importante valor o sentido cooperativo ao interagir com os outros e com o meio. Sobre dan\u00e7as circulares, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Retratam eventos e marcos importantes do mundo. Desse modo, podem ser tomadas como uma possibilidade de contribui\u00e7\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, seja em rela\u00e7\u00e3o a sua pr\u00f3pria pessoa ou no que tange ao seu lugar na sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tamb\u00e9m s\u00e3o reconhecidas como dan\u00e7as folcl\u00f3ricas ou populares ou, ainda, dan\u00e7as circulares sagradas, nas quais se utilizam repert\u00f3rios do folclore de diferentes povos, al\u00e9m de serem normalmente vivenciadas com os passos originais, movimentos trazidos da pr\u00f3pria regi\u00e3o de onde elas se originam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Podem ser associadas a diferentes momentos da vida, retratando, assim, o nascimento, o casamento, a colheita, a morte, dentre outros eventos importantes da vida humana, podendo ser caracterizadas como celebrativas, energizantes, meditativas e introspectivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Seu conceito foi engendrado ainda no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, em uma comunidade sacra localizada na Esc\u00f3cia, pelo espiritualista alem\u00e3o <em>Bernhard Wosien<\/em>, que, ao intensificar seus estudos, pesquisou e resgatou dan\u00e7as de roda e dan\u00e7as sagradas, elaborando, em seguida, uma colet\u00e2nea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10459076,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":10459076,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":10459077,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":10459078,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":10459079,"corpo":"<p>F, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":"educacao-fisica\/2621236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Engenheiro","id":26226,"slug":"tecnico-especializado-area-engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es (NLL), \u00e9 poss\u00edvel a prorroga\u00e7\u00e3o contratual sucessivamente de servi\u00e7os e fornecimentos cont\u00ednuos, desde que:-I. Respeitada a vig\u00eancia n\u00e3o superior a dez anos.II. Deve haver previs\u00e3o da possibilidade no instrumento convocat\u00f3rio.III. Autoridade competente ateste as condi\u00e7\u00f5es e que os pre\u00e7os permanecem vantajosos.-Est\u00e1 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":95001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Engenheiro","id":26226,"slug":"tecnico-especializado-area-engenheiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-especializado-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:33:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2657274,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es (NLL), \u00e9 poss\u00edvel a prorroga\u00e7\u00e3o contratual sucessivamente de servi\u00e7os e fornecimentos cont\u00ednuos, desde que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Respeitada a vig\u00eancia n\u00e3o superior a dez anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve haver previs\u00e3o da possibilidade no instrumento convocat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Autoridade competente ateste as condi\u00e7\u00f5es e que os pre\u00e7os permanecem vantajosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":10622190,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10622190,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10622191,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10622192,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10622193,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2657274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Foi correta a decis\u00e3o de Jo\u00e3o de procurar a DP, uma vez que a institui\u00e7\u00e3o defende os direitos individuais dos cidad\u00e3os que declarem insufici\u00eancia de recursos.","provas":[{"id":89497,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-atividades-administrativas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2568471,"hashId":"485422bb62be3cc7fb2be3b247ded119","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi correta a decis\u00e3o de Jo\u00e3o de procurar a DP, uma vez que a institui\u00e7\u00e3o defende os direitos individuais dos cidad\u00e3os que declarem insufici\u00eancia de recursos.<\/p>","resposta":10236240,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10236239,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10236240,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o, empregado celetista em uma sociedade de economia mista, foi dispensado por seu empregador com base em lei estadual que alterou a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista. Irresignado com a situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o procurou a Defensoria P\u00fablica (DP), com o objetivo de promover a defesa, no \u00e2mbito judicial e administrativo, dos seus direitos individuais sem qualquer custo financeiro. Com a declara\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia de recursos de Jo\u00e3o, o defensor ajuizou a\u00e7\u00e3o judicial visando a desconstitui\u00e7\u00e3o da dispensa trabalhista, alegando a inconstitucionalidade da lei estadual. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":551259,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jo\u00e3o, empregado celetista em uma sociedade de economia mista, foi dispensado por seu empregador com base em lei estadual que alterou a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista. Irresignado com a situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o procurou a Defensoria P\u00fablica (DP), com o objetivo de promover a defesa, no \u00e2mbito judicial e administrativo, dos seus direitos individuais sem qualquer custo financeiro. Com a declara\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia de recursos de Jo\u00e3o, o defensor ajuizou a\u00e7\u00e3o judicial visando a desconstitui\u00e7\u00e3o da dispensa trabalhista, alegando a inconstitucionalidade da lei estadual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autonomia da Defensoria P\u00fablica ou autonomia funcional, administrativa e financeiro-or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Autonomia da Defensoria P\u00fablica ou autonomia funcional, administrativa e financeiro-or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405285,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421804,"slug":"direito-constitucional-autonomia-da-defensoria-publica-ou-autonomia-funcional-administrativa-e-financeiro-orcamentaria"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2568471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 9.396\/1996), assim est\u00e1 disposto: \u201co ensino religioso, de matr\u00edcula facultativa, \u00e9 parte integrante da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o e constitui disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas de Ensino Fundamental, assegurado o respeito \u00e0 diversidade cultural religiosa do Brasil, vedadas quaisquer formas de proselitismo\u201d (BRASIL, 1996). Considerando tamb\u00e9m o entendimento sobre educa\u00e7\u00e3o intercultural, onde: \u201ca educa\u00e7\u00e3o intercultural promove valores como a igualdade, o sentido comunit\u00e1rio, a aceita\u00e7\u00e3o e o respeito pelo outro, o respeito aos direitos humanos, ou \u00e0 solidariedade\u201d (MATOS. PERMIS\u00c1N, 2016, p. 1096). -Assinale a alternativa correta quanto ao termo proselitismo e o conceito de educa\u00e7\u00e3o intercultural.","provas":[{"id":89500,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-professor-de-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2568588,"hashId":"1c1e532c1c8eeb1d81fa6cc5ec2ea1e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 9.396\/1996), assim est\u00e1 disposto: \u201co ensino religioso, de matr\u00edcula facultativa, \u00e9 parte integrante da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o e constitui disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas de Ensino Fundamental, assegurado o respeito \u00e0 diversidade cultural religiosa do Brasil, vedadas quaisquer formas de proselitismo\u201d (BRASIL, 1996). Considerando tamb\u00e9m o entendimento sobre educa\u00e7\u00e3o intercultural, onde: \u201ca educa\u00e7\u00e3o intercultural promove valores como a igualdade, o sentido comunit\u00e1rio, a aceita\u00e7\u00e3o e o respeito pelo outro, o respeito aos direitos humanos, ou \u00e0 solidariedade\u201d (MATOS. PERMIS\u00c1N, 2016, p. 1096). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto ao termo proselitismo e o conceito de educa\u00e7\u00e3o intercultural.<\/p>","resposta":10236654,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O proselitismo respeita os alunos, tratando os mesmos como iguais e respeitando suas diferen\u00e7as culturais.","id":10236653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O proselitismo respeita os alunos, tratando os mesmos como iguais e respeitando suas diferen\u00e7as culturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O proselitismo busca o convencimento do aluno, n\u00e3o buscando o senso cr\u00edtico e o respeito pela pluralidade de ideias.","id":10236654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O proselitismo busca o convencimento do aluno, n\u00e3o buscando o senso cr\u00edtico e o respeito pela pluralidade de ideias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o intercultural deve aceitar o proselitismo visando a uma educa\u00e7\u00e3o do pensamento \u00fanico. ","id":10236655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o intercultural deve aceitar o proselitismo visando a uma educa\u00e7\u00e3o do pensamento \u00fanico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o intercultural n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria nas salas de aulas brasileiras, pois as leis n\u00e3o garantem a diversidade cultural religiosa. ","id":10236656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o intercultural n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria nas salas de aulas brasileiras, pois as leis n\u00e3o garantem a diversidade cultural religiosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento da reportagem a seguir:-\u201cO entregador de aplicativos e ativista Paulo Roberto da Silva Lima, conhecido como Galo, se apresentou voluntariamente nesta quarta-feira (28) [de julho de 2021] \u00e0 pol\u00edcia e afirmou ter sido um dos autores do inc\u00eandio \u00e0 est\u00e1tua do bandeirante Borba Gato, na zona sul da capital [S\u00e3o Paulo], no \u00faltimo s\u00e1bado (24). Galo, que se define como entregador antifascista e ganhou visibilidade ao relatar o trabalho de motoboys de aplicativos durante a pandemia, disse que o objetivo era abrir um debate sobre o monumento a um \u2018genocida e abusador de mulheres\u2019, nas palavras dele.\u201d-(BARRETO FILHO, Herculano. Uol, 28 jul. 2021. Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2021\/07\/28\/preso-admite-fogo-estatua-borba-gato.htm).-Analise os itens sobre os bandeirantes e assinale a alternativa correta.-I- As representa\u00e7\u00f5es sobre os bandeirantes mudaram ao longo do tempo na mem\u00f3ria coletiva de grupos diversos, mas n\u00e3o se alteraram na historiografia.II- H\u00e1 consenso entre historiadores e movimentos sociais sobre a necessidade da retirada de monumentos de personagens hist\u00f3ricos ligados \u00e0 escravid\u00e3o e ao colonialismo. III- Os movimentos sociais e o protagonismo ind\u00edgena contribu\u00edram para novas interpreta\u00e7\u00f5es sobre os bandeirantes, na Hist\u00f3ria do Brasil. IV- Em parte do s\u00e9culo XX foi refor\u00e7ada a imagem heroica dos bandeirantes.","provas":[{"id":89501,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-professor-de-historia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2568611,"hashId":"11b8c2ea70560a82c7ff43eb39a21235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento da reportagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO entregador de aplicativos e ativista Paulo Roberto da Silva Lima, conhecido como Galo, se apresentou voluntariamente nesta quarta-feira (28) [de julho de 2021] \u00e0 pol\u00edcia e afirmou ter sido um dos autores do inc\u00eandio \u00e0 est\u00e1tua do bandeirante Borba Gato, na zona sul da capital [S\u00e3o Paulo], no \u00faltimo s\u00e1bado (24). Galo, que se define como entregador antifascista e ganhou visibilidade ao relatar o trabalho de motoboys de aplicativos durante a pandemia, disse que o objetivo era abrir um debate sobre o monumento a um \u2018genocida e abusador de mulheres\u2019, nas palavras dele.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BARRETO FILHO, Herculano. Uol, 28 jul. 2021. Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2021\/07\/28\/preso-admite-fogo-estatua-borba-gato.htm).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens sobre os bandeirantes e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- As representa\u00e7\u00f5es sobre os bandeirantes mudaram ao longo do tempo na mem\u00f3ria coletiva de grupos diversos, mas n\u00e3o se alteraram na historiografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- H\u00e1 consenso entre historiadores e movimentos sociais sobre a necessidade da retirada de monumentos de personagens hist\u00f3ricos ligados \u00e0 escravid\u00e3o e ao colonialismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Os movimentos sociais e o protagonismo ind\u00edgena contribu\u00edram para novas interpreta\u00e7\u00f5es sobre os bandeirantes, na Hist\u00f3ria do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Em parte do s\u00e9culo XX foi refor\u00e7ada a imagem heroica dos bandeirantes.<\/p>","resposta":10236762,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":10236759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e IV est\u00e3o corretos.","id":10236760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":10236761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos. ","id":10236762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAp\u00f3s o AI-5, a repress\u00e3o contra as manifesta\u00e7\u00f5es sociais, que at\u00e9 ent\u00e3o, era executada pela pol\u00edcia, passou a ser feita por \u00f3rg\u00e3os clandestinos, criados por diretrizes secretas, gra\u00e7as \u00e0s provid\u00eancias secretas tomadas pelo General Portella no Conselho de Seguran\u00e7a Nacional. Esses \u00f3rg\u00e3os foram os principais respons\u00e1veis pelas maiores brutalidades cometidas pelo regime militar. Formavam o Sistema de Seguran\u00e7a Interna do pa\u00eds - Sissegin, o segundo sistema do aparato de repress\u00e3o pol\u00edtica que a linha dura criou baseada no ato.\u201d (FICO, Carlos. Hist\u00f3ria do Brasil contempor\u00e2neo: da morte de Vargas aos dias atuais. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2019, p. 71). -Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":89501,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-professor-de-historia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2568618,"hashId":"3340103176481162fcfc02b48e66875f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAp\u00f3s o AI-5, a repress\u00e3o contra as manifesta\u00e7\u00f5es sociais, que at\u00e9 ent\u00e3o, era executada pela pol\u00edcia, passou a ser feita por \u00f3rg\u00e3os clandestinos, criados por diretrizes secretas, gra\u00e7as \u00e0s provid\u00eancias secretas tomadas pelo General Portella no Conselho de Seguran\u00e7a Nacional. Esses \u00f3rg\u00e3os foram os principais respons\u00e1veis pelas maiores brutalidades cometidas pelo regime militar. Formavam o Sistema de Seguran\u00e7a Interna do pa\u00eds - Sissegin, o segundo sistema do aparato de repress\u00e3o pol\u00edtica que a linha dura criou baseada no ato.\u201d (FICO, Carlos. Hist\u00f3ria do Brasil contempor\u00e2neo: da morte de Vargas aos dias atuais. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2019, p. 71). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10236795,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aparato repressivo da Ditadura Militar, no Brasil, alcan\u00e7ou exclusivamente os grupos pol\u00edticos de esquerda, que faziam uma resist\u00eancia aberta ao discurso conservador dos militares e \u00e0 escalada de autoritarismo que caracterizou o regime.","id":10236792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aparato repressivo da Ditadura Militar, no Brasil, alcan\u00e7ou exclusivamente os grupos pol\u00edticos de esquerda, que faziam uma resist\u00eancia aberta ao discurso conservador dos militares e \u00e0 escalada de autoritarismo que caracterizou o regime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia praticadas pelos Doi-Codis (Destacamento de Opera\u00e7\u00f5es de Informa\u00e7\u00f5es e Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Interna) foram assumidas, desde o in\u00edcio pelos militares, que esperavam que a visibilidade dessas a\u00e7\u00f5es, intimidassem as atividades ditas subversivas.","id":10236793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia praticadas pelos Doi-Codis (Destacamento de Opera\u00e7\u00f5es de Informa\u00e7\u00f5es e Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Interna) foram assumidas, desde o in\u00edcio pelos militares, que esperavam que a visibilidade dessas a\u00e7\u00f5es, intimidassem as atividades ditas subversivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m das a\u00e7\u00f5es de repress\u00e3o, os militares tamb\u00e9m se utilizaram da propaganda pol\u00edtica televisiva durante a Ditadura Militar, para veicular uma imagem de progresso e patriotismo nos \u201ccomerciais\u201d produzidos pelo DIP (Departamento de Imprensa e Propaganda).","id":10236794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das a\u00e7\u00f5es de repress\u00e3o, os militares tamb\u00e9m se utilizaram da propaganda pol\u00edtica televisiva durante a Ditadura Militar, para veicular uma imagem de progresso e patriotismo nos \u201ccomerciais\u201d produzidos pelo DIP (Departamento de Imprensa e Propaganda).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fizeram parte do aparato repressivo da Ditadura Militar no Brasil os Doi-Codis (Destacamento de Opera\u00e7\u00f5es de Informa\u00e7\u00f5es e Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Interna) e a Oban (Opera\u00e7\u00e3o Bandeirantes), esta \u00faltima marcada pelo financiamento privado. ","id":10236795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fizeram parte do aparato repressivo da Ditadura Militar no Brasil os Doi-Codis (Destacamento de Opera\u00e7\u00f5es de Informa\u00e7\u00f5es e Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Defesa Interna) e a Oban (Opera\u00e7\u00e3o Bandeirantes), esta \u00faltima marcada pelo financiamento privado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDurante a segunda metade do s\u00e9culo XIX, a Europa foi tomada por um grande susto: o crescimento desenfreado das cidades. As ind\u00fastrias recrutavam quantidades cada vez maiores de trabalhadores fabris, mas os centros urbanos eram tamb\u00e9m ocupados por outros tipos de trabalhadores informais, como biscateiros, al\u00e9m de mendigos e prostitutas, sem falar dos subempregados e desempregados. A plebe urbana parecia n\u00e3o ter fim. -[...] Apesar disso, a revolu\u00e7\u00e3o nas ind\u00fastrias qu\u00edmica e metal\u00fargica consolidavam uma cren\u00e7a aparentemente inabal\u00e1vel no progresso e no crescimento material.\u201d (MARTINHO, Francisco C. P. Resist\u00eancias ao capitalismo: plebeus, oper\u00e1rios e mulheres. In: REIS FILHO, Daniel A.; FERREIRA, Jorge; ZENHA, Celeste. O s\u00e9culo XX: tempo das certezas. 2. ed. Rio de janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2003, p. 185).-Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":89501,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-professor-de-historia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2568624,"hashId":"75bf0cb0a6649fc65745f81e192aea95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDurante a segunda metade do s\u00e9culo XIX, a Europa foi tomada por um grande susto: o crescimento desenfreado das cidades. As ind\u00fastrias recrutavam quantidades cada vez maiores de trabalhadores fabris, mas os centros urbanos eram tamb\u00e9m ocupados por outros tipos de trabalhadores informais, como biscateiros, al\u00e9m de mendigos e prostitutas, sem falar dos subempregados e desempregados. A plebe urbana parecia n\u00e3o ter fim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] Apesar disso, a revolu\u00e7\u00e3o nas ind\u00fastrias qu\u00edmica e metal\u00fargica consolidavam uma cren\u00e7a aparentemente inabal\u00e1vel no progresso e no crescimento material.\u201d (MARTINHO, Francisco C. P. Resist\u00eancias ao capitalismo: plebeus, oper\u00e1rios e mulheres. In: REIS FILHO, Daniel A.; FERREIRA, Jorge; ZENHA, Celeste. O s\u00e9culo XX: tempo das certezas. 2. ed. Rio de janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2003, p. 185).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10236823,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar do clima geral de otimismo com os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e as transforma\u00e7\u00f5es culturais em um contexto de crescente urbaniza\u00e7\u00e3o, o per\u00edodo do final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX, foi marcado por in\u00fameros problemas sociais, principalmente nos grandes centros urbanos.","id":10236821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar do clima geral de otimismo com os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e as transforma\u00e7\u00f5es culturais em um contexto de crescente urbaniza\u00e7\u00e3o, o per\u00edodo do final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX, foi marcado por in\u00fameros problemas sociais, principalmente nos grandes centros urbanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nesse contexto de crescimento das cidades, as elites preocupavam-se, constantemente, com o controle dos segmentos populares, ao passo que havia maiores possibilidades de mobiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores urbanos no cen\u00e1rio pol\u00edtico.","id":10236822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto de crescimento das cidades, as elites preocupavam-se, constantemente, com o controle dos segmentos populares, ao passo que havia maiores possibilidades de mobiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores urbanos no cen\u00e1rio pol\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A diversifica\u00e7\u00e3o dos tipos de trabalhadores urbanos no final do s\u00e9culo XIX estagnou as mobiliza\u00e7\u00f5es oper\u00e1rias, uma vez que as pautas de reivindica\u00e7\u00e3o dos sindicatos e partidos oper\u00e1rios n\u00e3o representavam os interesses dos demais segmentos.","id":10236823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diversifica\u00e7\u00e3o dos tipos de trabalhadores urbanos no final do s\u00e9culo XIX estagnou as mobiliza\u00e7\u00f5es oper\u00e1rias, uma vez que as pautas de reivindica\u00e7\u00e3o dos sindicatos e partidos oper\u00e1rios n\u00e3o representavam os interesses dos demais segmentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No contexto das transforma\u00e7\u00f5es urbanas, as mobiliza\u00e7\u00f5es populares caracterizaram-se pela diversifica\u00e7\u00e3o de correntes pol\u00edticas que ora colaboravam entre si, ora disputavam a lideran\u00e7a desses movimentos na tentativa de organizar os trabalhadores. ","id":10236824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto das transforma\u00e7\u00f5es urbanas, as mobiliza\u00e7\u00f5es populares caracterizaram-se pela diversifica\u00e7\u00e3o de correntes pol\u00edticas que ora colaboravam entre si, ora disputavam a lideran\u00e7a desses movimentos na tentativa de organizar os trabalhadores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fiscais da prefeitura de um determinado munic\u00edpio, ap\u00f3s receberem uma s\u00e9rie de den\u00fancias de que um estabelecimento comercial, situado no centro daquela localidade, promovia shows de m\u00fasica ao vivo, com o uso de caixas de som, amplificadores, microfones, instrumentos e aparelhos musicais, sem tratamento ac\u00fastico eficiente para conter os ru\u00eddos, incomodando, assim, a vizinhan\u00e7a, constataram, em dilig\u00eancia ao local, ap\u00f3s medi\u00e7\u00e3o realizada, que os ru\u00eddos emitidos estavam, de fato, muito acima dos n\u00edveis m\u00e1ximos permitidos pela legisla\u00e7\u00e3o vigente. Diante de tal constata\u00e7\u00e3o, os fiscais autuaram o estabelecimento, aplicando uma multa decorrente do descumprimento da legisla\u00e7\u00e3o e advertiram os respons\u00e1veis pelo local que, em caso de reincid\u00eancia, o estabelecimento poderia ser interditado. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, os fiscais agiram amparados pelo poder","provas":[{"id":90937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2594438,"hashId":"f157aed88afb391eb39b3b9e79db012f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscais da prefeitura de um determinado munic\u00edpio, ap\u00f3s receberem uma s\u00e9rie de den\u00fancias de que um estabelecimento comercial, situado no centro daquela localidade, promovia <em>shows <\/em>de m\u00fasica ao vivo, com o uso de caixas de som, amplificadores, microfones, instrumentos e aparelhos musicais, sem tratamento ac\u00fastico eficiente para conter os ru\u00eddos, incomodando, assim, a vizinhan\u00e7a, constataram, em dilig\u00eancia ao local, ap\u00f3s medi\u00e7\u00e3o realizada, que os ru\u00eddos emitidos estavam, de fato, muito acima dos n\u00edveis m\u00e1ximos permitidos pela legisla\u00e7\u00e3o vigente. Diante de tal constata\u00e7\u00e3o, os fiscais autuaram o estabelecimento, aplicando uma multa decorrente do descumprimento da legisla\u00e7\u00e3o e advertiram os respons\u00e1veis pelo local que, em caso de reincid\u00eancia, o estabelecimento poderia ser interditado. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, os fiscais agiram amparados pelo poder<\/p>","resposta":10351328,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disciplinar.","id":10351324,"corpo":"<p>disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio.","id":10351325,"corpo":"<p>discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"normativo.","id":10351326,"corpo":"<p>normativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico.","id":10351327,"corpo":"<p>hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia. ","id":10351328,"corpo":"<p>de pol\u00edcia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 36","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2594438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos apresentados por Rensis Likert, na d\u00e9cada de 1960, formularam uma abordagem sobre lideran\u00e7a que veio a se tornar cl\u00e1ssica, apresentando","provas":[{"id":90937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:38:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2594448,"hashId":"f202f5ed88adae801a61232d759bab6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos apresentados por Rensis Likert, na d\u00e9cada de 1960, formularam uma abordagem sobre lideran\u00e7a que veio a se tornar cl\u00e1ssica, apresentando<\/p>","resposta":10351374,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o dos tipos de lideran\u00e7a conforme o grau de autonomia outorgado aos membros da equipe, com dois estilos b\u00e1sicos de l\u00edder: centrado na tarefa e centrado no resultado.","id":10351372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classifica\u00e7\u00e3o dos tipos de lideran\u00e7a conforme o grau de autonomia outorgado aos membros da equipe, com dois estilos b\u00e1sicos de l\u00edder: centrado na tarefa e centrado no resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia do carisma do l\u00edder e desprezando modelos que enfatizavam a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da equipe.","id":10351373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a import\u00e2ncia do carisma do l\u00edder e desprezando modelos que enfatizavam a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o da equipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um sistema de lideran\u00e7a com tipos baseados no estilo de autoridade do l\u00edder, que pode ser coercitivo, benevolente, consultivo ou participativo.","id":10351374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sistema de lideran\u00e7a com tipos baseados no estilo de autoridade do l\u00edder, que pode ser coercitivo, benevolente, consultivo ou participativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a modula\u00e7\u00e3o do estilo de lideran\u00e7a conforme o perfil de maturidade dos liderados, sempre com maior \u00eanfase no papel indutor do l\u00edder e menor peso na participa\u00e7\u00e3o dos liderados.","id":10351375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a modula\u00e7\u00e3o do estilo de lideran\u00e7a conforme o perfil de maturidade dos liderados, sempre com maior \u00eanfase no papel indutor do l\u00edder e menor peso na participa\u00e7\u00e3o dos liderados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o dos estilos de lideran\u00e7a conforme maior ou menor componente racional envolvido na atua\u00e7\u00e3o do l\u00edder, classificado como diretivo ou intuitivo. ","id":10351376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classifica\u00e7\u00e3o dos estilos de lideran\u00e7a conforme maior ou menor componente racional envolvido na atua\u00e7\u00e3o do l\u00edder, classificado como diretivo ou intuitivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 36","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2594448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, como etapa inicial de seu planejamento estrat\u00e9gico, determinada organiza\u00e7\u00e3o pretenda identificar a sua miss\u00e3o e a sua vis\u00e3o, o que significa conhecer: I. A raz\u00e3o de ser da organiza\u00e7\u00e3o, expressando o que faz e porque existe. II. Como a organiza\u00e7\u00e3o deseja ser reconhecida no futuro. III. As for\u00e7as e fraquezas da organiza\u00e7\u00e3o. IV. Os desafios e oportunidades presentes no cen\u00e1rio externo. Est\u00e1 correto que se afirma APENAS em","provas":[{"id":90937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:38:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2594455,"hashId":"520938b7f381565cbbbb73eb670e33bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, como etapa inicial de seu planejamento estrat\u00e9gico, determinada organiza\u00e7\u00e3o pretenda identificar a sua miss\u00e3o e a sua vis\u00e3o, o que significa conhecer: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A raz\u00e3o de ser da organiza\u00e7\u00e3o, expressando o que faz e porque existe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Como a organiza\u00e7\u00e3o deseja ser reconhecida no futuro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As for\u00e7as e fraquezas da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os desafios e oportunidades presentes no cen\u00e1rio externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":10351405,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV. ","id":10351404,"corpo":"<p>III e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II. ","id":10351405,"corpo":"<p>I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV. ","id":10351406,"corpo":"<p>I e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":10351407,"corpo":"<p>II e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III. ","id":10351408,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 36","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/2594455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Perseu \u00e9 analista financeiro na seguradora Risco Zero S\/A e h\u00e1 11 anos exerce a ger\u00eancia de sinistros para a Am\u00e9rica Latina, recebendo gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o pelo exerc\u00edcio dessa fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a. A empresa pretende, por quest\u00f5es de estrat\u00e9gia, reverter Perseu ao cargo anteriormente ocupado. Conforme previs\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, referida altera\u00e7\u00e3o contratual ser\u00e1","provas":[{"id":90937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2594469,"hashId":"83b47585e9a0eaa0d5e020f7f05ec463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Perseu \u00e9 analista financeiro na seguradora Risco Zero S\/A e h\u00e1 11 anos exerce a ger\u00eancia de sinistros para a Am\u00e9rica Latina, recebendo gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o pelo exerc\u00edcio dessa fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a. A empresa pretende, por quest\u00f5es de estrat\u00e9gia, reverter Perseu ao cargo anteriormente ocupado. Conforme previs\u00e3o da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, referida altera\u00e7\u00e3o contratual ser\u00e1<\/p>","resposta":10351469,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legal, independente da concord\u00e2ncia de Perseu, por estar dentro do jus variandi do empregador; todavia, por ter ocupado por mais de 10 anos o cargo de confian\u00e7a, o trabalhador far\u00e1 jus \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o que, por esse lapso de tempo, j\u00e1 teria se incorporado ao seu patrim\u00f4nio jur\u00eddico. ","id":10351466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legal, independente da concord\u00e2ncia de Perseu, por estar dentro do<em> jus variandi <\/em>do empregador; todavia, por ter ocupado por mais de 10 anos o cargo de confian\u00e7a, o trabalhador far\u00e1 jus \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o que, por esse lapso de tempo, j\u00e1 teria se incorporado ao seu patrim\u00f4nio jur\u00eddico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"l\u00edcita, desde que haja a concord\u00e2ncia de Perseu; entretanto, por ter ocupado por mais de 10 anos o cargo de confian\u00e7a, o trabalhador far\u00e1 jus \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de 50% da gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o.","id":10351467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, desde que haja a concord\u00e2ncia de Perseu; entretanto, por ter ocupado por mais de 10 anos o cargo de confian\u00e7a, o trabalhador far\u00e1 jus \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de 50% da gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"l\u00edcita, independente da concord\u00e2ncia de Perseu, por estar dentro do jus variandi do empregador; todavia, por ter ocupado por mais de 5 anos o cargo de confian\u00e7a, o trabalhador far\u00e1 jus \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o que, por esse lapso de tempo, j\u00e1 teria se incorporado ao seu patrim\u00f4nio jur\u00eddico.","id":10351468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, independente da concord\u00e2ncia de Perseu, por estar dentro do<em> jus variandi <\/em>do empregador; todavia, por ter ocupado por mais de 5 anos o cargo de confian\u00e7a, o trabalhador far\u00e1 jus \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o que, por esse lapso de tempo, j\u00e1 teria se incorporado ao seu patrim\u00f4nio jur\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"legal, independente da concord\u00e2ncia de Perseu, por estar dentro do jus variandi do empregador, n\u00e3o havendo qualquer direito adquirido \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o.","id":10351469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legal, independente da concord\u00e2ncia de Perseu, por estar dentro do<em> jus variandi<\/em> do empregador, n\u00e3o havendo qualquer direito adquirido \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ilegal, tendo em vista ter decorrido mais de 5 anos do exerc\u00edcio do cargo de confian\u00e7a, sendo que, nessa hip\u00f3tese, apenas com a concord\u00e2ncia do empregado poder\u00e1 ocorrer a revers\u00e3o, com a manuten\u00e7\u00e3o de pelo menos 70% da gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o.","id":10351470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ilegal, tendo em vista ter decorrido mais de 5 anos do exerc\u00edcio do cargo de confian\u00e7a, sendo que, nessa hip\u00f3tese, apenas com a concord\u00e2ncia do empregado poder\u00e1 ocorrer a revers\u00e3o, com a manuten\u00e7\u00e3o de pelo menos 70% da gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 52","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2594469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Afrodite \u00e9 advogada e est\u00e1 atuando em causa pr\u00f3pria em reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face da sua ex-empregadora a F\u00e1brica de Cadeados Tranca Rua Ltda. Considerando o que disp\u00f5e a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, na situa\u00e7\u00e3o descrita, em caso de proced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":90937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2594475,"hashId":"999ac9ad39df528e6b4febd2100f915b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Afrodite \u00e9 advogada e est\u00e1 atuando em causa pr\u00f3pria em reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face da sua ex-empregadora a F\u00e1brica de Cadeados Tranca Rua Ltda. Considerando o que disp\u00f5e a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, na situa\u00e7\u00e3o descrita, em caso de proced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":10351496,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e3o devidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais, eis que os mesmos s\u00f3 seriam devidos em virtude de assist\u00eancia jur\u00eddica do sindicato de classe.","id":10351494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ser\u00e3o devidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais, eis que os mesmos s\u00f3 seriam devidos em virtude de assist\u00eancia jur\u00eddica do sindicato de classe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o indevidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais quando o caus\u00eddico atua em causa pr\u00f3pria. ","id":10351495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o indevidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais quando o caus\u00eddico atua em causa pr\u00f3pria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seriam devidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais at\u00e9 o limite m\u00e1ximo de 15% do proveito econ\u00f4mico da a\u00e7\u00e3o, mesmo no caso de atua\u00e7\u00e3o do advogado em causa pr\u00f3pria.","id":10351496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seriam devidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais at\u00e9 o limite m\u00e1ximo de 15% do proveito econ\u00f4mico da a\u00e7\u00e3o, mesmo no caso de atua\u00e7\u00e3o do advogado em causa pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"caberiam honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais at\u00e9 o limite m\u00e1ximo de 20% do proveito econ\u00f4mico da a\u00e7\u00e3o, mesmo no caso de atua\u00e7\u00e3o do advogado em causa pr\u00f3pria. ","id":10351497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caberiam honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais at\u00e9 o limite m\u00e1ximo de 20% do proveito econ\u00f4mico da a\u00e7\u00e3o, mesmo no caso de atua\u00e7\u00e3o do advogado em causa pr\u00f3pria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poderiam ser deferidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais at\u00e9 o limite m\u00e1ximo de 30% do proveito econ\u00f4mico da a\u00e7\u00e3o, percentual m\u00e1ximo no caso de contrata\u00e7\u00e3o de advogado particular.","id":10351498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poderiam ser deferidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais at\u00e9 o limite m\u00e1ximo de 30% do proveito econ\u00f4mico da a\u00e7\u00e3o, percentual m\u00e1ximo no caso de contrata\u00e7\u00e3o de advogado particular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emolumentos","oab":true,"nome":"Emolumentos","pai":431570,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406830,"slug":"direito-processual-do-trabalho-emolumentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2594475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visto a import\u00e2ncia da classifica\u00e7\u00e3o de osteoartrose de joelho, visando seu progn\u00f3stico, a classifica\u00e7\u00e3o de Kellgren-Lawrence \u00e9 muito utilizada, na imagem abaixo, qual a adequada classifica\u00e7\u00e3o da mesma:","provas":[{"id":89068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2594630,"hashId":"5cf81de6e254e04718ab5bf137472e43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Visto a import\u00e2ncia da classifica\u00e7\u00e3o de osteoartrose de joelho, visando seu progn\u00f3stico, a classifica\u00e7\u00e3o de Kellgren-Lawrence \u00e9 muito utilizada, na imagem abaixo, qual a adequada classifica\u00e7\u00e3o da mesma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89068\/questao\/2594630-20221011001136000000-0.png\" width=\"677\" style=\"\"><\/p>","resposta":10352124,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grau I","id":10352122,"corpo":"<p>Grau I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Grau II","id":10352123,"corpo":"<p>Grau II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Grau III","id":10352124,"corpo":"<p>Grau III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Grau IV","id":10352125,"corpo":"<p>Grau IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/2594630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma an\u00e1lise INCORRETA no que tange \u00e0s rela\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas de concord\u00e2ncia.","provas":[{"id":89058,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Advogado - 2022"},{"id":89084,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-professor","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Professor - 2022"},{"id":89062,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-contador","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Contador - 2022"},{"id":89064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":89082,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Professor de Artes - 2022"},{"id":89065,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":89072,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Nutricionista - 2022"},{"id":89085,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-psicologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":89083,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":89055,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":89070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-medico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - M\u00e9dico - 2022"},{"id":89068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":89059,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":89060,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:38:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2594385,"hashId":"113995e0b92ae2b5273bc811b57321c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma an\u00e1lise INCORRETA no que tange \u00e0s rela\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas de concord\u00e2ncia.<\/p>","resposta":10351110,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os adjetivos \u201cestranha\u201d e \u201ccuriosa\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo) concordam em g\u00eanero e n\u00famero com o substantivo que modificam: \u201cop\u00e7\u00e3o\u201d.","id":10351107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adjetivos \u201cestranha\u201d e \u201ccuriosa\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo) concordam em g\u00eanero e n\u00famero com o substantivo que modificam: \u201cop\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O verbo \u2018ser\u2019, em \u201c\u00e9 torn\u00e1-los\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo), est\u00e1 conjugado na terceira pessoa do singular para concordar com o n\u00facleo do sujeito: o substantivo \u201cforma\u201d.","id":10351108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u2018ser\u2019, em \u201c\u00e9 torn\u00e1-los\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo), est\u00e1 conjugado na terceira pessoa do singular para concordar com o n\u00facleo do sujeito: o substantivo \u201cforma\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O pronome \u201c-los\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo) est\u00e1 flexionado em g\u00eanero e n\u00famero para concordar com os substantivos retomados por esse elemento coesivo: \u201cajudantes ou colaboradores\u201d.","id":10351109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome \u201c-los\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo) est\u00e1 flexionado em g\u00eanero e n\u00famero para concordar com os substantivos retomados por esse elemento coesivo: \u201cajudantes ou colaboradores\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O pronome \u201csuas\u201d (em \u201csuas ideias\u201d, 4\u00ba par\u00e1grafo) est\u00e1 flexionado em g\u00eanero e n\u00famero para concordar com o elemento a que faz refer\u00eancia: o substantivo \u201cconclus\u00f5es\u201d.","id":10351110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome \u201csuas\u201d (em \u201csuas ideias\u201d, 4\u00ba par\u00e1grafo) est\u00e1 flexionado em g\u00eanero e n\u00famero para concordar com o elemento a que faz refer\u00eancia: o substantivo \u201cconclus\u00f5es\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o fragmento de texto abaixo para as quest\u00f5es 01 a 10:\t[...] Como comentei na introdu\u00e7\u00e3o, \u00e9 comum que alguns autores, embora neguem o uso do \u201ceu\u201d, permitam, entretanto, o uso do \u201cn\u00f3s\u201d, isto \u00e9, o emprego gramatical da primeira pessoa do plural. Devo dizer que acho a op\u00e7\u00e3o ainda mais estranha e curiosa do que a proibi\u00e7\u00e3o anterior.\tPenso que tais autores, se sentindo sufocados pela impessoalidade da terceira pessoa gramatical, por\u00e9m, sem querer ceder \u00e0 pessoalidade da primeira pessoa do singular, acabem tentando encontrar um meio-termo no \u201cn\u00f3s\u201d, o que, a meu ver, \u00e9 mero paliativo. \u00c9 que, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos trabalhos elaborados em coautoria, soa muito estranho ler um autor se referindo a si como \u201cn\u00f3s\u201d. Soa como uma esquizofrenia.\tPara tentar justificar esse paliativo, j\u00e1 vi seus defensores argumentando que o uso da primeira pessoa do plural se justifica uma vez que o autor se apoia em diversas pessoas e em suas obras para poder desenvolver um trabalho cient\u00edfico. Assim, tentam fazer crer que o uso do \u201cn\u00f3s\u201d \u00e9 uma esp\u00e9cie de reconhecimento \u00e0 colabora\u00e7\u00e3o dos demais autores que serviram de fonte \u00e0s ideias do autor da pesquisa.\tOra, com todo respeito, trata-se de uma fal\u00e1cia. O argumento da suposta humildade do pesquisador revela-se, na verdade, uma presun\u00e7\u00e3o temerosa, que, penso, deve ser evitada. Nada lhe garante que os autores que lhe serviram de fonte de pesquisa chegariam \u00e0s mesmas conclus\u00f5es que as suas, ou que foram corretamente interpretados em suas ideias. Em verdade, n\u00e3o cabe ao pesquisador declarar a vontade de suas fontes, apenas interpret\u00e1-las com sua pr\u00f3pria subjetividade que lhe \u00e9 peculiar.\tAl\u00e9m de gerar um ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o, entendo que o uso da primeira pessoa do plural por um indiv\u00edduo que elabora sozinho um texto acad\u00eamico representa uma afronta \u00e0 l\u00f3gica, j\u00e1 que nada justifica se referir a si como \u201cn\u00f3s\u201d, quando se est\u00e1 completamente sozinho no ato de escrever. Sendo o caso de ser uma pesquisa que teve ajudantes ou colaboradores, uma forma de valorizar sua participa\u00e7\u00e3o \u00e9 torn\u00e1-los coautores ou mencion\u00e1-los diretamente no trabalho. [...]CERSOSIMO, Samuel Oliveira. O \u201ceu\u201d no trabalho acad\u00eamico: considera\u00e7\u00f5es sobre a proibi\u00e7\u00e3o ao uso da primeira pessoa do singular nos textos cient\u00edficos. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.academia.edu\/.","id":554409,"enunciado":"<p>Considere o fragmento de texto abaixo para as quest\u00f5es 01 a 10:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...] Como comentei na introdu\u00e7\u00e3o, \u00e9 comum que alguns autores, embora neguem o uso do \u201ceu\u201d, permitam, entretanto, o uso do \u201cn\u00f3s\u201d, isto \u00e9, o emprego gramatical da primeira pessoa do plural. Devo dizer que acho a op\u00e7\u00e3o ainda mais estranha e curiosa do que a proibi\u00e7\u00e3o anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPenso que tais autores, se sentindo sufocados pela impessoalidade da terceira pessoa gramatical, por\u00e9m, sem querer ceder \u00e0 pessoalidade da primeira pessoa do singular, acabem tentando encontrar um meio-termo no \u201cn\u00f3s\u201d, o que, a meu ver, \u00e9 mero paliativo. \u00c9 que, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos trabalhos elaborados em coautoria, soa muito estranho ler um autor se referindo a si como \u201cn\u00f3s\u201d. Soa como uma esquizofrenia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara tentar justificar esse paliativo, j\u00e1 vi seus defensores argumentando que o uso da primeira pessoa do plural se justifica uma vez que o autor se apoia em diversas pessoas e em suas obras para poder desenvolver um trabalho cient\u00edfico. Assim, tentam fazer crer que o uso do \u201cn\u00f3s\u201d \u00e9 uma esp\u00e9cie de reconhecimento \u00e0 colabora\u00e7\u00e3o dos demais autores que serviram de fonte \u00e0s ideias do autor da pesquisa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOra, com todo respeito, trata-se de uma fal\u00e1cia. O argumento da suposta humildade do pesquisador revela-se, na verdade, uma presun\u00e7\u00e3o temerosa, que, penso, deve ser evitada. Nada lhe garante que os autores que lhe serviram de fonte de pesquisa chegariam \u00e0s mesmas conclus\u00f5es que as suas, ou que foram corretamente interpretados em suas ideias. Em verdade, n\u00e3o cabe ao pesquisador declarar a vontade de suas fontes, apenas interpret\u00e1-las com sua pr\u00f3pria subjetividade que lhe \u00e9 peculiar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAl\u00e9m de gerar um ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o, entendo que o uso da primeira pessoa do plural por um indiv\u00edduo que elabora sozinho um texto acad\u00eamico representa uma afronta \u00e0 l\u00f3gica, j\u00e1 que nada justifica se referir a si como \u201cn\u00f3s\u201d, quando se est\u00e1 completamente sozinho no ato de escrever. Sendo o caso de ser uma pesquisa que teve ajudantes ou colaboradores, uma forma de valorizar sua participa\u00e7\u00e3o \u00e9 torn\u00e1-los coautores ou mencion\u00e1-los diretamente no trabalho. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CERSOSIMO, Samuel Oliveira. O \u201ceu\u201d no trabalho acad\u00eamico: considera\u00e7\u00f5es sobre a proibi\u00e7\u00e3o ao uso da primeira pessoa do singular nos textos cient\u00edficos. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.academia.edu\/.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2594385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ditadura militar no Brasil, acabou no ano de 1985, depois de grandes movimenta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, como as manifesta\u00e7\u00f5es por elei\u00e7\u00f5es diretas. Em 1988, foi promulgada a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, que \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como:","provas":[{"id":89058,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Advogado - 2022"},{"id":89084,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-professor","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Professor - 2022"},{"id":89065,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":89060,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Arquiteto - 2022"},{"id":89064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":89068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":89070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-medico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - M\u00e9dico - 2022"},{"id":89082,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Professor de Artes - 2022"},{"id":89085,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-psicologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":89062,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-contador","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Contador - 2022"},{"id":89059,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":89055,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":89072,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Nutricionista - 2022"},{"id":89083,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:38:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2594395,"hashId":"a7781ab604d8f11f8c4c7ed6d4ca1c0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ditadura militar no Brasil, acabou no ano de 1985, depois de grandes movimenta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, como as manifesta\u00e7\u00f5es por elei\u00e7\u00f5es diretas. Em 1988, foi promulgada a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, que \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como:<\/p>","resposta":10351147,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3.","id":10351147,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o An\u00e3.","id":10351148,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o An\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Verde.","id":10351149,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o Verde.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":10351150,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/2594395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de cadeia escalar no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, apresentado pela Escola Cl\u00e1ssica, que teve como um de seus expoentes Henri Fayol,","provas":[{"id":90937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:38:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2594453,"hashId":"67cce6acee48da836d48e5b07aff57a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de cadeia escalar no \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, apresentado pela Escola Cl\u00e1ssica, que teve como um de seus expoentes Henri Fayol,<\/p>","resposta":10351399,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta-se como base da departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional, segmentando as cadeias de comando da organiza\u00e7\u00e3o como forma de evitar a excessiva centraliza\u00e7\u00e3o.","id":10351395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta-se como base da departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional, segmentando as cadeias de comando da organiza\u00e7\u00e3o como forma de evitar a excessiva centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quebrou o paradigma vigente, que predicava uma unidade absoluta de comando, introduzindo a estrutura matricial.","id":10351396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quebrou o paradigma vigente, que predicava uma unidade absoluta de comando, introduzindo a estrutura matricial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constitui precursor do modelo gerencial, na medida em que introduziu os centros de resultado como unidades de gest\u00e3o aut\u00f4noma.","id":10351397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui precursor do modelo gerencial, na medida em que introduziu os centros de resultado como unidades de gest\u00e3o aut\u00f4noma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contrap\u00f4s-se ao dogma de unidade de dire\u00e7\u00e3o, superando o modelo verticalizado por uma estrutura de departamentaliza\u00e7\u00e3o de acordo com a especializa\u00e7\u00e3o das \u00e1reas.","id":10351398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrap\u00f4s-se ao dogma de unidade de dire\u00e7\u00e3o, superando o modelo verticalizado por uma estrutura de departamentaliza\u00e7\u00e3o de acordo com a especializa\u00e7\u00e3o das \u00e1reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sustenta a exist\u00eancia de uma linha de autoridade cont\u00ednua, partindo do topo da hierarquia at\u00e9 os postos que executam o comando.","id":10351399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sustenta a exist\u00eancia de uma linha de autoridade cont\u00ednua, partindo do topo da hierarquia at\u00e9 os postos que executam o comando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 36","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem neocl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem neocl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404579,"slug":"administracao-geral-abordagem-neoclassica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/2594453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arquimedes e a Transportadora de Carga Gira Mundo Ltda. pretendem extinguir o v\u00ednculo empregat\u00edcio mediante acordo. O contrato de trabalho tem menos de 1 ano, sendo o \u00faltimo sal\u00e1rio de Arquimedes de R$ 1.500,00, havendo na conta do FGTS o saldo de R$ 800,00. Com base no que disp\u00f5e a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, o aviso pr\u00e9vio indenizado na hip\u00f3tese dever\u00e1 ser de _I_, a indeniza\u00e7\u00e3o sobre o saldo do FGTS de _II_ , bem como o direito ao saque de _III_ da conta do FGTS.As lacunas I, II e III, devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por:","provas":[{"id":90937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2594461,"hashId":"9f37b12a62947e9dd43c659a4ec0390e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquimedes e a Transportadora de Carga Gira Mundo Ltda. pretendem extinguir o v\u00ednculo empregat\u00edcio mediante acordo. O contrato de trabalho tem menos de 1 ano, sendo o \u00faltimo sal\u00e1rio de Arquimedes de R$ 1.500,00, havendo na conta do FGTS o saldo de R$ 800,00. Com base no que disp\u00f5e a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, o aviso pr\u00e9vio indenizado na hip\u00f3tese dever\u00e1 ser de <u>_I_<\/u>, a indeniza\u00e7\u00e3o sobre o saldo do FGTS de <u>_II_<\/u> , bem como o direito ao saque de <u>_III_<\/u> da conta do FGTS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As lacunas I, II e III, devem ser preenchidas, correta e respectivamente, por:<\/p>","resposta":10351431,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 750,00 \u2212 R$ 160,00 \u2212 R$ 640,00","id":10351431,"corpo":"<p>R$ 750,00 \u2212 R$ 160,00 \u2212 R$ 640,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 1.200,00 \u2212 R$ 200,00 \u2212 R$ 800,00","id":10351432,"corpo":"<p>R$ 1.200,00 \u2212 R$ 200,00 \u2212 R$ 800,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 750,00 \u2212 R$ 200,00 \u2212 R$ 640,00","id":10351433,"corpo":"<p>R$ 750,00 \u2212 R$ 200,00 \u2212 R$ 640,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1.500,00 \u2212 R$ 160,00 \u2212 R$ 400,00","id":10351434,"corpo":"<p>R$ 1.500,00 \u2212 R$ 160,00 \u2212 R$ 400,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 1.200,00 \u2212 R$ 320,00 \u2212 R$ 800,00","id":10351435,"corpo":"<p>R$ 1.200,00 \u2212 R$ 320,00 \u2212 R$ 800,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 52","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406774,"slug":"direito-do-trabalho-extincao-do-contrato-de-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2594461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Zeus trabalhou no Banco Seu Din Din de 01\/01\/2021 at\u00e9 31\/08\/2021, tendo cumprido aviso pr\u00e9vio at\u00e9 31\/08\/2021. No ano de 2021, o banco pagou a t\u00edtulo de Participa\u00e7\u00e3o nos Lucros e Resultados (PLR) o valor de R$ 1.200,00, sendo que por for\u00e7a de cl\u00e1usula de conven\u00e7\u00e3o coletiva a referida verba s\u00f3 seria devida para os empregados que estivessem com contrato ativo na data do pagamento em 20\/12\/2021. Com base em jurisprud\u00eancia sumulada do Tribunal Superior do Trabalho, referida cl\u00e1usula normativa \u00e9 ","provas":[{"id":90937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2594464,"hashId":"2a9000d8c042ecb1c89de90059d0a513","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Zeus trabalhou no Banco Seu Din Din de 01\/01\/2021 at\u00e9 31\/08\/2021, tendo cumprido aviso pr\u00e9vio at\u00e9 31\/08\/2021. No ano de 2021, o banco pagou a t\u00edtulo de Participa\u00e7\u00e3o nos Lucros e Resultados (PLR) o valor de R$ 1.200,00, sendo que por for\u00e7a de cl\u00e1usula de conven\u00e7\u00e3o coletiva a referida verba s\u00f3 seria devida para os empregados que estivessem com contrato ativo na data do pagamento em 20\/12\/2021. Com base em jurisprud\u00eancia sumulada do Tribunal Superior do Trabalho, referida cl\u00e1usula normativa \u00e9 <\/p>","resposta":10351445,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edcita, devendo Zeus receber apenas R$ 600,00 de PLR na hip\u00f3tese de reclamar algum valor junto \u00e0 empresa. ","id":10351444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, devendo Zeus receber apenas R$ 600,00 de PLR na hip\u00f3tese de reclamar algum valor junto \u00e0 empresa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" il\u00edcita, devendo Zeus receber ao menos R$ 800,00 de PLR na hip\u00f3tese de reclamar algum valor junto \u00e0 empresa.","id":10351445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> il\u00edcita, devendo Zeus receber ao menos R$ 800,00 de PLR na hip\u00f3tese de reclamar algum valor junto \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"l\u00edcita, n\u00e3o devendo Zeus receber qualquer valor na hip\u00f3tese de reclamar junto \u00e0 empresa.","id":10351446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcita, n\u00e3o devendo Zeus receber qualquer valor na hip\u00f3tese de reclamar junto \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"il\u00edcita, devendo Zeus receber a totalidade de PLR na hip\u00f3tese de reclamar algum valor junto \u00e0 empresa, por ter sa\u00eddo quando j\u00e1 havia completado mais de 6 meses no ano. ","id":10351447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcita, devendo Zeus receber a totalidade de PLR na hip\u00f3tese de reclamar algum valor junto \u00e0 empresa, por ter sa\u00eddo quando j\u00e1 havia completado mais de 6 meses no ano. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"il\u00edcita, devendo Zeus receber pelo menos R$ 600,00 de PLR na hip\u00f3tese de reclamar algum valor junto \u00e0 empresa.","id":10351448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">il\u00edcita, devendo Zeus receber pelo menos R$ 600,00 de PLR na hip\u00f3tese de reclamar algum valor junto \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 52","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2594464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":17384,"slug":"oficial-dentista-especialidade-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":24889,"slug":"oficial-da-policia-militar-area-cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm 11 de novembro de 1864, uma canhoneira paraguaia aprisionou no Rio Paraguai o navio brasileiro Marqu\u00eas de Olinda, seguindo-se a esse ato o rompimento das rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas entre os dois pa\u00edses. As opera\u00e7\u00f5es de guerra come\u00e7aram efetivamente a 23 de dezembro de 1864 quando L\u00f3pez lan\u00e7ou uma ofensiva contra Mato Grosso\u201d (FAUSTO, Boris. Hist\u00f3ria do Brasil. S\u00e3o Paulo: EDUSP, 1995). A Guerra do Paraguai foi resultado de m\u00faltiplos fatores dentre os quais a tens\u00e3o geopol\u00edtica na Bacia do Prata. No que diz respeito ao Imp\u00e9rio brasileiro e ao Paraguai, quais eram os principais elementos de diverg\u00eancia entre esses governos?","provas":[{"id":74611,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"},{"id":74613,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"},{"id":74564,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Aluno Oficial - PM - 2022"},{"id":74612,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-medico-area-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista - 2022"},{"id":74567,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":17384,"slug":"oficial-dentista-especialidade-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-dentista-especialidade-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial Dentista - Especialidade: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2022"},{"id":87670,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista","id":24889,"slug":"oficial-da-policia-militar-area-cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-oficial-da-policia-militar-area-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Oficial da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:08:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2250892,"hashId":"e9336848566f9375800e6572007ffa52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm 11 de novembro de 1864, uma canhoneira paraguaia aprisionou no Rio Paraguai o navio brasileiro <em>Marqu\u00eas de Olinda<\/em>, seguindo-se a esse ato o rompimento das rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas entre os dois pa\u00edses. As opera\u00e7\u00f5es de guerra come\u00e7aram efetivamente a 23 de dezembro de 1864 quando L\u00f3pez lan\u00e7ou uma ofensiva contra Mato Grosso\u201d (FAUSTO, Boris. Hist\u00f3ria do Brasil. S\u00e3o Paulo: EDUSP, 1995). A Guerra do Paraguai foi resultado de m\u00faltiplos fatores dentre os quais a tens\u00e3o geopol\u00edtica na Bacia do Prata. No que diz respeito ao Imp\u00e9rio brasileiro e ao Paraguai, quais eram os principais elementos de diverg\u00eancia entre esses governos?<\/p>","resposta":8856249,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quest\u00f5es de fronteira e a garantia de livre navega\u00e7\u00e3o no Rio Paraguai.","id":8856249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quest\u00f5es de fronteira e a garantia de livre navega\u00e7\u00e3o no Rio Paraguai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A concorr\u00eancia pelo com\u00e9rcio da erva mate e a fuga de escravos.","id":8856250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concorr\u00eancia pelo com\u00e9rcio da erva mate e a fuga de escravos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As miss\u00f5es jesu\u00edtas e os tratados de livre com\u00e9rcio com os ingleses.","id":8856251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As miss\u00f5es jesu\u00edtas e os tratados de livre com\u00e9rcio com os ingleses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A alian\u00e7a do Imp\u00e9rio brasileiro com o caudilho argentino Rosas e o transporte de ouro mato-grossense pelo Rio Paraguai.","id":8856252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alian\u00e7a do Imp\u00e9rio brasileiro com o caudilho argentino Rosas e o transporte de ouro mato-grossense pelo Rio Paraguai.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica imperial de anexa\u00e7\u00e3o do Uruguai e o alinhamento econ\u00f4mico do Paraguai com os Estados Unidos.","id":8856253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica imperial de anexa\u00e7\u00e3o do Uruguai e o alinhamento econ\u00f4mico do Paraguai com os Estados Unidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":"historia\/2250892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a derrota de Napole\u00e3o em 1815, o congresso de Viena cria a Santa Alian\u00e7a, a qual estendeu suas a\u00e7\u00f5es \u00e0s col\u00f4nias dos pa\u00edses ib\u00e9ricos. Neste sentido, qual foi a pol\u00edtica de interven\u00e7\u00e3o da Santa Alian\u00e7a nas col\u00f4nias ib\u00e9ricas?","provas":[{"id":75898,"cargo":{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-historiografo-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Histori\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:10:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2290849,"hashId":"d3ea9e7c66159e29c4359dd87234d4a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a derrota de Napole\u00e3o em 1815, o congresso de Viena cria a Santa Alian\u00e7a, a qual estendeu suas a\u00e7\u00f5es \u00e0s col\u00f4nias dos pa\u00edses ib\u00e9ricos. Neste sentido, qual foi a pol\u00edtica de interven\u00e7\u00e3o da Santa Alian\u00e7a nas col\u00f4nias ib\u00e9ricas?<\/p>","resposta":9029075,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favor\u00e1vel a independ\u00eancias.","id":9029073,"corpo":"<p>Favor\u00e1vel a independ\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De difus\u00e3o das ideias liberalistas constitucionais.","id":9029074,"corpo":"<p>De difus\u00e3o das ideias liberalistas constitucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Favor\u00e1vel \u00e0 recoloniza\u00e7\u00e3o.","id":9029075,"corpo":"<p>Favor\u00e1vel \u00e0 recoloniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De aparelhamento aos revolucion\u00e1rios.","id":9029076,"corpo":"<p>De aparelhamento aos revolucion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Favor\u00e1vel ao livre com\u00e9rcio entre as na\u00e7\u00f5es.","id":9029077,"corpo":"<p>Favor\u00e1vel ao livre com\u00e9rcio entre as na\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Napole\u00f4nico","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Napole\u00f4nico","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":418423,"slug":"historia-periodo-napoleonico"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/2290849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira fase do governo provis\u00f3rio de Get\u00falio Vargas, que se estende de 1930 a 1934, conforme os estudos de Eli Diniz (1999), analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Tinha uma bandeira reformista relacionada com a justi\u00e7a social, a quest\u00e3o da igualdade e das liberdades pol\u00edticas. II. Manteve a assiduidade \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da extensa legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e previdenci\u00e1ria, que regularia o trabalho urbano. III. Configura\u00e7\u00e3o do status de trabalhador com carteira de trabalho assinada e reconhecida pelo Minist\u00e9rio do Trabalho. IV. Marcado pelo entrechoque de tend\u00eancias distintas e mesmo contradit\u00f3rias, comportando tanto valores liberais quanto autorit\u00e1rios.","provas":[{"id":75898,"cargo":{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-historiografo-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Histori\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:10:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2290870,"hashId":"46302bae8ade0a4c751d43e23efac034","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira fase do governo provis\u00f3rio de Get\u00falio Vargas, que se estende de 1930 a 1934, conforme os estudos de Eli Diniz (1999), analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tinha uma bandeira reformista relacionada com a justi\u00e7a social, a quest\u00e3o da igualdade e das liberdades pol\u00edticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Manteve a assiduidade \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da extensa legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e previdenci\u00e1ria, que regularia o trabalho urbano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Configura\u00e7\u00e3o do status de trabalhador com carteira de trabalho assinada e reconhecida pelo Minist\u00e9rio do Trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Marcado pelo entrechoque de tend\u00eancias distintas e mesmo contradit\u00f3rias, comportando tanto valores liberais quanto autorit\u00e1rios.<\/p>","resposta":9029180,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9029178,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":9029179,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":9029180,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":9029181,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":9029182,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/2290870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando as caracter\u00edsticas dos referidos est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o do arquivo. Coluna 1 1. Arquivo de Primeira Idade ou Corrente. 2. Arquivo de Segunda Idade ou Intermedi\u00e1rio. 3. Arquivo de Terceira Idade ou Permanente. Coluna 2 ( ) Pode ser mantido em local de f\u00e1cil acesso para facilitar a consulta. ( ) A sua perman\u00eancia nessa fase \u00e9 transit\u00f3ria. ( ) Nele se encontram os documentos que perderam o valor administrativo. ( ) Eles s\u00e3o conservados somente por causa de seu valor hist\u00f3rico. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75898,"cargo":{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-historiografo-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Histori\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:10:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2290896,"hashId":"67a8bae7393c762e74c0f2889936bc5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando as caracter\u00edsticas dos referidos est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o do arquivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Arquivo de Primeira Idade ou Corrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Arquivo de Segunda Idade ou Intermedi\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Arquivo de Terceira Idade ou Permanente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode ser mantido em local de f\u00e1cil acesso para facilitar a consulta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sua perman\u00eancia nessa fase \u00e9 transit\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nele se encontram os documentos que perderam o valor administrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eles s\u00e3o conservados somente por causa de seu valor hist\u00f3rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9029309,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.","id":9029308,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3.","id":9029309,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":9029310,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":9029311,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":9029312,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Museus","oab":false,"nome":"Museus","pai":398055,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398056,"slug":"historia-museus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398055,"slug":"historia-patrimonio"}],"slug":"historia\/2290896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias em r\u00e9pteis, \u00e9 preciso dominar as diferentes t\u00e9cnicas e indica\u00e7\u00f5es de abordagem, assim como conhecer as particularidades anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas, importantes para o sucesso do procedimento cir\u00fargico e progn\u00f3stico. Al\u00e9m disso, a escolha de um protocolo anest\u00e9sico apropriado que permita o monitoramento cardiopulmonar antes, no trans e posteriormente ao procedimento s\u00e3o fundamentais. Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados b\u00e1sicos em procedimentos anest\u00e9sicos e cir\u00fargicos nas diferentes esp\u00e9cies de r\u00e9pteis, analise as assertivas a seguir: I. Em todos os procedimentos anest\u00e9sicos, a temperatura corp\u00f3rea influencia na determina\u00e7\u00e3o da dose, metaboliza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco. II. Em lagartos, a intuba\u00e7\u00e3o traqueal \u00e9 demorada em fun\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de epiglote e a abertura da glote ser mais caudal. III. Em serpentes, a perda do reflexo de endireitamento \u00e9 um dos sinais de plano anest\u00e9sico cir\u00fargico. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75892,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-medico-veterinario-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:10:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2291178,"hashId":"3efd0c5e4bf1894db6c4e93dd63def95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias em r\u00e9pteis, \u00e9 preciso dominar as diferentes t\u00e9cnicas e indica\u00e7\u00f5es de abordagem, assim como conhecer as particularidades anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas, importantes para o sucesso do procedimento cir\u00fargico e progn\u00f3stico. Al\u00e9m disso, a escolha de um protocolo anest\u00e9sico apropriado que permita o monitoramento cardiopulmonar antes, no trans e posteriormente ao procedimento s\u00e3o fundamentais. Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados b\u00e1sicos em procedimentos anest\u00e9sicos e cir\u00fargicos nas diferentes esp\u00e9cies de r\u00e9pteis, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em todos os procedimentos anest\u00e9sicos, a temperatura corp\u00f3rea influencia na determina\u00e7\u00e3o da dose, metaboliza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em lagartos, a intuba\u00e7\u00e3o traqueal \u00e9 demorada em fun\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de epiglote e a abertura da glote ser mais caudal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em serpentes, a perda do reflexo de endireitamento \u00e9 um dos sinais de plano anest\u00e9sico cir\u00fargico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9030702,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9030700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9030701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9030702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9030703,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9030704,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":403300,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403304,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"}],"slug":"veterinaria\/2291178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O algoritmo de roteamento que mant\u00e9m uma tabela com a melhor dist\u00e2ncia conhecida a cada destino, determina qual enlace deve ser utilizado, bem como atualiza as tabelas por meio de troca de informa\u00e7\u00f5es com os roteadores vizinhos, fazendo com que, no final, cada roteador saiba o melhor enlace para alcan\u00e7ar cada destino \u00e9 o","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460810,"hashId":"cb10aac9e5290a0318e193336ae49285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O algoritmo de roteamento que mant\u00e9m uma tabela com a melhor dist\u00e2ncia conhecida a cada destino, determina qual enlace deve ser utilizado, bem como atualiza as tabelas por meio de troca de informa\u00e7\u00f5es com os roteadores vizinhos, fazendo com que, no final, cada roteador saiba o melhor enlace para alcan\u00e7ar cada destino \u00e9 o<\/p>","resposta":9764883,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caminho mais curto.","id":9764881,"corpo":"<p>caminho mais curto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inunda\u00e7\u00e3o.","id":9764882,"corpo":"<p>inunda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vetor de dist\u00e2ncia.","id":9764883,"corpo":"<p>vetor de dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estado de enlace.","id":9764884,"corpo":"<p>estado de enlace.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"controle de congestionamento.","id":9764885,"corpo":"<p>controle de congestionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2460810","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na assinatura digital s\u00e3o utilizadas","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460829,"hashId":"71299401952bad8d1752c0b7784d0a28","enunciado":"<p>Na assinatura digital s\u00e3o utilizadas<\/p>","resposta":9764977,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a chave p\u00fablica do receptor e a chave privada do receptor.","id":9764976,"corpo":"<p>a chave p\u00fablica do receptor e a chave privada do receptor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a chave p\u00fablica do emissor e a chave privada do emissor. ","id":9764977,"corpo":"<p>a chave p\u00fablica do emissor e a chave privada do emissor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a chave p\u00fablica do receptor e a chave privada do emissor.","id":9764978,"corpo":"<p>a chave p\u00fablica do receptor e a chave privada do emissor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a chave privada do receptor e a chave p\u00fablica do emissor.","id":9764979,"corpo":"<p>a chave privada do receptor e a chave p\u00fablica do emissor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as chaves secretas do emissor.","id":9764980,"corpo":"<p>as chaves secretas do emissor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2460829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, analisar a senten\u00e7a abaixo: O Munic\u00edpio criar\u00e1 sistema de previd\u00eancia social para os seus servidores e n\u00e3o poder\u00e1 se vincular, sob nenhuma forma, ao sistema previdenci\u00e1rio do Estado (1\u00aa parte). \u00c9 compet\u00eancia exclusiva do Munic\u00edpio e da Uni\u00e3o, proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":85867,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Fiscal de Meio Ambiente - 2022"},{"id":85871,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":87038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:11:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2500202,"hashId":"d4ec2545fe34b79f755b1ebf137b6ffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O Munic\u00edpio criar\u00e1 sistema de previd\u00eancia social para os seus servidores e n\u00e3o poder\u00e1 se vincular, sob nenhuma forma, ao sistema previdenci\u00e1rio do Estado<\/em> (1\u00aa parte). <em>\u00c9 compet\u00eancia exclusiva do Munic\u00edpio e da Uni\u00e3o, proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9940862,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9940859,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte. ","id":9940860,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9940861,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9940862,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O L\u00edquen Plano (LP), prot\u00f3tipo das dermatoses liquenoides, \u00e9 uma dermatose inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica que compromete a pele, as mucosas, as unhas e os pelos. Sobre o l\u00edquen plano e as erup\u00e7\u00f5es liquenoides, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:54:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2450689,"hashId":"d868c9531b634beb1f4526628fa063fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O L\u00edquen Plano (LP), prot\u00f3tipo das dermatoses liquenoides, \u00e9 uma dermatose inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica que compromete a pele, as mucosas, as unhas e os pelos. Sobre o l\u00edquen plano e as erup\u00e7\u00f5es liquenoides, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9721103,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O l\u00edquen plano representa um dano autoimune mediado por c\u00e9lulas T aos queratin\u00f3citos basais que expressam autoant\u00edgenos alterados na sua superf\u00edcie","id":9721101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00edquen plano representa um dano autoimune mediado por c\u00e9lulas T aos queratin\u00f3citos basais que expressam autoant\u00edgenos alterados na sua superf\u00edcie<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O l\u00edquen plano act\u00ednico \u00e9 uma variante que incide mais em crian\u00e7as e adultos jovens","id":9721102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00edquen plano act\u00ednico \u00e9 uma variante que incide mais em crian\u00e7as e adultos jovens<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A histopatologia do l\u00edquen plano revela paraqueratose, hipogranulose ou agranulose, acantose regular, degenera\u00e7\u00e3o hidr\u00f3pica da camada basal e infiltrado inflamat\u00f3rio linfocit\u00e1rio em faixa na derme papilar","id":9721103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A histopatologia do l\u00edquen plano revela paraqueratose, hipogranulose ou agranulose, acantose regular, degenera\u00e7\u00e3o hidr\u00f3pica da camada basal e infiltrado inflamat\u00f3rio linfocit\u00e1rio em faixa na derme papilar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O aparecimento de carcinoma cut\u00e2neo pode ocorrer em les\u00f5es de l\u00edquen plano hipertr\u00f3fico e l\u00edquen plano bucal","id":9721104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aparecimento de carcinoma cut\u00e2neo pode ocorrer em les\u00f5es de l\u00edquen plano hipertr\u00f3fico e l\u00edquen plano bucal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alguns dos agentes que podem induzir a erup\u00e7\u00e3o liquenoide medicamentosa por contato com a pele ou mucosa s\u00e3o: reveladores de filmes, materiais de restaura\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria (merc\u00fario) e n\u00edquel","id":9721105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns dos agentes que podem induzir a erup\u00e7\u00e3o liquenoide medicamentosa por contato com a pele ou mucosa s\u00e3o: reveladores de filmes, materiais de restaura\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria (merc\u00fario) e n\u00edquel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2450689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sujeito da frase \u201dS\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico\u201d, retirada do texto, \u00e9:","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90002,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584623,"hashId":"e2de03361d8ae6d830ed767a5e1dae0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito da frase \u201dS\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico\u201d, retirada do texto, \u00e9:<\/p>","resposta":10308953,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oculto.","id":10308950,"corpo":"<p>Oculto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Indeterminado. ","id":10308951,"corpo":"<p>Indeterminado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inexistente.","id":10308952,"corpo":"<p>Inexistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Simples.","id":10308953,"corpo":"<p>Simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Composto.","id":10308954,"corpo":"<p>Composto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.-Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov-01----------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 em voga e vem sendo discutida em pa\u00edses02--anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de03--conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com04--respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o05--prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o06--cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer07--indiv\u00edduo. No entanto, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o08--consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.09--Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: qual o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?10--Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?11------------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,12--entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia13--e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos (escola, museu,14--revista, etc.). A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o15--no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de16--Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama17--internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas18--diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a19--solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e20--experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio21--da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar22--uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para23--a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na24--sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir25--consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.26------------Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser27--alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o28--com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,29--ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o30--cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o31--sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e132--tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,33--complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da34--premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino35--Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o36--cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,37--propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.38------------Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel39--da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e940--aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,41--de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve42--proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso43--imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica44--pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade45--e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas46--decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo47--condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.-(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013texto adaptado especialmente para esta prova).","id":553023,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">em voga<\/strong> e vem sendo discutida em pa\u00edses<\/p><p>02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de<\/p><p>03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o<\/p><p>05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer<\/p><p>07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>indiv\u00edduo. <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">No entanto<\/strong>, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o<\/p><p>08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">qual<\/strong><strong> <\/strong>o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?<\/p><p>11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>escola, museu,<\/p><p>14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>revista, etc.<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o<\/p><p>15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama<\/p><p>17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas<\/p><p>18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a<\/p><p>19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar<\/p><p>22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para<\/p><p>23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.<\/p><p>26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser<\/p><p>27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o<\/p><p>28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,<\/p><p>29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e1<\/p><p>32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,<\/p><p>33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da<\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino<\/p><p>35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.<\/p><p>38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel<\/p><p>39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e9<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,<\/p><p>41<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve<\/p><p>42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso<\/p><p>43<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica<\/p><p>44<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade<\/p><p>45<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas<\/p><p>46<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013<\/p><p style=\"text-align: right;\">texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista morfol\u00f3gico, o termo \u201cimediatamente\u201d (l. 43) \u00e9 classificado como adv\u00e9rbio de: ","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90002,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584633,"hashId":"b5a5dc34ff8c474d462a6170b3fb89b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista morfol\u00f3gico, o termo \u201cimediatamente\u201d (l. 43) \u00e9 classificado como adv\u00e9rbio de: <\/p>","resposta":10309002,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intensidade. ","id":10309000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intensidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Afirma\u00e7\u00e3o.","id":10309001,"corpo":"<p>Afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tempo.","id":10309002,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D\u00favida.","id":10309003,"corpo":"<p>D\u00favida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lugar.","id":10309004,"corpo":"<p>Lugar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.-Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov-01----------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 em voga e vem sendo discutida em pa\u00edses02--anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de03--conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com04--respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o05--prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o06--cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer07--indiv\u00edduo. No entanto, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o08--consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.09--Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: qual o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?10--Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?11------------A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,12--entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia13--e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos (escola, museu,14--revista, etc.). A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o15--no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de16--Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama17--internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas18--diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a19--solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e20--experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio21--da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar22--uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para23--a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na24--sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir25--consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.26------------Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser27--alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o28--com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,29--ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o30--cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o31--sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e132--tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,33--complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da34--premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino35--Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o36--cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,37--propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.38------------Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel39--da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e940--aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,41--de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve42--proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso43--imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica44--pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade45--e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas46--decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo47--condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.-(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013texto adaptado especialmente para esta prova).","id":553023,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Leonir Lorenzetti e Dem\u00e9trio Delizoicov<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica est\u00e1 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">em voga<\/strong> e vem sendo discutida em pa\u00edses<\/p><p>02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>anglo-sax\u00f5es e do norte da Europa. A express\u00e3o designa um tipo de saber, de capacidade ou de<\/p><p>03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>conhecimento que seria uma contraparte ______ que foi alfabetiza\u00e7\u00e3o no \u00faltimo s\u00e9culo. Com<\/p><p>04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>respeito __ educa\u00e7\u00e3o escolar, tem sido apontado que a maioria dos educadores concorda que o<\/p><p>05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>prop\u00f3sito da ci\u00eancia escolar \u00e9 ajudar os estudantes a alcan\u00e7ar n\u00edveis mais altos de alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica, existindo um acordo significativo da sua import\u00e2ncia para a vida cotidiana de qualquer<\/p><p>07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>indiv\u00edduo. <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">No entanto<\/strong>, ela tem muitas das caracter\u00edsticas de um slogan educacional no qual o<\/p><p>08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consenso \u00e9 superficial, porque a express\u00e3o significa coisas diferentes para pessoas diferentes.<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Desta forma, s\u00e3o pertinentes algumas quest\u00f5es: <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">qual<\/strong><strong> <\/strong>o significado da alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Qual a sua import\u00e2ncia para o curr\u00edculo escolar? Como promov\u00ea-la?<\/p><p>11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica no Brasil \u00e9 reflexo do processo da globaliza\u00e7\u00e3o,<\/p><p>12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>entendida como o que um p\u00fablico espec\u00edfico \u2013 o escolar \u2013 deve saber sobre ci\u00eancia, tecnologia<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e sociedade, com base em conhecimentos adquiridos em contextos diversos <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>escola, museu,<\/p><p>14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>revista, etc.<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica constitui-se como uma das grandes linhas de investiga\u00e7\u00e3o<\/p><p>15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>no ensino de Ci\u00eancias. Este movimento relaciona-se \u00e0 mudan\u00e7a dos objetivos do ensino de<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Ci\u00eancias, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o geral da cidadania, tendo hoje papel importante no panorama<\/p><p>17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>internacional. As caracter\u00edsticas de uma pessoa cientificamente instru\u00edda n\u00e3o s\u00e3o ensinadas<\/p><p>18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>diretamente, mas est\u00e3o embutidas no curr\u00edculo escolar, de modo que os alunos s\u00e3o chamados a<\/p><p>19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>solucionar problemas, a realizar investiga\u00e7\u00f5es, a desenvolver projetos em laborat\u00f3rio de apoio e<\/p><p>20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>experi\u00eancias de campo. Estas atividades s\u00e3o compreendidas como prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da cidadania. A alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pode abranger muitas coisas, desde saber como preparar<\/p><p>22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>uma refei\u00e7\u00e3o nutritiva at\u00e9 saber apreciar as leis da F\u00edsica. S\u00e3o imprescind\u00edveis especialistas para<\/p><p>23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a populariza\u00e7\u00e3o e desmistifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico, para que o leigo possa utiliz\u00e1-lo na<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sua vida cotidiana. Os meios de comunica\u00e7\u00e3o e, principalmente, as escolas podem contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consubstancialmente para que a popula\u00e7\u00e3o tenha um melhor entendimento p\u00fablico da Ci\u00eancia.<\/p><p>26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Quando se fala em alfabetiza\u00e7\u00e3o, normalmente n\u00e3o se percebe que a express\u00e3o \u201cser<\/p><p>27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>alfabetizado\u201d apresenta dois significados diferentes: um, mais denso, estabelece uma rela\u00e7\u00e3o<\/p><p>28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>com a cultura, a erudi\u00e7\u00e3o; o outro fica reduzido \u00e0 capacidade de ler e escrever. No entanto,<\/p><p>29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>ampliando-se o segundo significado do que \u00e9 \u201cser alfabetizado\u201d, a express\u00e3o \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica\u201d pode vir a ser entendida como a capacidade de ler, compreender e expressar opini\u00e3o<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sobre assuntos de car\u00e1ter cient\u00edfico, levando-se em conta o pressuposto de que o indiv\u00edduo j\u00e1<\/p><p>32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>tenha interagido com a educa\u00e7\u00e3o formal, dominando, desta forma, o c\u00f3digo escrito. Entretanto,<\/p><p>33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>complementarmente a esta defini\u00e7\u00e3o, e num certo sentido a ela se contrapondo, parte-se da<\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>premissa de que \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica nas S\u00e9ries Iniciais do Ensino<\/p><p>35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Fundamental, mesmo antes de o aluno dominar o c\u00f3digo escrito. Por outro lado, a alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p><p>36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>cient\u00edfica poder\u00e1 auxiliar significativamente o processo de aquisi\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo escrito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos possam expandir sua bagagem sociocultural.<\/p><p>38<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>Considerando-se que boa parte da popula\u00e7\u00e3o possui pouco entendimento sobre o papel<\/p><p>39<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>da ci\u00eancia, o elementar seria a sua compreens\u00e3o de que a \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica pr\u00e1tica\u201d \u00e9<\/p><p>40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aquela que, contribuindo para a supera\u00e7\u00e3o desta situa\u00e7\u00e3o, tornaria o indiv\u00edduo apto a resolver,<\/p><p>41<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de forma imediata, problemas b\u00e1sicos que afetam a sua vida. Esta alfabetiza\u00e7\u00e3o deve<\/p><p>42<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>proporcionar um tipo de conhecimento cient\u00edfico e t\u00e9cnico que pode ser posto em uso<\/p><p>43<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>imediatamente, para ajudar a melhorar os padr\u00f5es de vida. Assim, a alfabetiza\u00e7\u00e3o cient\u00edfica<\/p><p>44<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pr\u00e1tica est\u00e1 relacionada com as necessidades humanas mais b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, sa\u00fade<\/p><p>45<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e habita\u00e7\u00e3o. Uma pessoa com conhecimentos m\u00ednimos sobre estes assuntos pode tomar suas<\/p><p>46<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>decis\u00f5es de forma consciente, mudando seus h\u00e1bitos, preservando a sua sa\u00fade e exigindo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>condi\u00e7\u00f5es dignas para a sua vida e a dos demais seres humanos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.scielo.br\/j\/epec\/a\/N36pNx6vryxdGmDLf76mNDH\/?format=pdf&amp;lang=pt \u2013<\/p><p style=\"text-align: right;\">texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"m estacionamento cobra os seguintes valores de seus clientes: R$ 18,00 a primeira hora, acrescido de R$ 4,50 por hora adicional. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que indica a fun\u00e7\u00e3o f(x), de primeiro grau, que permite o c\u00e1lculo do valor a ser cobrado dos clientes.","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90002,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584646,"hashId":"4b93d302b8a8a4b12264aadee7c18dcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">m estacionamento cobra os seguintes valores de seus clientes: R$ 18,00 a primeira hora, acrescido de R$ 4,50 por hora adicional. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que indica a fun\u00e7\u00e3o f(x), de primeiro grau, que permite o c\u00e1lculo do valor a ser cobrado dos clientes.<\/p>","resposta":10309069,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f(x): 18 \u2013 4,5x.","id":10309065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f(x): 18 \u2013 4,5x.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"f(x): 18x + 4,5.","id":10309066,"corpo":"<p>f(x): 18x + 4,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"f(x): 18x \u2013 4,5.","id":10309067,"corpo":"<p>f(x): 18x \u2013 4,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"f(x): 4,5x \u2013 18.","id":10309068,"corpo":"<p>f(x): 4,5x \u2013 18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"f(x): 18 + 4,5x. ","id":10309069,"corpo":"<p>f(x): 18 + 4,5x. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma aula de matem\u00e1tica o professor resolveu demonstrar que existem truques matem\u00e1ticos que parecem m\u00e1gica. Ele ordenou que seus alunos pensassem em um n\u00famero qualquer, depois o multiplicassem por 2, a esse resultado somassem 20, depois dividissem o resultado por 2, e por fim, subtra\u00edssem o n\u00famero inicialmente pensado. O resultado final que todos os alunos chegaram foi:","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":90002,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584648,"hashId":"13fb5a5d6c2e3c51625b6ba0a07f8e82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma aula de matem\u00e1tica o professor resolveu demonstrar que existem truques matem\u00e1ticos que parecem m\u00e1gica. Ele ordenou que seus alunos pensassem em um n\u00famero qualquer, depois o multiplicassem por 2, a esse resultado somassem 20, depois dividissem o resultado por 2, e por fim, subtra\u00edssem o n\u00famero inicialmente pensado. O resultado final que todos os alunos chegaram foi:<\/p>","resposta":10309075,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":10309075,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12.","id":10309076,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15.","id":10309077,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20.","id":10309078,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25.","id":10309079,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o para o dec\u00eanio 2014\/2024, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.005\/2014, definiu 10 diretrizes que devem guiar a educa\u00e7\u00e3o brasileira neste per\u00edodo e estabeleceu 20 metas a serem cumpridas na vig\u00eancia. Universalizar, para a popula\u00e7\u00e3o de 4 (quatro) a 17 (dezessete) anos com _____________________________ e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e ao atendimento educacional especializado, preferencialmente na rede regular de ensino, com a garantia de sistema educacional inclusivo, de salas de recursos multifuncionais, classes, escolas ou servi\u00e7os especializados, p\u00fablicos ou conveniados. Considere a META 4, para analisar a quest\u00e3o.-Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2584654,"hashId":"a6cc8dd36e337afb4e34ab3903acb4ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o para o dec\u00eanio 2014\/2024, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.005\/2014, definiu 10 diretrizes que devem guiar a educa\u00e7\u00e3o brasileira neste per\u00edodo e estabeleceu 20 metas a serem cumpridas na vig\u00eancia. Universalizar, para a popula\u00e7\u00e3o de 4 (quatro) a 17 (dezessete) anos com _____________________________ e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e ao atendimento educacional especializado, preferencialmente na rede regular de ensino, com a garantia de sistema educacional inclusivo, de salas de recursos multifuncionais, classes, escolas ou servi\u00e7os especializados, p\u00fablicos ou conveniados. Considere a META 4, para analisar a quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":10309107,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidades educativas especiais","id":10309105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessidades educativas especiais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dificuldades de aprendizagem e acompanhamento escolar","id":10309106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldades de aprendizagem e acompanhamento escolar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"defici\u00eancia e transtornos globais do desenvolvimento","id":10309107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia e transtornos globais do desenvolvimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atrasos cognitivos, de linguagem e motores","id":10309108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atrasos cognitivos, de linguagem e motores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7as mentais ou f\u00edsicas","id":10309109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7as mentais ou f\u00edsicas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 media\u00e7\u00e3o no processo de ensino-aprendizagem, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2584670,"hashId":"c4f1f34b9ca927f3e52515fdac7c57ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 media\u00e7\u00e3o no processo de ensino-aprendizagem, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10309186,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se da intera\u00e7\u00e3o que deve ser constru\u00edda entre o professor e o aluno no favorecimento da aprendizagem. ","id":10309185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da intera\u00e7\u00e3o que deve ser constru\u00edda entre o professor e o aluno no favorecimento da aprendizagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O foco da media\u00e7\u00e3o deve ser a aprendizagem do conte\u00fado sequencial, linear e hier\u00e1rquico.","id":10309186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco da media\u00e7\u00e3o deve ser a aprendizagem do conte\u00fado sequencial, linear e hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mediar a aprendizagem \u00e9 conduzir os estudantes ao aprendizado \u2014 fazer eles pensarem, refletirem, criarem hip\u00f3teses e conclus\u00f5es. ","id":10309187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediar a aprendizagem \u00e9 conduzir os estudantes ao aprendizado \u2014 fazer eles pensarem, refletirem, criarem hip\u00f3teses e conclus\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O foco deve ser no desenvolvimento da autonomia, coopera\u00e7\u00e3o e da intelig\u00eancia do estudante.","id":10309188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco deve ser no desenvolvimento da autonomia, coopera\u00e7\u00e3o e da intelig\u00eancia do estudante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um professor mediador deve questionar, promover discuss\u00f5es, orientar a formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses e indicar os caminhos at\u00e9 as solu\u00e7\u00f5es.","id":10309189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor mediador deve questionar, promover discuss\u00f5es, orientar a formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses e indicar os caminhos at\u00e9 as solu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma professora assumiu uma turma de 1\u00ba ano e aplicou, no in\u00edcio do primeiro bimestre letivo, uma s\u00e9rie de avalia\u00e7\u00f5es a fim de conhecer o n\u00edvel em que os alunos estavam em rela\u00e7\u00e3o a determinados conte\u00fados e realizar seu planejamento de forma mais assertiva. Essa avalia\u00e7\u00e3o aplicada pela professora se chama: ","provas":[{"id":90003,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paim Filho","sigla":"","id":5992,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paim-filho-rs-2022-fundatec-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Paim Filho - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2584671,"hashId":"58c3b1d07722d10d368196c7d990aefe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma professora assumiu uma turma de 1\u00ba ano e aplicou, no in\u00edcio do primeiro bimestre letivo, uma s\u00e9rie de avalia\u00e7\u00f5es a fim de conhecer o n\u00edvel em que os alunos estavam em rela\u00e7\u00e3o a determinados conte\u00fados e realizar seu planejamento de forma mais assertiva. Essa avalia\u00e7\u00e3o aplicada pela professora se chama: <\/p>","resposta":10309192,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formativa.","id":10309190,"corpo":"<p>Formativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inclusiva. ","id":10309191,"corpo":"<p>Inclusiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stica.","id":10309192,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somativa. ","id":10309193,"corpo":"<p>Somativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Autoavaliativa.","id":10309194,"corpo":"<p>Autoavaliativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a classe gramatical da palavra sublinhada na 2\u00aa coluna, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Adjetivo. (2) Adv\u00e9rbio. (3) Conjun\u00e7\u00e3o. (_) Este foi o melhor resultado que j\u00e1 tivemos at\u00e9 agora. (_) Conforme o presidente, os juros ir\u00e3o subir. (_) Ele sempre foi agrad\u00e1vel em suas comunica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":95653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":95631,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":95646,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":95654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":95633,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2699516,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a classe gramatical da palavra sublinhada na 2\u00aa coluna, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Adjetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Adv\u00e9rbio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Conjun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Este foi o <u>melhor<\/u> resultado que j\u00e1 tivemos at\u00e9 agora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) <u>Conforme<\/u> o presidente, os juros ir\u00e3o subir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Ele sempre foi <u>agrad\u00e1vel<\/u> em suas comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":10805253,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":10805251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":10805252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":10805253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":10805254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de intensidade","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de intensidade","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409271,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-intensidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas conformativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas conformativas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419415,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-conformativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra sublinhada em \u201cOs migrantes est\u00e3o cientes dos riscos e enganos das plataformas virtuais.\u201d pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por:","provas":[{"id":95653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":95631,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":95646,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":95654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":95633,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2699522,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra sublinhada em \u201cOs migrantes est\u00e3o cientes dos riscos e <u>enganos<\/u> das plataformas virtuais.\u201d pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por:<\/p>","resposta":10805276,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enjambra\u00e7\u00f5es. ","id":10805275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enjambra\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Equ\u00edvocos.","id":10805276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equ\u00edvocos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dificuldades.","id":10805277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preju\u00edzos.","id":10805278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preju\u00edzos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo recipiente com capacidade para 5L ser\u00e1 preenchido com \u00e1gua, utilizando um copo com capacidade de 250mL, de modo que a \u00e1gua ser\u00e1 colocada no copo e transferida para o recipiente. Considerando-se que n\u00e3o haver\u00e1 perda de \u00e1gua nesse processo, e que o copo estar\u00e1 com a capacidade m\u00e1xima, ao todo, pode-se afirmar que a quantidade de vezes que esse processo deve ser repetido para atingir a capacidade m\u00e1xima do recipiente ser\u00e1:","provas":[{"id":95646,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":95653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":95631,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":95654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":95633,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2699532,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo recipiente com capacidade para 5L ser\u00e1 preenchido com \u00e1gua, utilizando um copo com capacidade de 250mL, de modo que a \u00e1gua ser\u00e1 colocada no copo e transferida para o recipiente. Considerando-se que n\u00e3o haver\u00e1 perda de \u00e1gua nesse processo, e que o copo estar\u00e1 com a capacidade m\u00e1xima, ao todo, pode-se afirmar que a quantidade de vezes que esse processo deve ser repetido para atingir a capacidade m\u00e1xima do recipiente ser\u00e1:<\/p>","resposta":10805320,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":10805319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20","id":10805320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25","id":10805321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30","id":10805322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta os resultados de dez leituras de pH de um efluente industrial ao longo de um turno de trabalho:12345678910pH5,55,04,5 6,04,07,03,05,24,85,0O valor m\u00e9dio do pH desse efluente industrial \u00e9 igual a:","provas":[{"id":95646,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Fiscal de Tributos - 2022"},{"id":95653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":95631,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":95654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":95633,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Doce","sigla":"","id":4341,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de \u00c1gua Doce - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2699550,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir apresenta os resultados de dez leituras de pH de um efluente industrial ao longo de um turno de trabalho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 550px;\"><colgroup><col style=\"text-align: center;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ufce\"><td data-row=\"row-ufce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufce\" data-cell=\"cell-hztl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ufce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufce\" data-cell=\"cell-i44f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ufce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufce\" data-cell=\"cell-l3bk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ufce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufce\" data-cell=\"cell-s4t4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ufce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufce\" data-cell=\"cell-14cc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ufce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufce\" data-cell=\"cell-k7im\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ufce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufce\" data-cell=\"cell-rtco\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ufce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufce\" data-cell=\"cell-7o0q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ufce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufce\" data-cell=\"cell-pba2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ufce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufce\" data-cell=\"cell-oyzd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>9<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ufce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ufce\" data-cell=\"cell-66ze\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>10<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-igkd\"><td data-row=\"row-igkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igkd\" data-cell=\"cell-hr5c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">pH<\/p><\/td><td data-row=\"row-igkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igkd\" data-cell=\"cell-avak\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-igkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igkd\" data-cell=\"cell-wzse\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-igkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igkd\" data-cell=\"cell-2bgp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,5 <\/p><\/td><td data-row=\"row-igkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igkd\" data-cell=\"cell-gk5v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-igkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igkd\" data-cell=\"cell-i316\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-igkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igkd\" data-cell=\"cell-c610\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-igkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igkd\" data-cell=\"cell-u5fu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-igkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igkd\" data-cell=\"cell-b5zb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,2<\/p><\/td><td data-row=\"row-igkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igkd\" data-cell=\"cell-lni1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,8<\/p><\/td><td data-row=\"row-igkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-igkd\" data-cell=\"cell-q16w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor m\u00e9dio do pH desse efluente industrial \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":10805401,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,0","id":10805401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5,2","id":10805402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4,8","id":10805403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5,4","id":10805404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando um plano de ensino padr\u00e3o, julgue as senten\u00e7as abaixo como VERDADEIRAS ou FALSAS:1.(__)O campo estrat\u00e9gia descreve a forma com que os conte\u00fados ser\u00e3o abordados.2.(__)O campo recursos indica os materiais a serem utilizados.3.(__)O campo objetivos aponta os conte\u00fados a serem ministrados.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":94631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2663142,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando um plano de ensino padr\u00e3o, julgue as senten\u00e7as abaixo como VERDADEIRAS ou FALSAS:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.(__)O campo <em>estrat\u00e9gia<\/em> descreve a forma com que os conte\u00fados ser\u00e3o abordados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.(__)O campo <em>recursos<\/em> indica os materiais a serem utilizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.(__)O campo <em>objetivos<\/em> aponta os conte\u00fados a serem ministrados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":10648605,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.V, 2.V, 3.V.","id":10648604,"corpo":"<p>1.V, 2.V, 3.V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.V, 2.V, 3.F.","id":10648605,"corpo":"<p>1.V, 2.V, 3.F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.F, 2.V, 3.V.","id":10648606,"corpo":"<p>1.F, 2.V, 3.V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.F, 2.V, 3.F.","id":10648607,"corpo":"<p>1.F, 2.V, 3.F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2663142","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos utilizados nas manobras cir\u00fargicas fundamentais, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:-a- Di\u00e9rese.b- Ex\u00e9rese.c- S\u00edntese.-(-) Porta-agulha.(-) F\u00f3rceps.(-) Tesoura de Metzembaum.(-) Alavanca.(-) Bisturi.","provas":[{"id":96813,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc-2022-fafipa-odontologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Itapo\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2663594,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos utilizados nas manobras cir\u00fargicas fundamentais, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>a- Di\u00e9rese.<\/p><p>b- Ex\u00e9rese.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c- S\u00edntese.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Porta-agulha.<\/p><p>(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) F\u00f3rceps.<\/p><p>(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Tesoura de Metzembaum.<\/p><p>(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Alavanca.<\/p><p>(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Bisturi.<\/p>","resposta":10650529,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c-b-a-b-a.","id":10650529,"corpo":"<p>c-b-a-b-a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a-b-c-a-b.","id":10650530,"corpo":"<p>a-b-c-a-b.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"c-b-c-b-a.","id":10650531,"corpo":"<p>c-b-c-b-a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"c-a-b-a-b.","id":10650532,"corpo":"<p>c-a-b-a-b.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"c-a-b-b-a.","id":10650533,"corpo":"<p>c-a-b-b-a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos para Cirurgia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Cirurgia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417736,"slug":"odontologia-instrumentos-para-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/2663594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 30 anos, em gesta\u00e7\u00e3o de feto \u00fanico, que iniciou a 8\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, procurou a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para realiza\u00e7\u00e3o de acompanhamento nutricional. Ap\u00f3s a consulta, o nutricionista respons\u00e1vel registrou os seguintes dados no prontu\u00e1rio da paciente: estatura: 1,57 m, peso pr\u00e9-gestacional: 59,0 kg, IMC pr\u00e9-gestacional: 23,9 kg\/m\u00b2. De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es atuais para monitoramento do ganho de peso gestacional, apresentadas pela Caderneta da Gestante (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2022), o ganho de peso recomendado at\u00e9 a 40\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o deve ser:","provas":[{"id":95889,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2692346,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 30 anos, em gesta\u00e7\u00e3o de feto \u00fanico, que iniciou a 8\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, procurou a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para realiza\u00e7\u00e3o de acompanhamento nutricional. Ap\u00f3s a consulta, o nutricionista respons\u00e1vel registrou os seguintes dados no prontu\u00e1rio da paciente: estatura: 1,57 m, peso pr\u00e9-gestacional: 59,0 kg, IMC pr\u00e9-gestacional: 23,9 kg\/m\u00b2. De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es atuais para monitoramento do ganho de peso gestacional, apresentadas pela Caderneta da Gestante (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2022), o ganho de peso recomendado at\u00e9 a 40\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o deve ser:<\/p>","resposta":10772364,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De 11,5kg a 16,0kg. ","id":10772360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 11,5kg a 16,0kg. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De 9,7 a 12,2kg.","id":10772361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 9,7 a 12,2kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De 7,0 a 11,5kg.","id":10772362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 7,0 a 11,5kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De 12,0 a 16,0kg.","id":10772363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 12,0 a 16,0kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"De 8,0 a 12,0kg.","id":10772364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 8,0 a 12,0kg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de uma visita domiciliar, a equipe de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia identificou um homem portador da s\u00edndrome de Wernicke-Korsakoff, que consiste em uma forma incomum de amn\u00e9sia que combina duas doen\u00e7as: um estado de confus\u00e3o aguda (encefalopatia de Wernicke) e um tipo de amn\u00e9sia de longo prazo denominada s\u00edndrome de Korsakoff. Esta s\u00edndrome pode surgir em pessoas que abusam de \u00e1lcool e em outras pessoas malnutridas, geralmente devido a defici\u00eancia de:","provas":[{"id":95889,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr-2022-fau-unicentro-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2692359,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a realiza\u00e7\u00e3o de uma visita domiciliar, a equipe de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia identificou um homem portador da s\u00edndrome de Wernicke-Korsakoff, que consiste em uma forma incomum de amn\u00e9sia que combina duas doen\u00e7as: um estado de confus\u00e3o aguda (encefalopatia de Wernicke) e um tipo de amn\u00e9sia de longo prazo denominada s\u00edndrome de Korsakoff. Esta s\u00edndrome pode surgir em pessoas que abusam de \u00e1lcool e em outras pessoas malnutridas, geralmente devido a defici\u00eancia de:<\/p>","resposta":10772425,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitamina B1 (tiamina).","id":10772425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitamina B1 (tiamina).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vitamina B2 (riboflavina).","id":10772426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitamina B2 (riboflavina).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vitamina C (\u00e1cido asc\u00f3rbico).","id":10772427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitamina C (\u00e1cido asc\u00f3rbico).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vitamina B6 (piridoxina). ","id":10772428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitamina B6 (piridoxina). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vitamina B12 (cobalamina).","id":10772429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitamina B12 (cobalamina).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta qual o sinal representado no estudo de radiografia simples do abdome abaixo.","provas":[{"id":92196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico Radiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2609278,"hashId":"a21b13601b9d7365365c7a09f392140f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta qual o sinal representado no estudo de radiografia simples do abdome abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92196\/questao\/2609278-20221024222311000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":10407531,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gr\u00e3o de caf\u00e9","id":10407529,"corpo":"<p>Gr\u00e3o de caf\u00e9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gr\u00e3o de feij\u00e3o","id":10407530,"corpo":"<p>Gr\u00e3o de feij\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dupla bolha","id":10407531,"corpo":"<p>Dupla bolha<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bico de p\u00e1ssaro","id":10407532,"corpo":"<p>Bico de p\u00e1ssaro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem a seguir.Assinale a alternativa que apresenta qual hip\u00f3tese diagn\u00f3stica est\u00e1 relacionada ao achado da imagem.","provas":[{"id":92196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico Radiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2609279,"hashId":"3873f55ebbe68a9bbe7a75985907dc94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a imagem a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92196\/questao\/2609279-20221024222536000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta qual hip\u00f3tese diagn\u00f3stica est\u00e1 relacionada ao achado da imagem.<\/p>","resposta":10407533,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidatidose","id":10407533,"corpo":"<p>Hidatidose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cisto ciliado","id":10407534,"corpo":"<p>Cisto ciliado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a polic\u00edstica","id":10407535,"corpo":"<p>Doen\u00e7a polic\u00edstica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hamartoma da via biliar","id":10407536,"corpo":"<p>Hamartoma da via biliar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva","id":12432,"slug":"nutricionista-area-alimentacao-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atividades de controle s\u00e3o desenvolvidas ap\u00f3s a distribui\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es. Elas consistem em verificar se tudo ocorreu em conformidade com o planejamento, e tem por objetivo identificar falhas e adotar corre\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o ao controle dos alimentos, a avalia\u00e7\u00e3o do desperd\u00edcio \u00e9 fundamental para a sustentabilidade das opera\u00e7\u00f5es da UAN e satisfa\u00e7\u00e3o da clientela. Considerando que em uma UAN, que atende coletividade sadia, foram produzidos 180 kg de alimentos, distribu\u00eddos 120 kg de alimentos e rejeitados 24 kg de alimentos, a porcentagem de sobras e o \u00edndice de resto ingesta s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":78052,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva","id":12432,"slug":"nutricionista-area-alimentacao-coletiva"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2022-ufg-nutricionista-area-alimentacao-coletiva","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Nutricionista - \u00c1rea Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2346244,"hashId":"85e3d7f4b24aa73323f6e2558a76dae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades de controle s\u00e3o desenvolvidas ap\u00f3s a distribui\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es. Elas consistem em verificar se tudo ocorreu em conformidade com o planejamento, e tem por objetivo identificar falhas e adotar corre\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o ao controle dos alimentos, a avalia\u00e7\u00e3o do desperd\u00edcio \u00e9 fundamental para a sustentabilidade das opera\u00e7\u00f5es da UAN e satisfa\u00e7\u00e3o da clientela. Considerando que em uma UAN, que atende coletividade sadia, foram produzidos 180 kg de alimentos, distribu\u00eddos 120 kg de alimentos e rejeitados 24 kg de alimentos, a porcentagem de sobras e o \u00edndice de resto ingesta s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":9276103,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 e 20%.","id":9276100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 e 20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50 e 33%. ","id":9276101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 e 33%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"40 e 15%. ","id":9276102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 e 15%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"33 e 20%. ","id":9276103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">33 e 20%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 53","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas e Modalidades de Distribui\u00e7\u00e3o de Refei\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Sistemas e Modalidades de Distribui\u00e7\u00e3o de Refei\u00e7\u00f5es","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418120,"slug":"nutricao-sistemas-e-modalidades-de-distribuicao-de-refeicoes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2346244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva","id":12432,"slug":"nutricionista-area-alimentacao-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gl\u00faten se refere a uma fra\u00e7\u00e3o de pept\u00eddeos espec\u00edficos encontrada em alguns alimentos. S\u00e3o pept\u00eddeos agressores:","provas":[{"id":78052,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva","id":12432,"slug":"nutricionista-area-alimentacao-coletiva"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2022-ufg-nutricionista-area-alimentacao-coletiva","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Nutricionista - \u00c1rea Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2346316,"hashId":"9be00fdb0b7dd05034f73378c34b132c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gl\u00faten se refere a uma fra\u00e7\u00e3o de pept\u00eddeos espec\u00edficos encontrada em alguns alimentos. S\u00e3o pept\u00eddeos agressores:<\/p>","resposta":9276415,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"celulina, gliadina e catequinas.","id":9276414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">celulina, gliadina e catequinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gluteninas e gliadinas, secalina e horde\u00edna.","id":9276415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gluteninas e gliadinas, secalina e horde\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prolina, hidroxiprolina e secalina.","id":9276416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prolina, hidroxiprolina e secalina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aveinas e horde\u00ednas, gliadinas e celunina.","id":9276417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aveinas e horde\u00ednas, gliadinas e celunina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2346316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 legisla sobre a rela\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres, de forma diferente das anteriores, com v\u00e1rias disposi\u00e7\u00f5es nesse sentido. Julgue os itens a seguir. I. Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, estabelecendo uma igualdade jur\u00eddica. II. Por outro lado, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 reconhece que, na realidade, a igualdade entre homens e mulheres n\u00e3o acontece, ao que prop\u00f5e aos estados pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho \u00e0 mulher. III. Em termos da sociedade conjugal, homens e mulheres s\u00e3o iguais em deveres e direitos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78162,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:36:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346599,"hashId":"666920b8423f7e69150f5288bc936789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 legisla sobre a rela\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres, de forma diferente das anteriores, com v\u00e1rias disposi\u00e7\u00f5es nesse sentido. Julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, estabelecendo uma igualdade jur\u00eddica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Por outro lado, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 reconhece que, na realidade, a igualdade entre homens e mulheres n\u00e3o acontece, ao que prop\u00f5e aos estados pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho \u00e0 mulher. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em termos da sociedade conjugal, homens e mulheres s\u00e3o iguais em deveres e direitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9277719,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":9277716,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":9277717,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":9277718,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":9277719,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":9277720,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2346599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 oitiva das testemunhas arroladas pela acusa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, na forma do Art. 212 do C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71112,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2022-fgv-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AP - Juiz de Direito Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2165254,"hashId":"5d345f7c09dad561b87374de7e968b4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 oitiva das testemunhas arroladas pela acusa\u00e7\u00e3o em audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, na forma do Art. 212 do C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8489233,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a nulidade pela altera\u00e7\u00e3o da ordem de inquiri\u00e7\u00e3o deve indicar o preju\u00edzo gerado;","id":8489229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a nulidade pela altera\u00e7\u00e3o da ordem de inquiri\u00e7\u00e3o deve indicar o preju\u00edzo gerado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel ao juiz formular perguntas de forma detalhada, ap\u00f3s as partes;","id":8489230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel ao juiz formular perguntas de forma detalhada, ap\u00f3s as partes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a ordem de inquiri\u00e7\u00e3o pode ser alterada no caso de aus\u00eancia moment\u00e2nea de uma das partes;","id":8489231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ordem de inquiri\u00e7\u00e3o pode ser alterada no caso de aus\u00eancia moment\u00e2nea de uma das partes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"havendo atua\u00e7\u00e3o comedida, o juiz pode iniciar a inquiri\u00e7\u00e3o da testemunha;","id":8489232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havendo atua\u00e7\u00e3o comedida, o juiz pode iniciar a inquiri\u00e7\u00e3o da testemunha;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o juiz pode intervir, a qualquer momento, diante de ilegalidade na condu\u00e7\u00e3o do depoimento.","id":8489233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o juiz pode intervir, a qualquer momento, diante de ilegalidade na condu\u00e7\u00e3o do depoimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 58","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Invers\u00e3o da ordem de oitiva das testemunhas","oab":false,"nome":"Invers\u00e3o da ordem de oitiva das testemunhas","pai":406651,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421338,"slug":"direito-processual-penal-inversao-da-ordem-de-oitiva-das-testemunhas"}],"slug":"direito-processual-penal\/2165254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos agentes biol\u00f3gicos.","provas":[{"id":71010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:35:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2165317,"hashId":"a752749701a3d82af48d2610f07eec5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos agentes biol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":8489528,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe 1 \u2013 risco individual baixo para o trabalhador e para a coletividade, com baixa probabilidade de causar doen\u00e7a ao ser humano.","id":8489524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe 1 \u2013 risco individual baixo para o trabalhador e para a coletividade, com baixa probabilidade de causar doen\u00e7a ao ser humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Classe 2 \u2013 risco individual moderado para o trabalhador, com baixa probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as ao ser humano, para as quais existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":8489525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Classe 2 \u2013 risco individual moderado para o trabalhador, com baixa probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as ao ser humano, para as quais existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Classe 3 \u2013 risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es graves ao ser humano, para as quais nem sempre existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":8489526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe 3 \u2013 risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es graves ao ser humano, para as quais nem sempre existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classe 4 \u2013 risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade elevada de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Apresenta grande poder de transmissibilidade de um indiv\u00edduo a outro. Podem causar doen\u00e7as graves ao ser humano, para as quais n\u00e3o existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":8489527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe 4 \u2013 risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade elevada de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Apresenta grande poder de transmissibilidade de um indiv\u00edduo a outro. Podem causar doen\u00e7as graves ao ser humano, para as quais n\u00e3o existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Classe 5 \u2013 risco individual superelevado para o trabalhador e com alta probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Apresenta enorme poder de transmissibilidade de um indiv\u00edduo a outro. Podem causar doen\u00e7as graves ao ser humano, sem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":8489528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe 5 \u2013 risco individual superelevado para o trabalhador e com alta probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Apresenta enorme poder de transmissibilidade de um indiv\u00edduo a outro. Podem causar doen\u00e7as graves ao ser humano, sem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":"enfermagem\/2165317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2021, foi submetido \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado X um projeto de lei ordin\u00e1ria estadual, sem qualquer anexo, contando com apenas dois artigos. Tais artigos alteravam dispositivos da Lei Complementar estadual que institui o Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA). A primeira altera\u00e7\u00e3o concedia isen\u00e7\u00e3o de IPVA a pessoas com defici\u00eancias e a segunda altera\u00e7\u00e3o ampliava o prazo de recolhimento desse tributo.Caso aprovada a proposta, o dispositivo da lei estadual que concede tal isen\u00e7\u00e3o ser\u00e1:","provas":[{"id":71112,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2022-fgv-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AP - Juiz de Direito Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2165362,"hashId":"c358e6f4a6e3921247d93dc9e0dcbfd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2021, foi submetido \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado X um projeto de lei ordin\u00e1ria estadual, sem qualquer anexo, contando com apenas dois artigos. Tais artigos alteravam dispositivos da Lei Complementar estadual que institui o Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores (IPVA). A primeira altera\u00e7\u00e3o concedia isen\u00e7\u00e3o de IPVA a pessoas com defici\u00eancias e a segunda altera\u00e7\u00e3o ampliava o prazo de recolhimento desse tributo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso aprovada a proposta, o dispositivo da lei estadual que concede tal isen\u00e7\u00e3o ser\u00e1:<\/p>","resposta":8489743,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconstitucional, j\u00e1 que essa lei ordin\u00e1ria n\u00e3o poderia alterar uma lei complementar;","id":8489742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, j\u00e1 que essa lei ordin\u00e1ria n\u00e3o poderia alterar uma lei complementar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, j\u00e1 que essa lei n\u00e3o est\u00e1 acompanhada da estimativa do seu impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro;","id":8489743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, j\u00e1 que essa lei n\u00e3o est\u00e1 acompanhada da estimativa do seu impacto or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, por n\u00e3o se tratar de uma lei espec\u00edfica que regule exclusivamente a isen\u00e7\u00e3o;","id":8489744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, por n\u00e3o se tratar de uma lei espec\u00edfica que regule exclusivamente a isen\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constitucional, por ser lei espec\u00edfica que regula o IPVA;","id":8489745,"corpo":"<p>constitucional, por ser lei espec\u00edfica que regula o IPVA;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"constitucional, j\u00e1 que tal isen\u00e7\u00e3o pode ser concedida mediante lei ordin\u00e1ria.","id":8489746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, j\u00e1 que tal isen\u00e7\u00e3o pode ser concedida mediante lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 88","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","oab":true,"nome":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407209,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-propriedade-de-veiculos-automotores-ipva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2165362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the alternative which presents the correct prepositions that are missing in the second paragraph of the text.","provas":[{"id":70861,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:35:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2165372,"hashId":"c7eea828eaa2a34039419da940959304","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the alternative which presents the <strong>correct <\/strong>prepositions that are missing in the second paragraph of the text.<\/p>","resposta":8489793,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"in \u2022 on \u2022 by \u2022 at","id":8489791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">in \u2022 on \u2022 by \u2022 at<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"in \u2022 at \u2022 on \u2022 for","id":8489792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">in \u2022 at \u2022 on \u2022 for<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"on \u2022 in \u2022 of \u2022 for","id":8489793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">on \u2022 in \u2022 of \u2022 for<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"for \u2022 in \u2022 of \u2022 to","id":8489794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for \u2022 in \u2022 of \u2022 to<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"for \u2022 by \u2022 in \u2022 on","id":8489795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for \u2022 by \u2022 in \u2022 on<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Black Friday The day after Thanksgiving is the start of the holiday shopping season. Thanksgiving is always on a Thursday, so the day after is a Friday. This day has come to be known as Black Friday. It has been the busiest shopping day of the year since 2005.Most stores offer great deals ____________ Black Friday. They open their doors ___________ the wee hours ____________ the morning. They try to attract shoppers with big discounts. Some items like TVs are much cheaper than usual. Stores may even lose money on these items. They hope that shoppers will buy gifts __________ other people while they are in the store.Black Friday is a great time to get good deals. The problem is that there are not enough low-priced items to go around. Each store may only have a few. These items are in high demand. People stand in long lines to get such great deals. They may line up hours before a store opens. They may be hoping to get a low price on a TV or laptop, but not everyone who wants one will get one. Some people leave disappointed.The situation can be tense. Some Black Friday events have been violent. Large, eager crowds have trampled workers. Fights have broken out over toys or people cutting in line. People have shot one another over parking spots. But most Black Friday events are safe and fun. Still, if you plan on going, expect large crowds and a bit of shoving.So where does the name \u201cBlack Friday\u201d come from? It was first used in Philadelphia in the 1950s. The police called this day Black Friday because of the heavy traffic it drew. In the 1960s, stores tried to rename the day \u201cBig Friday.\u201d It did not stick. The name \u201cBlack Friday\u201d continued to spread across the country. It seems that it is here to stay.Now people all over the country take part in the event known as Black Friday. It is even spreading to other parts of the world. Stores have held Black Friday events in the U.K., Australia, and Brazil since 2012. In Costa Rica Black Friday is known as \u201cViernes Negro.\u201d And in Mexico, stores offer an annual weekend of discounts. They call it \u201cEl Buen Fin,\u201d which means \u201cthe good weekend\u201d in Spanish. I guess the language of savings is universal.","id":506270,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Black Friday <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The day after Thanksgiving is the start of the holiday shopping season. Thanksgiving is always on a Thursday, so the day after is a Friday. This day has come to be known as Black Friday. It has been the busiest shopping day of the year since 2005.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Most stores offer great deals ____________ Black Friday. They open their doors ___________ the wee hours ____________ the morning. They try to attract shoppers with big discounts. Some items like TVs are much cheaper than usual. Stores may even lose money on these items. They hope that shoppers will buy gifts __________ other people while they are in the store.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Black Friday is a great time to get good <strong>deals<\/strong>. The problem is that there are not enough low-priced items to go around. Each store may only have a few. These items are in high demand. People stand in long lines to get such great deals. They may line up hours before a store opens. They may be hoping to get a low price on a TV or laptop, but not everyone who wants one will get one. Some people leave disappointed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The situation can be tense. Some Black Friday events have been violent. Large, eager crowds have trampled workers. Fights have broken out over toys or people cutting in line. People have shot one another over parking spots. But most Black Friday events are safe and fun. Still, if you plan on going, expect large crowds and a bit of shoving.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">So where does the name \u201cBlack Friday\u201d come from? It was first used in Philadelphia in the 1950s. The police called this day Black Friday because of the heavy traffic it drew. In the 1960s, stores tried to rename the day \u201cBig Friday.\u201d It did not stick. The name \u201cBlack Friday\u201d continued to spread across the country. It seems that it is here to stay.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Now people all over the country take part in the event known as Black Friday. It is even spreading to other parts of the world. Stores have held Black Friday events in the U.K., Australia, and Brazil since 2012. In Costa Rica Black Friday is known as \u201cViernes Negro.\u201d And in Mexico, stores offer an annual weekend of discounts. They call it \u201cEl Buen Fin,\u201d which means \u201cthe good weekend\u201d in Spanish. I guess the language of savings is universal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00f5es | Prepositions","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00f5es | Prepositions","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403047,"slug":"lingua-inglesa-preposicoes-prepositions"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2165372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade de economia mista Beta do Munic\u00edpio X recebeu formalmente, por meio de lei espec\u00edfica, delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia do Munic\u00edpio para prestar servi\u00e7o de policiamento do tr\u00e2nsito na cidade, inclusive para aplicar multa aos infratores. Sabe-se que a entidade Beta \u00e9 uma empresa estatal municipal de capital majoritariamente p\u00fablico, que presta exclusivamente servi\u00e7o p\u00fablico de atua\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria do poder p\u00fablico e em regime n\u00e3o concorrencial. Por entender que o Munic\u00edpio X n\u00e3o poderia delegar o poder de pol\u00edcia a pessoa jur\u00eddica de direito privado, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica pleiteando a declara\u00e7\u00e3o de nulidade da delega\u00e7\u00e3o e das multas aplicadas, assim como a assun\u00e7\u00e3o imediata do servi\u00e7o pelo Munic\u00edpio.No caso em tela, de acordo com a atual jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal em tema de repercuss\u00e3o geral, a pretens\u00e3o ministerial:","provas":[{"id":71112,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2022-fgv-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AP - Juiz de Direito Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2165438,"hashId":"149f7b463dea8f4baaf4f8ebb5fd257c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade de economia mista Beta do Munic\u00edpio X recebeu formalmente, por meio de lei espec\u00edfica, delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia do Munic\u00edpio para prestar servi\u00e7o de policiamento do tr\u00e2nsito na cidade, inclusive para aplicar multa aos infratores. Sabe-se que a entidade Beta \u00e9 uma empresa estatal municipal de capital majoritariamente p\u00fablico, que presta exclusivamente servi\u00e7o p\u00fablico de atua\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria do poder p\u00fablico e em regime n\u00e3o concorrencial. Por entender que o Munic\u00edpio X n\u00e3o poderia delegar o poder de pol\u00edcia a pessoa jur\u00eddica de direito privado, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ajuizou a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica pleiteando a declara\u00e7\u00e3o de nulidade da delega\u00e7\u00e3o e das multas aplicadas, assim como a assun\u00e7\u00e3o imediata do servi\u00e7o pelo Munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso em tela, de acordo com a atual jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal em tema de repercuss\u00e3o geral, a pretens\u00e3o ministerial:<\/p>","resposta":8490113,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser acolhida, pois \u00e9 constitucional a delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia na forma realizada, inclusive no que concerne \u00e0 san\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia;","id":8490113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve ser acolhida, pois \u00e9 constitucional a delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia na forma realizada, inclusive no que concerne \u00e0 san\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser acolhida, pois \u00e9 constitucional a delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia a qualquer pessoa jur\u00eddica de direito privado, desde que cumprido o \u00fanico requisito que \u00e9 a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legal;","id":8490114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve ser acolhida, pois \u00e9 constitucional a delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia a qualquer pessoa jur\u00eddica de direito privado, desde que cumprido o \u00fanico requisito que \u00e9 a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve ser acolhida, pois \u00e9 inconstitucional a delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia, em qualquer das fases de seu ciclo, a pessoa jur\u00eddica de direito privado integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta;","id":8490115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser acolhida, pois \u00e9 inconstitucional a delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia, em qualquer das fases de seu ciclo, a pessoa jur\u00eddica de direito privado integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve ser acolhida parcialmente, pois \u00e9 inconstitucional a delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia, nas fases de seu ciclo de ordem de pol\u00edcia e de san\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia, a pessoa jur\u00eddica de direito privado integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta;","id":8490116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser acolhida parcialmente, pois \u00e9 inconstitucional a delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia, nas fases de seu ciclo de ordem de pol\u00edcia e de san\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia, a pessoa jur\u00eddica de direito privado integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve ser acolhida parcialmente, pois, apesar de ser constitucional a delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia para o servi\u00e7o p\u00fablico de fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, \u00e9 inconstitucional tal delega\u00e7\u00e3o no que concerne \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de multa, que deve ser feita por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":8490117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser acolhida parcialmente, pois, apesar de ser constitucional a delega\u00e7\u00e3o do poder de pol\u00edcia para o servi\u00e7o p\u00fablico de fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, \u00e9 inconstitucional tal delega\u00e7\u00e3o no que concerne \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de multa, que deve ser feita por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 97","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia Origin\u00e1rio e Poder de Pol\u00edcia Delegado","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia Origin\u00e1rio e Poder de Pol\u00edcia Delegado","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407969,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia-originario-e-poder-de-policia-delegado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites \u00e0 Delega\u00e7\u00e3o do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Limites \u00e0 Delega\u00e7\u00e3o do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407972,"slug":"direito-administrativo-limites-a-delegacao-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407953,"slug":"direito-administrativo-objetos-e-finalidade-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Atributos do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407974,"slug":"direito-administrativo-atributos-do-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/2165438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 13.146 (BRASIL, 2015) que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia) apresenta diversos deveres do poder p\u00fablico com a pessoa com defici\u00eancia. A citada lei preconiza: ","provas":[{"id":70636,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2165607,"hashId":"df995f8f92382bc5a695f1e0e886fb4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 13.146 (BRASIL, 2015) que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia) apresenta diversos deveres do poder p\u00fablico com a pessoa com defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A citada lei preconiza: <\/p>","resposta":8490922,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atendimento educacional especializado institucionalizado no projeto pedag\u00f3gico.","id":8490922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento educacional especializado institucionalizado no projeto pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O sistema educacional inclusivo apenas na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, bem como o aprendizado ao longo de toda a vida.","id":8490923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema educacional inclusivo apenas na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, bem como o aprendizado ao longo de toda a vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o dos estudantes com defici\u00eancia representados por suas fam\u00edlias nas diversas inst\u00e2ncias de atua\u00e7\u00e3o da comunidade escolar.","id":8490924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o dos estudantes com defici\u00eancia representados por suas fam\u00edlias nas diversas inst\u00e2ncias de atua\u00e7\u00e3o da comunidade escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os e as adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis, para atender parcialmente \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes com defici\u00eancia.","id":8490925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os e as adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis, para atender parcialmente \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O acesso da pessoa com defici\u00eancia a jogos e a atividades recreativas, esportivas e de lazer individuais no sistema escolar.","id":8490926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso da pessoa com defici\u00eancia a jogos e a atividades recreativas, esportivas e de lazer individuais no sistema escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"pedagogia\/2165607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se calcular quantas doses ainda faltam para vacinar 100% da popula\u00e7\u00e3o vacin\u00e1vel, que est\u00e1 na c\u00e9lula B1, com as 2 doses, sem considerar doses de refor\u00e7o. A planilha, produzida no Google Planilhas, ficaria como se segue.ABCD1Popula\u00e7\u00e3o RS (vacin\u00e1vel)8.887.984,0023Total Pessoas Vacinadas% Faltante a vacinarDoses faltantes4Vacinados 1\u00aa dose8.474,993,004,65%825.982,005Vacinados 2\u00aa dose\/\u00fanica6.362,379,0028,42%2.525.605,006Vacinados Refor\u00e7o266.260,0097,00%7Total --&gt;3.351,584,00Para obter as doses faltantes na coluna D, as f\u00f3rmulas para o c\u00e1lculo de D4 e D5 seriam, respectivamente,","provas":[{"id":71011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"},{"id":71010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2166092,"hashId":"22432d384831ebad5c9502888c572465","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se calcular quantas doses ainda faltam para vacinar 100% da popula\u00e7\u00e3o vacin\u00e1vel, que est\u00e1 na c\u00e9lula B1, com as 2 doses, sem considerar doses de refor\u00e7o. A planilha, produzida no Google Planilhas, ficaria como se segue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 568px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"178\"><col width=\"117\"><col width=\"105\"><col width=\"118.98046875\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Popula\u00e7\u00e3o RS (vacin\u00e1vel)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>8.887.984,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Total Pessoas Vacinadas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">% Faltante a vacinar<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Doses faltantes<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vacinados 1\u00aa dose<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8.474,993,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4,65%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>825.982,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vacinados 2\u00aa dose\/\u00fanica<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.362,379,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">28,42%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2.525.605,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vacinados Refor\u00e7o<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">266.260,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">97,00%<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>Total --&gt;<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3.351,584,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para obter as doses faltantes na coluna D, as f\u00f3rmulas para o c\u00e1lculo de D4 e D5 seriam, respectivamente,<\/p>","resposta":8492907,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=(B1-C4*100)*2 e =(B1-C5)","id":8492905,"corpo":"<p>=(B1-C4*100)*2 e =(B1-C5)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=(B1-C4)*2 e =(B1-C5)","id":8492906,"corpo":"<p>=(B1-C4)*2 e =(B1-C5)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=(B1-B4)*2 e =(B1-B5)","id":8492907,"corpo":"<p>=(B1-B4)*2 e =(B1-B5)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=(B1-B4) e =(B1-B5)*2","id":8492908,"corpo":"<p>=(B1-B4) e =(B1-B5)*2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"=(B1- C4) e =(B1-B5)","id":8492909,"corpo":"<p>=(B1- C4) e =(B1-B5)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Planilhas (Sheets)","oab":false,"nome":"Google Planilhas (Sheets)","pai":420599,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420601,"slug":"informatica-google-planilhas-sheets"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Workspace (antigo Google G Su\u00edte)","oab":false,"nome":"Google Workspace (antigo Google G Su\u00edte)","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420599,"slug":"informatica-google-workspace-antigo-google-g-suite"}],"slug":"informatica\/2166092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Tico bebe um copo a cada 20 minutos e Teco, dois copos por hora, ent\u00e3o os irm\u00e3os, juntos, bebem menos de 9,4 L em 5 horas. ","provas":[{"id":82180,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2418401,"hashId":"97a9cb300c722a533d4ea79015a9d2bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Tico bebe um copo a cada 20 minutos e Teco, dois copos por hora, ent\u00e3o os irm\u00e3os, juntos, bebem menos de 9,4 L em 5 horas. <\/p>","resposta":9583882,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583881,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583882,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tDois irm\u00e3os, Tico e Teco, que medem 1,20 m e 1,60 m, respectivamente, t\u00eam um copo preferido cada um. Os dois copos s\u00e3o cil\u00edndricos e possuem raio da base igual a um ter\u00e7o da altura do copo. Um dia, eles perceberam que as suas alturas eram proporcionais \u00e0s alturas de seus copos preferidos. O copo de Teco tem um raio da base de 4 cm e \u03c0 = 3.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 31 a 33.","id":534380,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDois irm\u00e3os, Tico e Teco, que medem 1,20 m e 1,60 m, respectivamente, t\u00eam um copo preferido cada um. Os dois copos s\u00e3o cil\u00edndricos e possuem raio da base igual a um ter\u00e7o da altura do copo. Um dia, eles perceberam que as suas alturas eram proporcionais \u00e0s alturas de seus copos preferidos. O copo de Teco tem um raio da base de 4 cm e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>31 <\/strong>a <strong>33<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2418401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O balan\u00e7o financeiro tem por finalidade evidenciar o resultado financeiro do exerc\u00edcio, segregando-o entre os fluxos de atividades operacionais, de investimento e de financiamento. ","provas":[{"id":82176,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Assistente Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418525,"hashId":"19b60455a1b2503e6dba85af1ef40148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O balan\u00e7o financeiro tem por finalidade evidenciar o resultado financeiro do exerc\u00edcio, segregando-o entre os fluxos de atividades operacionais, de investimento e de financiamento. <\/p>","resposta":9584216,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9584215,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9584216,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Legisla\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil aplicada ao Setor P\u00fablico constitui-se basicamente da Lei n.o 4.320\/1964, que estabelece normas gerais de direito financeiro, das Normas Brasileiras de Contabilidade T\u00e9cnica do Setor P\u00fablico (NBC TSP), do Conselho Federal de Contabilidade e do Manual de Contabilidade Aplic\u00e1vel ao Setor P\u00fablico, editado pela Secretaria do Tesouro Nacional. De acordo com essa legisla\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 92 a 114.","id":534400,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Legisla\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil aplicada ao Setor P\u00fablico constitui-se basicamente da Lei n.<sup>o<\/sup> 4.320\/1964, que estabelece normas gerais de direito financeiro, das Normas Brasileiras de Contabilidade T\u00e9cnica do Setor P\u00fablico (NBC TSP), do Conselho Federal de Contabilidade e do Manual de Contabilidade Aplic\u00e1vel ao Setor P\u00fablico, editado pela Secretaria do Tesouro Nacional. De acordo com essa legisla\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>92<\/strong> a <strong>114<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 114","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/2418525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (Lei n.\u00b0 5.172\/1966) prev\u00ea uma teoria tripartite para a classifica\u00e7\u00e3o dos tributos, segregando-os em impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria. ","provas":[{"id":82176,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Assistente Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418542,"hashId":"1c40704115b7a21a4434e2a1fc2ae84b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (Lei n.\u00b0 5.172\/1966) prev\u00ea uma teoria tripartite para a classifica\u00e7\u00e3o dos tributos, segregando-os em impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria. <\/p>","resposta":9584261,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9584261,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9584262,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Legisla\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil aplicada ao Setor P\u00fablico constitui-se basicamente da Lei n.o 4.320\/1964, que estabelece normas gerais de direito financeiro, das Normas Brasileiras de Contabilidade T\u00e9cnica do Setor P\u00fablico (NBC TSP), do Conselho Federal de Contabilidade e do Manual de Contabilidade Aplic\u00e1vel ao Setor P\u00fablico, editado pela Secretaria do Tesouro Nacional. De acordo com essa legisla\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 92 a 114.","id":534400,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Legisla\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil aplicada ao Setor P\u00fablico constitui-se basicamente da Lei n.<sup>o<\/sup> 4.320\/1964, que estabelece normas gerais de direito financeiro, das Normas Brasileiras de Contabilidade T\u00e9cnica do Setor P\u00fablico (NBC TSP), do Conselho Federal de Contabilidade e do Manual de Contabilidade Aplic\u00e1vel ao Setor P\u00fablico, editado pela Secretaria do Tesouro Nacional. De acordo com essa legisla\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>92<\/strong> a <strong>114<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 114","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2418542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crit\u00e9rio elencado pela LRF como par\u00e2metro de controle para a despesa total com pessoal \u00e9 a receita corrente l\u00edquida do ente, apurada com base na receita arrecadada no m\u00eas de refer\u00eancia e nos onze imediatamente anteriores. ","provas":[{"id":82176,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Assistente Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418550,"hashId":"ffcf3d6470a5213960c3405aa02b1cf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio elencado pela LRF como par\u00e2metro de controle para a despesa total com pessoal \u00e9 a receita corrente l\u00edquida do ente, apurada com base na receita arrecadada no m\u00eas de refer\u00eancia e nos onze imediatamente anteriores. <\/p>","resposta":9584285,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9584285,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9584286,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) estabelece medidas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do deficit p\u00fablico e ao controle da d\u00edvida p\u00fablica. Acerca desse diploma legal, julgue os itens de 115 a 120.","id":534403,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) estabelece medidas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do <em>deficit <\/em>p\u00fablico e ao controle da d\u00edvida p\u00fablica. Acerca desse diploma legal, julgue os itens de <strong>115<\/strong> a <strong>120.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411960,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424303,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-controle"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2418550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LRF traz compet\u00eancias adicionais para a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO). Uma delas \u00e9 conter o anexo de metas fiscais, onde ser\u00e3o avaliados os passivos contingentes e outros riscos capazes de afetar as contas p\u00fablicas. ","provas":[{"id":82176,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Assistente Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418552,"hashId":"39e28274abbd4cbde0a85bbf23551955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LRF traz compet\u00eancias adicionais para a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO). Uma delas \u00e9 conter o anexo de metas fiscais, onde ser\u00e3o avaliados os passivos contingentes e outros riscos capazes de afetar as contas p\u00fablicas. <\/p>","resposta":9584290,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9584289,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9584290,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) estabelece medidas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do deficit p\u00fablico e ao controle da d\u00edvida p\u00fablica. Acerca desse diploma legal, julgue os itens de 115 a 120.","id":534403,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) estabelece medidas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do <em>deficit <\/em>p\u00fablico e ao controle da d\u00edvida p\u00fablica. Acerca desse diploma legal, julgue os itens de <strong>115<\/strong> a <strong>120.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","oab":false,"nome":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424405,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-riscos-fiscais-arf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","oab":false,"nome":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","pai":424281,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424284,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-anexo-de-riscos-fiscais-arf"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2418552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LRF estabelece que a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual dever\u00e1 conter reserva de conting\u00eancia, cuja forma de utiliza\u00e7\u00e3o e montante, definidos com base na receita corrente l\u00edquida, ser\u00e3o estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. ","provas":[{"id":82176,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Assistente Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418555,"hashId":"a74a834891d18be8b96e5fcab84b04dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LRF estabelece que a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual dever\u00e1 conter reserva de conting\u00eancia, cuja forma de utiliza\u00e7\u00e3o e montante, definidos com base na receita corrente l\u00edquida, ser\u00e3o estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p>","resposta":9584297,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9584297,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9584298,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) estabelece medidas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do deficit p\u00fablico e ao controle da d\u00edvida p\u00fablica. Acerca desse diploma legal, julgue os itens de 115 a 120.","id":534403,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) estabelece medidas destinadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do <em>deficit <\/em>p\u00fablico e ao controle da d\u00edvida p\u00fablica. Acerca desse diploma legal, julgue os itens de <strong>115<\/strong> a <strong>120.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2418555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Docker, a comunica\u00e7\u00e3o entre containers somente \u00e9 poss\u00edvel se forem criados dois Net Namespaces iguais.","provas":[{"id":82180,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Analista de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2418577,"hashId":"9d8f8ecddc8be91408c4bf0c70101edd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Docker, a comunica\u00e7\u00e3o entre <em>containers <\/em>somente \u00e9 poss\u00edvel se forem criados dois <em>Net Namespaces <\/em>iguais.<\/p>","resposta":9584367,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9584366,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9584367,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Docker, julgue os itens de 111 a 115. ","id":534406,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Docker, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>115<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Docker","oab":false,"nome":"Docker","pai":429104,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429105,"slug":"tecnologia-da-informacao-docker"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2418577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o emprestou R$ 4.000,00 para seu amigo a uma taxa de 2% ao m\u00eas no regime de juros simples. Ap\u00f3s ter finalizado o prazo acordado, o amigo de Jo\u00e3o lhe pagou R$ 4800,00. O tempo acordado do empr\u00e9stimo foi de:","provas":[{"id":70529,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":70552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2155476,"hashId":"6870bdc3ee95ade4947f5dafdf0af293","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o emprestou R$ 4.000,00 para seu amigo a uma taxa de 2% ao m\u00eas no regime de juros simples. Ap\u00f3s ter finalizado o prazo acordado, o amigo de Jo\u00e3o lhe pagou R$ 4800,00. O tempo acordado do empr\u00e9stimo foi de:<\/p>","resposta":8442537,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 meses.","id":8442534,"corpo":"<p>4 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 meses.","id":8442535,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8 meses.","id":8442536,"corpo":"<p>8 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 meses.","id":8442537,"corpo":"<p>10 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/2155476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Bolsa Fam\u00edlia e seu substituto, o Aux\u00edlio Brasil, est\u00e3o assentados em tr\u00eas pilares: a primeira inf\u00e2ncia, as fam\u00edlias e a supera\u00e7\u00e3o da extrema pobreza, por\u00e9m o novo programa ter\u00e1 novos focos:","provas":[{"id":70529,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":70552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2155498,"hashId":"0dae045c39c555b53207bbbbe8770694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Bolsa Fam\u00edlia e seu substituto, o Aux\u00edlio Brasil, est\u00e3o assentados em tr\u00eas pilares: a primeira inf\u00e2ncia, as fam\u00edlias e a supera\u00e7\u00e3o da extrema pobreza, por\u00e9m o novo programa ter\u00e1 novos focos:<\/p>","resposta":8442633,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aux\u00edlio Inclus\u00e3o Produtiva Urbana; Bolsa Verde; Programa de erradica\u00e7\u00e3o do trabalho infantil; Pr\u00f3 Jovem\/ Adolescente; Aux\u00edlio idoso de baixa renda.","id":8442631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aux\u00edlio Inclus\u00e3o Produtiva Urbana; Bolsa Verde; Programa de erradica\u00e7\u00e3o do trabalho infantil; Pr\u00f3 Jovem\/ Adolescente; Aux\u00edlio idoso de baixa renda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tarifa Social de Energia El\u00e9trica; Aux\u00edlio Estudantil; Aux\u00edlio Inclus\u00e3o Produtiva Rural; Bolsa Carteira do Idoso; Bolsa estiagem.","id":8442632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tarifa Social de Energia El\u00e9trica; Aux\u00edlio Estudantil; Aux\u00edlio Inclus\u00e3o Produtiva Rural; Bolsa Carteira do Idoso; Bolsa estiagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio Esporte Escolar; Bolsa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Junior; Aux\u00edlio Crian\u00e7a Cidad\u00e3; Aux\u00edlio Inclus\u00e3o Produtiva Rural; Aux\u00edlio Inclus\u00e3o Produtiva Urbana.","id":8442633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aux\u00edlio Esporte Escolar; Bolsa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica Junior; Aux\u00edlio Crian\u00e7a Cidad\u00e3; Aux\u00edlio Inclus\u00e3o Produtiva Rural; Aux\u00edlio Inclus\u00e3o Produtiva Urbana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Benef\u00edcio Emergencial; Programa Brasil Carinhoso; Aux\u00edlio Esporte Escolar; Aux\u00edlio Reforma Agr\u00e1ria; Bolsa \u00e1gua para todos.","id":8442634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benef\u00edcio Emergencial; Programa Brasil Carinhoso; Aux\u00edlio Esporte Escolar; Aux\u00edlio Reforma Agr\u00e1ria; Bolsa \u00e1gua para todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bolsa Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Bolsa Fam\u00edlia","pai":407417,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427823,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bolsa-familia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2155498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o \/ Prote\u00e7\u00e3o e Controle de Qualidade","id":25012,"slug":"analista-ambiental-area-gestao-protecao-e-controle-de-qualidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tal conduta do superior hier\u00e1rquico \u00e9 expressamente vedada pelo C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal.","provas":[{"id":71984,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o \/ Prote\u00e7\u00e3o e Controle de Qualidade","id":25012,"slug":"analista-ambiental-area-gestao-protecao-e-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao-protecao-e-controle-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o \/ Prote\u00e7\u00e3o e Controle de Qualidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2215832,"hashId":"a2f5ff7b84986569b2ab8b28713f3d62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tal conduta do superior hier\u00e1rquico \u00e9 expressamente vedada pelo C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal.<\/p>","resposta":8706477,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8706477,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8706478,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a hip\u00f3tese de que, no seu exerc\u00edcio profissional, determinado servidor p\u00fablico tenha utilizado, para fins de interesse particular, os servi\u00e7os de servidor subordinado a ele, julgue os itens seguintes.","id":512042,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a hip\u00f3tese de que, no seu exerc\u00edcio profissional, determinado servidor p\u00fablico tenha utilizado, para fins de interesse particular, os servi\u00e7os de servidor subordinado a ele, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 48","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/2215832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto apresentado \u00e9 um exemplo do g\u00eanero","provas":[{"id":72840,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-ouvidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Ouvidor - 2022"},{"id":72842,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2215931,"hashId":"678998df949c4575266a5dc5c96496c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto apresentado \u00e9 um exemplo do g\u00eanero<\/p>","resposta":8706928,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"not\u00edcia, uma vez que traz dados que informam o leitor.","id":8706926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">not\u00edcia, uma vez que traz dados que informam o leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"artigo de opini\u00e3o, porque busca expressar o que pensa o autor do texto.","id":8706927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo de opini\u00e3o, porque busca expressar o que pensa o autor do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"infogr\u00e1fico, pois permite ao leitor uma r\u00e1pida visualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":8706928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infogr\u00e1fico, pois permite ao leitor uma r\u00e1pida visualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ilustra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que utiliza elementos gr\u00e1ficos em sua composi\u00e7\u00e3o.","id":8706929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ilustra\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que utiliza elementos gr\u00e1ficos em sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 9 e 10.Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/uyKitIC. Acesso em: 4 jan. 2022. ","id":512054,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>9<\/strong> e <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72840\/grupo-questao\/512054-20220211085210000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/uyKitIC. Acesso em: 4 jan. 2022. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2215931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras de processo legislativo previstas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. (_)\tA Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de interven\u00e7\u00e3o federal, de estado de defesa ou de estado de s\u00edtio. (_)\tSe a medida provis\u00f3ria n\u00e3o for apreciada em at\u00e9 120 dias contados de sua publica\u00e7\u00e3o, entrar\u00e1 em regime de urg\u00eancia, subsequentemente, em cada uma das Casas do Congresso Nacional, ficando sobrestadas, at\u00e9 que se ultime a vota\u00e7\u00e3o, todas as demais delibera\u00e7\u00f5es legislativas da Casa em que estiver tramitando. (_)\tO veto parcial somente abranger\u00e1 texto integral de artigo, de par\u00e1grafo, de inciso ou de al\u00ednea. (_)\tA mat\u00e9ria constante de projeto de lei rejeitado somente poder\u00e1 constituir objeto de novo projeto, na mesma legislatura, mediante proposta da maioria absoluta dos membros de qualquer das Casas do Congresso Nacional. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":72840,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-ouvidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Ouvidor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2215993,"hashId":"e178080e8094ed2e99816a93cb70439b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as regras de processo legislativo previstas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>)\tA Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de interven\u00e7\u00e3o federal, de estado de defesa ou de estado de s\u00edtio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>)\tSe a medida provis\u00f3ria n\u00e3o for apreciada em at\u00e9 120 dias contados de sua publica\u00e7\u00e3o, entrar\u00e1 em regime de urg\u00eancia, subsequentemente, em cada uma das Casas do Congresso Nacional, ficando sobrestadas, at\u00e9 que se ultime a vota\u00e7\u00e3o, todas as demais delibera\u00e7\u00f5es legislativas da Casa em que estiver tramitando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>)\tO veto parcial somente abranger\u00e1 texto integral de artigo, de par\u00e1grafo, de inciso ou de al\u00ednea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>)\tA mat\u00e9ria constante de projeto de lei rejeitado somente poder\u00e1 constituir objeto de novo projeto, na mesma legislatura, mediante proposta da maioria absoluta dos membros de qualquer das Casas do Congresso Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8707167,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":8707167,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F V F F","id":8707168,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F V V V","id":8707169,"corpo":"<p>F V V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V F F V","id":8707170,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","pai":407543,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421760,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-ao-poder-de-emenda-ou-limitacoes-expressas-e-implicitas-ao-poder-de-reforma-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2215993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe os conceitos a seguir a suas defini\u00e7\u00f5es.I- Internet.II- lntranet.IlI- Wi-Fi.( ) Uma rede interna onde os usu\u00e1rios locais podem compartilhar arquivos e servi\u00e7os.( ) Um tipo de rede sem fio.( ) A rede mundial de computadores.Assinale a alternativa que traz a associa\u00e7\u00e3o CORRETA, na ordem respectiva.","provas":[{"id":71310,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc-2022-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Xanxer\u00ea - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:41:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288842,"hashId":"e60befaa32cb414a7dba95c1484fe5b5","enunciado":"<p>Associe os conceitos a seguir a suas defini\u00e7\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p>I- Internet.<\/p><p>II- lntranet.<\/p><p>IlI- Wi-Fi.<\/p><p><br><\/p><p>( ) Uma rede interna onde os usu\u00e1rios locais podem compartilhar arquivos e servi\u00e7os.<\/p><p>( ) Um tipo de rede sem fio.<\/p><p>( ) A rede mundial de computadores.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que traz a associa\u00e7\u00e3o CORRETA, na ordem respectiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9019635,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Il-I-III.","id":9019632,"corpo":"<p>Il-I-III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III-II-I.","id":9019633,"corpo":"<p>III-II-I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-II-III.","id":9019634,"corpo":"<p>I-II-III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II-Ill-I.","id":9019635,"corpo":"<p>II-Ill-I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet, Extranet e Proxy","oab":false,"nome":"Intranet, Extranet e Proxy","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429402,"slug":"tecnologia-da-informacao-intranet-extranet-e-proxy"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419887,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2288842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e controle de materiais \u00e9 um recurso de relevante import\u00e2ncia dentro das entidades. A finalidade \u00e9 usar os recursos materiais de forma l\u00f3gica, racional, otimizando custos e abreviando tempo. Sobre o tema, analise os itens a seguir:I- S\u00e3o considerados materiais apenas aqueles consum\u00edveis, de curta dura\u00e7\u00e3o e de alta rotatividade.II- Esse controle tem grande import\u00e2ncia pr\u00e1tica nas empresas privadas, mas em rela\u00e7\u00e3o a entes governamentais, isso se torna irrelevante.III- O controle de materiais envolve aspectos fundamentais como: estoque, distribui\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e compras.IV- Se reveste de fundamental import\u00e2ncia, em rela\u00e7\u00e3o a materiais, a guarda, a estocagem e o manuseio destes.Analisados os itens \u00e9 CORRETO afirmar que:Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":71310,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc-2022-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Xanxer\u00ea - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288857,"hashId":"d0f2447843679e54e0961d152fde519b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o e controle de materiais \u00e9 um recurso de relevante import\u00e2ncia dentro das entidades. A finalidade \u00e9 usar os recursos materiais de forma l\u00f3gica, racional, otimizando custos e abreviando tempo. Sobre o tema, analise os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- S\u00e3o considerados materiais apenas aqueles consum\u00edveis, de curta dura\u00e7\u00e3o e de alta rotatividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Esse controle tem grande import\u00e2ncia pr\u00e1tica nas empresas privadas, mas em rela\u00e7\u00e3o a entes governamentais, isso se torna irrelevante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O controle de materiais envolve aspectos fundamentais como: estoque, distribui\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e compras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Se reveste de fundamental import\u00e2ncia, em rela\u00e7\u00e3o a materiais, a guarda, a estocagem e o manuseio destes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisados os itens \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS os itens:<\/p>","resposta":9019706,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9019704,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, Il e IV.","id":9019705,"corpo":"<p>I, Il e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9019706,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9019707,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas da Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Etapas da Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427649,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427675,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-etapas-da-classificacao-de-materiais"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Material Permanente e Material de Consumo","oab":false,"nome":"Material Permanente e Material de Consumo","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427674,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-material-permanente-e-material-de-consumo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicadores de Estoques","oab":false,"nome":"Indicadores de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427694,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-indicadores-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2288857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comumente chamado apenas de Word, o editor de texto da Microsoft, \u00e9 l\u00edder em determinar layouts e comandos que s\u00e3o utilizados tamb\u00e9m por outros softwares de edi\u00e7\u00e3o de textos. Sobre o tema analise os itens abaixo:I- O Word faz parte de um conjunto de programas da Microsoft, chamado Microsoft Business.II- Foi desenvolvido especialmente para atender as necessidades de uso residencial.III - O conjunto de programas em que est\u00e1 inserido o Word \u00e9 livre e j\u00e1 vem anexo ao pacote Windows da Microsoft.IV - A \u00e1rea de transfer\u00eancia do Word armazena temporariamente trechos de textos copiados ou recortados para facilitar seu gerenciamento.Analisados os itens \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71310,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc-2022-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Xanxer\u00ea - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:41:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288865,"hashId":"8fb9e37dd454f69b19023b780d47dadb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comumente chamado apenas de Word, o editor de texto da Microsoft, \u00e9 l\u00edder em determinar layouts e comandos que s\u00e3o utilizados tamb\u00e9m por outros softwares de edi\u00e7\u00e3o de textos. Sobre o tema analise os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O Word faz parte de um conjunto de programas da Microsoft, chamado Microsoft Business.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Foi desenvolvido especialmente para atender as necessidades de uso residencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O conjunto de programas em que est\u00e1 inserido o Word \u00e9 livre e j\u00e1 vem anexo ao pacote Windows da Microsoft.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A \u00e1rea de transfer\u00eancia do Word armazena temporariamente trechos de textos copiados ou recortados para facilitar seu gerenciamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisados os itens \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9019746,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item l est\u00e1 correto.","id":9019743,"corpo":"<p>Apenas o item l est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":9019744,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":9019745,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 correto.","id":9019746,"corpo":"<p>Apenas o item IV est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2288865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a autonomia dos municipios, defendida e normatizada na Carta Magna de 1988 e ratificada em julgados do Supremo Tribunal Federal - STF, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71310,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc-2022-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Xanxer\u00ea - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288910,"hashId":"ad593eed56049da69f202f90e8464d9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a autonomia dos municipios, defendida e normatizada na Carta Magna de 1988 e ratificada em julgados do Supremo Tribunal Federal - STF, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9019962,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A soberania nacional se constitui como poder absoluto de uma na\u00e7\u00e3o. No Brasil, Estado Federado, a soberania nacional \u00e9 da Uni\u00e3o, incumbindo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios o exerc\u00edcio de parcela da soberania interna.","id":9019960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania nacional se constitui como poder absoluto de uma na\u00e7\u00e3o. No Brasil, Estado Federado, a soberania nacional \u00e9 da Uni\u00e3o, incumbindo aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios o exerc\u00edcio de parcela da soberania interna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio \u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, com previs\u00e3o para tanto no C\u00f3digo ' Civil Brasileiro e \u00e9 dotado de capacidade civil para exercer direitos e contrair obriga\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de responder por todos os atos de seus agentes, conforme premissa constitucional.","id":9019961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio \u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, com previs\u00e3o para tanto no C\u00f3digo ' Civil Brasileiro e \u00e9 dotado de capacidade civil para exercer direitos e contrair obriga\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de responder por todos os atos de seus agentes, conforme premissa constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em nosso regime constitucional, a autonomia do munic\u00edpio resulta apenas de eventual delega\u00e7\u00e3o do Estado-membro onde ele se situa.","id":9019962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nosso regime constitucional, a autonomia do munic\u00edpio resulta apenas de eventual delega\u00e7\u00e3o do Estado-membro onde ele se situa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os seguintes princ\u00edpios asseguram a m\u00ednima autonomia municipal: poder de autoorganiza\u00e7\u00e3o; poder de autogoverno; poder normativo pr\u00f3prio ou autolegisla\u00e7\u00e3o e poder de auto-administra\u00e7\u00e3o.","id":9019963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seguintes princ\u00edpios asseguram a m\u00ednima autonomia municipal: poder de autoorganiza\u00e7\u00e3o; poder de autogoverno; poder normativo pr\u00f3prio ou autolegisla\u00e7\u00e3o e poder de auto-administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autonomia dos munic\u00edpios ou posicionamento dos munic\u00edpios na federa\u00e7\u00e3o brasileira","oab":true,"nome":"Autonomia dos munic\u00edpios ou posicionamento dos munic\u00edpios na federa\u00e7\u00e3o brasileira","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407565,"slug":"direito-constitucional-autonomia-dos-municipios-ou-posicionamento-dos-municipios-na-federacao-brasileira"}],"slug":"direito-constitucional\/2288910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a atividade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, expressa em atos normativos ou concretos, de condicionar, com fundamento em sua supremacia geral e na forma da lei, a liberdade e a propriedade dos indiv\u00edd\u00b5os, mediante a\u00e7\u00e3o ora fiscalizadora, ora preventiva, ora repressiva, impondo coercitivamente aos particulares um dever de absten\u00e7\u00e3o a fim de conformar-lhes os comportamentos aos interesses sociais consagrados no sistema normativo: ","provas":[{"id":71310,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc-2022-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Xanxer\u00ea - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288917,"hashId":"cde5151c6adb8b930e7e085003df5f89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a atividade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, expressa em atos normativos ou concretos, de condicionar, com fundamento em sua supremacia geral e na forma da lei, a liberdade e a propriedade dos indiv\u00edd\u00b5os, mediante a\u00e7\u00e3o ora fiscalizadora, ora preventiva, ora repressiva, impondo coercitivamente aos particulares um dever de absten\u00e7\u00e3o a fim de conformar-lhes os comportamentos aos interesses sociais consagrados no sistema normativo: <\/p>","resposta":9019994,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder discricion\u00e1rio.","id":9019992,"corpo":"<p>Poder discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Poder hier\u00e1rquico.","id":9019993,"corpo":"<p>Poder hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poder de pol\u00edcia. ","id":9019994,"corpo":"<p>Poder de pol\u00edcia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poder vinculado.","id":9019995,"corpo":"<p>Poder vinculado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2288917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Excel \u00e9 um editor de planilhas que faz parte do pacote Office, da Microsoft. Tem in\u00fameras aplica\u00e7\u00f5es e \u00e9 o editor de planilhas mais utilizado no mundo. As suas aplica\u00e7\u00f5es v\u00e3o desde a utiliza\u00e7\u00e3o de planilhas caseiras para c\u00e1lculo de compras at\u00e9 o uso profissional de suas f\u00f3rmulas em empresas. Sobre o Excel, analise os itens abaixo:I- Ele permite que o usu\u00e1rio personalize os gr\u00e1ficos inseridos na planilha.II- Nele \u00e9 poss\u00edvel alterar o estilo (pizza, barras, histograma, dispers\u00e3o, linhas, etc.), o layout e at\u00e9 as cores.III- Para personalizar o layout do gr\u00e1fico, clique sobre ele e, na guia \"Design\", selecione uma das op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. Note que, por l\u00e1, voc\u00ea n\u00e3o pode alterar a cor do gr\u00e1fico. As modifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o aplicadas instantaneamente.IV- Esses procedimentos valem para todas as vers\u00f5es do Excel.Analisados os itens \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71310,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc-2022-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Xanxer\u00ea - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:41:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288924,"hashId":"5692a474fdec4101f1213e8745ccfe20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Excel \u00e9 um editor de planilhas que faz parte do pacote Office, da Microsoft. Tem in\u00fameras aplica\u00e7\u00f5es e \u00e9 o editor de planilhas mais utilizado no mundo. As suas aplica\u00e7\u00f5es v\u00e3o desde a utiliza\u00e7\u00e3o de planilhas caseiras para c\u00e1lculo de compras at\u00e9 o uso profissional de suas f\u00f3rmulas em empresas. Sobre o Excel, analise os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Ele permite que o usu\u00e1rio personalize os gr\u00e1ficos inseridos na planilha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Nele \u00e9 poss\u00edvel alterar o estilo (pizza, barras, histograma, dispers\u00e3o, linhas, etc.), o layout e at\u00e9 as cores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Para personalizar o layout do gr\u00e1fico, clique sobre ele e, na guia \"Design\", selecione uma das op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. Note que, por l\u00e1, voc\u00ea n\u00e3o pode alterar a cor do gr\u00e1fico. As modifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o aplicadas instantaneamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Esses procedimentos valem para todas as vers\u00f5es do Excel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisados os itens \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9020026,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 incorreto.","id":9020024,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 incorreto.","id":9020025,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto.","id":9020026,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 incorreto.","id":9020027,"corpo":"<p>Apenas o item IV est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2288924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira rege-se por uma s\u00e9rie de princ\u00edpios norteadores, que s\u00e3o: ","provas":[{"id":71310,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc-2022-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Xanxer\u00ea - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288934,"hashId":"44ac87e395a6512e03b78bb71725df4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira rege-se por uma s\u00e9rie de princ\u00edpios norteadores, que s\u00e3o: <\/p>","resposta":9020072,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legitimidade, impreteribilidade, moralidade, proefici\u00eancia e efici\u00eancia.","id":9020070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legitimidade, impreteribilidade, moralidade, proefici\u00eancia e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, moralidade, prestimosidade e efic\u00e1cia. ","id":9020071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, impessoalidade, moralidade, prestimosidade e efic\u00e1cia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. ","id":9020072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legalidade, impenhorabilidade, moralidade, publicidade e efic\u00e1cia. ","id":9020073,"corpo":"<p>Legalidade, impenhorabilidade, moralidade, publicidade e efic\u00e1cia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/2288934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando como base a Lei 8.666\/93, em seu artigo 3\u00ba, a licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos:I- Da legalidade.II- Da proporcionalidade.III- Da moralidade.lV- Da igualdade.V- Da publicidade.Vl- Da probidade administrativa.Vll- Da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.Vlll- Do.julgamento subjetivo.lX- E de outros que lhes s\u00e3o correlatos.Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":71310,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc-2022-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Xanxer\u00ea - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288946,"hashId":"e484949fc5fb8caf7a9f6876cf593792","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando como base a Lei 8.666\/93, em seu artigo 3\u00ba, a licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Da legalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Da proporcionalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Da moralidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lV- Da igualdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Da publicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vl- Da probidade administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vll- Da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vlll- Do.julgamento subjetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lX- E de outros que lhes s\u00e3o correlatos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS os itens:<\/p>","resposta":9020127,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, lll, IV, V, VI, VII e IX.","id":9020127,"corpo":"<p>I, lll, IV, V, VI, VII e IX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III, V, VII e IX","id":9020128,"corpo":"<p>I, II, III, V, VII e IX<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"l, IlI, lV, V, VIII e IX.","id":9020129,"corpo":"<p>l, IlI, lV, V, VIII e IX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":9020130,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2288946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do direito \u00e0 vida, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75818,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":4314,"slug":"agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-mg-mg-2022-selecon-agente-de-seguranca-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"SELECON - SEJUSP MG - Agente de Seguran\u00e7a Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":2289406,"hashId":"bb575d37c52c1e2b294467345fe20cd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do direito \u00e0 vida, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9022020,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 veda\u00e7\u00e3o absoluta \u00e0 pena de morte em nosso ordenamento jur\u00eddico","id":9022018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 veda\u00e7\u00e3o absoluta \u00e0 pena de morte em nosso ordenamento jur\u00eddico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os crimes culposos contra a vida s\u00e3o julgados perante o tribunal do j\u00fari","id":9022019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os crimes culposos contra a vida s\u00e3o julgados perante o tribunal do j\u00fari<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam absoluta prioridade ao direito \u00e0 vida","id":9022020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam absoluta prioridade ao direito \u00e0 vida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a interrup\u00e7\u00e3o do processo gestacional de fetos anenc\u00e9falos foi proibida pelo Supremo Tribunal Federal","id":9022021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interrup\u00e7\u00e3o do processo gestacional de fetos anenc\u00e9falos foi proibida pelo Supremo Tribunal Federal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2289406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o negociou a venda de um produto em sua loja. Para isso, ele observou qual foi o pre\u00e7o de custo, ou seja, o pre\u00e7o pelo qual ele havia comprado, e calculou o seu lucro de 15% sobre esse pre\u00e7o de custo. Sabendo que ele vendeu o produto por R$ 598,00, pode-se concluir que o pre\u00e7o de custo que Jo\u00e3o pagou quando comprou o produto foi:","provas":[{"id":71061,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-assistente-educacional","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Assistente Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2168043,"hashId":"4e3393cacd7c0ac71ab6660b31ae4b7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o negociou a venda de um produto em sua loja. Para isso, ele observou qual foi o pre\u00e7o de custo, ou seja, o pre\u00e7o pelo qual ele havia comprado, e calculou o seu lucro de 15% sobre esse pre\u00e7o de custo. Sabendo que ele vendeu o produto por R$ 598,00, pode-se concluir que o pre\u00e7o de custo que Jo\u00e3o pagou quando comprou o produto foi:<\/p>","resposta":8500835,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 508,30 ","id":8500831,"corpo":"<p>R$ 508,30 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 583,00","id":8500832,"corpo":"<p>R$ 583,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 530,00 ","id":8500833,"corpo":"<p>R$ 530,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 550,30 ","id":8500834,"corpo":"<p>R$ 550,30 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 520,00 ","id":8500835,"corpo":"<p>R$ 520,00 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2168043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para transportar todos os 800 livros de uma biblioteca para outro local, reuniram-se 20 pessoas que conseguiram transportar 300 livros em 12 minutos. Mantendo-se o mesmo ritmo de trabalho, por\u00e9m, juntando-se mais 5 pessoas a esse grupo, em quanto tempo elas conseguir\u00e3o transportar o restante dos livros?","provas":[{"id":71061,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-assistente-educacional","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Assistente Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2168072,"hashId":"68e0f2dde89681cc60ff8697af1c81f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para transportar todos os 800 livros de uma biblioteca para outro local, reuniram-se 20 pessoas que conseguiram transportar 300 livros em 12 minutos. Mantendo-se o mesmo ritmo de trabalho, por\u00e9m, juntando-se mais 5 pessoas a esse grupo, em quanto tempo elas conseguir\u00e3o transportar o restante dos livros?<\/p>","resposta":8500979,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26 minutos. ","id":8500975,"corpo":"<p>26 minutos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 minutos. ","id":8500976,"corpo":"<p>15 minutos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12 minutos. ","id":8500977,"corpo":"<p>12 minutos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 minutos.","id":8500978,"corpo":"<p>6 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16 minutos.","id":8500979,"corpo":"<p>16 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2168072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o comprou um eletrodom\u00e9stico, mas logo em seguida resolveu revend\u00ea-lo. Colocou an\u00fancios na internet e alguns dias depois conseguiu vender o eletrodom\u00e9stico por R$ 699,30. Sabendo que nessa negocia\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o conseguiu um lucro de 11% sobre o pre\u00e7o que ele havia comprado, ent\u00e3o, o valor que ele pagou ao comprar o eletrodom\u00e9stico foi: ","provas":[{"id":71062,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2168520,"hashId":"129de3cabfc1ecafdc1211bba0826971","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o comprou um eletrodom\u00e9stico, mas logo em seguida resolveu revend\u00ea-lo. Colocou an\u00fancios na internet e alguns dias depois conseguiu vender o eletrodom\u00e9stico por R$ 699,30. Sabendo que nessa negocia\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o conseguiu um lucro de 11% sobre o pre\u00e7o que ele havia comprado, ent\u00e3o, o valor que ele pagou ao comprar o eletrodom\u00e9stico foi: <\/p>","resposta":8503109,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 622,38","id":8503107,"corpo":"<p>R$ 622,38<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 688,30 ","id":8503108,"corpo":"<p>R$ 688,30 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 630,00 ","id":8503109,"corpo":"<p>R$ 630,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 660,00 ","id":8503110,"corpo":"<p>R$ 660,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 600,00 ","id":8503111,"corpo":"<p>R$ 600,00 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2168520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":25517,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-nutricao-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7as Transmitidas por Alimentos (DTAs) s\u00e3o causadas pela ingest\u00e3o de alimentos ou bebidas contaminadas. Existem mais de 250 tipos de DTAs e a maioria s\u00e3o infec\u00e7\u00f5es causadas por bact\u00e9rias e suas toxinas, v\u00edrus e parasitas. \u201cAgente causador de DTA que n\u00e3o precisa se reproduzir nos alimentos, dose infectante baixa, causa infec\u00e7\u00e3o intestinal, disenteria com muco, pus e sangue, febres, v\u00f4mitos. Pode causar c\u00f3lica, mal-estar e sinais neurol\u00f3gicos. Alimentos envolvidos s\u00e3o produtos c\u00e1rneos e l\u00e1cteos, verduras, mariscos, ostras, pescados e saladas. Fatores para o surto: manipuladores com m\u00e3os contaminadas, \u00e1gua contaminada por esgoto e contamina\u00e7\u00e3o por cont\u00e1gio.\u201d Trata-se do agente:","provas":[{"id":80121,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":25517,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-nutricao-clinica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-nutricao-clinica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2386066,"hashId":"75a809bb32612e127bc82b677ed6eb31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as Transmitidas por Alimentos (DTAs) s\u00e3o causadas pela ingest\u00e3o de alimentos ou bebidas contaminadas. Existem mais de 250 tipos de DTAs e a maioria s\u00e3o infec\u00e7\u00f5es causadas por bact\u00e9rias e suas toxinas, v\u00edrus e parasitas. \u201cAgente causador de DTA que n\u00e3o precisa se reproduzir nos alimentos, dose infectante baixa, causa infec\u00e7\u00e3o intestinal, disenteria com muco, pus e sangue, febres, v\u00f4mitos. Pode causar c\u00f3lica, mal-estar e sinais neurol\u00f3gicos. Alimentos envolvidos s\u00e3o produtos c\u00e1rneos e l\u00e1cteos, verduras, mariscos, ostras, pescados e saladas. Fatores para o surto: manipuladores com m\u00e3os contaminadas, \u00e1gua contaminada por esgoto e contamina\u00e7\u00e3o por cont\u00e1gio.\u201d Trata-se do agente:<\/p>","resposta":9444121,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacillus cereus.","id":9444120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Bacillus cereus.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Salmonella Typhi.","id":9444121,"corpo":"<p><em>Salmonella Typhi.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus.","id":9444122,"corpo":"<p><em>Staphylococcus aureus.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Clostridium perfringens.","id":9444123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Clostridium perfringens.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vibrio parahaemolyticus. ","id":9444124,"corpo":"<p><em>Vibrio parahaemolyticus. <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":"nutricao\/2386066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":25517,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-nutricao-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cH\u00e1 necessidade de suplementa\u00e7\u00e3o com vitaminas e minerais em todos os pacientes com doen\u00e7a hep\u00e1tica terminal devido ao estreito papel do f\u00edgado no transporte, armazenamento e metabolismo dos nutrientes, al\u00e9m dos efeitos colaterais dos f\u00e1rmacos. As concentra\u00e7\u00f5es do mineral ___________ est\u00e3o baixas na doen\u00e7a hep\u00e1tica relacionada ao alcoolismo, em parte devido \u00e0 terapia diur\u00e9tica. A suplementa\u00e7\u00e3o da dieta com este mineral favorece a disponibilidade de glicose, melhora a evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da cirrose e da encefalopatia hep\u00e1tica e sinais neurol\u00f3gicos de desnutri\u00e7\u00e3o. A sua suplementa\u00e7\u00e3o, bem como a vitamina A, pode favorecer indiretamente o ganho de peso, gra\u00e7as \u00e0 melhora da sensa\u00e7\u00e3o gustativa e ao est\u00edmulo para alimenta\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria dos pacientes.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":80121,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":25517,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-nutricao-clinica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-nutricao-clinica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2386091,"hashId":"a4965d7b65b7dd94f89ff4f2955c8166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 necessidade de suplementa\u00e7\u00e3o com vitaminas e minerais em todos os pacientes com doen\u00e7a hep\u00e1tica terminal devido ao estreito papel do f\u00edgado no transporte, armazenamento e metabolismo dos nutrientes, al\u00e9m dos efeitos colaterais dos f\u00e1rmacos. As concentra\u00e7\u00f5es do mineral ___________ est\u00e3o baixas na doen\u00e7a hep\u00e1tica relacionada ao alcoolismo, em parte devido \u00e0 terapia diur\u00e9tica. A suplementa\u00e7\u00e3o da dieta com este mineral favorece a disponibilidade de glicose, melhora a evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da cirrose e da encefalopatia hep\u00e1tica e sinais neurol\u00f3gicos de desnutri\u00e7\u00e3o. A sua suplementa\u00e7\u00e3o, bem como a vitamina A, pode favorecer indiretamente o ganho de peso, gra\u00e7as \u00e0 melhora da sensa\u00e7\u00e3o gustativa e ao est\u00edmulo para alimenta\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria dos pacientes.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":9444244,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferro","id":9444242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ferro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00f3dio","id":9444243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3dio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"zinco","id":9444244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zinco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cobre","id":9444245,"corpo":"<p>cobre<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"f\u00f3sforo","id":9444246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00f3sforo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Hep\u00e1ticas e Biliares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398518,"slug":"nutricao-doencas-hepaticas-e-biliares"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2386091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346,"slug":"tecnico-em-informatica-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das etapas do planejamento estrat\u00e9gico consiste em definir uma cesta equilibrada de indicadores de desempenho que ajudem a alta dire\u00e7\u00e3o a analisar se os objetivos estrat\u00e9gicos est\u00e3o sendo atingidos. Sobre os indicadores de processo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":86020,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2022-instituto-aocp-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2022"},{"id":80081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346,"slug":"tecnico-em-informatica-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2022-instituto-aocp-tecnico-em-informatica-area-suporte","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - BANESE - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2386199,"hashId":"5915d020810877a7229c726593d74497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das etapas do planejamento estrat\u00e9gico consiste em definir uma cesta equilibrada de indicadores de desempenho que ajudem a alta dire\u00e7\u00e3o a analisar se os objetivos estrat\u00e9gicos est\u00e3o sendo atingidos. Sobre os indicadores de processo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9444776,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os indicadores chave de resultados (KRI \u2013 Key Result Indicators) representam um conjunto de medi\u00e7\u00f5es focadas naqueles aspectos do desempenho organizacional que s\u00e3o mais cr\u00edticos para o sucesso corrente e futuro da organiza\u00e7\u00e3o.","id":9444774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores chave de resultados (KRI \u2013 <em>Key Result Indicators<\/em>) representam um conjunto de medi\u00e7\u00f5es focadas naqueles aspectos do desempenho organizacional que s\u00e3o mais cr\u00edticos para o sucesso corrente e futuro da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O BSC \u00e9 uma metodologia que, com base em indicadores financeiros, mensura as seguintes perspectivas: cliente, processos, aprendizagem e crescimento.","id":9444775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O BSC \u00e9 uma metodologia que, com base em indicadores financeiros, mensura as seguintes perspectivas: cliente, processos, aprendizagem e crescimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os indicadores de desempenho s\u00e3o formados pelos seguintes componentes: \u00edndice, referencial comparativo e metas. As metas, por sua vez, s\u00e3o formadas por objetivo, valor e prazo.","id":9444776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores de desempenho s\u00e3o formados pelos seguintes componentes: \u00edndice, referencial comparativo e metas. As metas, por sua vez, s\u00e3o formadas por objetivo, valor e prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As m\u00e9tricas de tempo, custo, capacidade e qualidade s\u00e3o utilizadas com base no RI \u2013 Results Indicators.","id":9444777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e9tricas de tempo, custo, capacidade e qualidade s\u00e3o utilizadas com base no RI \u2013 <em>Results Indicators.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Medir o desempenho organizacional atrav\u00e9s de indicadores somente financeiros \u00e9 suficiente quando se fala da \u00e1rea de servi\u00e7os.","id":9444778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medir o desempenho organizacional atrav\u00e9s de indicadores somente financeiros \u00e9 suficiente quando se fala da \u00e1rea de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicadores de desempenho","oab":false,"nome":"Indicadores de desempenho","pai":425538,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417298,"slug":"administracao-geral-indicadores-de-desempenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2386199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pessoa obrigada ao pagamento do tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria, \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":84726,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2462886,"hashId":"141eb874191d5661b8cc9b6f574597a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa obrigada ao pagamento do tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria, \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":9774705,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal.","id":9774705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Universo jur\u00eddico -tribut\u00e1rio.","id":9774706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universo jur\u00eddico -tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contribuinte individual legal.","id":9774707,"corpo":"<p>Contribuinte individual legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arqu\u00e9tipo do tributo.","id":9774708,"corpo":"<p>Arqu\u00e9tipo do tributo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o principal.","id":9774709,"corpo":"<p>Sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"}],"slug":"direito-tributario\/2462886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei 8069\/1990), assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":84740,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2462908,"hashId":"ff352d708d5e8450685ed418eb58a61b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei 8069\/1990), assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9774817,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o internacional de crian\u00e7a ou adolescente brasileiro ou domiciliado no Brasil somente ter\u00e1 lugar quando restar comprovado que foram esgotadas todas as possibilidades de manter a crian\u00e7a ou adolescente na fam\u00edlia natural.","id":9774815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o internacional de crian\u00e7a ou adolescente brasileiro ou domiciliado no Brasil somente ter\u00e1 lugar quando restar comprovado que foram esgotadas todas as possibilidades de manter a crian\u00e7a ou adolescente na fam\u00edlia natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A guarda obriga a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia material, moral e educacional \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente, confiando a seu detentor o direito de opor-se a terceiros, excluindo somente os pais biol\u00f3gicos.","id":9774816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda obriga a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia material, moral e educacional \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente, confiando a seu detentor o direito de opor-se a terceiros, excluindo somente os pais biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em caso de conflito entre direitos e interesses do adotando e de outras pessoas, at\u00e9 mesmo dos seus pais biol\u00f3gicos, devem prevalecer os direitos e os interesses do adotando.","id":9774817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de conflito entre direitos e interesses do adotando e de outras pessoas, at\u00e9 mesmo dos seus pais biol\u00f3gicos, devem prevalecer os direitos e os interesses do adotando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No tocante a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta, sempre que poss\u00edvel, a crian\u00e7a ou o adolescente ser\u00e1 de antem\u00e3o ouvido por equipe interprofissional, respeitado seu est\u00e1gio de desenvolvimento e grau de compreens\u00e3o sobre as repercuss\u00f5es da medida, e ter\u00e1 sua opini\u00e3o integralmente considerada a partir dos doze anos de idade completos.","id":9774818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta, sempre que poss\u00edvel, a crian\u00e7a ou o adolescente ser\u00e1 de antem\u00e3o ouvido por equipe interprofissional, respeitado seu est\u00e1gio de desenvolvimento e grau de compreens\u00e3o sobre as repercuss\u00f5es da medida, e ter\u00e1 sua opini\u00e3o integralmente considerada a partir dos doze anos de idade completos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta estrangeira constitui medida excepcional, somente admiss\u00edvel na modalidade de tutela.","id":9774819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta estrangeira constitui medida excepcional, somente admiss\u00edvel na modalidade de tutela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2462908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia comportamental \u00e9 fundamentada em objetivos, e cada um deles emprega t\u00e9cnicas pr\u00f3prias. A exposi\u00e7\u00e3o prolongada a est\u00edmulos ou situa\u00e7\u00f5es que provocam o m\u00e1ximo de ansiedade, impedindo os comportamentos de esquiva at\u00e9 a supress\u00e3o total da ansiedade, \u00e9 uma t\u00e9cnica conhecida como:","provas":[{"id":84740,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2462955,"hashId":"ed81fad8859ab175036e20dec8a21df3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia comportamental \u00e9 fundamentada em objetivos, e cada um deles emprega t\u00e9cnicas pr\u00f3prias. A exposi\u00e7\u00e3o prolongada a est\u00edmulos ou situa\u00e7\u00f5es que provocam o m\u00e1ximo de ansiedade, impedindo os comportamentos de esquiva at\u00e9 a supress\u00e3o total da ansiedade, \u00e9 uma t\u00e9cnica conhecida como:<\/p>","resposta":9775043,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipervigil\u00e2ncia.","id":9775042,"corpo":"<p>Hipervigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inunda\u00e7\u00e3o.","id":9775043,"corpo":"<p>Inunda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Treino de assertividade.","id":9775044,"corpo":"<p>Treino de assertividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o virtual.","id":9775045,"corpo":"<p>Exposi\u00e7\u00e3o virtual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Modela\u00e7\u00e3o.","id":9775046,"corpo":"<p>Modela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398595,"slug":"psicologia-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamental","oab":false,"nome":"Comportamental","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398598,"slug":"psicologia-comportamental"}],"slug":"psicologia\/2462955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o n\u00ba 123, de 07 de janeiro de 2022, do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio brasileiro est\u00e3o recomendados \u00e0 \u201cobserv\u00e2ncia dos tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais de direitos humanos em vigor no Brasil e \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da jurisprud\u00eancia da Corte Interamericana de Direitos Humanos (Corte IDH), bem como \u00e0 necessidade de controle de convencionalidade das leis internas.\u201d Nesse sentido, controle de convencionalidade deve ser corretamente entendido como ","provas":[{"id":84779,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"oab-2022-fgv-advogado-xxxv-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:02","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2463330,"hashId":"88cbd09dcd22f2fa527f0a7f019b28f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o n\u00ba 123, de 07 de janeiro de 2022, do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio brasileiro est\u00e3o recomendados \u00e0 <em>\u201cobserv\u00e2ncia dos tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais de direitos humanos em vigor no Brasil e \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da jurisprud\u00eancia da Corte Interamericana de Direitos Humanos (Corte IDH), bem como \u00e0 necessidade de controle de convencionalidade das leis internas.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, controle de convencionalidade deve ser corretamente entendido como <\/p>","resposta":9776861,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle de compatibilidade material e formal entre a legisla\u00e7\u00e3o brasileira e o que est\u00e1 disposto, em geral, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9776860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de compatibilidade material e formal entre a legisla\u00e7\u00e3o brasileira e o que est\u00e1 disposto, em geral, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a verifica\u00e7\u00e3o da compatibilidade entre as leis de um Estado (legisla\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica) e as normas dos tratados internacionais de Direitos Humanos firmados e incorporados \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.","id":9776861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verifica\u00e7\u00e3o da compatibilidade entre as leis de um Estado (legisla\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica) e as normas dos tratados internacionais de Direitos Humanos firmados e incorporados \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise hermen\u00eautica que prop\u00f5e uma interpreta\u00e7\u00e3o das normas de Direitos Humanos, de maneira a adequ\u00e1-las \u00e0quilo que estabelece a legisla\u00e7\u00e3o interna do pa\u00eds.","id":9776862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a an\u00e1lise hermen\u00eautica que prop\u00f5e uma interpreta\u00e7\u00e3o das normas de Direitos Humanos, de maneira a adequ\u00e1-las \u00e0quilo que estabelece a legisla\u00e7\u00e3o interna do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a busca da conformidade da Constitui\u00e7\u00e3o e da legisla\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica \u00e0quilo que est\u00e1 convencionado nas normas do Direito Natural, pois essas s\u00e3o logicamente anteriores e moralmente superiores.","id":9776863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a busca da conformidade da Constitui\u00e7\u00e3o e da legisla\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica \u00e0quilo que est\u00e1 convencionado nas normas do Direito Natural, pois essas s\u00e3o logicamente anteriores e moralmente superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito Internacional e Comunit\u00e1rio; Direitos Humanos e Direitos Humanos Sociais"],"nome_clean":"Controle de convencionalidade","oab":false,"nome":"Controle de convencionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421824,"slug":"direito-constitucional-controle-de-convencionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2463330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":22381,"slug":"agente-de-seguranca-do-legislativo"},{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604,"slug":"assistente-tecnico-legislativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684,"slug":"assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cIsso porque, embora a sele\u00e7\u00e3o natural atue nas diferen\u00e7as entre indiv\u00edduos, a coopera\u00e7\u00e3o existe...\u201d ( 2\u00ba par\u00e1grafo), o conectivo em destaque tem como fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":84743,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":22381,"slug":"agente-de-seguranca-do-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-agente-de-seguranca-do-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Agente de Seguran\u00e7a do Legislativo - 2022"},{"id":84744,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente Legislativo - 2022"},{"id":84745,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604,"slug":"assistente-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2022"},{"id":84746,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684,"slug":"assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:43:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2463514,"hashId":"021d7874731aee270c1d084384dc967b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cIsso porque, <strong><u>embora<\/u><\/strong> a sele\u00e7\u00e3o natural atue nas diferen\u00e7as entre indiv\u00edduos, a coopera\u00e7\u00e3o existe...\u201d ( 2\u00ba par\u00e1grafo), o conectivo em destaque tem como fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9777687,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar uma causa","id":9777685,"corpo":"<p>apresentar uma causa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"destacar uma propor\u00e7\u00e3o","id":9777686,"corpo":"<p>destacar uma propor\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"introduzir uma concess\u00e3o","id":9777687,"corpo":"<p>introduzir uma concess\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estabelecer uma compara\u00e7\u00e3o","id":9777688,"corpo":"<p>estabelecer uma compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I \u00c0 natureza nos ensina a agir coletivamente Clarice Cudischevitch\tPor que peixes nadam em cardumes? Como p\u00e1ssaros voam em bando t\u00e3o harmonicamente? O que motivou pessoas a n\u00e3o usarem m\u00e1scara em uma pandemia? Um dos fen\u00f4menos mais fascinantes das ci\u00eancias da vida \u00e9, justamente, o conflito entre o comportamento individual e o coletivo. Mas ele n\u00e3o \u00e9 exclusivo do mundo biol\u00f3gico. O ec\u00f3logo Simon Levin o extrapola para as ci\u00eancias sociais buscando entender condutas de uma esp\u00e9cie em particular: a humana.\tIsso porque, embora a sele\u00e7\u00e3o natural atue nas diferen\u00e7as entre indiv\u00edduos, a coopera\u00e7\u00e3o existe na natureza desde o n\u00edvel celular at\u00e9 em diferentes animais. Diretor do Centro de BioComplexidade e professor de ecologia e biologia evolutiva da Universidade de Princeton (EUA), Levin aplica a matem\u00e1tica, sua forma\u00e7\u00e3o original, para estudar essas duas tend\u00eancias conflitantes.\tNa biologia, elas j\u00e1 s\u00e3o relativamente conhecidas. Pela sele\u00e7\u00e3o natural, os organismos mais aptos a sobreviver t\u00eam mais chances de passar suas caracter\u00edsticas para os descendentes e, assim, perpetuar seus genes. Em \u201cO Gene Egoista\u201d, o bi\u00f3logo Richard Dawkins afirma que um comportamento coletivo, como voar em bando, \u00e9 adotado por conferir maior probabilidade de sobreviv\u00eancia a uma linhagem gen\u00e9tica.\tQuando falamos de intera\u00e7\u00f5es humanas, no entanto, a conversa \u00e9 mais complexa. Se peixes nadam em cardumes para benef\u00edcio m\u00fatuo \u2014 lutar contra predadores, por exemplo \u2014, adotar um comportamento coletivo que gere benef\u00edcios em maior escala para a sociedade geralmente implica restringir a\u00e7\u00f5es individuais. \u201cPrecisamos aprender com a natureza como alcan\u00e7ar a coopera\u00e7\u00e3o\u201d, diz Levin.\tNa matem\u00e1tica, \u00e9 a teoria dos jogos, t\u00e9cnica que modula o comportamento estrat\u00e9gico de agentes em diferentes situa\u00e7\u00f5es, que d\u00e1 conta de entender essas rela\u00e7\u00f5es. Um exemplo cl\u00e1ssico: se as pessoas priorizassem o transporte p\u00fablico ao carro, o congestionamento diminuiria, beneficiando a todos. Nesse cen\u00e1rio, no entanto, indiv\u00edduos acabariam saindo de carro para aproveitar o fluxo do tr\u00e2nsito, voltando a sobrecarregar as vias. Para a coletividade, seria melhor a coopera\u00e7\u00e3o do que a\u00e7\u00f5es individuais ego\u00edstas.\tEssa mistura de matem\u00e1tica com sociologia e toques de biologia \u00e9 \u00fatil para entender a pandemia da Covid-19. Levin, que passou mais de 40 anos estudando a din\u00e2mica de doen\u00e7as infecciosas, explica que, no caso do coronavirus, aplicamos modelos que predizem a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, as diferen\u00e7as entre pacientes com e sem sintomas e outros aspectos que ajudam a pensar em estrat\u00e9gias. Mas falta o componente social.\t\u201cVemos grupos que hesitaram em se vacinar. Por qu\u00ea?\u201d, questiona Levin. \u201cH\u00e1 os que se recusaram a usar m\u00e1scaras. China, Jap\u00e3o e \u00c1sia em geral s\u00e3o pa\u00edses mais abertos a esse tipo de prote\u00e7\u00e3o, enquanto outros, como a Su\u00e9cia, resistiram. Entender isso \u00e9 um problema das ci\u00eancias sociais.\u201d\tLevin vai al\u00e9m: como decis\u00f5es coletivas s\u00e3o tomadas? Como normas sociais s\u00e3o criadas e mantidas? Como indiv\u00edduos interagem? Um de seus estudos do momento quer entender a din\u00e2mica das polariza\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. \u201cPessoas fazem parte de grupos diferentes, que \u00e0s vezes se sobrep\u00f5em. Desenvolvemos modelos em que os indiv\u00edduos mudam suas opini\u00f5es ou migram de grupo baseados em intera\u00e7\u00f5es com outras pessoas.\u201d\tModelos desse tipo tamb\u00e9m s\u00e3o aplicados em contextos internacionais. Analisam, por exemplo, n\u00e3o apenas as rela\u00e7\u00f5es entre na\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m as influ\u00eancias de organiza\u00e7\u00f5es como ONU e OMS nas decis\u00f5es e mudan\u00e7as de posicionamento dos pa\u00edses. Dispon\u00edvel em https:\/\/cienciafundamental.blogfolha.uol.com.br\/ 2021\/02\/27\/a-natureza-nos-ensina-a-agir-coletivamente\/ (Adaptado)","id":539535,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> \u00c0 natureza nos ensina a agir coletivamente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Clarice Cudischevitch<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor que peixes nadam em cardumes? Como p\u00e1ssaros voam em bando t\u00e3o harmonicamente? O que motivou pessoas a n\u00e3o usarem m\u00e1scara em uma pandemia? Um dos fen\u00f4menos mais fascinantes das ci\u00eancias da vida \u00e9, justamente, o conflito entre o comportamento individual e o coletivo. Mas ele n\u00e3o \u00e9 exclusivo do mundo biol\u00f3gico. O ec\u00f3logo Simon Levin o extrapola para as ci\u00eancias sociais buscando entender condutas de uma esp\u00e9cie em particular: a humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIsso porque, embora a sele\u00e7\u00e3o natural atue nas diferen\u00e7as entre indiv\u00edduos, a coopera\u00e7\u00e3o existe na natureza desde o n\u00edvel celular at\u00e9 em diferentes animais. Diretor do Centro de BioComplexidade e professor de ecologia e biologia evolutiva da Universidade de Princeton (EUA), Levin aplica a matem\u00e1tica, sua forma\u00e7\u00e3o original, para estudar essas duas tend\u00eancias conflitantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa biologia, elas j\u00e1 s\u00e3o relativamente conhecidas. Pela sele\u00e7\u00e3o natural, os organismos mais aptos a sobreviver t\u00eam mais chances de passar suas caracter\u00edsticas para os descendentes e, assim, perpetuar seus genes. Em \u201cO Gene Egoista\u201d, o bi\u00f3logo Richard Dawkins afirma que um comportamento coletivo, como voar em bando, \u00e9 adotado por conferir maior probabilidade de sobreviv\u00eancia a uma linhagem gen\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando falamos de intera\u00e7\u00f5es humanas, no entanto, a conversa \u00e9 mais complexa. Se peixes nadam em cardumes para benef\u00edcio m\u00fatuo \u2014 lutar contra predadores, por exemplo \u2014, adotar um comportamento coletivo que gere benef\u00edcios em maior escala para a sociedade geralmente implica restringir a\u00e7\u00f5es individuais. \u201cPrecisamos aprender com a natureza como alcan\u00e7ar a coopera\u00e7\u00e3o\u201d, diz Levin.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa matem\u00e1tica, \u00e9 a teoria dos jogos, t\u00e9cnica que modula o comportamento estrat\u00e9gico de agentes em diferentes situa\u00e7\u00f5es, que d\u00e1 conta de entender essas rela\u00e7\u00f5es. Um exemplo cl\u00e1ssico: se as pessoas priorizassem o transporte p\u00fablico ao carro, o congestionamento diminuiria, beneficiando a todos. Nesse cen\u00e1rio, no entanto, indiv\u00edduos acabariam saindo de carro para aproveitar o fluxo do tr\u00e2nsito, voltando a sobrecarregar as vias. Para a coletividade, seria melhor a coopera\u00e7\u00e3o do que a\u00e7\u00f5es individuais ego\u00edstas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEssa mistura de matem\u00e1tica com sociologia e toques de biologia \u00e9 \u00fatil para entender a pandemia da Covid-19. Levin, que passou mais de 40 anos estudando a din\u00e2mica de doen\u00e7as infecciosas, explica que, no caso do coronavirus, aplicamos modelos que predizem a dissemina\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, as diferen\u00e7as entre pacientes com e sem sintomas e outros aspectos que ajudam a pensar em estrat\u00e9gias. Mas falta o componente social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cVemos grupos que hesitaram em se vacinar. Por qu\u00ea?\u201d, questiona Levin. \u201cH\u00e1 os que se recusaram a usar m\u00e1scaras. China, Jap\u00e3o e \u00c1sia em geral s\u00e3o pa\u00edses mais abertos a esse tipo de prote\u00e7\u00e3o, enquanto outros, como a Su\u00e9cia, resistiram. Entender isso \u00e9 um problema das ci\u00eancias sociais.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tLevin vai al\u00e9m: como decis\u00f5es coletivas s\u00e3o tomadas? Como normas sociais s\u00e3o criadas e mantidas? Como indiv\u00edduos interagem? Um de seus estudos do momento quer entender a din\u00e2mica das polariza\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. \u201cPessoas fazem parte de grupos diferentes, que \u00e0s vezes se sobrep\u00f5em. Desenvolvemos modelos em que os indiv\u00edduos mudam suas opini\u00f5es ou migram de grupo baseados em intera\u00e7\u00f5es com outras pessoas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tModelos desse tipo tamb\u00e9m s\u00e3o aplicados em contextos internacionais. Analisam, por exemplo, n\u00e3o apenas as rela\u00e7\u00f5es entre na\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m as influ\u00eancias de organiza\u00e7\u00f5es como ONU e OMS nas decis\u00f5es e mudan\u00e7as de posicionamento dos pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/cienciafundamental.blogfolha.uol.com.br\/ 2021\/02\/27\/a-natureza-nos-ensina-a-agir-coletivamente\/ (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2463514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento de texto abaixo: Um levantamento feito pelo Google apontou para um aumento repentino das buscas por quest\u00f5es relacionados \u00e0 subida no pre\u00e7o dos combust\u00edveis no Brasil. Segundo a pesquisa elaborada por meio da ferramenta Google Trends, os brasileiros est\u00e3o curiosos para entender o porqu\u00ea do aumento no valor do litro da gasolina na \u00faltima semana. Os internautas tamb\u00e9m procuram por explica\u00e7\u00f5es para a diferen\u00e7a entre os pre\u00e7os do combust\u00edvel no Brasil e em outros pa\u00edses. (Fonte: bbc.com) Sobre o aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis no Brasil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82025,"cargo":{"descricao":"Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o","id":25600,"slug":"oficial-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sorocaba","sigla":"Camara de Sorocaba","id":1303,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sorocaba-sp-2022-avanca-sp-oficial-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Sorocaba - Oficial de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2439523,"hashId":"88cd3dd6f8eb3b5fba6ecf1e157543e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento de texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um levantamento feito pelo Google apontou para um aumento repentino das buscas por quest\u00f5es relacionados \u00e0 subida no pre\u00e7o dos combust\u00edveis no Brasil. Segundo a pesquisa elaborada por meio da ferramenta Google Trends, os brasileiros est\u00e3o curiosos para entender o porqu\u00ea do aumento no valor do litro da gasolina na \u00faltima semana. Os internautas tamb\u00e9m procuram por explica\u00e7\u00f5es para a diferen\u00e7a entre os pre\u00e7os do combust\u00edvel no Brasil e em outros pa\u00edses. (Fonte: bbc.com) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis no Brasil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9674866,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pre\u00e7os de mat\u00e9rias-primas para os petroqu\u00edmicos no Brasil s\u00e3o maiores devido as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.","id":9674865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pre\u00e7os de mat\u00e9rias-primas para os petroqu\u00edmicos no Brasil s\u00e3o maiores devido as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Petrobras importa petr\u00f3leo e derivados e repassa reajustes por conta da pol\u00edtica de Pre\u00e7o de Paridade de Importa\u00e7\u00e3o.","id":9674866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Petrobras importa petr\u00f3leo e derivados e repassa reajustes por conta da pol\u00edtica de Pre\u00e7o de Paridade de Importa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A gasolina teve um per\u00edodo de congelamento de pre\u00e7o que n\u00e3o acompanhou o mercado internacional.","id":9674867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gasolina teve um per\u00edodo de congelamento de pre\u00e7o que n\u00e3o acompanhou o mercado internacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Brasil produz mais petr\u00f3leo do que consome e se declara autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o e precifica\u00e7\u00e3o.","id":9674868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil produz mais petr\u00f3leo do que consome e se declara autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o e precifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Petrobras atribui um valor maior de venda interna dos seus produtos do que externa mantendo o lucro dos acionistas.","id":9674869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Petrobras atribui um valor maior de venda interna dos seus produtos do que externa mantendo o lucro dos acionistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2439523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coloniza\u00e7\u00e3o das terras do munic\u00edpio de Bandeirante\/SC se deu principalmente por membros de fam\u00edlias oriundas do Rio Grande do Sul, das regi\u00f5es de Caxias do Sul e Bento Gon\u00e7alves. O que os atraiu para esta regi\u00e3o?","provas":[{"id":75626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:15:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2284916,"hashId":"81785ce33d6b7cf4fe335a5f42f1f90a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloniza\u00e7\u00e3o das terras do munic\u00edpio de Bandeirante\/SC se deu principalmente por membros de fam\u00edlias oriundas do Rio Grande do Sul, das regi\u00f5es de Caxias do Sul e Bento Gon\u00e7alves. O que os atraiu para esta regi\u00e3o?<\/p>","resposta":9002192,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o gratuita de terras.","id":9002191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o gratuita de terras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A abund\u00e2ncia de madeira e os solos f\u00e9rteis.","id":9002192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abund\u00e2ncia de madeira e os solos f\u00e9rteis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os subs\u00eddios pagos a quem ali se instalasse.","id":9002193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os subs\u00eddios pagos a quem ali se instalasse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A grande quantidade de min\u00e9rio existente e a possibilidade de poder explor\u00e1-los.","id":9002194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A grande quantidade de min\u00e9rio existente e a possibilidade de poder explor\u00e1-los.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2284916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a palavra correta nos pares de palavras (entre parenteses) da frase abaixo. J\u00e1 (faz\/fazem) anos que nesta rua (havia\/haviam) duas lojas de roupa e um pequeno mercado. Hoje, s\u00f3 (h\u00e1, h\u00e3o) casebres, mato, lixo e um cartaz, onde se l\u00ea: \u201c(vende-se\/vendem-se) lotes\u201d. Assinale a alternativa que indica as palavras corretas.","provas":[{"id":75671,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:15:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2285009,"hashId":"4b0f1ae99166c97e14234fecb82c95b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique a palavra correta nos pares de palavras (entre parenteses) da frase abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 (faz\/fazem) anos que nesta rua (havia\/haviam) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">duas lojas de roupa e um pequeno mercado. Hoje, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 (h\u00e1, h\u00e3o) casebres, mato, lixo e um cartaz, onde <\/p><p style=\"text-align: justify;\">se l\u00ea: \u201c(vende-se\/vendem-se) lotes\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica as palavras <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9002611,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazem \u2022 havia \u2022 h\u00e1 \u2022 vende-se","id":9002610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazem \u2022 havia \u2022 h\u00e1 \u2022 vende-se<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"faz \u2022 havia \u2022 h\u00e1 \u2022 vendem-se","id":9002611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz \u2022 havia \u2022 h\u00e1 \u2022 vendem-se<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"faz \u2022 haviam \u2022 h\u00e3o \u2022 vende-se","id":9002612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz \u2022 haviam \u2022 h\u00e3o \u2022 vende-se<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fazem \u2022 haviam \u2022 h\u00e1 \u2022 vendem-se","id":9002613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazem \u2022 haviam \u2022 h\u00e1 \u2022 vendem-se<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"faz \u2022 haviam \u2022 h\u00e3o \u2022 vende-se","id":9002614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz \u2022 haviam \u2022 h\u00e3o \u2022 vende-se<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2285009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto administrador, ter a seguran\u00e7a de que as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a tomada de decis\u00e3o estejam dispon\u00edveis nos computadores \u00e9 indispens\u00e1vel para a agilidade, efic\u00e1cia e assertividade na gest\u00e3o. Conforme Eduardo A. Lancharro, em seu livro sobre Inform\u00e1tica B\u00e1sica, publicado em 2004, h\u00e1 v\u00e1rias caracter\u00edsticas que podem ser levadas em considera\u00e7\u00e3o no momento da aquisi\u00e7\u00e3o dos dispositivos de armazenamento, como: rapidez, seguran\u00e7a, durabilidade, facilidade de transporte e pre\u00e7o. Diante disso, analise as afirma\u00e7\u00f5es: I- Os discos r\u00edgidos s\u00e3o os dispositivos de armazenamento permanente de dados mais utilizados nos computadores. II-O pen-drive \u00e9 um dispositivo permanente de armazenamento com mem\u00f3ria flash, acess\u00edvel atrav\u00e9s da porta USB. III- Os cart\u00f5es de mem\u00f3ria possuem uma determinada capacidade de armazenamento de dados e s\u00e3o usados para guardar e transportar arquivos de c\u00e2meras digitais, tocadores de \u00e1udio, armazenamento em celulares, entre outros. Agora, assinale a alternativa CORRETA de acordo com as afirma\u00e7\u00f5es acima:","provas":[{"id":75710,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-administrador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:15:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2285991,"hashId":"0d0ed05640ac6105255f5f430c8e5b77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto administrador, ter a seguran\u00e7a de que as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a tomada de decis\u00e3o estejam dispon\u00edveis nos computadores \u00e9 indispens\u00e1vel para a agilidade, efic\u00e1cia e assertividade na gest\u00e3o. Conforme Eduardo A. Lancharro, em seu livro sobre Inform\u00e1tica B\u00e1sica, publicado em 2004, h\u00e1 v\u00e1rias caracter\u00edsticas que podem ser levadas em considera\u00e7\u00e3o no momento da aquisi\u00e7\u00e3o dos dispositivos de armazenamento, como: rapidez, seguran\u00e7a, durabilidade, facilidade de transporte e pre\u00e7o. Diante disso, analise as afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- Os discos r\u00edgidos s\u00e3o os dispositivos de armazenamento permanente de dados mais utilizados nos computadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>-O pen-drive \u00e9 um dispositivo permanente de armazenamento com mem\u00f3ria flash, acess\u00edvel atrav\u00e9s da porta USB. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>- Os cart\u00f5es de mem\u00f3ria possuem uma determinada capacidade de armazenamento de dados e s\u00e3o usados para guardar e transportar arquivos de c\u00e2meras digitais, tocadores de \u00e1udio, armazenamento em celulares, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> de acordo com as afirma\u00e7\u00f5es acima:<\/p>","resposta":9006848,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras e a afirma\u00e7\u00e3o Il \u00e9 falsa.","id":9006848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras e a afirma\u00e7\u00e3o Il \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, Il e III s\u00e3o falsas.","id":9006849,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I, Il e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es l e Il s\u00e3o falsas e a afirma\u00e7\u00e3o III \u00e9 verdadeira.","id":9006850,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es l e Il s\u00e3o falsas e a afirma\u00e7\u00e3o III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira e as afirma\u00e7\u00f5es Il e III s\u00e3o falsas.","id":9006851,"corpo":"<p>A afirma\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira e as afirma\u00e7\u00f5es Il e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, Il e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9006852,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I, Il e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","oab":false,"nome":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","pai":419805,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419808,"slug":"informatica-disco-rigido-ou-hd-hard-disk"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pen drive","oab":false,"nome":"Pen drive","pai":419813,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419815,"slug":"informatica-pen-drive"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica","pai":419804,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419813,"slug":"informatica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Magn\u00e9tica","pai":419804,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419805,"slug":"informatica-magnetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cart\u00e3o de Mem\u00f3ria (SD-Secure Digital)","oab":false,"nome":"Cart\u00e3o de Mem\u00f3ria (SD-Secure Digital)","pai":419813,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419814,"slug":"informatica-cartao-de-memoria-sd-secure-digital"}],"slug":"informatica\/2285991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":24489,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A justi\u00e7a do trabalho \u00e9 competente para executar as contribui\u00e7\u00f5es sociais reservadas \u00e0s entidades integrantes do denominado Sistema S, ainda que estas n\u00e3o detenham natureza previdenci\u00e1ria.","provas":[{"id":74841,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":24489,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:15:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2250590,"hashId":"8410325901ca8914e838d9387f34d691","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A justi\u00e7a do trabalho \u00e9 competente para executar as contribui\u00e7\u00f5es sociais reservadas \u00e0s entidades integrantes do denominado Sistema S, ainda que estas n\u00e3o detenham natureza previdenci\u00e1ria.<\/p>","resposta":8855352,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8855351,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8855352,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante a execu\u00e7\u00e3o trabalhista, julgue os itens a seguir.","id":515969,"enunciado":"<p>No tocante a execu\u00e7\u00e3o trabalhista, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 97","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2250590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia","id":24491,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase de desenvolvimento do Scrum, os requisitos s\u00e3o escritos no product backlog. ","provas":[{"id":74843,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia","id":24491,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:15:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2251498,"hashId":"60548da2cfa9d1f0ef17b0a4ea963dfe","enunciado":"<p>Na fase de desenvolvimento do Scrum, os requisitos s\u00e3o escritos no <em>product backlog<\/em>. <\/p>","resposta":8858253,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8858252,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8858253,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da engenharia de software, julgue os itens que se seguem.","id":516132,"enunciado":"<p>Acerca da engenharia de <em>software<\/em>, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 79","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Scrum","oab":false,"nome":"Scrum","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428797,"slug":"tecnologia-da-informacao-scrum"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2251498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que o autor: ","provas":[{"id":71310,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc-2022-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Xanxer\u00ea - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:15:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288741,"hashId":"4bd1ba99115612509e2a1d794cbb07be","enunciado":"<p>\u00c9 CORRETO afirmar que o autor: <\/p>","resposta":9019195,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espera que haja controle de natalidade ao desenvolver a p\u00edlula da imortalidade.","id":9019193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espera que haja controle de natalidade ao desenvolver a p\u00edlula da imortalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sugere que se fa\u00e7a um controle do consumo das p\u00edlulas.","id":9019194,"corpo":"<p>Sugere que se fa\u00e7a um controle do consumo das p\u00edlulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esbo\u00e7a opini\u00e3o sobre o controle de natalidade e legaliza\u00e7\u00e3o do aborto.","id":9019195,"corpo":"<p>Esbo\u00e7a opini\u00e3o sobre o controle de natalidade e legaliza\u00e7\u00e3o do aborto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compara gera\u00e7\u00f5es distintas e suas cosmovis\u00f5es.","id":9019196,"corpo":"<p>Compara gera\u00e7\u00f5es distintas e suas cosmovis\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Viver para sempre n\u00e3o \u00e9 sonho assim t\u00e3o distante. J\u00e1 tem muito cientista ambicionando a imortalidade - e com resultados significativos. Pesquisadores do Centro Nacional de Pesquisas Oncol\u00f3gicas da Espanha injetaram uma enzima em ratos que, ao melhorar a efic\u00e1cia da divis\u00e3o celular, aumentou em 50% a expectativa de vida das cobaias. Outros investigam as c\u00e9lulas-tronco e t\u00eam esperan\u00e7a de que elas ajudar\u00e3o na renova\u00e7\u00e3o eterna das c\u00e9lulas. Mas, n\u00e3o importa por qual caminho vier, assim que o rem\u00e9dio da imortalidade estiver desenvolvido, ele ser\u00e1 privil\u00e9gio de gente milion\u00e1ria. J\u00e1 existem rem\u00e9dios que custam R$ 1 milh\u00e3o ao ano (como o que trata uma s\u00edndrome rara, em que o sistema imunol\u00f3gico destr\u00f3i os gl\u00f3bulos vermelhos do doente durante a noite), e talvez uma p\u00edlula da vida eterna n\u00e3o sa\u00edsse por menos dinheiro. Ainda assim, uma parte dos 9 milh\u00f5es de milion\u00e1rios do mundo toparia comprar o medicamento. E, daqui a 20 anos, quando a patente do rem\u00e9dio expirasse, o gen\u00e9rico da p\u00edlula da imortalidade ficaria acess\u00edvel a todos. Isso quer dizer que, em poucas d\u00e9cadas, mais da metade das pessoas que morrem todos os anos de doen\u00e7as card\u00edacas ou c\u00e2ncer- males que ser\u00e3o evitados com o rem\u00e9dio da imortalidade - deixariam de bater as botas. S\u00e3o 32 milh\u00f5es de pessoas ao ano que continuar\u00e3o vivinhas - e superpovoando o planeta. Com tanta gente, dificilmente escapar\u00edamos do controle de natalidade, da legaliza\u00e7\u00e3o do aborto, da crise ambiental e de exiguidade de alimentos. Mas nem tudo seria desgra\u00e7a. Num planeta de imortais, \u00e0 beira de um colapso ecol\u00f3gico, \u00e9 poss\u00edvel que as solu\u00e7\u00f5es ambientais surgissem mais r\u00e1pido. Afinal, quando a amea\u00e7a de destrui\u00e7\u00e3o deixar de ser um problema s\u00f3 para as gera\u00e7\u00f5es futuras, todos v\u00e3o ter de se mexer. Ningu\u00e9m vai querer estar vivo quando o mundo acabar, certo?SOARES, P. E se ningu\u00e9m morresse? ln: S11peri11teressa11te. Edi\u00e7\u00e3o 281. Sei. 201 O. Dispon\u00edvel: https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/ese-ninguem-morresse\/&gt;. Acesso em 30 nov. 2021. (Adaptado)","id":519984,"enunciado":"<p><strong><u>TEXTO I <\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viver para sempre n\u00e3o \u00e9 sonho assim t\u00e3o distante. J\u00e1 tem muito cientista ambicionando a imortalidade - e com resultados significativos. Pesquisadores do Centro Nacional de Pesquisas Oncol\u00f3gicas da Espanha injetaram uma enzima em ratos que, ao melhorar a efic\u00e1cia da divis\u00e3o celular, aumentou em 50% a expectativa de vida das cobaias. Outros investigam as c\u00e9lulas-tronco e t\u00eam esperan\u00e7a de que elas ajudar\u00e3o na renova\u00e7\u00e3o eterna das c\u00e9lulas. Mas, n\u00e3o importa por qual caminho vier, assim que o rem\u00e9dio da imortalidade estiver desenvolvido, ele ser\u00e1 privil\u00e9gio de gente milion\u00e1ria. J\u00e1 existem rem\u00e9dios que custam R$ 1 milh\u00e3o ao ano (como o que trata uma s\u00edndrome rara, em que o sistema imunol\u00f3gico destr\u00f3i os gl\u00f3bulos vermelhos do doente durante a noite), e talvez uma p\u00edlula da vida eterna n\u00e3o sa\u00edsse por menos dinheiro. Ainda assim, uma parte dos 9 milh\u00f5es de milion\u00e1rios do mundo toparia comprar o medicamento. E, daqui a 20 anos, quando a patente do rem\u00e9dio expirasse, o gen\u00e9rico da p\u00edlula da imortalidade ficaria acess\u00edvel a todos. Isso quer dizer que, em poucas d\u00e9cadas, mais da metade das pessoas que morrem todos os anos de doen\u00e7as card\u00edacas ou c\u00e2ncer- males que ser\u00e3o evitados com o rem\u00e9dio da imortalidade - deixariam de bater as botas. S\u00e3o 32 milh\u00f5es de pessoas ao ano que continuar\u00e3o vivinhas - e superpovoando o planeta. Com tanta gente, dificilmente escapar\u00edamos do controle de natalidade, da legaliza\u00e7\u00e3o do aborto, da crise ambiental e de exiguidade de alimentos. Mas nem tudo seria desgra\u00e7a. Num planeta de imortais, \u00e0 beira de um colapso ecol\u00f3gico, \u00e9 poss\u00edvel que as solu\u00e7\u00f5es ambientais surgissem mais r\u00e1pido. Afinal, quando a amea\u00e7a de destrui\u00e7\u00e3o deixar de ser um problema s\u00f3 para as gera\u00e7\u00f5es futuras, todos v\u00e3o ter de se mexer. Ningu\u00e9m vai querer estar vivo quando o mundo acabar, certo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">SOARES, P. E se ningu\u00e9m morresse? ln: S11peri11teressa11te. Edi\u00e7\u00e3o 281. Sei. 201 O. Dispon\u00edvel:<\/span><u style=\"font-size: 10px;\"> https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/ese-ninguem-morresse\/&gt;<\/u><span style=\"font-size: 10px;\">. Acesso em 30 nov. 2021. (Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2288741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \"Isso quer dizer que, em poucas d\u00e9cadas, mais da metade das pessoas que morrem todos os anos de doen\u00e7as card\u00edacas ou c\u00e2ncer - males que ser\u00e3o evitados com o rem\u00e9dio da imortalidade - deixariam de bater as botas\". as palavras destacadas s\u00e3o classificadas, respectivamente, como:","provas":[{"id":71310,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc-2022-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Xanxer\u00ea - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:15:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288752,"hashId":"16a9bc0992a3f322b33457c2411ee429","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"Isso quer dizer<u> que,<\/u> em poucas d\u00e9cadas, mais da metade das pessoas <u>que<\/u> morrem todos os anos de doen\u00e7as card\u00edacas ou c\u00e2ncer - males <u>que<\/u> ser\u00e3o evitados com o rem\u00e9dio da imortalidade - deixariam de bater as botas\". as palavras destacadas s\u00e3o classificadas, respectivamente, como:<\/p>","resposta":9019248,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o integrante, pronome relativo e part\u00edcula de realce.","id":9019245,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o integrante, pronome relativo e part\u00edcula de realce.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pronome relativo, pronome relativo e conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":9019246,"corpo":"<p>Pronome relativo, pronome relativo e conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o integrante, pronome interrogativo e pronome relativo.","id":9019247,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o integrante, pronome interrogativo e pronome relativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o integrante, pronome relativo e pronome relativo.","id":9019248,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o integrante, pronome relativo e pronome relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 22","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2288752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola estudam 400 alunos, sendo desses 40% homens. Sabe-se que 20% das mulheres usam \u00f3culos, logo a quantidade de mulheres que usam \u00f3culos \u00e9: ","provas":[{"id":71310,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xanxer\u00ea","sigla":"","id":5088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-xanxere-sc-2022-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Xanxer\u00ea - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:15:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2288788,"hashId":"c7c77d9ebf03df45fbb2bfc29e0d49ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma escola estudam 400 alunos, sendo desses 40% homens. Sabe-se que 20% das mulheres usam \u00f3culos, logo a quantidade de mulheres que usam \u00f3culos \u00e9: <\/p>","resposta":9019396,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48.","id":9019396,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50.","id":9019397,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"54.","id":9019398,"corpo":"<p>54.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"58.","id":9019399,"corpo":"<p>58.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 22","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2288788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Cachoeirinha","sigla":"IPREC","id":5372,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"iprec-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em sentido objetivo: I. \u00c9 uma atividade concreta, no sentido de que p\u00f5e em execu\u00e7\u00e3o a vontade do Estado contida na lei; II. A sua finalidade \u00e9 a satisfa\u00e7\u00e3o indireta e n\u00e3o imediata dos fins do Estado; III. O seu regime jur\u00eddico \u00e9 predominantemente de direito p\u00fablico, embora possa tamb\u00e9m submeter-se a regime de direito privado, parcialmente derrogado por normas de direito p\u00fablico.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":70593,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Cachoeirinha","sigla":"IPREC","id":5372,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"iprec-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprec-rs-2022-legalle-concursos-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - IPREC - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:15:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2153638,"hashId":"7e2de21bcea045cc3eb0dd40597d4b86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em sentido objetivo: <strong>I<\/strong>. \u00c9 uma atividade concreta, no sentido de que p\u00f5e em execu\u00e7\u00e3o a vontade do Estado contida na lei; <strong>II<\/strong>. A sua finalidade \u00e9 a satisfa\u00e7\u00e3o indireta e n\u00e3o imediata dos fins do Estado; <strong>III<\/strong>. O seu regime jur\u00eddico \u00e9 predominantemente de direito p\u00fablico, embora possa tamb\u00e9m submeter-se a regime de direito privado, parcialmente derrogado por normas de direito p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":8436149,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8436147,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8436148,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8436149,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8436150,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8436151,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 37 a 40 se referem \u00e0 obra Direito Administrativo, de Maria Sylvia Zanella Di Pietro.","id":505162,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 37 a 40 se referem \u00e0 obra Direito Administrativo, de Maria Sylvia Zanella Di Pietro.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio Objetivo, Material ou Funcional","oab":true,"nome":"Crit\u00e9rio Objetivo, Material ou Funcional","pai":404339,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408546,"slug":"direito-administrativo-criterio-objetivo-material-ou-funcional"}],"slug":"direito-administrativo\/2153638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Cachoeirinha","sigla":"IPREC","id":5372,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"iprec-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem determinados princ\u00edpios que s\u00e3o inerentes ao regime jur\u00eddico dos servi\u00e7os p\u00fablicos, como o da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico e o da mutabilidade do regime jur\u00eddico. Relativamente a estes princ\u00edpios, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":70593,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Cachoeirinha","sigla":"IPREC","id":5372,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"iprec-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprec-rs-2022-legalle-concursos-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - IPREC - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:15:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2153639,"hashId":"7cc9dd4b25b77fe822319cc641e1a8b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem determinados princ\u00edpios que s\u00e3o inerentes ao regime jur\u00eddico dos servi\u00e7os p\u00fablicos, como o da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico e o da mutabilidade do regime jur\u00eddico. Relativamente a estes princ\u00edpios, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8436156,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico, em decorr\u00eancia do qual o servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o pode parar, tem aplica\u00e7\u00e3o especialmente com rela\u00e7\u00e3o aos contratos administrativos e ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":8436152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico, em decorr\u00eancia do qual o servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o pode parar, tem aplica\u00e7\u00e3o especialmente com rela\u00e7\u00e3o aos contratos administrativos e ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No que concerne aos contratos, o princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico traz como consequ\u00eancia, entre outras, a imposi\u00e7\u00e3o de prazos rigorosos ao contraente.","id":8436153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos contratos, o princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico traz como consequ\u00eancia, entre outras, a imposi\u00e7\u00e3o de prazos rigorosos ao contraente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quanto ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, constituem aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da continuidade, dentre outras hip\u00f3teses, os institutos da substitui\u00e7\u00e3o, supl\u00eancia e delega\u00e7\u00e3o.","id":8436154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, constituem aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da continuidade, dentre outras hip\u00f3teses, os institutos da substitui\u00e7\u00e3o, supl\u00eancia e delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da mutabilidade do regime jur\u00eddico autoriza mudan\u00e7as no regime de execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o para adapt\u00e1-lo ao interesse p\u00fablico, que \u00e9 sempre vari\u00e1vel no tempo.","id":8436155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da mutabilidade do regime jur\u00eddico autoriza mudan\u00e7as no regime de execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o para adapt\u00e1-lo ao interesse p\u00fablico, que \u00e9 sempre vari\u00e1vel no tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em decorr\u00eancia do princ\u00edpio da mutabilidade do regime jur\u00eddico, o estatuto dos funcion\u00e1rios n\u00e3o pode ser alterado e os contratos tamb\u00e9m n\u00e3o podem ser alterados ou mesmo rescindidos unilateralmente, mesmo que para atender ao interesse p\u00fablico.","id":8436156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em decorr\u00eancia do princ\u00edpio da mutabilidade do regime jur\u00eddico, o estatuto dos funcion\u00e1rios n\u00e3o pode ser alterado e os contratos tamb\u00e9m n\u00e3o podem ser alterados ou mesmo rescindidos unilateralmente, mesmo que para atender ao interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 37 a 40 se referem \u00e0 obra Direito Administrativo, de Maria Sylvia Zanella Di Pietro.","id":505162,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 37 a 40 se referem \u00e0 obra Direito Administrativo, de Maria Sylvia Zanella Di Pietro.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2153639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Cachoeirinha","sigla":"IPREC","id":5372,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"iprec-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os atos da Administra\u00e7\u00e3o, tem-se os atos de direito privado, os quais:","provas":[{"id":70593,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Cachoeirinha","sigla":"IPREC","id":5372,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"iprec-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprec-rs-2022-legalle-concursos-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - IPREC - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:15:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2153640,"hashId":"5b63b23fea04f0445fb7259e0a71715d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os atos da Administra\u00e7\u00e3o, tem-se os atos de direito privado, os quais:<\/p>","resposta":8436157,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correspondem a doa\u00e7\u00e3o, permuta, compra e venda, por exemplo.","id":8436157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correspondem a doa\u00e7\u00e3o, permuta, compra e venda, por exemplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o cont\u00eam manifesta\u00e7\u00e3o de vontade, mas que envolvem apenas execu\u00e7\u00e3o, como a demoli\u00e7\u00e3o de uma casa.","id":8436158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cont\u00eam manifesta\u00e7\u00e3o de vontade, mas que envolvem apenas execu\u00e7\u00e3o, como a demoli\u00e7\u00e3o de uma casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o expressam uma vontade e que, portanto, n\u00e3o podem produzir efeitos jur\u00eddicos, como os pareceres.","id":8436159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o expressam uma vontade e que, portanto, n\u00e3o podem produzir efeitos jur\u00eddicos, como os pareceres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o sujeitos a regime jur\u00eddico-constitucional e que possuem vi\u00e9s pol\u00edtico.","id":8436160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o sujeitos a regime jur\u00eddico-constitucional e que possuem vi\u00e9s pol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.","id":8436161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 37 a 40 se referem \u00e0 obra Direito Administrativo, de Maria Sylvia Zanella Di Pietro.","id":505162,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 37 a 40 se referem \u00e0 obra Direito Administrativo, de Maria Sylvia Zanella Di Pietro.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408046,"slug":"direito-administrativo-atos-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2153640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}